{
    "video_id": "dwJqoKjB6R4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/dwJqoKjB6R4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDrlhN0XANfd-btojGEnnIwWU5zng",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=dwJqoKjB6R4",
    "video_title": "Vacuna Patria abona a la autosuficiencia de M\u00e9xico en materia de salud. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9692,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo",
            "start": 1810.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "acq d in",
            "start": 1813.6,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 1817.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 1821.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 1824.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 1827.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 1829.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 1831.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 1834.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 1838.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1840.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 1842.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 1844.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 1847.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 1850.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 1853.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 1855.6,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 1858.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 1860.519,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 1862.76,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 1866.0,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1872.04,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1879.26,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 1886.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1890.01,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1902.0,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1912.26,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "am",
            "start": 1916.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo muy buenos",
            "start": 1960.76,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "d\u00edas Bueno pues como los martes cada 15",
            "start": 1967.32,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "d\u00edas informamos sobre la situaci\u00f3n de",
            "start": 1972.519,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "salud vamos",
            "start": 1978.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ahora a informar c\u00f3mo",
            "start": 1980.279,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "vamos con",
            "start": 1984.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1987.34,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "este tema",
            "start": 1989.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "asunto tan",
            "start": 1992.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "importante porque necesitamos avanzar en",
            "start": 1994.639,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "estos 8 meses y",
            "start": 1998.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2002.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "cumplir con el compromiso que",
            "start": 2004.559,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "tenemos de dejar establecido el mejor",
            "start": 2007.76,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablica del",
            "start": 2012.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mundo es",
            "start": 2018.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "un desaf\u00edo es un reto lo hemos",
            "start": 2020.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "asumido y estamos",
            "start": 2025.639,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "trabajando para eso porque es",
            "start": 2027.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fundamental garantizar el derecho del",
            "start": 2030.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico a la",
            "start": 2032.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 2035.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2040.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 2041.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cobrar de manera",
            "start": 2045.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "gratuita atenci\u00f3n m\u00e9dica todo lo que",
            "start": 2048.2,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "implica el ser atendido por un m\u00e9dico el",
            "start": 2053.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tener derecho a todos los",
            "start": 2057.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "estudios intervenciones quir\u00fargicas",
            "start": 2061.32,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 2064.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "medicamentos sin que se tenga que pagar",
            "start": 2065.879,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "nada porque la salud No es un privilegio",
            "start": 2070.76,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "es un derecho de nuestro pueblo esa es",
            "start": 2075.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2079.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n que ahora que me est\u00e1n escuchando",
            "start": 2081.24,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2084.04,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "conservadores los pone de mal",
            "start": 2086.919,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "humor si es que ya se levantaron Pero",
            "start": 2091.04,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2093.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "este eh Porque",
            "start": 2095.879,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "son concepciones",
            "start": 2099.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "distintas Ellos est\u00e1n m\u00e1s por la",
            "start": 2101.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de la",
            "start": 2105.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "salud c\u00f3mo apuestan a la",
            "start": 2109.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de la",
            "start": 2112.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y nosotros consideramos que",
            "start": 2114.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2118.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "derechos sociales fundamentales que el",
            "start": 2119.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "estado no puede dejar de cumplir",
            "start": 2122.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "con su",
            "start": 2127.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "responsabilidad Entonces vamos a que se",
            "start": 2129.119,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "informe sobre c\u00f3mo vamos doctor",
            "start": 2132.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "alc con su permiso se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 2138.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y todos ustedes hoy",
            "start": 2141.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en el pulso de la salud el doctor",
            "start": 2145.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Alejandro sarch presentar\u00e1 los avances",
            "start": 2148.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de la vacuna patria Mientras que el",
            "start": 2151.079,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "maestro nos seguir de los logros del INS",
            "start": 2154.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "bienestar para atender a los mexicanos",
            "start": 2158.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "sin seguridad social y en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 2161.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con tres temas que muestran su Progreso",
            "start": 2163.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el registro al INS bienestar en los 23",
            "start": 2167.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "estados un reporte de la infraestructura",
            "start": 2170.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en construcci\u00f3n y los avances en la",
            "start": 2172.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "basificaci\u00f3n del personal",
            "start": 2176.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh finalmente el doctor ruy L\u00f3pez les",
            "start": 2179.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "informar\u00e1 Cu\u00e1l es el el panorama de la",
            "start": 2182.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "covid-19 es",
            "start": 2185.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "cuanto muy buenos d\u00edas con su permiso",
            "start": 2194.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente maestro subsecretario",
            "start": 2196.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "se\u00f1or director compa\u00f1eras y compa\u00f1eros",
            "start": 2199.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de los medios de comunicaci\u00f3n Hoy",
            "start": 2201.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed con el prop\u00f3sito de",
            "start": 2203.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "informar a la poblaci\u00f3n sobre el proceso",
            "start": 2205.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de evaluaci\u00f3n de la vacuna para prevenir",
            "start": 2207.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "el covid-1 desarrollada por el estado",
            "start": 2210.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "mexicano bajo el liderazgo del conit la",
            "start": 2212.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "vun una patria siguiente por favor Como",
            "start": 2216.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "antecedente me gustar\u00eda decir que la",
            "start": 2219.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cofepris ha sido un actor activo en el",
            "start": 2221.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "desarrollo de esta Innovaci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 2223.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "propusimos un cambio en el paradigma en",
            "start": 2225.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "el cual la agencia sanitaria de nuestro",
            "start": 2228.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds dejara de ser un ente inerte en el",
            "start": 2230.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ecosistema farmac\u00e9utico una simple",
            "start": 2233.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ventanilla de tr\u00e1mites y sobre todo una",
            "start": 2235.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "barrera en vez de un puente para la",
            "start": 2237.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n y el acceso a la salud la",
            "start": 2240.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vacuna patria es el mejor ejemplo de",
            "start": 2242.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ello siguiente por",
            "start": 2245.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "favor Como pueden ver en esta l\u00ednea del",
            "start": 2247.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "tiempo en este proyecto de la vacuna",
            "start": 2250.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "patria como en otros tantos proyectos de",
            "start": 2252.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "alto impacto para la salud y el acceso",
            "start": 2255.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de medicamentos y vacunas en nuestro",
            "start": 2257.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la secretar\u00eda de salud ha estado",
            "start": 2259.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "involucrada desde el principio si bien",
            "start": 2261.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "las etapas finales de revisi\u00f3n y",
            "start": 2264.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n son las m\u00e1s conocidas la",
            "start": 2267.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "autoridad regulatoria Es parte integral",
            "start": 2269.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de todo el proceso el cual va desde la",
            "start": 2273.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n el desarrollo la",
            "start": 2275.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n y la eventual distribuci\u00f3n de",
            "start": 2278.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este biol\u00f3gico esto garantiza que patria",
            "start": 2281.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "no solo es un producto cient\u00edfico de",
            "start": 2284.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "alta calidad seguridad eficacia y que",
            "start": 2286.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la investigaci\u00f3n cl\u00ednica que",
            "start": 2289.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "confirman estos resultados fueron",
            "start": 2292.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "realizados bajo los m\u00e1s altos est\u00e1ndares",
            "start": 2294.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "del mundo cofepris desde el 2021 es",
            "start": 2296.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "miembro de es el primer miembro hispan",
            "start": 2300.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hablante de ich el m\u00e1ximo foro",
            "start": 2302.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "regulatorio de investigaci\u00f3n cl\u00ednica",
            "start": 2305.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del mundo siguiente por",
            "start": 2307.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "favor enfoc\u00e1ndonos en el proceso de",
            "start": 2311.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n destinada a la prevenci\u00f3n",
            "start": 2314.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de las complicaciones de covid-19",
            "start": 2316.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tomamos la decisi\u00f3n hist\u00f3rica de",
            "start": 2319.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aumentar la transparencia en el proceso",
            "start": 2321.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de evaluaci\u00f3n Pues todos tenemos derecho",
            "start": 2323.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "a conocer si un producto para la salud",
            "start": 2326.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cumple con Los criterios de seguridad",
            "start": 2329.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "calidad y",
            "start": 2331.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "eficacia a partir de esta Visi\u00f3n",
            "start": 2333.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "implementamos el concepto de caja de",
            "start": 2336.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cristal en el cual implica que todas las",
            "start": 2338.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "sesiones de discusi\u00f3n y resoluci\u00f3n se",
            "start": 2341.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "transmiten \u00edntegramente sin cortes y sin",
            "start": 2344.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "edici\u00f3n en vivo por internet y por las",
            "start": 2347.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "redes sociales esto nos permite tener",
            "start": 2350.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "una interacci\u00f3n transparente y",
            "start": 2353.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "constructiva y sobre todo libre de",
            "start": 2354.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "cualquier tipo de conflicto de inter\u00e9s",
            "start": 2356.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "entre regulador Y regulado en donde",
            "start": 2358.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "prevalezca la salud de nuestro pueblo lo",
            "start": 2361.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "anterior por supuesto en apego a los m\u00e1s",
            "start": 2364.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "altos est\u00e1ndares t\u00e9cnicos y cient\u00edficos",
            "start": 2366.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y de conducci\u00f3n \u00e9tica con ello",
            "start": 2369.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "garantizamos transparencia en la",
            "start": 2372.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n de vacunas biol\u00f3gicas y",
            "start": 2373.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "biotecnol\u00f3gicas tales como la vacuna",
            "start": 2376.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "patria as\u00ed como las otras vacunas",
            "start": 2378.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "recientemente eh autorizadas Por nuestra",
            "start": 2380.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "autoridad sanitaria como son el caso de",
            "start": 2383.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pfizer y moderna",
            "start": 2385.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "siguiente por instrucci\u00f3n del se\u00f1or",
            "start": 2389.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "presidente informo las conclusiones de",
            "start": 2391.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la discusi\u00f3n del comit\u00e9 de nuevas",
            "start": 2393.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "mol\u00e9culas respecto eo a la vacuna Patria",
            "start": 2395.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "en primer orden este biol\u00f3gico es seguro",
            "start": 2398.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y eficaz como refuerzo para prevenir el",
            "start": 2401.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "contagio y las secuelas del virus del",
            "start": 2404.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "subsc 2 As\u00ed como para eh espec\u00edficamente",
            "start": 2406.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para las personas mayores de 18 a\u00f1os y",
            "start": 2410.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s con comorbilidades comunes en",
            "start": 2412.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds como hipertensi\u00f3n obesidad",
            "start": 2414.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y diabetes mostr\u00f3 efectividad",
            "start": 2417.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "equivalente a la de otros biol\u00f3gicos que",
            "start": 2420.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ya se aplican entre la poblaci\u00f3n y",
            "start": 2423.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "protege a a la poblaci\u00f3n frente a las",
            "start": 2425.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "variantes que actualmente circulan en el",
            "start": 2428.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por lo que las y los mexicanos",
            "start": 2430.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "podemos estar tranquilos que que",
            "start": 2433.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tendremos un biol\u00f3gico",
            "start": 2435.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eficaz a partir de estos argumentos las",
            "start": 2439.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y los expertos del comit\u00e9 de nuevas",
            "start": 2442.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mol\u00e9culas dieron una opini\u00f3n favorable",
            "start": 2444.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de forma un\u00e1nime la opini\u00f3n positiva de",
            "start": 2447.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "este comit\u00e9 conformado por especialistas",
            "start": 2450.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con amplia trayectoria y solidad",
            "start": 2453.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica constituye un paso crucial",
            "start": 2455.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "para la autorizaci\u00f3n definitiva por",
            "start": 2457.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "parte de cofepris",
            "start": 2459.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "siguiente antes de ponerles un video",
            "start": 2462.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "quisiera compartir con ustedes una muy",
            "start": 2465.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "breve reflexi\u00f3n sin duda el desarrollo",
            "start": 2467.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de patria ejemplifica las capacidades",
            "start": 2470.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que tiene el gobierno de M\u00e9xico para",
            "start": 2473.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "articular soluciones en materia",
            "start": 2475.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sanitaria que recuperen nuestra",
            "start": 2477.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda en materia de producci\u00f3n de",
            "start": 2479.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "vacunas este aprendizaje Nos invita a",
            "start": 2481.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "continuar con otro tipo de desarrollo os",
            "start": 2484.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que abonen a que nuestro pa\u00eds vuelva a",
            "start": 2486.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "distinguirse por sus capacidades de",
            "start": 2488.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n de medicamentos y",
            "start": 2490.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "vacunas el comit\u00e9 de mol\u00e9culas nuevas de",
            "start": 2495.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cofepris est\u00e1 formado por expertas y",
            "start": 2498.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "expertos que analizan las evidencias",
            "start": 2500.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "cient\u00edficas y m\u00e9dicas de nuevos",
            "start": 2502.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "medicamentos y vacunas para emitir una",
            "start": 2504.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n t\u00e9cnica sobre su seguridad",
            "start": 2506.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "calidad y eficacia el pasado 26 de enero",
            "start": 2508.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este comit\u00e9 convoc\u00f3 a expertas y",
            "start": 2511.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "expertos en vacunas con amplias",
            "start": 2513.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "credenciales a acad\u00e9micas como ser",
            "start": 2515.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "miembros del Sistema Nacional de",
            "start": 2517.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "investigadores o contar con doctorados",
            "start": 2518.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "en Campos afines para evaluar la",
            "start": 2520.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que el laboratorio avimex",
            "start": 2522.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "someti\u00f3 sobre la vacuna patria avx dial",
            "start": 2524.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "covid-1 contra el virus sarscov 2",
            "start": 2528.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "causante de covid-19 la cual recibi\u00f3 una",
            "start": 2530.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n favorable de manera un\u00e1nime el",
            "start": 2533.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "doctor Arturo Reyes Sandoval favorable",
            "start": 2535.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "doctora Lena",
            "start": 2539.68,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "ruar D Miguel \u00c1ngel Fonseca favorable",
            "start": 2542.839,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "doctora Rosana Pelayo Camacho favorable",
            "start": 2548.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y doctor Sergio Ponce de Le\u00f3n Rosales",
            "start": 2552.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "favorable las y los expertos concluyeron",
            "start": 2555.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que de acuerdo con la informaci\u00f3n",
            "start": 2558.48,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "precl\u00ednica y de ensayos cl\u00ednicos la",
            "start": 2559.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "vacuna patria mostr\u00f3 efectividad",
            "start": 2561.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "equivalente a la de otros biol\u00f3gicos que",
            "start": 2563.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ya se aplican y que podr\u00e1 ayudar a la",
            "start": 2565.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n universal pues requiere una",
            "start": 2567.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "cadena de fr\u00edo menos compleja que otros",
            "start": 2569.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "insumos cumpliendo con el principio de",
            "start": 2572.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "total transparencia prisa ha hecho",
            "start": 2574.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas las sesiones del comit\u00e9 de",
            "start": 2576.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "mol\u00e9culas nuevas sobre vacunas contra",
            "start": 2578.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "covid-19 por lo que lo referente a la",
            "start": 2580.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "vacuna patria tambi\u00e9n fue transmitido",
            "start": 2582.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "completamente en vivo en todas las redes",
            "start": 2584.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sociales de esta agencia sanitaria y",
            "start": 2586.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "puede consultarse cofepris refrenda una",
            "start": 2588.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s su compromiso de ser una",
            "start": 2591.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n transparente enfocada en",
            "start": 2593.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "proteger la salud de la poblaci\u00f3n y",
            "start": 2595.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "garantizar el acceso sanitario con altos",
            "start": 2597.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares de",
            "start": 2599.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "calidad Comisi\u00f3n Federal para la",
            "start": 2601.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n contra riesgos sanitarios",
            "start": 2603.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "siguiente por favor por \u00faltimo",
            "start": 2607.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de la prensa",
            "start": 2609.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "vale la pena recordar que las",
            "start": 2610.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "autorizaciones emitidas por cofepris No",
            "start": 2612.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "solo son v\u00e1lidas en nuestro pa\u00eds gracias",
            "start": 2615.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "al reconocimiento rigor y experiencia",
            "start": 2618.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 20 pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y el",
            "start": 2620.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Caribe utilizan decisiones de cofepris",
            "start": 2622.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "como propias autorizando el acceso a",
            "start": 2625.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "medicamentos y vacunas sin necesidad de",
            "start": 2627.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "revisarlas gracias al aval de la",
            "start": 2630.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "autoridad sanitaria mexicana esto",
            "start": 2632.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "explica por a pesar de que en M\u00e9xico se",
            "start": 2635.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "aplicaron solo ocho vacunas contra",
            "start": 2637.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "covid-19 Somos la agencia que m\u00e1s",
            "start": 2640.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "vacunas ha autorizado en el mundo 18 en",
            "start": 2642.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "total pues esto se traduce en acceso a",
            "start": 2644.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "vacunas seguras y de calidad a m\u00e1s de",
            "start": 2647.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "185 millones de personas Muchas",
            "start": 2650.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "gracias de",
            "start": 2659.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "feo es correcto a partir del 15 de",
            "start": 2661.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "febrero se re\u00fanen todos los elementos y",
            "start": 2663.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se le otorga al al fabricante de avimex",
            "start": 2665.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el certificado de buenas pr\u00e1cticas de",
            "start": 2668.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "manufactura y ser\u00e1 entre 1.7 y 2.5",
            "start": 2670.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "millones de vacunas mensuales la",
            "start": 2674.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n los primeros tres",
            "start": 2676.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "meses con su periso se\u00f1or presidente",
            "start": 2681.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "doctores Muy buenos d\u00edas a todas y a",
            "start": 2684.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "todos como lo ha dicho el presidente",
            "start": 2686.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el INS",
            "start": 2688.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "bienestar es la instituci\u00f3n de atenci\u00f3n",
            "start": 2689.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica para las personas sin seguridad",
            "start": 2692.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "social y tiene justamente esas",
            "start": 2694.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas es p\u00fablica es preventiva",
            "start": 2696.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "es gratuita Pero adem\u00e1s tiene una un",
            "start": 2700.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "componente a diferencia del seguro",
            "start": 2703.64,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "popular es una instituci\u00f3n de atenci\u00f3n",
            "start": 2705.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica tiene hospitales tiene centros de",
            "start": 2707.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "salud y desde luego lo m\u00e1s importante",
            "start": 2710.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiene personas a las que atiende en este",
            "start": 2712.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "caso 53.2 millones de mexicanas y",
            "start": 2716.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mexicanos que est\u00e1n en alguno de los 23",
            "start": 2719.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estados que se han sumado a Ims",
            "start": 2721.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "bienestar y que no tienen seguridad",
            "start": 2723.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "social y que ah\u00ed se podr\u00e1n atender en",
            "start": 2725.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ese sentido una de las partes m\u00e1s",
            "start": 2727.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "importantes es que las personas conozcan",
            "start": 2729.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este derecho conozcan Cu\u00e1l es la unidad",
            "start": 2733.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en la que se pueden atender para las",
            "start": 2736.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "consultas en el primer nivel en el",
            "start": 2738.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sistema preventivo a d\u00f3nde pueden acudir",
            "start": 2740.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en caso de necesitar una hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 2743.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y por eso desde hace varios meses",
            "start": 2746.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "iniciamos un registro eh eh tanto en",
            "start": 2748.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "l\u00ednea como presencial para que las",
            "start": 2751.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "personas cuenten con un una credencial",
            "start": 2754.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que los identifique como eh usuarios",
            "start": 2757.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "beneficiarios del IMS eh bienestar en",
            "start": 2760.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ese sentido ya se tiene el registro en",
            "start": 2764.24,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "internet es la p\u00e1gina registro. Ims",
            "start": 2768.24,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "bienestar.gov.mx se necesitan el c\u00f3digo",
            "start": 2773.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "postal para identificar cu\u00e1l es la",
            "start": 2776.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "unidad a la que se a la que tienen que",
            "start": 2778.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acudir para su atenci\u00f3n una curp y",
            "start": 2780.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "llenar un formulario con datos como",
            "start": 2783.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "datos de contacto un tel\u00e9fono celular un",
            "start": 2786.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "correo electr\u00f3nico y eh cargar una",
            "start": 2788.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda oficial si es posible de lo",
            "start": 2791.8,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "contrario se pueden cargar en los en los",
            "start": 2793.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos adem\u00e1s hay un servicio de",
            "start": 2795.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "WhatsApp eh automatizado En donde se",
            "start": 2798.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pueden cargar tambi\u00e9n todos estos datos",
            "start": 2802.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es el n\u00famero 55 53 20",
            "start": 2804.24,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "0179 o en el correo contacto @im",
            "start": 2809.119,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "bienestar.gob.mx tenemos un un video eh",
            "start": 2814.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tutorial que estamos difundiendo y que",
            "start": 2817.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "nos ayudar\u00e1 mucho que los medios de",
            "start": 2819.319,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n difundan para que",
            "start": 2820.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "las personas puedan eh iniciar su",
            "start": 2822.559,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "proceso eh que deriva en tener su",
            "start": 2825.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "credencial ya est\u00e1 abierto a toda la",
            "start": 2831.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de los 23 estados",
            "start": 2833.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "federalizados el registro en l\u00ednea al",
            "start": 2835.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "sistema de credencializaci\u00f3n para que",
            "start": 2838.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "todo aquel que no cuente con un esquema",
            "start": 2841.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de seguridad social pueda acceder a un",
            "start": 2842.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "servicio de salud de calidad sin costo",
            "start": 2845.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los servicios de Ims bienestar son",
            "start": 2848.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica en cl\u00ednicas y hospitales",
            "start": 2851.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "medicina preventiva y medicamentos",
            "start": 2854.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "gratuitos consultas m\u00e9dicas generales",
            "start": 2856.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "estudios y ex\u00e1menes de",
            "start": 2860.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "laboratorio cirug\u00edas con m\u00e9dicos",
            "start": 2862.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "especializados el IMS bienestar est\u00e1",
            "start": 2865.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presente en 23 estados de la",
            "start": 2868.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2871.12,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica para realizar el registro en",
            "start": 2873.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la plataforma digital se necesitar\u00e1",
            "start": 2875.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tener a la mano la siguiente informaci\u00f3n",
            "start": 2877.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "kurp fotograf\u00eda de rostro o acceso a la",
            "start": 2881.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara desde el dispositivo donde se",
            "start": 2884.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hace el registro identificaci\u00f3n oficial",
            "start": 2886.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "vigente un correo electr\u00f3nico personal y",
            "start": 2889.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "o tel\u00e9fono al que tenga acceso podr\u00e1",
            "start": 2892.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "realizar su registro en l\u00ednea a trav\u00e9s",
            "start": 2896.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de la liga registro. Ims",
            "start": 2897.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bienestar.gov.mx",
            "start": 2900.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "una vez finalizado el registro el",
            "start": 2902.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "beneficiario tendr\u00e1 acceso a su perfil",
            "start": 2905.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "dentro de la plataforma ah\u00ed podr\u00e1",
            "start": 2907.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Descargar su comprobante de registro",
            "start": 2909.2,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "mismo que deber\u00e1 llevar impreso para la",
            "start": 2911.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entrega de su",
            "start": 2913.079,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "credencial es muy importante que est\u00e9",
            "start": 2915.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "atento al tel\u00e9fono o correo que",
            "start": 2918.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "proporcion\u00f3 durante su registro ya que",
            "start": 2919.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed se le notificar\u00e1 el d\u00eda la hora",
            "start": 2922.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y el lugar donde se har\u00e1 la entrega de",
            "start": 2924.24,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 2925.96,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2926.7,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "credencial servicios de salud INS",
            "start": 2928.319,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "bienestar bien eh adem\u00e1s de de este",
            "start": 2932.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "proceso se est\u00e1n haciendo visitas casa a",
            "start": 2936.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "casa en lugares donde tenemos bases de",
            "start": 2938.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "datos con con ese con esa informaci\u00f3n y",
            "start": 2940.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "desde luego tambi\u00e9n cuando Se acude a",
            "start": 2943.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "las consultas eh de los hospitales o a",
            "start": 2945.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "las a los centros de salud tambi\u00e9n ah\u00ed",
            "start": 2948.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n haciendo estos registros para",
            "start": 2950.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "alcanzar eh estos 52 pun 53.2 millones",
            "start": 2952.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de personas eh el otro tema que queremos",
            "start": 2957.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 2960.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "eh tiene que ver justamente con la",
            "start": 2961.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de de hospitales para Ims",
            "start": 2964.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "bienestar independientemente de los que",
            "start": 2968.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo el IMS para su r\u00e9gimen",
            "start": 2970.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ordinario o el o el Iste Estos son",
            "start": 2973.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "hospitales que se construyen para la",
            "start": 2975.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de las personas sin seguridad",
            "start": 2977.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "social aqu\u00ed hay un grupo un grupo grande",
            "start": 2979.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "hay algunas obras que son nuevas",
            "start": 2982.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "completamente es decir se iniciaron eh",
            "start": 2984.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en esta administraci\u00f3n otras fueron",
            "start": 2986.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "rescatadas de las que estaban",
            "start": 2988.799,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "abandonadas durante muchos a\u00f1os y que",
            "start": 2990.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "necesitaban eh una inversi\u00f3n para",
            "start": 2992.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "concluirlas y para poderlas equipar y",
            "start": 2995.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay obras que ya exist\u00edan pero",
            "start": 2998.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "son hospitales o que se est\u00e1n ampliando",
            "start": 3000.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "o que se est\u00e1n fortaleciendo para dar",
            "start": 3002.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s servicios o que no O que necesitaban",
            "start": 3004.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh equipamiento Aunque estuvieran eh",
            "start": 3007.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "concluido Son este total de 36 obras que",
            "start": 3010.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "suman eh",
            "start": 3015.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "1988 camas 562 consultorios y 99",
            "start": 3016.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fanos es una inversi\u00f3n de m\u00e1s de",
            "start": 3022.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "20,000 millones de pesos en todo en todo",
            "start": 3024.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds eh la siguiente podemos ver",
            "start": 3027.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente un un resumen por ejemplo en",
            "start": 3030.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Baja California el hospital materno",
            "start": 3033.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "infantil ya se concluy\u00f3 se invirtieron",
            "start": 3035.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "casi 100 millones de pesos en su",
            "start": 3037.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "equipamiento la siguiente tambi\u00e9n all\u00e1",
            "start": 3039.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "en Baja California el materno infantil",
            "start": 3041.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "de Mexicali que tambi\u00e9n est\u00e1 recibiendo",
            "start": 3043.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "equipamiento y es en donde se instal\u00f3",
            "start": 3045.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "una sala de hemodinamia la siguiente eh",
            "start": 3047.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "En ese mismo estado el hospital general",
            "start": 3050.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Tijuana zona Este ah\u00ed es una obra Ob eh",
            "start": 3053.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tanto de infraestructura como de",
            "start": 3056.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "equipamiento por",
            "start": 3058.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "374 millones de pesos adem\u00e1s en Baja",
            "start": 3060.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "California est\u00e1 el hospital de San",
            "start": 3064.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Felipe que era un centro de salud que",
            "start": 3065.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ahora se est\u00e1 convirtiendo en un en un",
            "start": 3067.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hospital la siguiente en el caso de el",
            "start": 3070.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hospital general de Tijuana eh Hay una",
            "start": 3074.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 33 millones de pesos en",
            "start": 3077.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "equipamiento la siguiente en el caso de",
            "start": 3079.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Baja California Sur Se est\u00e1 ya",
            "start": 3082.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "concluyendo el hospital general de Santa",
            "start": 3083.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Rosal\u00eda en muleg un hospital de 30 camas",
            "start": 3086.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que ha recibido una inversi\u00f3n de",
            "start": 3089.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "108,0000 de pesos para concluirlo y",
            "start": 3090.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "equiparlo la siguiente en la Ciudad de",
            "start": 3093.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hay una inversi\u00f3n grande de 262",
            "start": 3095.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "millones de pesos en adquisici\u00f3n de",
            "start": 3098.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "equipos para el hospital de la de la",
            "start": 3100.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pastora eh la siguiente en el caso de",
            "start": 3103.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Colima se est\u00e1 ya concluyendo este",
            "start": 3105.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "centro de salud de sacualpan que tambi\u00e9n",
            "start": 3107.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "requer\u00eda eh No solamente una nueva",
            "start": 3111.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "infraestructura sino tambi\u00e9n su",
            "start": 3113.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "equipamiento la siguiente en el Estado",
            "start": 3115.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico se acaba de iniciar este este",
            "start": 3118.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "proyecto el hospital de Atenco que ya se",
            "start": 3122.359,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "eh tiene el terreno ya se inici\u00f3 eh se",
            "start": 3126.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "iniciaron los trabajos todos estos",
            "start": 3130.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hospitales tienen que estar concluidos",
            "start": 3133.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "antes del primero de octubre Esa es la",
            "start": 3134.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "otra eh caracter\u00edstica de todas estas",
            "start": 3136.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "obras en el Estado de M\u00e9xico tambi\u00e9n de",
            "start": 3139.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con la maestra Delfina se est\u00e1",
            "start": 3142.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "interviniendo tanto el oncol\u00f3gico de",
            "start": 3144.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "catepec como el hospital de Valles",
            "start": 3145.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ceil\u00e1n en Tlanepantla que son dos obras",
            "start": 3148.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1ticas desafortunadamente por los",
            "start": 3151.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que han permanecido abandonadas en",
            "start": 3153.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "el caso de Guerrero en la siguiente",
            "start": 3156.52,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de todo el trabajo que se est\u00e1",
            "start": 3158.079,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "haciendo en los cinco hospitales de",
            "start": 3159.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Acapulco que tuvieron alguna afectaci\u00f3n",
            "start": 3161.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "por otis eh Tenemos uno de los eh",
            "start": 3163.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "proyectos m\u00e1s grandes el hospital de",
            "start": 3166.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Tlapa de 90 camas eh 25 consultorios",
            "start": 3168.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "tres eh quir\u00f3fanos se est\u00e1 ya",
            "start": 3171.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "construyendo est\u00e1 bastante eh avanzado",
            "start": 3174.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "lo construye la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 3176.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "nacional con los recursos del avi\u00f3n",
            "start": 3178.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presidencial en la siguiente tambi\u00e9n en",
            "start": 3180.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Guerrero tenemos el equipamiento que",
            "start": 3183.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "necesitaba el hospital de la madre y el",
            "start": 3185.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o eh guerrerense eh En la siguiente",
            "start": 3187.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el caso de Guerrero est\u00e1 la",
            "start": 3191.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "unidad de quemados del hospital de",
            "start": 3194.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Chilpancingo que tambi\u00e9n ya ten\u00eda",
            "start": 3197.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "bastantes a\u00f1os incluso con equipo pero",
            "start": 3199.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que no estaba en en funcionamiento la",
            "start": 3202.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "siguiente otro hospital que estamos",
            "start": 3205.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Rescatando ya para ponerlo poderlo echar",
            "start": 3207.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a andar es el hospital de Actopan all\u00e1",
            "start": 3210.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en en Hidalgo en la siguiente estos dos",
            "start": 3212.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "son dos hospitales nuevos completamente",
            "start": 3215.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "eh que tuvieron da\u00f1os en el en el sismo",
            "start": 3217.96,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "eh del 2000 eh 21 eh recordar\u00e1n que all\u00e1",
            "start": 3221.839,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "en en Michoac\u00e1n se tuvieron algunas",
            "start": 3228.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "afectaciones en este hospital de arant",
            "start": 3230.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "peec eh ante pacua perd\u00f3n y en en la",
            "start": 3233.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "siguiente en el hospital de de maruata",
            "start": 3237.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que tuvieron afectaciones que ya ya se",
            "start": 3240.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n construyendo con eh subsidios del",
            "start": 3242.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal la siguiente tambi\u00e9n se",
            "start": 3246.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 construyendo ya el hospital de",
            "start": 3248.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "jutepec de 30 camas una inversi\u00f3n de",
            "start": 3251.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "523 millones de de pesos la siguiente ya",
            "start": 3254.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se eh Est\u00e1 tambi\u00e9n construyendo y va",
            "start": 3258.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "avanzado el hospital general de Tepic eh",
            "start": 3261.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 551 millones eh de",
            "start": 3264.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pesos en donde tambi\u00e9n est\u00e1 participando",
            "start": 3267.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el gobierno del Estado la siguiente y el",
            "start": 3269.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hospital general de la mujer de Tepic",
            "start": 3272.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 concluido tanto en su parte",
            "start": 3274.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de obra y y equipamiento y se inaugura",
            "start": 3277.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este mismo este mismo mes en la",
            "start": 3279.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "siguiente en la en el caso de Oaxaca",
            "start": 3282.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el centro de salud con servicios",
            "start": 3285.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ampliados de Santiago astata eh que se",
            "start": 3287.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1 eh tanto equipando y concluyendo",
            "start": 3290.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "algunas \u00e1reas que requer\u00edan de",
            "start": 3293.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n en la siguiente el hospital",
            "start": 3295.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "general de la mujer y el ni\u00f1o oaxaque\u00f1o",
            "start": 3298.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "otro hospital tambi\u00e9n construido eh que",
            "start": 3300.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 sin operaci\u00f3n se utiliz\u00f3 para",
            "start": 3303.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "covid por parte de la Sedena y el Iste",
            "start": 3305.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hizo la transferencia ahora INS",
            "start": 3309.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "bienestar para que sea un hospital eh de",
            "start": 3311.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n universal para eh la madre y el",
            "start": 3313.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o de de Oaxaca son hospital de",
            "start": 3317.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "alt\u00edsimas capacidades que tambi\u00e9n se",
            "start": 3319.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "echar\u00e1 a andar antes del 21 de marzo en",
            "start": 3321.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "la sigi est\u00e1 el hospital general de",
            "start": 3324.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tustepec de 90 camas 25 consultorios",
            "start": 3326.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tres quir\u00f3fanos tambi\u00e9n construido por",
            "start": 3330.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "la Sedena con los recursos del avi\u00f3n",
            "start": 3332.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidencial una inversi\u00f3n de",
            "start": 3334.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "1757 millones de pesos en la siguiente",
            "start": 3337.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tenemos el hospital comunitario tambi\u00e9n",
            "start": 3340.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en Oaxaca en exlan de Ju\u00e1rez de 14 camas",
            "start": 3343.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que no estaba eh funcionando y que",
            "start": 3346.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "requer\u00eda de inversi\u00f3n en el caso de",
            "start": 3349.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Puebla se concluy\u00f3 ya una un",
            "start": 3351.799,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "fortalecimiento y una ampliaci\u00f3n de la",
            "start": 3354.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "unidad de oftalmolog\u00eda del hospital",
            "start": 3356.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "general de de Cholula un inv inversi\u00f3n",
            "start": 3357.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de 130 millones de pesos en la siguiente",
            "start": 3360.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 la eh la construcci\u00f3n eh",
            "start": 3363.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "del hospital Felipe Carrillo Puerto de",
            "start": 3367.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "60 camas una inversi\u00f3n de 854 millones",
            "start": 3370.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de pesos en la siguiente tambi\u00e9n vemos",
            "start": 3372.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eh la obra nueva que se est\u00e1 iniciando",
            "start": 3374.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "del hospital general de de Chetumal de",
            "start": 3378.119,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "120 camas una inversi\u00f3n de 1400 91 eh",
            "start": 3380.96,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "1459 Perd\u00f3n millones de pesos y eh",
            "start": 3387.4,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n tenemos eh la siguiente la",
            "start": 3391.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n que se ha hecho eh en el",
            "start": 3394.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hospital de Nicol\u00e1s Bravo la obra ya",
            "start": 3396.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 concluida se est\u00e1 terminando de",
            "start": 3398.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "equipar tambi\u00e9n all\u00e1 en quintanarro",
            "start": 3401.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "finalmente en el caso de San Luis Potos\u00ed",
            "start": 3404.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hay una inversi\u00f3n de 399 millones de",
            "start": 3406.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pesos en el m\u00f3dulo nuevo del hospital de",
            "start": 3409.039,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Rioverde de 90 camas eh eh all\u00e1 en San",
            "start": 3411.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed y en Sinaloa de los",
            "start": 3416.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hospitales que ya se han concluido y que",
            "start": 3418.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estamos ya en las etapas en algunos",
            "start": 3421.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "casos ya de pruebas para poderlos eh",
            "start": 3423.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "echar a andar en su totalidad est\u00e1 el",
            "start": 3425.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "centro de salud con servicios ampliados",
            "start": 3428.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "el cesa en en Culiac\u00e1n una inversi\u00f3n de",
            "start": 3430.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "155 millones de pesos la siguiente",
            "start": 3433.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el hospital general de Culiac\u00e1n",
            "start": 3436.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de 120 camas que se concluy\u00f3 y se est\u00e1",
            "start": 3438.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh Ya se concluy\u00f3 la la adquisici\u00f3n de",
            "start": 3441.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "todo el equipamiento tambi\u00e9n fue un",
            "start": 3444.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "hospital que tuvo eh sus etapas",
            "start": 3446.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "iniciales de funcionamiento para la",
            "start": 3449.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de covid-19 una inversi\u00f3n de",
            "start": 3451.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "675 millones de pesos y tambi\u00e9n all\u00e1 en",
            "start": 3453.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Sinaloa el hospital eh pedi\u00e1trico que",
            "start": 3457.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tuvo una inversi\u00f3n de",
            "start": 3460.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "519 millones de pesos en equipamiento la",
            "start": 3462.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "siguiente en el caso de de Sonora un",
            "start": 3467.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hospital fundamental para el plan de",
            "start": 3470.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Justicia de los pueblos yaques es el",
            "start": 3472.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hospital de de bcam eh estaci\u00f3n que",
            "start": 3474.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "tiene 28 camas y ya inici\u00f3 tambi\u00e9n su su",
            "start": 3478.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n en el caso de Tabasco en la",
            "start": 3481.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "siguiente el hospital de C\u00e1rdenas otro",
            "start": 3484.16,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "hospital del seguro popular que hab\u00eda",
            "start": 3485.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "quedado abandonado por varios a\u00f1os que",
            "start": 3488.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 concluyendo eh eh tanto la",
            "start": 3490.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "parte de la adquisici\u00f3n del equipo pero",
            "start": 3492.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n obra que se necesitaba hacer",
            "start": 3494.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "para cer educaci\u00f3n muchos de estos",
            "start": 3496.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "hospitales al quedar abandonados durante",
            "start": 3498.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tanto tiempo tienen afectaciones en las",
            "start": 3500.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "instalaciones aunque ya se hayan eh",
            "start": 3503.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "puesto aires acondicionados y dem\u00e1s que",
            "start": 3505.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "muchas veces se tienen que retirar y",
            "start": 3508.079,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "volver a poner por tantos a\u00f1os de",
            "start": 3509.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "abandono en la siguiente est\u00e1 el",
            "start": 3511.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "hospital de Tamaulipas el centro",
            "start": 3512.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "oncol\u00f3gico de Ciudad eh Victoria que",
            "start": 3514.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha recibido recursos para su",
            "start": 3517.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "equipamiento y tambi\u00e9n all\u00e1 en",
            "start": 3519.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Tamaulipas la construcci\u00f3n del hospital",
            "start": 3522.119,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "general de Matamoros de",
            "start": 3524.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "120 camas y tambi\u00e9n con inversi\u00f3n en",
            "start": 3527.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "equipamiento adem\u00e1s de aqu\u00ed en",
            "start": 3530.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Tamaulipas est\u00e1 el hospital de ciudad",
            "start": 3531.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cudad Madero que ya tiene una obra de",
            "start": 3534.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "reforzamiento para tambi\u00e9n poderlo echar",
            "start": 3537.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a andar este a\u00f1o eh en Veracruz el",
            "start": 3539.799,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hospital materno infantil de",
            "start": 3542.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "coatzacalcos tambi\u00e9n de estos rescatados",
            "start": 3544.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que se hab\u00edan incluso hasta dicho que",
            "start": 3547.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estaban concluidos pero que requer\u00edan",
            "start": 3550.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mucha inversi\u00f3n en equipamiento",
            "start": 3552.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y en algunas obras tambi\u00e9n eh se utiliz\u00f3",
            "start": 3554.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "durante covid y ahora se est\u00e1 echando a",
            "start": 3557.319,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "andar para la atenci\u00f3n de las personas",
            "start": 3559.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "sin seguridad social de Veracruz y",
            "start": 3560.48,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "finalmente en",
            "start": 3562.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n una de las inversiones m\u00e1s",
            "start": 3563.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "grandes que hace el gobierno y el IMS",
            "start": 3566.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "bienestar con la construcci\u00f3n por parte",
            "start": 3567.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de Sedena es el hospital or\u00e1n cerca de",
            "start": 3570.359,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "4720 millones de pesos tanto la",
            "start": 3573.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n como el equipamiento un",
            "start": 3576.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hospital muy grande de 300 camas eh eh",
            "start": 3577.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que tiene muchos a\u00f1os y es una",
            "start": 3581.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n y una ampliaci\u00f3n este",
            "start": 3583.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hospital tanto en su terreno como en su",
            "start": 3585.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n en Yucat\u00e1n ser\u00e1 por parte de",
            "start": 3587.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Ims eh bienestar y en Zacatecas hay una",
            "start": 3590.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 46 millones de pesos en la",
            "start": 3593.039,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de este centro de salud en",
            "start": 3595.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "jz eh con siete consultorios eh todas",
            "start": 3598.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "estas obras son todo el tiempo visitadas",
            "start": 3602.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por las integrantes de la comisi\u00f3n",
            "start": 3605.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "presidencial y por todos los",
            "start": 3607.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "funcionarios para para garantizar que",
            "start": 3608.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "est\u00e9n concluidas antes del primero de",
            "start": 3610.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "octubre Y por \u00faltimo se\u00f1or presidente",
            "start": 3612.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "solo informar de la basificaci\u00f3n",
            "start": 3614.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "llevamos en todo el pa\u00eds",
            "start": 3616.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "20.118 personas basificados de un total",
            "start": 3618.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de eh 36,400 49 personas a basificar",
            "start": 3622.079,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la el crecimiento que tenemos",
            "start": 3626.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "proyectado para estos primer triestre de",
            "start": 3630.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "8092 m\u00e9dicos especialistas de un total",
            "start": 3634.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de 11000 es decir llevamos un avance del",
            "start": 3637.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "73 por y los procesos de contrataci\u00f3n de",
            "start": 3639.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales y enfermer\u00eda que",
            "start": 3643.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n inici\u00f3 ya este en este primer",
            "start": 3646.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trimestre ser\u00eda todo por mi cuenta",
            "start": 3648.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 3650.4,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "Gracias",
            "start": 3653.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas con su permiso presidente",
            "start": 3656.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "secretario colegas el d\u00eda de hoy venimos",
            "start": 3659.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a dar el panorama actual que tenemos en",
            "start": 3662.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tanto a nivel internacional como en el",
            "start": 3666.2,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3668.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de los cuadros de infecci\u00f3n respiratoria",
            "start": 3669.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "aguda en donde es importante entender",
            "start": 3672.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que son varios virus que est\u00e1n",
            "start": 3675.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "circulando Y que est\u00e1n explicando el",
            "start": 3677.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ascenso de los casos Si me pasas la",
            "start": 3680.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "primera",
            "start": 3683.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es importante nosotros desde desde la",
            "start": 3685.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda",
            "start": 3687.52,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "nuestra unidad de investigaci\u00f3n",
            "start": 3689.0,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica hacemos un seguimiento",
            "start": 3690.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "diario tambi\u00e9n de lo que sucede en todo",
            "start": 3692.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el mundo aqu\u00ed solo muestro eh lo que se",
            "start": 3694.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo que se ha visto tanto en Estados",
            "start": 3697.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Unidos como en Europa en la historia que",
            "start": 3699.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tenemos desde que inici\u00f3 la pandemia",
            "start": 3702.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "normalmente estamos viendo que lo que",
            "start": 3705.2,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "sucede en Europa de repente tambi\u00e9n",
            "start": 3706.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "sucede ya unas semanas despu\u00e9s en",
            "start": 3708.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica pero lo que podemos ver como",
            "start": 3711.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "pueden ver del lado derecho hecho es que",
            "start": 3713.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aunque Europa eh represent\u00f3 la mayor\u00eda",
            "start": 3715.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "de los casos en la \u00faltima eh semanas del",
            "start": 3718.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado Ya eh Por lo menos la parte",
            "start": 3722.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "de covid y de influenza van bajando y En",
            "start": 3725.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "general todos los cuadros de v\u00edas",
            "start": 3729.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "respiratorias agudas al igual que esto",
            "start": 3730.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sucede tambi\u00e9n en Estados Unidos si me",
            "start": 3732.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pasan la siguiente en M\u00e9xico desde la",
            "start": 3735.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "semana eso solamente muestra la semana",
            "start": 3738.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "40 en octubre a la a la fecha la semana",
            "start": 3740.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "cu hay que recordar que las \u00faltimas dos",
            "start": 3743.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "semanas tienen todav\u00eda datos",
            "start": 3745.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "preliminares pero como pueden ver si",
            "start": 3747.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "solamente ven la altura de las barras",
            "start": 3749.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que ser\u00edan todos los cuadros eh de",
            "start": 3751.599,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "infecciones respiratorias agudas eh",
            "start": 3754.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "llegamos al final del a\u00f1o a una meseta",
            "start": 3756.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alta donde ahora Estamos encontrando una",
            "start": 3758.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n entre lo que es el virus eh",
            "start": 3762.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que causa influenza que son la",
            "start": 3765.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n verda que va ya hacia abajo y",
            "start": 3767.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 incrementando la proporci\u00f3n que",
            "start": 3770.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se explica por covid c 19 la siguiente y",
            "start": 3773.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "esto es lo que ha tambi\u00e9n sucedido a lo",
            "start": 3777.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "largo de toda la pandemia desde el 2020",
            "start": 3779.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "donde podemos ver que durante todo el",
            "start": 3781.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "2020 y 2021 pr\u00e1cticamente hubo un",
            "start": 3784.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "predominio absoluto casi del 100% de",
            "start": 3787.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "covid como causal de enfermedad",
            "start": 3790.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "respiratoria aguda ya en el 22 en la",
            "start": 3793.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "\u00e9poca invernal pudimos ver una presencia",
            "start": 3796.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "importante de influenza cosa que tambi\u00e9n",
            "start": 3798.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se vio en esta \u00e9poca invernal que es la",
            "start": 3801.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "parte verde pero en la \u00faltimas dos",
            "start": 3802.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "semanas hemos encontrado una sustituci\u00f3n",
            "start": 3805.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "por covid la siguiente y tambi\u00e9n para eh",
            "start": 3807.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "aclarar ha habido dudas sobre el",
            "start": 3812.359,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "componente hospitalario eh tenemos una",
            "start": 3814.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "enorme capacidad actualmente tenemos",
            "start": 3818.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "3899 camas generales disponibles y",
            "start": 3821.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cuando hablamos de disponibles que todas",
            "start": 3824.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "las unidades hospitalarias nos dicen d\u00eda",
            "start": 3825.92,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "con d\u00eda Cu\u00e1ntas camas est\u00e1n disponibles",
            "start": 3828.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente para enfermos con",
            "start": 3831.039,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n respiratoria aguda grave tanto",
            "start": 3833.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en la parte general como camas que est\u00e1n",
            "start": 3836.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "equipadas con ventilador donde Tambi\u00e9n",
            "start": 3838.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "tenemos un total de 2,85 camas eh",
            "start": 3841.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "disponibles con ventilador para",
            "start": 3844.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pacientes con enfermedad respiratoria",
            "start": 3846.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "aguda grave independientemente de la",
            "start": 3848.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "causa y lo que tenemos ocupado son 6% de",
            "start": 3850.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh camas eh generales y 1% de camas con",
            "start": 3854.119,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ventilador cosa que es muy por debajo de",
            "start": 3858.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "lo que a\u00fan en \u00e9pocas invernales de los",
            "start": 3861.039,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "a\u00f1os pasados eh tuvimos la siguiente y",
            "start": 3863.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "solamente recordar S\u00ed en efecto hay una",
            "start": 3867.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n que va incrementando de",
            "start": 3870.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "covid",
            "start": 3872.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eh Como desde el 16 de octubre iniciamos",
            "start": 3873.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "esta campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n invernal",
            "start": 3877.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "combinada o de manera eh En el mismo",
            "start": 3880.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "momento se vacunaba tanto de influenza",
            "start": 3884.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "para covid eh la vacunaci\u00f3n con",
            "start": 3886.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "influenza ha tenido un avance importante",
            "start": 3889.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el 76 por con m\u00e1s de 26 millones de",
            "start": 3892.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dosis aplicadas a nivel sectorial eh sin",
            "start": 3895.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "embargo en covid-19 S\u00ed hemos encontrado",
            "start": 3898.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que la cobertura no avanza a la misma",
            "start": 3901.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "velocidad actualmente es una cobertura",
            "start": 3903.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "del 28 por con eh un poco m\u00e1s de 5",
            "start": 3905.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "millones de dosis entonces por eso",
            "start": 3908.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "recordar estamos todav\u00eda en una \u00e9poca",
            "start": 3911.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "invernal hay una circulaci\u00f3n e del virus",
            "start": 3913.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Aunque en una eh proporci\u00f3n mucho menor",
            "start": 3916.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que lo que ha habido en otros a\u00f1os es",
            "start": 3919.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "importante vacunarse Por eso hacemos el",
            "start": 3921.279,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "llamado a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3923.119,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "de que acudan a sus centros de salud la",
            "start": 3924.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vacuna debe estar est\u00e1 en todos los",
            "start": 3926.68,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "centros de salud del primer nivel de",
            "start": 3929.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n tambi\u00e9n en el segundo nivel de",
            "start": 3930.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n es cosa de acudir y ponerse la",
            "start": 3932.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "vacuna de covid todav\u00eda es importante",
            "start": 3936.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a\u00fan para los pr\u00f3ximos dos meses que",
            "start": 3939.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "durar\u00e1 la \u00e9poca invernal Muchas",
            "start": 3941.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gracias bueno como lo coment\u00f3 el",
            "start": 3947.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "comisionado el 15 de febrero est\u00e1 la",
            "start": 3949.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "expectativa de que empiece producirse",
            "start": 3952.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "realmente tenemos",
            "start": 3955.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vacuna abdala y spudnik para toda la",
            "start": 3956.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "temporada ya veremos un poco en el en el",
            "start": 3960.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "curso de la epidemia si vale la pena ir",
            "start": 3963.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "poniendo posterior a la \u00e9poca invernal",
            "start": 3966.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Pero lo m\u00e1s seguro es que la principal",
            "start": 3969.039,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de patria sea para la",
            "start": 3971.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de la siguiente \u00e9poca",
            "start": 3973.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "invernal",
            "start": 3983.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas han",
            "start": 3992.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Salazar de noticiero en redes preguntar",
            "start": 3994.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "a prop\u00f3sito de Y aprovechando la",
            "start": 3996.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presencia de Eh Pues el gabinete digamos",
            "start": 3998.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de salud que est\u00e1 aqu\u00ed presente eh Tengo",
            "start": 4002.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "varias preguntas en este tema el",
            "start": 4006.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hospital Zaragoza est\u00e1 incluido o ese ya",
            "start": 4008.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "se descart\u00f3 que es parte de las lo que",
            "start": 4010.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el director del IMS otra pregunta",
            "start": 4013.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "ser\u00eda para cofepris y ya que aqu\u00ed ser\u00eda",
            "start": 4016.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la tercera vez que pregunto y no se me",
            "start": 4019.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ha dado desafortunadamente respuesta por",
            "start": 4021.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "parte de cofe pris sobre el el eh",
            "start": 4023.52,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "tratamiento para eh eh personas que",
            "start": 4027.48,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tienen da\u00f1o en la m\u00e9dula \u00f3sea sobre un",
            "start": 4032.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tratamiento ns1 se ha preguntado aqu\u00ed de",
            "start": 4035.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hecho incluso ellos han hasta hecho",
            "start": 4037.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "manifestaciones y aqu\u00ed tambi\u00e9n he",
            "start": 4040.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "preguntado se me hab\u00eda comentado que eh",
            "start": 4042.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cofe pris por parte de usted presidente",
            "start": 4045.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh que que iba a dar respuesta al",
            "start": 4047.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "respecto ser\u00eda importante saber porque",
            "start": 4049.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la gente Eh Pues sigue con estos",
            "start": 4052.279,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "padecimientos estos sufrimientos y Eh",
            "start": 4054.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pues preguntar si se Est\u00e1 avanzando si",
            "start": 4056.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "se ha descartado esto porque ser\u00eda eh",
            "start": 4058.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "una introducci\u00f3n de este tipo de",
            "start": 4061.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tratamiento que se aplica en Espa\u00f1a eh",
            "start": 4063.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la otra eh situaci\u00f3n es que aqu\u00ed afuera",
            "start": 4066.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "hay personal eh m\u00e1s de eh 3,200 personas",
            "start": 4069.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que son no son las que est\u00e1n ac\u00e1 fuera",
            "start": 4073.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pues eh son eh aproximadamente 100 150",
            "start": 4075.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "las que est\u00e1n ac\u00e1 fuera pero que est\u00e1n",
            "start": 4079.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh diciendo afirmando De hecho aqu\u00ed",
            "start": 4081.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tengo el documento que tienen m\u00e1s de Eh",
            "start": 4083.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "bueno tienen bastante tiempo eh pidiendo",
            "start": 4086.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "la basificaci\u00f3n ellos ingresaron",
            "start": 4089.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "argumentan a partir de El llamamiento",
            "start": 4092.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "para atender la pandemia del covid",
            "start": 4096.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "entonces bueno ellos eh Me dicen que son",
            "start": 4098.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico todos y que",
            "start": 4101.199,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "siguen a la espera ellos estaban",
            "start": 4104.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "adscritos a lo que era el insabi hoy ya",
            "start": 4105.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "suprimido y que adquiri\u00f3 la",
            "start": 4109.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "responsabilidad el IMS bienestar Siguen",
            "start": 4111.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "trabajando pero dicen que est\u00e1n como",
            "start": 4114.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eventuales que no se les ha dado el",
            "start": 4117.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "proceso y que incluso han entrado seg\u00fan",
            "start": 4119.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ellos m\u00e1s personal que no estuvo en",
            "start": 4122.4,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pandemia y que ya los han basificado de",
            "start": 4125.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "acuerdo a sus a su argumento pero que lo",
            "start": 4127.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que se les ha dicho Aqu\u00ed hay una lista",
            "start": 4130.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de Qui\u00e9nes les Han atendido bienestar",
            "start": 4132.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "les han dicho que pues eso va a tardar",
            "start": 4134.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque ellos entraron por parte del",
            "start": 4137.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "insabi y que hay es otro procedimiento",
            "start": 4139.679,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "para que Hacienda libere recursos una",
            "start": 4141.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cosa as\u00ed no s\u00e9 si sea tal El caso y si",
            "start": 4143.839,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "nos pudiera eh eh Pues aclarar y tambi\u00e9n",
            "start": 4146.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hay otra persona que trae eh lo de un",
            "start": 4149.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tema de negligencia en el imis sobre Eh",
            "start": 4151.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pues eh un problema con su esposa que ha",
            "start": 4153.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "quedado pues desafortunadamente sin",
            "start": 4156.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "posibilidad de de con tener tener un",
            "start": 4159.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "beb\u00e9 por que fue argumentan tambi\u00e9n hay",
            "start": 4162.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "una denuncia por culpa de eh m\u00e9dicos del",
            "start": 4165.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "IMS hace m\u00e1s de un a\u00f1o entonces quisiera",
            "start": 4169.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "yo eh si pudieran dar respuesta a esto",
            "start": 4171.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "presidente S\u00ed y",
            "start": 4175.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "luego S\u00ed muchas gracias S\u00ed como lo",
            "start": 4181.279,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "coment\u00e1bamos en en el en un inicio eh",
            "start": 4184.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estas obras que se han puesto aqu\u00ed son",
            "start": 4188.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de Ims bienestar Ims bienestar eh tiene",
            "start": 4190.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "su propia capacidad instalada tanto de",
            "start": 4194.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hospitales centros de salud su propio",
            "start": 4197.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "personal sus equipos eh y dem\u00e1s para las",
            "start": 4199.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "personas que no tienen seguridad social",
            "start": 4202.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y que de manera gratuita pueden acudir a",
            "start": 4204.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ellas como lo mencion\u00e1bamos aparte est\u00e1n",
            "start": 4206.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "los hospitales de ise por ejemplo que se",
            "start": 4209.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n construyendo y tambi\u00e9n los",
            "start": 4211.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hospitales de del lims el hospital eh de",
            "start": 4213.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "zaragosa",
            "start": 4217.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "eh No solamente no est\u00e1 descartado tiene",
            "start": 4218.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un nivel de avance muy muy grande",
            "start": 4221.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Recuerden que el temblor de 2017 afect\u00f3",
            "start": 4224.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ese hospital en la 25 y tambi\u00e9n San",
            "start": 4228.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Alejandro y el gobierno no hizo",
            "start": 4230.64,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "absolutamente nada En aquel momento los",
            "start": 4231.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 as\u00ed Incluso en algunos casos ni",
            "start": 4234.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "siquiera en el desmantelamiento del",
            "start": 4237.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "equipo el personal se",
            "start": 4239.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "redistribuyan eh nosotros empezamos con",
            "start": 4242.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "lo que se ten\u00eda que empezar la",
            "start": 4246.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "demolici\u00f3n del hospital y y la",
            "start": 4249.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del nuevo hospital que",
            "start": 4251.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s lo est\u00e1 haciendo la secretar\u00eda de",
            "start": 4253.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "la defensa nacional eh el hospital va",
            "start": 4254.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "muy avanzado lo revisamos este mes con",
            "start": 4258.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "mes Porque adem\u00e1s despu\u00e9s se tiene que",
            "start": 4260.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "iniciar ya vaya se tiene que completar",
            "start": 4262.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la fase de equipamiento y desde",
            "start": 4265.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "luego eh eh volver a a que el personal",
            "start": 4268.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "acuda ah\u00ed entonces no Zaragoza sabemos",
            "start": 4271.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que ha habido una difusi\u00f3n de que est\u00e1",
            "start": 4273.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "abandonado en un golpeteo por parte de",
            "start": 4275.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n Este pero no el hospital",
            "start": 4278.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en en marcha con la ced que adem\u00e1s",
            "start": 4281.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Pues siempre cumple con sus tiempos",
            "start": 4284.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh proyectados Y y dem\u00e1s y no es el",
            "start": 4287.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "\u00fanico hay otros ocho hospitales este que",
            "start": 4290.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con gusto informamos de de de ellos en",
            "start": 4293.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Ciudad Ju\u00e1rez otro hospital abandonado",
            "start": 4296.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por el Seguro Popular durante m\u00e1s de 5",
            "start": 4298.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "a\u00f1os inaugurado incluso que no estaba en",
            "start": 4301.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "funcionamiento y que entra en",
            "start": 4303.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "funcionamiento ahora en en julio lo",
            "start": 4304.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mismo en en ticul yas\u00ed hay este muchos",
            "start": 4307.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "otros del Seguro Social para la atenci\u00f3n",
            "start": 4310.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de los de los Derechos habientes Ahora",
            "start": 4313.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "s\u00ed del tema de la basificaci\u00f3n el",
            "start": 4315.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "proceso de basificaci\u00f3n tiene que ver",
            "start": 4317.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con eh lo que tambi\u00e9n hac\u00eda el seguro",
            "start": 4320.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "popular personas que les daban contratos",
            "start": 4323.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eventuales pero que pod\u00edan estar con ese",
            "start": 4325.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "contrato eventual durante 10 15 incluso",
            "start": 4327.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hasta 20 a\u00f1os Qu\u00e9 significa que tuvieran",
            "start": 4331.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "un contrato eventual o precario no",
            "start": 4334.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "solamente era que sus ingresos eran",
            "start": 4336.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "mucho menores sino que adem\u00e1s no no",
            "start": 4339.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ten\u00edan seguridad social no iniciaban su",
            "start": 4342.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cotizaci\u00f3n no ten\u00edan antig\u00fcedad entonces",
            "start": 4345.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esos esos contratos empezamos por eh",
            "start": 4347.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "basificar a las personas de mayor",
            "start": 4351.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad los que ten\u00edan m\u00e1s a\u00f1os en",
            "start": 4353.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n lo segundo son las",
            "start": 4356.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n adscritas a una",
            "start": 4358.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "unidad de atenci\u00f3n m\u00e9dica hay otras",
            "start": 4360.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n contratadas en",
            "start": 4363.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "jurisdicciones en labores de salud",
            "start": 4364.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablica pero la primera etapa de la",
            "start": 4366.159,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "basificaci\u00f3n tiene que ver con",
            "start": 4367.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad con que est\u00e9n en unidades de",
            "start": 4369.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y con ciertas categor\u00edas",
            "start": 4372.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh efectivamente Y Seguiremos en ese",
            "start": 4374.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo no es que eso vaya a tardar",
            "start": 4377.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "simplemente vamos con por por por etapas",
            "start": 4379.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y y efectivamente hay Quienes se",
            "start": 4382.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "incorporaron durante la pandemia Pero",
            "start": 4384.28,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "hay quienes estaban desde antes tambi\u00e9n",
            "start": 4386.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de la de la pandemia eh con estos",
            "start": 4387.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "contratos que de verdad eh hablaban muy",
            "start": 4390.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "mal de un sistema de salud tan",
            "start": 4393.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "precarizado y tan tendiente hacia la",
            "start": 4395.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hacia la privatizaci\u00f3n y desde luego la",
            "start": 4397.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "persona que est\u00e1 aqu\u00ed la atendemos con",
            "start": 4399.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "mucho gusto para conocer su su su caso",
            "start": 4401.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Gracias s\u00ed comoo con mucho gusto e por",
            "start": 4408.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente hemos",
            "start": 4412.239,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "estado trabajando en cambiar el",
            "start": 4413.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "paradigma de cofepris que cofepris deje",
            "start": 4415.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de ser una barrera para el acceso y se",
            "start": 4417.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "convierta en un puente para el acceso un",
            "start": 4419.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "puente que garantiza que el producto que",
            "start": 4422.239,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "atraviesa este mecanismo llamado",
            "start": 4424.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n sanitaria cuando llegue al",
            "start": 4426.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "otro lado la poblaci\u00f3n pueda tener la",
            "start": 4428.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tranquilidad la certidumbre que el",
            "start": 4430.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "producto tiene los los elementos eh",
            "start": 4432.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "m\u00ednimos e indispensables de calidad de",
            "start": 4434.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "seguridad y eficacia en el caso de este",
            "start": 4437.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "medicamento como de otros medicamentos",
            "start": 4439.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "uno muy innovador tambi\u00e9n para la",
            "start": 4442.159,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "fibrosis qu\u00edstica cofepris hasta el",
            "start": 4443.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "momento no ha tenido ninguna solicitud",
            "start": 4445.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "del fabricante para ser analizada",
            "start": 4447.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Lamentablemente hemos detectado un",
            "start": 4450.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "comportamiento nocivo por parte de la",
            "start": 4452.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "industria en el cual posicionan el",
            "start": 4454.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "medicamento medi\u00e1ticamente pero no",
            "start": 4457.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "someten a la autoridad regulatoria los",
            "start": 4460.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estudios para poder garantizarle a la",
            "start": 4462.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que es un medicamento seguro",
            "start": 4465.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de calidad y eficaz utilizamos este",
            "start": 4467.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "espacio para invitar al fabricante a que",
            "start": 4470.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "por favor someta el producto someta el",
            "start": 4472.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "dossier a cofepris hasta el momento no",
            "start": 4474.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ha ingresado el el el dossier ni de este",
            "start": 4477.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ni de otro que tambi\u00e9n tiene mucha",
            "start": 4480.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "posicionamiento medi\u00e1tico para la",
            "start": 4482.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "fibrosis",
            "start": 4484.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "qu\u00edstica Gracias doctor",
            "start": 4485.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh segundo tema presidente preguntarle",
            "start": 4488.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh eh pues la pregunta obligada el d\u00eda",
            "start": 4492.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de ayer la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 4495.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica ha eh posicionado un tema",
            "start": 4496.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sobre el asesinato del extinto candidato",
            "start": 4499.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eh Luis Donaldo Colosio donde Eh pues",
            "start": 4502.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Afirma eh la posible responsabilidad de",
            "start": 4507.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Jorge Antonio S\u00e1nchez Ortega y lo se\u00f1ala",
            "start": 4510.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "como un segundo tirador Esta no es la",
            "start": 4513.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "primera vez que se ha mencionado a esta",
            "start": 4514.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "persona de hecho se se\u00f1ala y hay",
            "start": 4517.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "documentos incluso Ya publicados tampoco",
            "start": 4520.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "recientemente ya se hab\u00edan publicado",
            "start": 4522.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "desde antes que \u00e9l hab\u00eda participado en",
            "start": 4524.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "el magnicidio en Tijuana en",
            "start": 4527.08,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "1994 \u00e9l eh es era No lo s\u00e9 el estatus",
            "start": 4530.239,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "actual el agente del cisen y el dato",
            "start": 4535.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "adicional que yo no hab\u00eda le\u00eddo no hab\u00eda",
            "start": 4539.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "escuchado es que probablemente bueno \u00e9l",
            "start": 4542.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "estaba bajo el mando de Garc\u00eda Luna eh",
            "start": 4544.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "porque era subdirector En ese entonces",
            "start": 4548.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh de operaciones del cisen Precisamente",
            "start": 4550.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en el periodo en el gobierno final en el",
            "start": 4553.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "final del gobierno perd\u00f3n de Carlos",
            "start": 4556.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Salinas de Gortari esto es muy",
            "start": 4558.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "interesante digo hay muchas lecturas en",
            "start": 4560.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "el en el tema pol\u00edtico en torno a ello",
            "start": 4563.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pero es muy pues da m\u00e1s claridad sobre",
            "start": 4567.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "esto que se ha mencionado no que fue un",
            "start": 4571.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "asesinato desde el propio poder en ese",
            "start": 4574.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "momento desde el propio gobierno Incluso",
            "start": 4576.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "se se\u00f1ala al mismo Carlos Salinas de",
            "start": 4578.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Gortari a Jos\u00e9 Mar\u00eda C\u00f3rdoba to e Bueno",
            "start": 4580.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s personajes hasta uno que ya est\u00e1",
            "start": 4584.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "por regresar al senado manio Fabio",
            "start": 4586.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "beltrones tambi\u00e9n ha sido se\u00f1alado en",
            "start": 4589.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esta en en toda esta red de",
            "start": 4591.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "complicidades y de que bueno no hay un",
            "start": 4594.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Aburto hay varios aburtos en fin una",
            "start": 4597.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "serie de conjeturas pero lo de ayer me",
            "start": 4599.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "parece que ya no es un tema de",
            "start": 4601.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "conjeturas ya es un tema muy concreto",
            "start": 4602.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 4605.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ya ha puesto en p\u00fablico Cu\u00e1l es su",
            "start": 4607.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n al respecto y si me permite una",
            "start": 4609.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pregunta al \u00faltimo una tercera",
            "start": 4611.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pregunta bueno primero eh la de",
            "start": 4614.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 4618.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "este es muy importante lo que plante\u00f3",
            "start": 4620.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el doctor Alejandro",
            "start": 4624.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "sar no se puede",
            "start": 4629.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es publicitar un",
            "start": 4632.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "medicamento para",
            "start": 4638.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "curar ciertas",
            "start": 4642.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "enfermedades",
            "start": 4645.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y se empieza a",
            "start": 4648.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "demandar y resulta que no tiene",
            "start": 4652.52,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "registro no tiene autorizaci\u00f3n de cof",
            "start": 4657.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "PR",
            "start": 4662.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "es importante el llamado que",
            "start": 4664.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "hace el",
            "start": 4667.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dror de que a estos fabricantes",
            "start": 4669.719,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "que estos fabricantes primero",
            "start": 4674.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "soliciten como debe ser la",
            "start": 4677.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n para comercializar el",
            "start": 4682.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "producto que no lo empiecen a publicar a",
            "start": 4685.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "publicitar si no tienen",
            "start": 4689.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "registro porque es enga\u00f1ar a la",
            "start": 4693.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "gente y est\u00e1n llenas las redes",
            "start": 4697.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "sociales de",
            "start": 4701.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "estos productos",
            "start": 4704.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "milagrosos que curan",
            "start": 4707.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4712.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4714.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "alteran",
            "start": 4717.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n una vez en la p\u00e1gina de",
            "start": 4720.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "internet Me encontr\u00e9",
            "start": 4725.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4728.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "anuncio de que el doctor L\u00f3pez gatel",
            "start": 4730.52,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hecho una investigaci\u00f3n",
            "start": 4735.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "para resolver un problema",
            "start": 4739.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico todo esto a partir de que su pap\u00e1",
            "start": 4742.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 4745.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "fallecido por esa enfermedad y \u00e9l se",
            "start": 4747.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "meti\u00f3 a hacer la investigaci\u00f3n y ten\u00eda",
            "start": 4750.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ya el",
            "start": 4755.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "resultado de la",
            "start": 4757.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y ya se hac\u00eda promoci\u00f3n",
            "start": 4759.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "medicamento cuando le",
            "start": 4764.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e9 al doctor",
            "start": 4767.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez es una",
            "start": 4769.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mentira y est\u00e1",
            "start": 4773.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estaba en la",
            "start": 4776.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "red pero ya estaban promoviendo el",
            "start": 4779.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "medicamento Entonces es",
            "start": 4783.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "interesante es como lo",
            "start": 4785.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que hoy",
            "start": 4789.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sale tambi\u00e9n porque quiero aprovechar en",
            "start": 4791.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4794.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "universal en ocho columnas ponlo de",
            "start": 4795.719,
            "duration": 11.321
        },
        {
            "text": "favor porque t\u00fa me explicabas no este a",
            "start": 4801.12,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "ver tu explicaci\u00f3n",
            "start": 4807.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este Pero qu\u00e9 cosa es lo que est\u00e1 detr\u00e1s",
            "start": 4810.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4813.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "esto Pues siempre son los",
            "start": 4814.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "villos siempre es el",
            "start": 4818.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "dinero en",
            "start": 4821.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un ambiente",
            "start": 4824.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "mafioso Hay que seguirle la pista al",
            "start": 4826.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "dinero a ver si pones El",
            "start": 4833.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Universal resulta que est\u00e1n muy molestos",
            "start": 4839.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4844.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los oligarcas",
            "start": 4848.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "corruptos porque ten\u00edan el",
            "start": 4851.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "negocio de las",
            "start": 4854.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "medicinas se robaban el dinero de las",
            "start": 4860.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "medicinas que le zumba",
            "start": 4867.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4870.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Para hacer negocio con la",
            "start": 4872.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "salud del",
            "start": 4875.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pueblo estamos a hablando de miles de",
            "start": 4880.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 4883.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pesos 10",
            "start": 4885.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "empresas vend\u00edan 100000 millones de",
            "start": 4890.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "pesos al gobierno",
            "start": 4894.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 4897.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "empresas eso lo tengo que estar",
            "start": 4900.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "repitiendo",
            "start": 4903.36,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4905.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que se entienda qu\u00e9 es lo que hay",
            "start": 4906.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s",
            "start": 4911.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de todo el negocio",
            "start": 4913.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "sucio de la venta de medicamentos y de",
            "start": 4917.239,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "equipos y de servicios m\u00e9dicos en",
            "start": 4920.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "general pero hoy",
            "start": 4925.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "nos levantamos con",
            "start": 4929.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "esto ocho columnas a ver expl\u00edcanos de",
            "start": 4933.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "favor muchas gracias presidente como se",
            "start": 4940.12,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "ha explicado aqu\u00ed y cuando fuimos a",
            "start": 4944.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Huehuetoca y los medios pudieron conocer",
            "start": 4946.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el el lugar eh la megafarma tiene dos",
            "start": 4948.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "grandes componentes uno que es el",
            "start": 4952.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "espacio en donde se est\u00e1 se tienen todo",
            "start": 4955.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "los medicamentos de estas tres",
            "start": 4958.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "instituciones del IMS del Iste y del IMS",
            "start": 4960.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bienestar eh las tres instituciones de",
            "start": 4963.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica m\u00e1s grandes de de ya del",
            "start": 4965.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "del del pa\u00eds de estas tres instituciones",
            "start": 4968.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "se hizo un trabajo con toda la",
            "start": 4971.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud se definieron",
            "start": 4973.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "1598 1592 claves de medicamentos es",
            "start": 4976.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "decir tipos distintos de de medicamentos",
            "start": 4979.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que son las que utilizamos estas tres",
            "start": 4982.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "instituciones y en ese sentido se tiene",
            "start": 4985.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "un inventario un stock de eh 2.4",
            "start": 4988.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "millones de medicamentos de Estos tipos",
            "start": 4992.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de de medicamentos que la megafarma",
            "start": 4995.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cuando hace falta en alg\u00fan lugar y que",
            "start": 4997.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no se pudo resolver en ese lugar la",
            "start": 4999.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "manda qu\u00e9 hace el universal en una",
            "start": 5001.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "solicitud de informaci\u00f3n dice cu\u00e1nto",
            "start": 5004.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la capacidad m\u00e1xima de todo huego",
            "start": 5006.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "toca No solamente la parte de la Mega",
            "start": 5010.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "farmacia sino lo que ustedes tambi\u00e9n",
            "start": 5012.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pudieron ver en la visita el Cedis el",
            "start": 5014.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "centro de distribuci\u00f3n y almacenamiento",
            "start": 5017.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que es el espacio todav\u00eda m\u00e1s grande",
            "start": 5020.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "birmex en aras de la transparencia",
            "start": 5022.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "contesta y dice eh la capacidad m\u00e1xima",
            "start": 5025.0,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda ser de 280 millones de piezas",
            "start": 5028.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "y entonces pues dicen si se inform\u00f3 el",
            "start": 5033.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "19 de enero que hab\u00eda 2.4 millones de",
            "start": 5036.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "piezas y caben eh 280 solo tienen el 1%",
            "start": 5039.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "eso es muy mal intencionado porque se ha",
            "start": 5044.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "informado en varias ocasiones que la",
            "start": 5047.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "megafarma tiene todos los medicamentos y",
            "start": 5050.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tiene un centro de de contacto a",
            "start": 5053.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "donde pueden llamar las personas y",
            "start": 5055.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s la megafarma coordina la",
            "start": 5058.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "posibilidad de de que ese medicamentos",
            "start": 5061.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "se encuentre en alguna unidad o se",
            "start": 5063.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "encuentre en el estado de donde nos",
            "start": 5065.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llamando o se encuentren Incluso",
            "start": 5067.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en otra instituci\u00f3n distinta y se pueda",
            "start": 5068.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "resolver Y que en los casos donde eso ya",
            "start": 5071.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no puede ocurrir Entonces ya sale de la",
            "start": 5073.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "megafarma y en 48 horas est\u00e1 en en el",
            "start": 5076.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estado cualquier tipo de medicamento de",
            "start": 5080.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "alto costo lo que sea entonces pues",
            "start": 5082.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bueno esto o es mala intenci\u00f3n o mal",
            "start": 5085.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "periodismo eh eh intentar tomar la eh lo",
            "start": 5087.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que se recupera de una solicitud de",
            "start": 5091.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que se contesta con una",
            "start": 5093.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n y plantear que eso es el lo",
            "start": 5095.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que deber\u00eda tener la la megafarma eh la",
            "start": 5099.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "verdad que ha habido mucha transparencia",
            "start": 5102.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "han acudido periodistas que as\u00ed lo han",
            "start": 5104.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "deseado a conocer el espacio no hay una",
            "start": 5106.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n en el planeta que tenga un",
            "start": 5109.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "centro de distribuci\u00f3n y almacenamiento",
            "start": 5111.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de 9 hect\u00e1reas techadas con racks",
            "start": 5113.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "automatizados y dem\u00e1s es Deber\u00eda ser una",
            "start": 5117.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "gran motivo de orgullo saber que M\u00e9xico",
            "start": 5119.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y tres instituciones las m\u00e1s grandes de",
            "start": 5122.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica vamos a a contar este",
            "start": 5124.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "con esto pero bueno pues esa es la",
            "start": 5127.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que pone hoy el universal",
            "start": 5129.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Bueno qu\u00e9 es lo que pasa pues Por qu\u00e9",
            "start": 5132.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las ocho columnas por qu\u00e9 tanto interes",
            "start": 5136.199,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "en esto es que",
            "start": 5138.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5140.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "eh los distribuidores de",
            "start": 5143.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "antes que todav\u00eda no terminan de tener",
            "start": 5146.32,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "injerencia en el gobierno porque son",
            "start": 5151.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "procesos estamos en una",
            "start": 5155.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n lo nuevo No termina de de",
            "start": 5158.28,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "nacer y lo viejo No termina de",
            "start": 5162.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "irse",
            "start": 5167.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "como ahora por ejemplo ya no tienen el",
            "start": 5170.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "negocio en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 5174.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que",
            "start": 5176.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "significaba el vender los medicamentos",
            "start": 5178.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en el Estado de M\u00e9xico pues ya",
            "start": 5181.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5185.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Y esas",
            "start": 5187.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "distribuidoras manejadas por",
            "start": 5190.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos est\u00e1n pues inconformes con",
            "start": 5197.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todo lo que estamos",
            "start": 5201.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "haciendo para atender la salud del",
            "start": 5203.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5207.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5211.199,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "en algunos casos no",
            "start": 5212.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si en este del",
            "start": 5214.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "universal les",
            "start": 5218.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pagaban a los",
            "start": 5221.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "medios una",
            "start": 5225.639,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cuota",
            "start": 5230.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "latinos no s\u00e9 si es del universal pero",
            "start": 5233.239,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ese tengo las pruebas de que recib\u00eda",
            "start": 5236.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "dinero de farmac\u00e9uticas no",
            "start": 5241.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas de",
            "start": 5244.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 5248.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "intermediarios eso S tengo las",
            "start": 5251.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pruebas pero no s\u00e9 si",
            "start": 5255.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "latinos tiene que ver con El",
            "start": 5257.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Universal ya vamos a darlo a conocer sea",
            "start": 5260.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "cuando tengamos la informaci\u00f3n para",
            "start": 5263.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "explicar el porqu de las cosas",
            "start": 5265.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no muy bien presidente nada m\u00e1s quisiera",
            "start": 5271.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "precisar el tema de nada m\u00e1s para que",
            "start": 5274.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "quede claro eh Mire yo desconozco qui\u00e9n",
            "start": 5277.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "sea el proveedor no tengo ni idea yo con",
            "start": 5281.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "quien he tenido contacto es con los",
            "start": 5283.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pacientes de hecho han cerrado hasta",
            "start": 5285.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "accesos Y seguramente lo sabe el doctor",
            "start": 5288.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s como citar y que es parte",
            "start": 5291.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "precisamente del seguimiento de hecho ya",
            "start": 5294.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "me acaban de proveer de el comunicado",
            "start": 5295.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "agradezco la secretar\u00eda de salud en en",
            "start": 5298.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el comunicado n\u00famero",
            "start": 5301.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "116 de fecha 2 de mayo del 2023 no lo",
            "start": 5303.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "voy a leer todo por supuesto pero eh",
            "start": 5307.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "dice autoridades de esta dependencia",
            "start": 5310.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "establecer\u00e1n contacto con el Hospital",
            "start": 5313.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Puerta de Hierro que se ubica en Espa\u00f1a",
            "start": 5315.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "para conocer sobre la terapia celular",
            "start": 5317.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ns1 y analizar la posibilidad de que se",
            "start": 5320.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "aplique en M\u00e9xico a pacientes con lesi\u00f3n",
            "start": 5323.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "medular Este es un comunicado de la",
            "start": 5326.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud que iban a tomar y",
            "start": 5328.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que iban a buscar en en este hospital de",
            "start": 5331.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a a petici\u00f3n de los pacientes de",
            "start": 5334.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ninguna farmac\u00e9utica de ninguna empresa",
            "start": 5337.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "yo desconozco incluso Qu\u00e9 tipo de",
            "start": 5339.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "empresa Entonces es un comunicado de la",
            "start": 5341.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud nada m\u00e1s para",
            "start": 5343.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "precisar",
            "start": 5345.52,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "gracias con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 5348.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "solo un punto que es de actualizaci\u00f3n a",
            "start": 5351.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "lo que pregunta efectivamente Y lo",
            "start": 5354.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "preciso la lesi\u00f3n medular que incapacita",
            "start": 5358.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a a Muchos pacientes a muchos individuos",
            "start": 5361.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que no eran m\u00e1s que traumatizados o sea",
            "start": 5364.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s grave un accidente que est\u00e1",
            "start": 5368.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "aumentando secciona su m\u00e9dula y deja de",
            "start": 5370.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "poder caminar y algunas alteraciones de",
            "start": 5373.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n urinaria y del intestino es",
            "start": 5376.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "una realidad y una necesidad de",
            "start": 5380.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "enfrentarla en Espa\u00f1a en el el \u00fanico",
            "start": 5382.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 5386.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y legalmente es para los espa\u00f1oles ya se",
            "start": 5387.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "le consult\u00f3 no lo pueden exportar Porque",
            "start": 5391.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e1 en experimentaci\u00f3n han",
            "start": 5395.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tenido Ya seis grupos de manejo y",
            "start": 5397.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no tienen respuesta pero lo m\u00e1s",
            "start": 5401.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "importante y con eso termino es que ante",
            "start": 5404.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "la solicitud no estoy seguro si solo",
            "start": 5407.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pacientes pero parece que acompa\u00f1ados",
            "start": 5411.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Por la asesor\u00eda de un m\u00e9dico mexicano",
            "start": 5413.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "consultaron esto en Espa\u00f1a en el",
            "start": 5416.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Hospital Puerta de Hierro y les mandaron",
            "start": 5418.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "muy claramente decir que por dos razones",
            "start": 5422.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "uno todav\u00eda tiene un valor experimental",
            "start": 5425.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "sujeto a un protocolo y los que se han",
            "start": 5429.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "podido avanzar no cubren la mayor parte",
            "start": 5432.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 5436.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "enfermedades primero con \u00e9xito y segundo",
            "start": 5437.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5442.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "procedimiento que es de experimental",
            "start": 5443.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "tiene un registro y en ese registro se",
            "start": 5446.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala que hasta hoy no se puede puede",
            "start": 5449.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "exportar por cuestiones de \u00e9ticas a otro",
            "start": 5452.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pa\u00eds o recibir investigadores porque no",
            "start": 5455.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "es algo que cabalmente resuelva el",
            "start": 5459.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "problema termino diciendo hay m\u00e1s de 20",
            "start": 5462.76,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "30 40 causas de ese da\u00f1o y para eso se",
            "start": 5467.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "necesita hacer una metodolog\u00eda de",
            "start": 5471.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "laboratorio de primer nivel donde se",
            "start": 5474.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "obtienen c\u00e9lulas se esas c\u00e9lulas se",
            "start": 5477.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "educan para hacer eh la m\u00e9dula las",
            "start": 5481.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "c\u00e9lulas que est\u00e1n Ya no funcionando y se",
            "start": 5484.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "vuelve a inyectar al paciente todo ese",
            "start": 5488.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "procedimiento requiere tiempo equipo y",
            "start": 5491.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "el protocolo de investigaci\u00f3n no quiere",
            "start": 5493.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "decir que en un futuro tal vez si se",
            "start": 5496.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tiene \u00e9xito se hace una difusi\u00f3n a otros",
            "start": 5499.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pa\u00edses Gracias",
            "start": 5502.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "doctor Bueno lo otro miren es tambi\u00e9n",
            "start": 5506.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "muy an",
            "start": 5511.08,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eh este asunto del lamentable",
            "start": 5514.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5519.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "homicidio del licenciado",
            "start": 5521.639,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Colosio para los j\u00f3venes porque esto fue",
            "start": 5525.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5528.6,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "1994 ya",
            "start": 5534.239,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "tiene s va a cumplir 30 a\u00f1os",
            "start": 5538.199,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "en en marzo fue el 23 de",
            "start": 5542.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "marzo porque yo este recuerdo que cen\u00e9",
            "start": 5547.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "con \u00e9l el 21 de",
            "start": 5551.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Marzo 21 de marzo y \u00e9l sali\u00f3 al d\u00eda",
            "start": 5557.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "siguiente temprano a una",
            "start": 5561.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "gira pas\u00f3 a el",
            "start": 5564.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "22 pas\u00f3",
            "start": 5567.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a a Sonora y de Sonora a Baja California",
            "start": 5570.639,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "Sur el 22 y el",
            "start": 5575.8,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "23 Fue a Tijuana y ah\u00ed lo Asesinan",
            "start": 5580.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh eso pas\u00f3 hace 30 a\u00f1os",
            "start": 5589.36,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "eh siempre",
            "start": 5594.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se sostuvo de que",
            "start": 5598.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "no se trataba",
            "start": 5602.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5604.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "un Asesino",
            "start": 5606.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Solitario hay",
            "start": 5610.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "casos el de Kennedy por",
            "start": 5612.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ejemplo que se atribuye a un Asesino",
            "start": 5616.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Solitario hay otro caso",
            "start": 5623.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5630.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5632.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Asesino",
            "start": 5634.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Solitario aqu\u00ed se hicieron todas las",
            "start": 5640.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "investigaciones y si se lleg\u00f3 a",
            "start": 5643.719,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "demostrar de que hab\u00eda un segundo",
            "start": 5647.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tirador quienes manejaron",
            "start": 5653.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "este asunto esta investigaci\u00f3n llegaron",
            "start": 5656.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a esa",
            "start": 5659.199,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n",
            "start": 5660.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y en su momento tambi\u00e9n se dio a conocer",
            "start": 5662.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esto por los j\u00f3venes de que hab\u00eda un",
            "start": 5664.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "segundo tirador y se le",
            "start": 5667.0,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "identific\u00f3 o cuando menos",
            "start": 5670.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5674.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "constat\u00f3 de que una segunda",
            "start": 5676.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "persona hab\u00eda",
            "start": 5681.92,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 5685.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "vinculada y ten\u00eda",
            "start": 5687.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sangre",
            "start": 5690.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "pertenec\u00eda",
            "start": 5692.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "al finado",
            "start": 5694.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "Colosio result\u00f3 que",
            "start": 5700.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ese segundo personaje no",
            "start": 5702.199,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "Aburto era del",
            "start": 5707.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "cis de el centro de",
            "start": 5710.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "espionaje del",
            "start": 5715.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "gobierno en la \u00e9poca de Carlos de",
            "start": 5718.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "gort se",
            "start": 5726.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 de",
            "start": 5729.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5731.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "\u00e9l si tra\u00eda las manchas porque hab\u00eda",
            "start": 5734.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ayudado en el",
            "start": 5740.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "traslado",
            "start": 5742.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5744.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el licenciado",
            "start": 5746.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Colosio pero se le dej\u00f3 en libertad",
            "start": 5748.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "queda lo de",
            "start": 5757.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Aburto",
            "start": 5759.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Incluso se descarta la posibilidad de",
            "start": 5761.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que Aburto",
            "start": 5764.679,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "eh haya vuelto a disparar",
            "start": 5767.56,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "porque creo que otro disparo est\u00e1 en el",
            "start": 5773.08,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "abdomen o fue en el abdomen",
            "start": 5777.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Este y pues se",
            "start": 5784.32,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "juzga y se decide de que hay un",
            "start": 5788.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tirador",
            "start": 5799.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "\u00fanico y se condena al Se\u00f1or",
            "start": 5801.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Aburto sus abogados y \u00e9l",
            "start": 5807.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "mismo env\u00edan a la comisi\u00f3n de Derechos",
            "start": 5810.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Humanos incluso me env\u00edan a m\u00ed y",
            "start": 5813.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 5817.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh le informo a la comisi\u00f3n de Derechos",
            "start": 5821.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Humanos Pero ellos tambi\u00e9n tienen un",
            "start": 5825.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "escrito donde \u00e9l pide que intervenga la",
            "start": 5827.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de Derechos",
            "start": 5832.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Humanos son dos cosas distintas una \u00e9l",
            "start": 5833.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "dice que se ha juzgado de de acuerdo a",
            "start": 5838.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "la ley de Baja California",
            "start": 5841.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "porque de acuerdo a la ley de Baja",
            "start": 5844.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "California este homicidio",
            "start": 5848.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eh implica 30 a\u00f1os de",
            "start": 5852.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel y que en el fuero",
            "start": 5856.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "federal creo que 40 o",
            "start": 5859.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "45 este",
            "start": 5866.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "alegato est\u00e1",
            "start": 5869.119,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "en el poder judicial para ver qu\u00e9",
            "start": 5872.48,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "aplica si es el c\u00f3digo penal de Baja",
            "start": 5877.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "California o el c\u00f3digo",
            "start": 5881.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 5884.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "penal eso lo est\u00e1n viendo en el poder",
            "start": 5886.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "judicial creo que",
            "start": 5891.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hasta en la",
            "start": 5894.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "corte van a",
            "start": 5896.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "resolver pero",
            "start": 5899.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "luego la",
            "start": 5902.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de Derechos",
            "start": 5905.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Humanos en su",
            "start": 5908.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "momento le solicita a la",
            "start": 5910.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda porque as\u00ed lo pide el se\u00f1or",
            "start": 5914.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Aburto que se",
            "start": 5917.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "indague sobre el segundo",
            "start": 5919.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "tirador y la fiscal\u00eda inicia una",
            "start": 5922.56,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y llega a la conclusi\u00f3n",
            "start": 5927.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de que s\u00ed hay el segundo",
            "start": 5931.8,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "tirador y solicita orden de aprehensi\u00f3n",
            "start": 5934.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y presenta todas las pruebas y ayer un",
            "start": 5945.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "juez",
            "start": 5951.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "rechaza la orden de aprensi\u00f3n",
            "start": 5953.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "As\u00ed est\u00e1s menos Claro no",
            "start": 5959.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Bueno ayer mismo",
            "start": 5965.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 5968.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda sac\u00f3 un",
            "start": 5970.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "comunicado Por qu\u00e9 no lo pones",
            "start": 5974.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "este porque lo mejor es",
            "start": 5978.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "informal Y ya cada quien",
            "start": 5981.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "este se fija un",
            "start": 5985.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "criterio",
            "start": 5990.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente en esencia lo que plantea",
            "start": 5999.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "la la fiscal\u00eda es que est\u00e1",
            "start": 6002.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "inconforme con la",
            "start": 6006.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n del",
            "start": 6009.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "juez y sostiene que va a",
            "start": 6011.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "apelar",
            "start": 6018.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6019.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n del juez Cu\u00e1l es la",
            "start": 6021.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "diferencia a ver qu\u00e9 es lo que hay en el",
            "start": 6025.719,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "fondo del alegato no es",
            "start": 6028.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este hacer un juicio sumario aqu\u00ed en",
            "start": 6034.76,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "nosotros eso corresponde a la autoridad",
            "start": 6039.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "correspondiente no Pero qu\u00e9 es lo que",
            "start": 6043.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hay en el fondo o sea detr\u00e1s de todo",
            "start": 6046.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "esto es que si es un tirador",
            "start": 6050.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Solitario es",
            "start": 6053.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 6056.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "motivaci\u00f3n pues aunque sea redundante",
            "start": 6061.36,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "personal se",
            "start": 6067.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "interviene",
            "start": 6071.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "otro personaje y adem\u00e1s es de una",
            "start": 6078.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n del Estado Ya hay una",
            "start": 6084.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "connotaci\u00f3n",
            "start": 6088.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "distinta pero hay que",
            "start": 6091.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "agregar",
            "start": 6094.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6097.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "a este personaje seg\u00fan la investigaci\u00f3n",
            "start": 6100.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 6105.48,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda quien va a",
            "start": 6108.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "rescatarlo",
            "start": 6113.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6115.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s y nada menos que Garc\u00eda",
            "start": 6117.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Luna que",
            "start": 6124.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "trabajaba en el",
            "start": 6127.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cisen eso es lo que",
            "start": 6130.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dice la",
            "start": 6132.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda entonces no es en",
            "start": 6135.28,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "efecto cualquier",
            "start": 6139.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "cosa como se trata de un",
            "start": 6145.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "crimen que da\u00f1\u00f3 mucho al",
            "start": 6148.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y adem\u00e1s que no se debe de tolerar",
            "start": 6152.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ning\u00fan",
            "start": 6156.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "crimen de esta",
            "start": 6159.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "naturaleza no se puede permitir la",
            "start": 6164.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "impunidad o sea aqu\u00ed si aplica la no",
            "start": 6167.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n que esto es",
            "start": 6172.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "grav\u00edsimo pues no hay que dejarlo pasar",
            "start": 6175.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 6179.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "menos que la gente tenga la informaci\u00f3n",
            "start": 6180.599,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "y que la autoridad competente sea la que",
            "start": 6185.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "resuelva Qui\u00e9nes son los que deben de",
            "start": 6188.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "resolver pues la fiscal\u00eda y el poder",
            "start": 6191.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "judicial ning\u00fan crimen",
            "start": 6197.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "debe quedar impune pero cuando se",
            "start": 6201.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "trata de un caso as\u00ed Mucho",
            "start": 6205.119,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "menos porque estamos hablando de la",
            "start": 6208.56,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "estabilidad",
            "start": 6213.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica estamos",
            "start": 6216.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hablando de la",
            "start": 6220.04,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "violencia que afecta a todo un",
            "start": 6224.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se trata de un dirigente es un",
            "start": 6229.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "candidato a la presidencia de la",
            "start": 6233.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica ning\u00fan crimen se debe de",
            "start": 6239.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 6242.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 6245.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "pero este es un asunto de",
            "start": 6246.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estado por lo",
            "start": 6256.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "general la las",
            "start": 6259.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximas en el",
            "start": 6263.88,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "argot del poder es que los cr\u00edmenes de",
            "start": 6268.159,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "estado nunca se",
            "start": 6273.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "aclaran",
            "start": 6277.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces no debemos nosotros",
            "start": 6280.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 6284.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ya este Vamos a darle vuelta a la hoja",
            "start": 6286.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n aprovecho para contestarle a al",
            "start": 6291.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hijo de a al hijo de Luis Donaldo de",
            "start": 6295.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Luis Donaldo Coloso que me pide que yo",
            "start": 6298.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "indul",
            "start": 6301.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "eh quiero contestar De que no puedo",
            "start": 6303.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 6309.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "este s\u00e9 no que este que \u00e9l ya no quiere",
            "start": 6310.84,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ni sus",
            "start": 6317.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "familiares saber nada de esto que fue",
            "start": 6319.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "terrible",
            "start": 6323.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pero se trata repito de un asunto de",
            "start": 6324.76,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "estado y",
            "start": 6330.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que yo quiero que en lo que a m\u00ed",
            "start": 6333.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "corresponde No se deje de",
            "start": 6338.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "investigar",
            "start": 6341.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Eh s\u00ed s\u00ed pero",
            "start": 6345.0,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "este yo no voy eh a dar un",
            "start": 6348.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "carpetazo a un asunto as\u00ed eh yo es la",
            "start": 6355.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "primera",
            "start": 6359.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vez este puede ser que no est\u00e9 yo",
            "start": 6362.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "enterado pero es la primera vez que",
            "start": 6365.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "veo que la",
            "start": 6370.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda no s\u00e9 si hace 6 a\u00f1os la",
            "start": 6373.96,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda hio lo mismo o hace",
            "start": 6378.4,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "12 seg\u00fan yo",
            "start": 6383.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no es hasta",
            "start": 6388.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ahora entonces",
            "start": 6391.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este pero a lo mejor \u00e9l tiene eh",
            "start": 6394.08,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre esto y Ser\u00eda muy bueno",
            "start": 6399.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6404.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la aportara y yo no estoy cerrado",
            "start": 6405.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "este no tengo ninguna",
            "start": 6411.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n",
            "start": 6414.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6416.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "utilizar una situaci\u00f3n tan lamentable",
            "start": 6418.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6422.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos pol\u00edticos mucho menos con",
            "start": 6424.32,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos politiqueros pero s\u00ed",
            "start": 6428.119,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "eh es importante de que no haya",
            "start": 6432.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "impunidad si se",
            "start": 6436.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "trata de un",
            "start": 6439.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "crimen",
            "start": 6442.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "que de acuerdo a la fiscal\u00eda",
            "start": 6445.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6454.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tiene alguna relaci\u00f3n con una",
            "start": 6456.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n del",
            "start": 6459.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Estado entonces este es el ayer lo",
            "start": 6464.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "estado yo leyendo",
            "start": 6469.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero eso ya lo dije de que fue a",
            "start": 6480.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n del de",
            "start": 6484.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Aburto que se solicit\u00f3 la investigaci\u00f3n",
            "start": 6487.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "S\u00ed dice sobre el caso del segundo",
            "start": 6490.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tirador en el homicidio del candidato",
            "start": 6493.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "presidencial Lu Ronaldo",
            "start": 6496.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Coloso hace 20",
            "start": 6498.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "d\u00edas el juez quinto de distrito de",
            "start": 6503.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "procesos penales",
            "start": 6507.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "federales Jes\u00fas Alberto Ch\u00e1vez",
            "start": 6509.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez",
            "start": 6512.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "actu\u00f3 con evidente parcialidad o",
            "start": 6514.44,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "sea para qu\u00e9 ocultar eso si est\u00e1",
            "start": 6518.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6523.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "fuert\u00edsimo es una",
            "start": 6529.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "acusaci\u00f3n de la",
            "start": 6532.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda al",
            "start": 6534.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "juez que seg\u00fan la fiscal\u00eda actu\u00f3 con",
            "start": 6538.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "evidente",
            "start": 6542.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "parcialidad quebrantando los",
            "start": 6544.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 6547.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "obligatorios de valoraci\u00f3n y",
            "start": 6550.56,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis del Gran acerbo de",
            "start": 6554.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pruebas presentados por la fiscal\u00eda",
            "start": 6559.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "general de la",
            "start": 6562.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que implican a este",
            "start": 6564.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Jorge Antonio",
            "start": 6569.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "s agente del",
            "start": 6572.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "cisen asignado a cubrir al candidato",
            "start": 6576.08,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "presidencial y quien fue liberado en",
            "start": 6580.239,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "aquellos momentos en un",
            "start": 6583.639,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "evidente encubrimiento",
            "start": 6588.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "o sea ah\u00ed no",
            "start": 6594.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "es presunto encubrimiento o sea Es",
            "start": 6595.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "evidente",
            "start": 6601.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "encubrimiento",
            "start": 6603.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "delictivo en el que estuvo vinculado",
            "start": 6605.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "directamente Genaro",
            "start": 6607.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "G Yo supongo que es Garc\u00eda",
            "start": 6612.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Luna qui era director operativo en el",
            "start": 6618.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "propio",
            "start": 6622.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "cisen Y qui\u00e9n Y fue quien lo",
            "start": 6623.599,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "rescat\u00f3 en",
            "start": 6628.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Tijuana las pruebas presentadas por la",
            "start": 6633.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en",
            "start": 6636.719,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "contra de Jorge Antonio s demuestran su",
            "start": 6639.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presencia en el lugar del homicidio en",
            "start": 6643.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "el mismo momento del",
            "start": 6646.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "crimen cuando cuando hubo una diferencia",
            "start": 6648.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de segundos entre ambos",
            "start": 6652.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "disparos ustedes hab\u00edan le\u00eddo este",
            "start": 6657.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "documento si ustedes no lo hab\u00edan le\u00eddo",
            "start": 6661.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense el",
            "start": 6663.92,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "pueblo por eso la ma\u00f1anera es la",
            "start": 6668.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera s\u00ed s\u00ed no le dio a conocer ayer",
            "start": 6673.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6678.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Ora",
            "start": 6682.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6684.7,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "Ciro por",
            "start": 6685.96,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "eso todas las pruebas aportadas por la",
            "start": 6689.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica porque",
            "start": 6692.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 6695.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "un pasqu\u00edn",
            "start": 6696.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no es un",
            "start": 6703.44,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "volante",
            "start": 6708.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 6711.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "comunicado de la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 6713.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica todas las pruebas aportadas",
            "start": 6719.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 6722.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Y en",
            "start": 6724.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "especial las de an\u00e1lisis de sangre",
            "start": 6725.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "demuestran que en la ropa de dicho",
            "start": 6728.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "acusado se encontr\u00f3 el tipo de sangre de",
            "start": 6732.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "la v\u00edctima Eso es",
            "start": 6735.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6738.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las pruebas de rodizonato",
            "start": 6743.32,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "se\u00f1alan que el",
            "start": 6747.96,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "acusado en ese lapso dispar\u00f3 un",
            "start": 6750.599,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "arma y ninguna de las pruebas de",
            "start": 6756.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "descargo lo han",
            "start": 6760.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "podido",
            "start": 6762.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "favorecer un gran n\u00famero de",
            "start": 6768.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "testimoniales se\u00f1alan al acusado en el",
            "start": 6771.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "lugar de los hechos Al momento de los",
            "start": 6774.599,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "disparos del cual huy\u00f3 y niegan que \u00e9l",
            "start": 6777.239,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "haya ayudado a transportar a la",
            "start": 6782.84,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "v\u00edctima o sea es es esto que se hablaba",
            "start": 6786.92,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "de que se la sangre ten\u00eda que ver Yo me",
            "start": 6791.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "acuerdo que En aquellos",
            "start": 6796.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tiempos este el fiscal que estaba",
            "start": 6798.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "investigando el",
            "start": 6802.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "caso este sac\u00f3 lo de la sangre",
            "start": 6803.8,
            "duration": 10.879
        },
        {
            "text": "pero que por haber estado",
            "start": 6808.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cerca el",
            "start": 6815.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "video que testimoni el primer",
            "start": 6818.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "disparo y al cual el juez le pretende",
            "start": 6823.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "dar valor frente a todo el acerbo de de",
            "start": 6826.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 6829.88,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "aportadas estaba ubicado hacia el primer",
            "start": 6832.36,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "tirador y no dirigido hacia el segundo",
            "start": 6836.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "que se llaba en un \u00e1ngulo totalmente",
            "start": 6840.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "distinto raz\u00f3n Por lo",
            "start": 6843.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "cual no pod\u00eda",
            "start": 6846.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "observarse y no existe ning\u00fan vio",
            "start": 6848.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "dirigido hacia el \u00e1rea donde estaba",
            "start": 6852.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dicho segundo tirador motivo por el cual",
            "start": 6856.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "esa prueba no puede favorecer en modo",
            "start": 6859.92,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "alguno al responsable de ese segundo",
            "start": 6863.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "disparo la testigo a la que se refiere",
            "start": 6874.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "un diario que hoy expone el caso el",
            "start": 6878.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "diario es el",
            "start": 6881.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "reforma tambi\u00e9n As\u00ed es",
            "start": 6883.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6888.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la testigo a la que se refiere un diario",
            "start": 6894.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que hoy expone el",
            "start": 6896.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 6899.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00e1ndolo en el lugar de los hechos y",
            "start": 6903.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no testigo nada de lo",
            "start": 6907.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ocurrido mientras que en dicho",
            "start": 6912.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "diario si se ocultan todas las pruebas",
            "start": 6915.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "incriminatorias que constan en el",
            "start": 6919.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "expediente judicial en el que se basa",
            "start": 6922.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "esta nota",
            "start": 6926.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "period\u00edstica tiene que aclarar el",
            "start": 6932.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "reforma si tiene todo el",
            "start": 6934.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "expediente por qu\u00e9 nada",
            "start": 6938.48,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "m\u00e1s hizo menci\u00f3n a una",
            "start": 6941.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "parte en este caso el juez hasta el",
            "start": 6947.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "extremo de emitir consideraciones de",
            "start": 6950.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "orden personal en contra del ejecutivo",
            "start": 6952.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Federal yo no s\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 6955.84,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "dijo a lo mejor me ech\u00f3 la",
            "start": 6960.079,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "culpa Pero bueno lo cual es",
            "start": 6965.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "absolutamente inadmisible en un proceso",
            "start": 6969.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "de esta importancia demostrando As\u00ed que",
            "start": 6972.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los delitos de car\u00e1cter pol\u00edtico al",
            "start": 6976.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 6978.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que los de grandes despojos",
            "start": 6981.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "patrimoniales vinculados con gobiernos",
            "start": 6984.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "anteriores se obstaculizan judicialmente",
            "start": 6987.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para impedir que la justicia los",
            "start": 6989.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "alcance a pesar de todos estos",
            "start": 6993.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos para procurar justicia la",
            "start": 6996.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica ir\u00e1 al",
            "start": 7000.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "procedimiento de",
            "start": 7002.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "apelaci\u00f3n como lo ha hecho en todos los",
            "start": 7004.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "casos en que ha sido necesario",
            "start": 7007.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ya que esta instituci\u00f3n Conf\u00eda en que el",
            "start": 7010.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "poder judicial Federal actuar\u00e1 con",
            "start": 7013.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "estricto apego a",
            "start": 7016.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "derecho en consideraci\u00f3n de la",
            "start": 7018.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "trascendencia de un delito de tan alta",
            "start": 7021.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "gravedad como el que se cometi\u00f3 en",
            "start": 7024.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "contra de la vida del candidato",
            "start": 7027.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "presidencial Luis Donaldo",
            "start": 7030.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "colos ya hasta para irnos a",
            "start": 7033.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "desayunar s presidente por \u00faltimo",
            "start": 7038.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente por \u00faltimo yo quisiera",
            "start": 7041.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "preguntarle la vez",
            "start": 7043.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pasada mostr\u00f3 unos tenis",
            "start": 7045.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 7048.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Gracias mostr\u00f3 unos tenis de de j\u00f3venes",
            "start": 7051.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en el programa de j\u00f3venes",
            "start": 7054.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "construyendo de tlascala Eh Esto lo",
            "start": 7056.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "traigo a colaci\u00f3n Eh Pues porque",
            "start": 7059.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el la el tema de la distribuci\u00f3n de este",
            "start": 7064.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de este tipo de productos de la venta",
            "start": 7067.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "del crecimiento porque tambi\u00e9n es",
            "start": 7070.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "atender la iniciativa de este tipo de",
            "start": 7073.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "programas de los en este caso de j\u00f3venes",
            "start": 7076.56,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "el en el 2021 el 13 de enero del 2021 yo",
            "start": 7080.32,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "le pregunt\u00e9 sobre qu\u00e9 se estaba haciendo",
            "start": 7085.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en servicio postal mexicano correos de",
            "start": 7088.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con respecto a porque no",
            "start": 7091.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "solamente entregan cartas que todav\u00eda",
            "start": 7094.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "subsisten Todav\u00eda existen eh la",
            "start": 7096.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "paqueter\u00eda el servicio de paqueter\u00eda el",
            "start": 7100.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "el comercio electr\u00f3nico ha crecido",
            "start": 7103.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "precisamente Incluso se dispar\u00f3 todav\u00eda",
            "start": 7106.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "en tiempos de pandemia en tiempos de",
            "start": 7109.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pandemia porque pues la gente por la",
            "start": 7111.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "misma situaci\u00f3n enviaba Eh bueno",
            "start": 7113.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comercializaba como lo sigue haciendo a",
            "start": 7116.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de plataformas a trav\u00e9s de redes",
            "start": 7118.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "sociales principalmente eh para sus",
            "start": 7120.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "productos ya sea por incluso artesan\u00eda",
            "start": 7123.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "productos que crean",
            "start": 7126.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh en fin una una infinidad de de de",
            "start": 7128.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "productos entonces Bueno pues este Esta",
            "start": 7131.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "es la raz\u00f3n por la que le pregunt\u00e9 En",
            "start": 7133.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "ese entonces esta situaci\u00f3n usted puso",
            "start": 7135.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Eh bueno nombr\u00f3 Mejor dicho a Roc\u00edo",
            "start": 7137.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "b\u00e1rcena yo me puse a preguntar a",
            "start": 7141.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "investigar sobre qu\u00e9 se hab\u00eda hecho Al",
            "start": 7143.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "respecto porque el comercio de Pues de",
            "start": 7145.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "la gente de abajo la gente que no va a",
            "start": 7148.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pagar a una empresa grande transnacional",
            "start": 7150.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "400 500 600 pesos por un producto que",
            "start": 7153.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s lo vende al mismo precio nadie se",
            "start": 7155.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "lo va a pagar as\u00ed A menos que le urja A",
            "start": 7158.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "menos que haya un asunto de otro de otra",
            "start": 7160.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "\u00edndole Entonces eh A trav\u00e9s de de del",
            "start": 7162.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "correo de los de correos pues uno puede",
            "start": 7165.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "enviar en 60 pesos productos a todo el",
            "start": 7168.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pa\u00eds dependiendo las dimensiones y todo",
            "start": 7171.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "esto pero bueno pues es el el rango",
            "start": 7173.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "entonces en lo que estuve revisando eh",
            "start": 7176.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "En estos datos Bueno pues se han",
            "start": 7178.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "rescatado por ejemplo para fortalecer el",
            "start": 7180.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "eh el servicio postal que me parece muy",
            "start": 7183.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "interesante eh la entrega eh por poner",
            "start": 7185.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "un ejemplo en la Ciudad de M\u00e9xico los",
            "start": 7188.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "recibos los recibos de de agua ya los",
            "start": 7191.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hace otra vez correos de M\u00e9xico porque",
            "start": 7194.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "lo que empezaron a hacer es como en",
            "start": 7196.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "todas las empresas eh eh del de la",
            "start": 7198.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n m\u00e1s que del Estado empezar a",
            "start": 7200.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "desarlly en en concursos a nivel",
            "start": 7218.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "internacional que ha participado correos",
            "start": 7221.199,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico tambi\u00e9n se me hace muy",
            "start": 7223.44,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "interesante en fin varias actividades",
            "start": 7224.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "que han hecho y con eso han remodelado",
            "start": 7226.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "por ejemplo con veh\u00edculos el\u00e9ctricos el",
            "start": 7228.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "servicio y han ido creciendo Y ahora",
            "start": 7231.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por lanzar tambi\u00e9n me sorprendi\u00f3",
            "start": 7233.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "eh lo que es eh correos click correos",
            "start": 7235.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "click que es como es una plataforma eh",
            "start": 7239.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "donde eh se va a invitar a la gente",
            "start": 7242.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "artesana a los emprendedores a que",
            "start": 7245.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "puedan enviar su servicio a trav\u00e9s de la",
            "start": 7248.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "plataforma y ser recogidos y entregados",
            "start": 7251.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "por los propios carteros es muy",
            "start": 7253.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "interesante esto porque viene a ser la",
            "start": 7256.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "competencia pero para la gente que",
            "start": 7258.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "repito tiene este tipo de necesidades eh",
            "start": 7261.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Hay m\u00e1s informaci\u00f3n la verdad es que no",
            "start": 7264.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "logr\u00e9 m\u00e1s eh que esto no s\u00e9 si se",
            "start": 7265.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pudiera dar m\u00e1s al respecto porque esto",
            "start": 7268.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "lo he pedido a trav\u00e9s de plataformas a",
            "start": 7270.719,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de todo esto que se tiene como",
            "start": 7272.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "acceso a la informaci\u00f3n para que se",
            "start": 7274.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pueda aprovechar no s\u00e9 usted c\u00f3mo si",
            "start": 7276.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sab\u00eda de esta plataforma de correos",
            "start": 7278.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "click que adem\u00e1s es es un soporte que se",
            "start": 7280.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hace a nivel internacional por parte de",
            "start": 7283.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "organismos de rescate de correos",
            "start": 7286.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos a nivel eh de redes por ejemplo",
            "start": 7289.199,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de Espa\u00f1a y todo esto entonces Bueno",
            "start": 7292.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pues ser\u00eda mi pregunta y aprovecho",
            "start": 7294.079,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh Aunque algunos de mis",
            "start": 7296.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros se puedan enojar que cosa que",
            "start": 7298.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "lamento este por ejemplo s\u00ed",
            "start": 7300.599,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "eh S\u00ed este este tipo de productos por",
            "start": 7305.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 7308.36,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "nadie se",
            "start": 7309.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "enoj\u00f3 s\u00ed",
            "start": 7310.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "se bueno no no importa Ahorita ahorita",
            "start": 7313.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "les invito al desayuno",
            "start": 7316.639,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "este saliendo entonces este producto por",
            "start": 7320.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ejemplo se",
            "start": 7323.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "rayaron y los tamales tambi\u00e9n ahora el",
            "start": 7325.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "dos entonces este producto por ejemplo",
            "start": 7327.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "lo hace un migrante de San Francisco con",
            "start": 7330.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "su figura de hecho me pidi\u00f3 que se lo",
            "start": 7333.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "entregara Esta es una de las cosas que",
            "start": 7335.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "le han bloqueado por ejemplo en mercado",
            "start": 7337.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "libre que es una de las plataformas y",
            "start": 7340.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que dice que no no sabe por qu\u00e9 \u00e9l lo",
            "start": 7343.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dise\u00f1\u00f3 en 3D de hecho me pidi\u00f3 que se lo",
            "start": 7345.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que se lo entregue pasa No",
            "start": 7348.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no no voy a compartir tan",
            "start": 7356.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "mal este Adem\u00e1s porque eso es el d\u00eda",
            "start": 7359.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "dos la",
            "start": 7364.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Candelaria pero",
            "start": 7366.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esto es de un migrante no es de un",
            "start": 7369.88,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "migrante de San Francisco se llama",
            "start": 7371.88,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "Miguel Alvarado de hecho me pide que si",
            "start": 7373.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "le puede firmar uno otro aparte de ese",
            "start": 7375.119,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "para que tamales ya les dije entonces",
            "start": 7378.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este Ah\u00ed est\u00e1 ya Ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 7389.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7397.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Uh No",
            "start": 7401.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7404.23,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no no carta bien",
            "start": 7410.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7421.17,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "compaero el certificado de",
            "start": 7422.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "autenticidad",
            "start": 7427.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00c1ndele para los que no han desayunado de",
            "start": 7445.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mis",
            "start": 7449.28,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "adversarios no se vale enojarse",
            "start": 7455.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7459.32,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7466.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tamales va a seguir la",
            "start": 7474.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7482.23,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n la salida de Andr\u00e9s en",
            "start": 7487.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Israel rapid\u00f3 bueno V\u00e1monos",
            "start": 7490.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "adelante Buenos d\u00edas presidente",
            "start": 7500.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "rapid\u00edsimo dos temas este en una",
            "start": 7502.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n muy breve Manuel pedrero",
            "start": 7504.719,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "del quintanar MX y los reporteros MX",
            "start": 7506.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "primero en el estado de quintan Ro",
            "start": 7509.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "recientemente en esta remodelaci\u00f3n de la",
            "start": 7511.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "avenida Colosio eh se encuentra un",
            "start": 7514.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "auditorio que se llama auditorio del",
            "start": 7516.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "bienestar no no no no tiene nada que ver",
            "start": 7519.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con el gobierno el actual gobierno",
            "start": 7523.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Estatal ni con su administraci\u00f3n Qui\u00e9n",
            "start": 7525.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "le puso auditorio del bienestar bueno",
            "start": 7528.159,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "fue hace en 2016 eh con el gobernador eh",
            "start": 7530.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "borge Usted ya sabe de que extracci\u00f3n",
            "start": 7535.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "partidista no que decidieron financiar",
            "start": 7537.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este auditorio con m\u00e1s de 2500 millones",
            "start": 7541.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de pesos y en 8 a\u00f1os presidente en",
            "start": 7544.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "septiembre de este a\u00f1o va a cumplir 8",
            "start": 7547.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "a\u00f1os eh Cu\u00e1ntos eventos cree que se ha",
            "start": 7549.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hecho en ese auditorio solamente uno que",
            "start": 7553.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fue el evento inaugural de de borge no",
            "start": 7555.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "entonces lleva 8 a\u00f1os en el absoluto",
            "start": 7558.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "abandono no eh Hay un solo",
            "start": 7560.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "quintanarroense no que a pesar de que se",
            "start": 7563.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "subsidi\u00f3 con los impuestos del pueblo de",
            "start": 7565.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "quintanar ros se le de utilidad entonces",
            "start": 7567.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh la primera pregunta ser\u00eda si se puede",
            "start": 7569.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "llegar a un acuerdo con el gobierno",
            "start": 7573.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Estatal para darle un uso a a esa",
            "start": 7574.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "infraestructura que est\u00e1 totalmente",
            "start": 7578.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "obsoleta que no se le da ning\u00fan uso o de",
            "start": 7580.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "por lo menos de perdida para que se le",
            "start": 7584.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "cambie el nombre porque habr\u00e1 aquellos o",
            "start": 7586.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aquel que piense que pueda estar",
            "start": 7589.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "relacionado con un tema de su",
            "start": 7592.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n con un tema Estatal por",
            "start": 7594.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el nombre de auditorio del bienestar eso",
            "start": 7596.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en una primera pregunta y y en un",
            "start": 7599.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "segundo tema presidente en reporteros MX",
            "start": 7600.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "logramos entrevistar al ciudadano",
            "start": 7604.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Roberto noricumbo",
            "start": 7606.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "noricumbo fue el ciudadano agredido por",
            "start": 7608.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "la alcaldesa de la cuautemoc Sandra",
            "start": 7611.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Cuevas Roberto noricumbo fue agredido",
            "start": 7614.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "por eh casi una docena de hombres",
            "start": 7617.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presidente mientras \u00e9l paseaba su perro",
            "start": 7620.119,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Este por por reforma eh est\u00e1 grave",
            "start": 7623.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eh fue r\u00e1pidamente atendido por",
            "start": 7627.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "elementos de de salud se realiz\u00f3 una",
            "start": 7631.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "tomograf\u00eda est\u00e1 a la espera de sus",
            "start": 7633.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "resultados los primeros indicios m\u00e9dicos",
            "start": 7635.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Eh pues proyectan que tiene una",
            "start": 7638.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hemorragia no en la parte",
            "start": 7641.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "eh trasera de de su cabeza interna est\u00e1",
            "start": 7643.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "esperando los resultados y la",
            "start": 7647.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n de los m\u00e9dicos es que a",
            "start": 7649.239,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "partir de la golpiza propin por los",
            "start": 7651.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "elementos de la alcald\u00eda cuautemoc no",
            "start": 7653.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "pueda desarrollar algo que eventualmente",
            "start": 7655.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pueda ser m\u00e1s grave presidente \u00e9l ya",
            "start": 7658.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "acudi\u00f3 a diferentes instancias a la",
            "start": 7660.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos a",
            "start": 7663.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico y el",
            "start": 7665.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer fue a la contralor\u00eda de la",
            "start": 7667.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ciudad no para hacer las denuncias",
            "start": 7670.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "correspondientes \u00e9l es creyente de las",
            "start": 7672.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "instituciones del estado de derecho del",
            "start": 7674.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "debido proceso presidente Y por qu\u00e9 le",
            "start": 7676.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cuento Esto bueno entre otras cosas",
            "start": 7678.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque c\u00f3mo es posible que ahora los",
            "start": 7680.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ciudadanos a partir de estos ejemplos",
            "start": 7682.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que se dan en en algunas alcald\u00edas y",
            "start": 7684.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n desgraciadamente en municipios",
            "start": 7686.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del resto de la Rep\u00fablica el caso de la",
            "start": 7689.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "cutok desgraciadamente porque es",
            "start": 7690.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico pero hay muchos alcaldes que",
            "start": 7692.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tienen esa Esa visi\u00f3n de ve por",
            "start": 7694.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "\u00e9l at\u00e1calo ve por \u00e9l golp\u00e9alo y que",
            "start": 7697.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muchas veces pues se traduce en un abuso",
            "start": 7701.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de poder bastante evidente presidente",
            "start": 7703.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo puede la ciudadan\u00eda entonces tener",
            "start": 7706.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la certeza por lo menos en la",
            "start": 7708.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "demarcaci\u00f3n de la cemoc el que pueda",
            "start": 7710.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "transitar libremente por las calles a",
            "start": 7712.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sabiendas de que posiblemente pueda ser",
            "start": 7714.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "agredido y tambi\u00e9n me gustar\u00eda",
            "start": 7716.96,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre este tema sobre el",
            "start": 7718.719,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tratamiento medi\u00e1tico Porque muchos",
            "start": 7720.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "medios desde luego tradicionalistas pues",
            "start": 7722.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "van Desde luego por la declaraci\u00f3n",
            "start": 7724.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "oficial del alcaldesa natural pero no de",
            "start": 7726.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la v\u00edctima del agredido que en estos",
            "start": 7729.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "momentos ya hizo los tr\u00e1mites las",
            "start": 7731.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "denuncias correspondientes para ahora",
            "start": 7733.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "esperar que las instituciones pues le",
            "start": 7734.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "puedan eh dar eh justicia presidente Me",
            "start": 7736.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda saber su opini\u00f3n sobre estos",
            "start": 7739.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "dos temas gracias S\u00ed este sobre el",
            "start": 7740.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 7744.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "eh es posible que se trate de un",
            "start": 7746.32,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "auditorio que est\u00e1",
            "start": 7752.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "eh en la avenida Colosio Ese",
            "start": 7757.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es bien",
            "start": 7762.559,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh Hay una S\u00ed bueno es tienes raz\u00f3n",
            "start": 7764.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "nunca se",
            "start": 7769.199,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "utiliz\u00f3 este es como un elefante",
            "start": 7770.679,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "blanco se hablaba de que incluso ten\u00eda",
            "start": 7775.599,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "da\u00f1os estructurales y que hab\u00eda que",
            "start": 7778.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tirarlo acabo de pasar por ah\u00ed porque",
            "start": 7784.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en la parte de",
            "start": 7789.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s",
            "start": 7790.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 una planta de",
            "start": 7793.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "prefabricados",
            "start": 7797.84,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7798.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de las traves que se est\u00e1n utilizando",
            "start": 7800.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "para el puente que va a cruzar la",
            "start": 7803.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "laguna que son como 9",
            "start": 7806.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "km para resolver el",
            "start": 7808.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "problema del",
            "start": 7811.639,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico la parte tur\u00eds",
            "start": 7816.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que es un",
            "start": 7819.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "problema serio que hay que resolverlo y",
            "start": 7822.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se va a lograr con este",
            "start": 7825.599,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "puente porque no solo no se",
            "start": 7829.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "puede transitar",
            "start": 7834.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en momentos de salida de trabajadores",
            "start": 7837.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "los trabajadores hacen much\u00edsimo tiempo",
            "start": 7841.719,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los trabajadores de los hoteles de sus",
            "start": 7844.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "colonias para ir a su centro de trabajo",
            "start": 7848.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pues no solo es eso sino que pueda haber",
            "start": 7851.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 7855.559,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "accidente S\u00ed y este la gente",
            "start": 7857.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "quede este atrapada y por eso este",
            "start": 7861.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "puente Esa",
            "start": 7864.599,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pues de Protecci\u00f3n",
            "start": 7867.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Civil Entonces est\u00e1 haciendo este este",
            "start": 7871.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "puente va a ser una gran obra yo espero",
            "start": 7875.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7878.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "inaugurarlo antes de que",
            "start": 7879.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "termine y detr\u00e1s de ese auditorio se",
            "start": 7882.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo las piezas que se est\u00e1n",
            "start": 7886.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "montando para",
            "start": 7888.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este pasar por la laguna",
            "start": 7891.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "e escuch\u00e9 a Mara hablar de",
            "start": 7897.239,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "eso bueno escuch\u00e9 la opini\u00f3n de un",
            "start": 7902.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "constructor que dec\u00eda que hab\u00eda que",
            "start": 7905.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "demolerlo porque ten\u00eda da\u00f1os",
            "start": 7908.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "estructurales un poco lo que pasa en un",
            "start": 7910.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "auditorio ac\u00e1 por catepec que hicieron",
            "start": 7914.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n enorme y que tiene da\u00f1os",
            "start": 7918.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estructurales Adem\u00e1s de que es una obra",
            "start": 7922.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "fara\u00f3nica no costos\u00edsimo",
            "start": 7925.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "tiene da\u00f1os estructurales pero",
            "start": 7928.8,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "ah\u00ed este Mara habl\u00f3 de que pod\u00eda",
            "start": 7932.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "rescatarse que si pod\u00eda",
            "start": 7937.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "este rescatarse y que no ten\u00eda da\u00f1os",
            "start": 7940.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "estructurales Habr\u00eda que ver entonces",
            "start": 7944.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s importante no que se le d\u00e9",
            "start": 7947.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "un uso porque a lo mejor tambi\u00e9n por eso",
            "start": 7949.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "no lo",
            "start": 7953.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "usaban Porque si el dictamen es de que",
            "start": 7954.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "hay un da\u00f1o estructural pues no se puede",
            "start": 7957.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7961.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "permitir que se celebre ning\u00fan",
            "start": 7962.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "evento vamos a investigar y si tienes",
            "start": 7965.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n Yo lo lo vi es muy grande lo del",
            "start": 7970.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "nombre",
            "start": 7973.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pues este es lo de menos O sea este",
            "start": 7974.679,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "hay la gente de Benito Ju\u00e1rez de Canc\u00fan",
            "start": 7980.36,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "Busca el el nombre no",
            "start": 7985.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7988.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "e pero S\u00ed ser\u00eda bueno que se habilitara",
            "start": 7990.4,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "que que que que tuviese una utilidad y",
            "start": 7996.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "si no se puede recuperar por los da\u00f1os",
            "start": 8000.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "estructurales pues este eh demolerlo y",
            "start": 8003.679,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "utilizar el terreno porque est\u00e1 ubicado",
            "start": 8009.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en un sitio estrat\u00e9gico es en la avenida",
            "start": 8012.119,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Colosio que acabamos",
            "start": 8017.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de de rehabilitar",
            "start": 8020.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "eh lo otro",
            "start": 8024.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8026.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tengo informaci\u00f3n no de lo que sucedi\u00f3",
            "start": 8028.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 8031.32,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "lamentable nadie no merece ser golpeado",
            "start": 8033.76,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "agredido yo creo que las autoridades",
            "start": 8042.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tienen que",
            "start": 8044.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "actuar en este caso y en todos",
            "start": 8045.84,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "y una recomendaci\u00f3n",
            "start": 8051.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "general que yo creo que ayuda",
            "start": 8055.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hay mucha",
            "start": 8058.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 8059.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "molesta porque no les est\u00e1n saliendo",
            "start": 8062.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bien las cosas en lo",
            "start": 8065.079,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico en lo",
            "start": 8067.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico est\u00e1 dif\u00edcil que",
            "start": 8070.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 8074.639,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "gente que le est\u00e9 yendo mal y qu\u00e9 bueno",
            "start": 8076.76,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "no porque",
            "start": 8082.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "estamos casi con",
            "start": 8085.679,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "e empleo pleno hay trabajo",
            "start": 8089.239,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "est\u00e1n bien los ingresos los salarios la",
            "start": 8094.36,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1 contenta y es de abajo hacia",
            "start": 8099.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "arriba hasta los de Mero arriba est\u00e1n",
            "start": 8105.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "obteniendo utilidades est\u00e1 muy bien la",
            "start": 8109.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "econom\u00eda del pa\u00eds entonces no es un",
            "start": 8112.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "asunto econ\u00f3mico",
            "start": 8116.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nadie que no nos ve con buenos ojos",
            "start": 8120.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "puede decir",
            "start": 8123.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este me cae mal Andr\u00e9s",
            "start": 8125.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Manuel no lo aguanto no lo",
            "start": 8129.28,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "soporto porque este Tuve que cerrar mi",
            "start": 8132.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "negocio porque hay mortandad de",
            "start": 8137.679,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "negocios porque no tengo",
            "start": 8141.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "trabajo es muy dif\u00edcil",
            "start": 8145.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que se encuentre gente",
            "start": 8149.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "as\u00ed la mayor\u00eda de la gente est\u00e1 saliendo",
            "start": 8150.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "adelante con su trabajo con su esfuerzo",
            "start": 8156.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Porque esos son los mexicanos muy",
            "start": 8159.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "luchones",
            "start": 8163.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "luchonas el problema es",
            "start": 8166.84,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y dir\u00eda",
            "start": 8171.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gico",
            "start": 8176.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "s Porque as\u00ed es el pensamiento",
            "start": 8179.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "conservador Entonces es muy",
            "start": 8184.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "autoritario",
            "start": 8188.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "facho entonces",
            "start": 8191.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "andan muy",
            "start": 8195.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "molestos estaba yo viendo a a Joaqu\u00edn",
            "start": 8198.319,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez origa rompe papeles",
            "start": 8202.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8206.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Este pero as\u00ed",
            "start": 8209.12,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "est\u00e1 les comentaba yo de antier",
            "start": 8211.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en Canc\u00fan",
            "start": 8216.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "precisamente un",
            "start": 8218.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "restaur la gente los trabajadores",
            "start": 8221.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "content\u00edsimos tom\u00e1ndose foto",
            "start": 8223.92,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "conmigo pero salimos y una se\u00f1ora con su",
            "start": 8227.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "esposo y al Se\u00f1or hasta le daba pena",
            "start": 8231.519,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no pero ten\u00eda que",
            "start": 8235.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "solidario con con la esposa y la esposa",
            "start": 8238.719,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "insult\u00e1ndome pero",
            "start": 8242.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "descompuesta Estoy seguro que no le he",
            "start": 8245.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 8248.0,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "nada es un",
            "start": 8249.0,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 8251.399,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gico",
            "start": 8253.519,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Eh As\u00ed es la",
            "start": 8255.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "derecha en todo el",
            "start": 8258.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "mundo en todo el",
            "start": 8262.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mundo y f\u00edjese que",
            "start": 8266.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "este tenemos",
            "start": 8269.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nosotros pues que",
            "start": 8273.2,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "actuar de manera respetuosa y aplicar el",
            "start": 8277.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "amor al",
            "start": 8282.519,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo no desearle mal a",
            "start": 8286.439,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 8292.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque estos",
            "start": 8296.519,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ultraconservadores",
            "start": 8299.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "fachos Ultra",
            "start": 8302.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "autoritarios",
            "start": 8305.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 8307.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este muy",
            "start": 8310.639,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "apasionados muy",
            "start": 8313.12,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "apasionados",
            "start": 8316.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1n",
            "start": 8322.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "molestos con la transformaci\u00f3n es",
            "start": 8326.519,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "normal dec\u00eda yo en la ma\u00f1ana cuando",
            "start": 8331.719,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "comenzamos la conferencia de que ustedes",
            "start": 8334.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "creen que todos est\u00e1n de",
            "start": 8339.559,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "acuerdo en el pa\u00eds que la atenci\u00f3n",
            "start": 8343.319,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y los medicamentos se entreguen",
            "start": 8346.719,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de manera gratuita",
            "start": 8348.639,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8352.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no y puede ser gente",
            "start": 8356.439,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "incluso hasta de escasos",
            "start": 8359.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "recursos o de clase",
            "start": 8363.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "media o sea y lo humano y lo",
            "start": 8370.719,
            "duration": 11.561
        },
        {
            "text": "Cristiano eso pasa a segundo",
            "start": 8377.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "plano Entonces s\u00ed la recomenda es no",
            "start": 8384.28,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "caer en ninguna",
            "start": 8388.84,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n ser muy",
            "start": 8393.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "respetuosos",
            "start": 8395.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tolerantes no",
            "start": 8399.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "enfrascarse en discusiones",
            "start": 8403.12,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "es yo pienso Esto est\u00e1 muy bien eres",
            "start": 8407.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "libre sigue tu",
            "start": 8412.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 8416.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n muy",
            "start": 8421.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "irritados muy",
            "start": 8423.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "molestos y tambi\u00e9n esto lo digo haciendo",
            "start": 8426.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "un llamado",
            "start": 8430.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "respetuoso a que",
            "start": 8432.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "este nuestros",
            "start": 8435.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 8437.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "piensen Hasta",
            "start": 8440.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "10 y que aunque se tenga el coraz\u00f3n",
            "start": 8443.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "caliente la cabeza",
            "start": 8447.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "fr\u00eda de que no somos",
            "start": 8451.0,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "enemigos mucho menos enemigos a",
            "start": 8455.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "destruir si acaso adversarios a vencer",
            "start": 8460.76,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "en buena",
            "start": 8466.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lid con",
            "start": 8469.399,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "argumentos",
            "start": 8476.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "con verdad con",
            "start": 8478.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "honestidad sin mentir sin",
            "start": 8480.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "calumniar",
            "start": 8488.24,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8490.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estar pues muy",
            "start": 8491.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tranquilos alegres",
            "start": 8497.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "felices el pa\u00eds est\u00e1 muy",
            "start": 8500.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "bien M\u00e9xico",
            "start": 8503.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "es de los",
            "start": 8506.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pa\u00edses con m\u00e1s fama en el",
            "start": 8509.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mundo van a decir",
            "start": 8512.439,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "no S\u00ed ayer que vino el se\u00f1or este jor",
            "start": 8514.72,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "Ramos M\u00e9xico de los peores pa\u00edses en",
            "start": 8521.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "violencia no no no no no no no no no",
            "start": 8524.08,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "no si esas",
            "start": 8528.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vamos que",
            "start": 8533.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "dijo Es tr\u00e1gico",
            "start": 8535.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no la",
            "start": 8540.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tragedia est\u00e1 y lo digo con todo",
            "start": 8542.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "respeto en donde usted",
            "start": 8546.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8549.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "vive no en",
            "start": 8552.2,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico M\u00e9xico est\u00e1 viviendo un momento",
            "start": 8555.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estelar en su",
            "start": 8559.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "historia vean c\u00f3mo est\u00e1 el mundo",
            "start": 8564.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8569.04,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 8574.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros somamos muy bien y",
            "start": 8576.479,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eh debemos de celebrarlo pero si hay",
            "start": 8580.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "esas diferencias pol\u00edticas",
            "start": 8584.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n somos",
            "start": 8587.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "libres",
            "start": 8589.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero no es para para",
            "start": 8594.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tanto eh de que yo soy un dictador Bueno",
            "start": 8599.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "ya se va a acabar la dictadura porque ya",
            "start": 8604.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en 8 meses me",
            "start": 8606.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "voy S\u00ed",
            "start": 8609.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este que se est\u00e1 destruyendo el pa\u00eds",
            "start": 8612.2,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "ya en 4 meses vamos a",
            "start": 8615.96,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "saber s\u00ed hay la",
            "start": 8621.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "posibilidad de que ya no se siga",
            "start": 8624.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "destruyendo pa\u00eds en 4 meses porque para",
            "start": 8626.319,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "eso es la",
            "start": 8628.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "democracia el",
            "start": 8629.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pueblo es el que",
            "start": 8631.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "manda es el que",
            "start": 8634.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "decide qu\u00e9 otra cosa",
            "start": 8638.439,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "as\u00ed este La",
            "start": 8642.08,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "dictadura La dictadura del proletariado",
            "start": 8646.12,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "este La dictadura",
            "start": 8650.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8654.07,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 8656.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lo de la",
            "start": 8658.439,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "destrucci\u00f3n Ah la",
            "start": 8662.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "militarizaci\u00f3n ya",
            "start": 8664.96,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues yo no voy a",
            "start": 8669.16,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ha jefe m\u00e1ximo ni l\u00edder",
            "start": 8672.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "moral ni Caudillo ni mucho menos",
            "start": 8677.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "cacique yo me jubilo y me retiro",
            "start": 8680.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 8685.96,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 8688.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "sea este s\u00ed tambi\u00e9n se acabar\u00eda el",
            "start": 8689.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "comunismo se acabar\u00eda el populismo Este",
            "start": 8694.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8697.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ya malo",
            "start": 8699.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 8702.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8704.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "este yo estuviese pensando no",
            "start": 8707.64,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "en perpetu arme en el poder pues ya no",
            "start": 8712.64,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "voy yo recuerdo que hace como 3 a\u00f1os",
            "start": 8718.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cuatro",
            "start": 8722.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para tranquilizarlos",
            "start": 8724.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 8727.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "empezaron los ataques creo que hasta",
            "start": 8730.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "firm\u00e9",
            "start": 8733.84,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed un",
            "start": 8734.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "documento de que no me iba a",
            "start": 8737.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "reelegir hasta se enoj\u00f3 conmigo",
            "start": 8741.16,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Beatriz C\u00f3mo vas a hacer eso este se",
            "start": 8744.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "enoj\u00f3 en el sentido de decir pues claro",
            "start": 8749.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que no te vas a reelegir S\u00ed pero este es",
            "start": 8752.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "el extremo ya no pero lo hago para que",
            "start": 8756.72,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "quede claro y es en serio me voy a ir me",
            "start": 8760.96,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "voy eh a retirar me voy a",
            "start": 8765.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "jubilar entonces",
            "start": 8771.84,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "sense",
            "start": 8775.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tranquil\u00edcense",
            "start": 8777.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "est yo viendo",
            "start": 8778.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8780.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s las",
            "start": 8783.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mensiones de los",
            "start": 8785.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "medios ahora en las",
            "start": 8788.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "precampa\u00f1as est\u00e1 bastante",
            "start": 8791.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "equilibrado hasta tienen mejor o sea son",
            "start": 8795.279,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "m\u00e1s las menciones",
            "start": 8800.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "buenas",
            "start": 8802.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para la candidata que est\u00e1",
            "start": 8804.439,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8808.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "participando que no eso s\u00ed lo puedo",
            "start": 8810.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "decir no porque es obvio que no",
            "start": 8814.04,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "simpatiza con nosotros este tiene",
            "start": 8816.24,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "en Televisa en",
            "start": 8822.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Azteca en imagen en",
            "start": 8825.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "reforma puras opiniones positivas o sea",
            "start": 8829.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 reb ah\u00ed la",
            "start": 8833.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "llevan no",
            "start": 8835.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "dejar Bueno eso es otro asunto ya",
            "start": 8838.2,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "entonces pero tranquilos no va a pasar",
            "start": 8842.319,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "nada ya son cuatro s\u00ed quedan me quedan 8",
            "start": 8845.439,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "meses pero son",
            "start": 8851.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cuatro estamos a cuatro de la elecci\u00f3n",
            "start": 8853.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ya Ya falta muy",
            "start": 8858.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 8860.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "y si est\u00e1n muy alterados es pues este",
            "start": 8862.68,
            "duration": 11.719
        },
        {
            "text": "autocontroles y para eso es buen\u00edsimo el",
            "start": 8869.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "T",
            "start": 8874.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tila el pacif",
            "start": 8876.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "florim este tranquilo serenos no va a",
            "start": 8879.6,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "pasar nada Este somos hermanos",
            "start": 8883.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todos no somos hermanos s\u00ed",
            "start": 8891.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8895.64,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "independientemente",
            "start": 8897.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 8899.399,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "ideolog\u00eda o nuestras culturas o nuestra",
            "start": 8902.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "habla",
            "start": 8909.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o todo que la fiscal\u00eda se",
            "start": 8914.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "equivoca public\u00f3 todo lo del caso",
            "start": 8917.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Colosio",
            "start": 8920.16,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "que es que est\u00e1n pendientes los del",
            "start": 8922.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 8925.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8929.12,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "Mando p Garc\u00eda",
            "start": 8934.72,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "lun",
            "start": 8943.439,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Ah est\u00e1",
            "start": 8945.24,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8946.8,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "bien es muy buena actitud la del",
            "start": 8950.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 8955.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "porque en el documento de la fiscal\u00eda te",
            "start": 8958.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "habla de que no viene todo el",
            "start": 8962.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reportaje la",
            "start": 8964.52,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n del segundo tirador",
            "start": 8968.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y y y el hecho de que lo traigan",
            "start": 8972.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "en es portada no la portada Ah no la",
            "start": 8977.12,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "portada la",
            "start": 8980.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina la",
            "start": 8981.359,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "pgina ya me hab\u00eda yo alegrado",
            "start": 8985.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mucho ya nos vamos ya nos",
            "start": 8989.439,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "vamos ma\u00f1ana t\u00fa",
            "start": 8993.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8996.35,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "vienes Muchas gracias al compa\u00f1ero",
            "start": 9000.64,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "migrante Much\u00edsimas gracias C\u00f3mo se",
            "start": 9005.399,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "llama Alvarado Miguel",
            "start": 9009.479,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Alvarado Miguel Muchas gracias",
            "start": 9013.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas",
            "start": 9016.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gracias y muchas gracias a toda la gente",
            "start": 9018.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que me",
            "start": 9022.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "env\u00eda",
            "start": 9024.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 9026.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "obras que son muy creativos Muchas",
            "start": 9028.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "gracias que no tengo oportunidad de",
            "start": 9031.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "agradecerles en lo",
            "start": 9034.24,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 9035.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y no es para que me",
            "start": 9037.399,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "est\u00e9n mandando Me han mandado muchas",
            "start": 9040.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 9045.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "a veces me mandan de regalo corbatas no",
            "start": 9047.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y este y si me las",
            "start": 9051.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pongo este",
            "start": 9054.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "no que es su su",
            "start": 9058.439,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "gusto pero muchas",
            "start": 9066.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gracias lo que haido",
            "start": 9069.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 9072.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sobre Guerrero",
            "start": 9074.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "S\u00ed pues hoy mismo hoy",
            "start": 9079.8,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "este que Rosa yela les",
            "start": 9083.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "informe fin de semana",
            "start": 9090.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "gira voy a",
            "start": 9093.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Tabasco este no no vamos a hacer",
            "start": 9095.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera aqu\u00ed y este voy a la",
            "start": 9099.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda ya est\u00e1",
            "start": 9103.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por empezar a",
            "start": 9107.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "producir diesel",
            "start": 9109.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "e el fin de mes empieza a producir ya a",
            "start": 9112.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "toda su",
            "start": 9117.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "capacidad de febrero",
            "start": 9118.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gasolinas Pero voy de todas maneras voy",
            "start": 9122.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el d\u00eda",
            "start": 9125.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh 2",
            "start": 9127.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a a la",
            "start": 9129.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda voy a",
            "start": 9131.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "inaugurar tambi\u00e9n el Malec\u00f3n de via",
            "start": 9133.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hermosa este que me da mucho",
            "start": 9138.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "gusto este Esa esa ir a inaugurar esa",
            "start": 9142.04,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "obra la la ofrec\u00ed estamos cumpliendo",
            "start": 9145.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eh luego voy a revisar en",
            "start": 9150.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Chiapas dos puentes que estamos",
            "start": 9153.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "construyendo para comunicar una zona muy",
            "start": 9157.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pobre aislada la Sierra de",
            "start": 9160.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Chiapas de motocintla",
            "start": 9163.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9166.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tuxla o sea son dos puentes",
            "start": 9167.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eh en",
            "start": 9171.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Angostura en lo que es el r\u00edo grijalba",
            "start": 9174.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dos puentes grandes que quiero dejar",
            "start": 9177.6,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "terminados para que la gente que vive en",
            "start": 9179.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "la sierra en la frontera con Guatemala",
            "start": 9184.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "no tenga que hacer Tanto tiempo para ir",
            "start": 9187.76,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9189.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tuxla es va a ser una gran",
            "start": 9190.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "obra camino que les va a ahorrar mucho",
            "start": 9195.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tiempo entonces Estamos",
            "start": 9198.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "trabajando Estamos trabajando en los dos",
            "start": 9201.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "puentes pero quiero ir a supervisar",
            "start": 9203.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "losos y aprovecho tambi\u00e9n para decirle a",
            "start": 9206.12,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "la gente que nos ayude",
            "start": 9210.0,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "este para que podamos terminar pronto",
            "start": 9214.92,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "sea voy a ir a eso voy tambi\u00e9n a",
            "start": 9220.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "supervisar el camino del ismo voy a",
            "start": 9223.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tener una reuni\u00f3n en",
            "start": 9226.68,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "iztepec sobre eh el tramo de iztepec a",
            "start": 9229.04,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "Ciudad de Hidalgo del tren",
            "start": 9235.56,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "eh voy a hacer un recorrido de",
            "start": 9240.08,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "Tehuantepec a Oaxaca por la Nueva",
            "start": 9245.359,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "carretera es el no esa todav\u00eda nos lev",
            "start": 9251.6,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "unos dos o TR meses terminarla la",
            "start": 9256.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9260.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "s huantepec la de Oaxaca al ismo la que",
            "start": 9262.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "vamos a inaugurar el viernes digo no el",
            "start": 9267.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "domingo",
            "start": 9270.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "4 es la de Oaxaca a Puerto Escondido l",
            "start": 9271.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "15",
            "start": 9277.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 15 a\u00f1os Ya por fin",
            "start": 9278.439,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "el domingo la vamos a",
            "start": 9283.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "inaugurar se van a ahorrar como 2 horas",
            "start": 9288.24,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "y media 3 horas de Oaxaca a la costa sea",
            "start": 9291.76,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "se va a poder ir de Oaxaca a Puerto",
            "start": 9296.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Escondido en 2s horas 2s horas y",
            "start": 9301.0,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "media Es una gran obra va a ayudar mucho",
            "start": 9304.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "mucho mucho al",
            "start": 9308.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "desarrollo de toda esa",
            "start": 9312.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "zona desde luego a la gente de las",
            "start": 9315.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "comunidades y tambi\u00e9n al",
            "start": 9318.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "turismo porque se va a poder ir a Oaxaca",
            "start": 9321.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9325.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es bell\u00edsima la",
            "start": 9326.88,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "ciudad por sus tradiciones por sus",
            "start": 9329.88,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "culturas y despu\u00e9s de Oaxaca",
            "start": 9335.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a las",
            "start": 9339.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "playas del",
            "start": 9342.319,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico a Puerto Escondido hay muchas",
            "start": 9344.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "playas",
            "start": 9349.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimas y ah\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 9351.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "turismo",
            "start": 9355.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "religioso porque est\u00e1",
            "start": 9357.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9360.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Juquila s\u00ed que",
            "start": 9362.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este pues es un santuario muy",
            "start": 9366.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "visitado el de la Virgen de",
            "start": 9370.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Juquila no me va a alcanzar el tiempo",
            "start": 9374.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pero ten\u00eda ya proyectado un",
            "start": 9377.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "ramal de la Nueva carretera a",
            "start": 9381.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Juquila no me alcanza el tiempo va a",
            "start": 9385.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "quedar el el proyecto pero es uno de los",
            "start": 9387.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "santuarios m\u00e1s visitados creo que como",
            "start": 9392.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el tercer o cuarto a nivel nacional",
            "start": 9394.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 9399.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "llegan de todo el centro del pa\u00eds de",
            "start": 9400.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de la Ciudad de M\u00e9xico del Estado",
            "start": 9404.24,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9406.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de Puebla de",
            "start": 9406.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tascala creo que est\u00e1 como en el primero",
            "start": 9411.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "segundo lugar en nombre",
            "start": 9413.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9417.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tiendas en los",
            "start": 9423.399,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pueblos primero es la",
            "start": 9427.439,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Guadalupe y luego es Juquila",
            "start": 9430.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "juquilita o sea much\u00edsimas",
            "start": 9433.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tiendas tienen ese",
            "start": 9437.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nombre no cuesta mucho No Cuesta",
            "start": 9442.84,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "mucho este recorrer el pa\u00eds hay que",
            "start": 9447.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 9451.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es",
            "start": 9453.359,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimo y",
            "start": 9456.68,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s sus",
            "start": 9458.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pueblos sus tradiciones sus",
            "start": 9460.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "costumbres",
            "start": 9464.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y son muy bellos los pa\u00edses de Europa y",
            "start": 9468.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de Asia per",
            "start": 9472.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense este todos los j\u00f3venes no",
            "start": 9474.319,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "pero meterse en un tubo 12 14 horas",
            "start": 9478.16,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "no c\u00f3mo llega uno",
            "start": 9483.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 9486.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tembeleque y c\u00f3mo regresa",
            "start": 9489.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 9494.72,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "vuelos de veras de 12 14 horas vienen",
            "start": 9496.76,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "enfermos Claro que hay que viajar el que",
            "start": 9503.359,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pueda hacerlo pero en mi caso",
            "start": 9505.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9510.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "este voy a",
            "start": 9511.84,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 9514.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Ya este visitando solo",
            "start": 9516.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica solo",
            "start": 9522.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica hasta",
            "start": 9524.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ahora pero no creo que en 8 meses",
            "start": 9527.319,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "salga del continente",
            "start": 9531.479,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "americano",
            "start": 9536.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "y llevamos muy buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 9538.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "gobierno de China que por cierto",
            "start": 9542.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "agradecerle al gobierno de",
            "start": 9545.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "China porque est\u00e1n",
            "start": 9547.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cumpliendo con",
            "start": 9551.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "puntualidad",
            "start": 9554.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "una gran",
            "start": 9556.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "responsabilidad nos est\u00e1n ayudando en la",
            "start": 9558.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entrega de sereres",
            "start": 9561.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stico voy a recibir",
            "start": 9565.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "al embajador de",
            "start": 9569.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "china",
            "start": 9573.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9576.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9578.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quiere entregarme este a\u00f1o all\u00e1",
            "start": 9581.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es el a\u00f1o del",
            "start": 9586.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "drag\u00f3n",
            "start": 9588.92,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "y me",
            "start": 9591.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "trae",
            "start": 9593.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9595.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pues un una",
            "start": 9597.439,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "obra dedicada al drag\u00f3n que",
            "start": 9601.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9605.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "signo de buena",
            "start": 9607.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "suerte de muy buena suerte creo que",
            "start": 9612.68,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "el mi\u00e9rcoles creo o el jueves a ver",
            "start": 9617.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Preg\u00fantale",
            "start": 9620.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "a a",
            "start": 9622.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Laura es",
            "start": 9625.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Laurita",
            "start": 9628.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Este pero ya no le gusta Digo que dice",
            "start": 9630.56,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que yo s\u00ed Adem\u00e1s yo la quiero mucho",
            "start": 9635.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque lleva",
            "start": 9639.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conmigo",
            "start": 9642.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 9644.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Bueno desde el 89 90",
            "start": 9646.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos m\u00e1s de 30",
            "start": 9651.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ma\u00f1ana la reuni\u00f3n Bueno nos vemos",
            "start": 9655.479,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9660.1,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "entonces ma\u00f1ana",
            "start": 9666.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "informamos no",
            "start": 9668.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tenemos apenas hoy en la reuni\u00f3n de",
            "start": 9670.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 9674.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero hoy nos",
            "start": 9681.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 roso yela Entonces ma\u00f1ana que",
            "start": 9684.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tengamos m\u00e1s",
            "start": 9687.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "alimentos",
            "start": 9689.96,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo acq d in 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] electoral [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] am \u00e1nimo muy buenos d\u00edas Bueno pues como los martes cada 15 d\u00edas informamos sobre la situaci\u00f3n de salud vamos ahora a informar c\u00f3mo vamos con [M\u00fasica] este tema asunto tan importante porque necesitamos avanzar en estos 8 meses y eh cumplir con el compromiso que tenemos de dejar establecido el mejor sistema de salud p\u00fablica del mundo es un desaf\u00edo es un reto lo hemos asumido y estamos trabajando para eso porque es fundamental garantizar el derecho del pueblo de M\u00e9xico a la salud [M\u00fasica] sin cobrar de manera gratuita atenci\u00f3n m\u00e9dica todo lo que implica el ser atendido por un m\u00e9dico el tener derecho a todos los estudios intervenciones quir\u00fargicas todos los medicamentos sin que se tenga que pagar nada porque la salud No es un privilegio es un derecho de nuestro pueblo esa es una visi\u00f3n que ahora que me est\u00e1n escuchando los conservadores los pone de mal humor si es que ya se levantaron Pero bueno este eh Porque son concepciones distintas Ellos est\u00e1n m\u00e1s por la privatizaci\u00f3n de la salud c\u00f3mo apuestan a la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n y nosotros consideramos que son derechos sociales fundamentales que el estado no puede dejar de cumplir con su responsabilidad Entonces vamos a que se informe sobre c\u00f3mo vamos doctor alc con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes hoy en el pulso de la salud el doctor Alejandro sarch presentar\u00e1 los avances de la vacuna patria Mientras que el maestro nos seguir de los logros del INS bienestar para atender a los mexicanos sin seguridad social y en esta ocasi\u00f3n con tres temas que muestran su Progreso el registro al INS bienestar en los 23 estados un reporte de la infraestructura en construcci\u00f3n y los avances en la basificaci\u00f3n del personal eh finalmente el doctor ruy L\u00f3pez les informar\u00e1 Cu\u00e1l es el el panorama de la covid-19 es cuanto muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente maestro subsecretario se\u00f1or director compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de los medios de comunicaci\u00f3n Hoy estamos aqu\u00ed con el prop\u00f3sito de informar a la poblaci\u00f3n sobre el proceso de evaluaci\u00f3n de la vacuna para prevenir el covid-1 desarrollada por el estado mexicano bajo el liderazgo del conit la vun una patria siguiente por favor Como antecedente me gustar\u00eda decir que la cofepris ha sido un actor activo en el desarrollo de esta Innovaci\u00f3n m\u00e9dica propusimos un cambio en el paradigma en el cual la agencia sanitaria de nuestro pa\u00eds dejara de ser un ente inerte en el ecosistema farmac\u00e9utico una simple ventanilla de tr\u00e1mites y sobre todo una barrera en vez de un puente para la innovaci\u00f3n y el acceso a la salud la vacuna patria es el mejor ejemplo de ello siguiente por favor Como pueden ver en esta l\u00ednea del tiempo en este proyecto de la vacuna patria como en otros tantos proyectos de alto impacto para la salud y el acceso de medicamentos y vacunas en nuestro pa\u00eds la secretar\u00eda de salud ha estado involucrada desde el principio si bien las etapas finales de revisi\u00f3n y autorizaci\u00f3n son las m\u00e1s conocidas la autoridad regulatoria Es parte integral de todo el proceso el cual va desde la investigaci\u00f3n el desarrollo la producci\u00f3n y la eventual distribuci\u00f3n de este biol\u00f3gico esto garantiza que patria no solo es un producto cient\u00edfico de alta calidad seguridad eficacia y que tambi\u00e9n la investigaci\u00f3n cl\u00ednica que confirman estos resultados fueron realizados bajo los m\u00e1s altos est\u00e1ndares del mundo cofepris desde el 2021 es miembro de es el primer miembro hispan hablante de ich el m\u00e1ximo foro regulatorio de investigaci\u00f3n cl\u00ednica del mundo siguiente por favor enfoc\u00e1ndonos en el proceso de autorizaci\u00f3n destinada a la prevenci\u00f3n de las complicaciones de covid-19 tomamos la decisi\u00f3n hist\u00f3rica de aumentar la transparencia en el proceso de evaluaci\u00f3n Pues todos tenemos derecho a conocer si un producto para la salud cumple con Los criterios de seguridad calidad y eficacia a partir de esta Visi\u00f3n implementamos el concepto de caja de cristal en el cual implica que todas las sesiones de discusi\u00f3n y resoluci\u00f3n se transmiten \u00edntegramente sin cortes y sin edici\u00f3n en vivo por internet y por las redes sociales esto nos permite tener una interacci\u00f3n transparente y constructiva y sobre todo libre de cualquier tipo de conflicto de inter\u00e9s entre regulador Y regulado en donde prevalezca la salud de nuestro pueblo lo anterior por supuesto en apego a los m\u00e1s altos est\u00e1ndares t\u00e9cnicos y cient\u00edficos y de conducci\u00f3n \u00e9tica con ello garantizamos transparencia en la evaluaci\u00f3n de vacunas biol\u00f3gicas y biotecnol\u00f3gicas tales como la vacuna patria as\u00ed como las otras vacunas recientemente eh autorizadas Por nuestra autoridad sanitaria como son el caso de pfizer y moderna siguiente por instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente informo las conclusiones de la discusi\u00f3n del comit\u00e9 de nuevas mol\u00e9culas respecto eo a la vacuna Patria en primer orden este biol\u00f3gico es seguro y eficaz como refuerzo para prevenir el contagio y las secuelas del virus del subsc 2 As\u00ed como para eh espec\u00edficamente para las personas mayores de 18 a\u00f1os y m\u00e1s con comorbilidades comunes en nuestro pa\u00eds como hipertensi\u00f3n obesidad y diabetes mostr\u00f3 efectividad equivalente a la de otros biol\u00f3gicos que ya se aplican entre la poblaci\u00f3n y protege a a la poblaci\u00f3n frente a las variantes que actualmente circulan en el pa\u00eds por lo que las y los mexicanos podemos estar tranquilos que que tendremos un biol\u00f3gico eficaz a partir de estos argumentos las y los expertos del comit\u00e9 de nuevas mol\u00e9culas dieron una opini\u00f3n favorable de forma un\u00e1nime la opini\u00f3n positiva de este comit\u00e9 conformado por especialistas con amplia trayectoria y solidad cient\u00edfica constituye un paso crucial para la autorizaci\u00f3n definitiva por parte de cofepris siguiente antes de ponerles un video quisiera compartir con ustedes una muy breve reflexi\u00f3n sin duda el desarrollo de patria ejemplifica las capacidades que tiene el gobierno de M\u00e9xico para articular soluciones en materia sanitaria que recuperen nuestra soberan\u00eda en materia de producci\u00f3n de vacunas este aprendizaje Nos invita a continuar con otro tipo de desarrollo os que abonen a que nuestro pa\u00eds vuelva a distinguirse por sus capacidades de fabricaci\u00f3n de medicamentos y vacunas el comit\u00e9 de mol\u00e9culas nuevas de cofepris est\u00e1 formado por expertas y expertos que analizan las evidencias cient\u00edficas y m\u00e9dicas de nuevos medicamentos y vacunas para emitir una opini\u00f3n t\u00e9cnica sobre su seguridad calidad y eficacia el pasado 26 de enero este comit\u00e9 convoc\u00f3 a expertas y expertos en vacunas con amplias credenciales a acad\u00e9micas como ser miembros del Sistema Nacional de investigadores o contar con doctorados en Campos afines para evaluar la informaci\u00f3n que el laboratorio avimex someti\u00f3 sobre la vacuna patria avx dial covid-1 contra el virus sarscov 2 causante de covid-19 la cual recibi\u00f3 una opini\u00f3n favorable de manera un\u00e1nime el doctor Arturo Reyes Sandoval favorable doctora Lena ruar D Miguel \u00c1ngel Fonseca favorable doctora Rosana Pelayo Camacho favorable y doctor Sergio Ponce de Le\u00f3n Rosales favorable las y los expertos concluyeron que de acuerdo con la informaci\u00f3n precl\u00ednica y de ensayos cl\u00ednicos la vacuna patria mostr\u00f3 efectividad equivalente a la de otros biol\u00f3gicos que ya se aplican y que podr\u00e1 ayudar a la vacunaci\u00f3n universal pues requiere una cadena de fr\u00edo menos compleja que otros insumos cumpliendo con el principio de total transparencia prisa ha hecho p\u00fablicas las sesiones del comit\u00e9 de mol\u00e9culas nuevas sobre vacunas contra covid-19 por lo que lo referente a la vacuna patria tambi\u00e9n fue transmitido completamente en vivo en todas las redes sociales de esta agencia sanitaria y puede consultarse cofepris refrenda una vez m\u00e1s su compromiso de ser una instituci\u00f3n transparente enfocada en proteger la salud de la poblaci\u00f3n y garantizar el acceso sanitario con altos est\u00e1ndares de calidad Comisi\u00f3n Federal para la protecci\u00f3n contra riesgos sanitarios siguiente por favor por \u00faltimo compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de la prensa vale la pena recordar que las autorizaciones emitidas por cofepris No solo son v\u00e1lidas en nuestro pa\u00eds gracias al reconocimiento rigor y experiencia m\u00e1s de 20 pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y el Caribe utilizan decisiones de cofepris como propias autorizando el acceso a medicamentos y vacunas sin necesidad de revisarlas gracias al aval de la autoridad sanitaria mexicana esto explica por a pesar de que en M\u00e9xico se aplicaron solo ocho vacunas contra covid-19 Somos la agencia que m\u00e1s vacunas ha autorizado en el mundo 18 en total pues esto se traduce en acceso a vacunas seguras y de calidad a m\u00e1s de 185 millones de personas Muchas gracias de feo es correcto a partir del 15 de febrero se re\u00fanen todos los elementos y se le otorga al al fabricante de avimex el certificado de buenas pr\u00e1cticas de manufactura y ser\u00e1 entre 1.7 y 2.5 millones de vacunas mensuales la producci\u00f3n los primeros tres meses con su periso se\u00f1or presidente doctores Muy buenos d\u00edas a todas y a todos como lo ha dicho el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el INS bienestar es la instituci\u00f3n de atenci\u00f3n m\u00e9dica para las personas sin seguridad social y tiene justamente esas caracter\u00edsticas es p\u00fablica es preventiva es gratuita Pero adem\u00e1s tiene una un componente a diferencia del seguro popular es una instituci\u00f3n de atenci\u00f3n m\u00e9dica tiene hospitales tiene centros de salud y desde luego lo m\u00e1s importante tiene personas a las que atiende en este caso 53.2 millones de mexicanas y mexicanos que est\u00e1n en alguno de los 23 estados que se han sumado a Ims bienestar y que no tienen seguridad social y que ah\u00ed se podr\u00e1n atender en ese sentido una de las partes m\u00e1s importantes es que las personas conozcan este derecho conozcan Cu\u00e1l es la unidad en la que se pueden atender para las consultas en el primer nivel en el sistema preventivo a d\u00f3nde pueden acudir en caso de necesitar una hospitalizaci\u00f3n y por eso desde hace varios meses iniciamos un registro eh eh tanto en l\u00ednea como presencial para que las personas cuenten con un una credencial que los identifique como eh usuarios beneficiarios del IMS eh bienestar en ese sentido ya se tiene el registro en internet es la p\u00e1gina registro. Ims bienestar.gov.mx se necesitan el c\u00f3digo postal para identificar cu\u00e1l es la unidad a la que se a la que tienen que acudir para su atenci\u00f3n una curp y llenar un formulario con datos como datos de contacto un tel\u00e9fono celular un correo electr\u00f3nico y eh cargar una fotograf\u00eda oficial si es posible de lo contrario se pueden cargar en los en los m\u00f3dulos adem\u00e1s hay un servicio de WhatsApp eh automatizado En donde se pueden cargar tambi\u00e9n todos estos datos es el n\u00famero 55 53 20 0179 o en el correo contacto @im bienestar.gob.mx tenemos un un video eh tutorial que estamos difundiendo y que nos ayudar\u00e1 mucho que los medios de comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n difundan para que las personas puedan eh iniciar su proceso eh que deriva en tener su credencial ya est\u00e1 abierto a toda la poblaci\u00f3n de los 23 estados federalizados el registro en l\u00ednea al sistema de credencializaci\u00f3n para que todo aquel que no cuente con un esquema de seguridad social pueda acceder a un servicio de salud de calidad sin costo los servicios de Ims bienestar son atenci\u00f3n m\u00e9dica en cl\u00ednicas y hospitales medicina preventiva y medicamentos gratuitos consultas m\u00e9dicas generales estudios y ex\u00e1menes de laboratorio cirug\u00edas con m\u00e9dicos especializados el IMS bienestar est\u00e1 presente en 23 estados de la [M\u00fasica] rep\u00fablica para realizar el registro en la plataforma digital se necesitar\u00e1 tener a la mano la siguiente informaci\u00f3n kurp fotograf\u00eda de rostro o acceso a la c\u00e1mara desde el dispositivo donde se hace el registro identificaci\u00f3n oficial vigente un correo electr\u00f3nico personal y o tel\u00e9fono al que tenga acceso podr\u00e1 realizar su registro en l\u00ednea a trav\u00e9s de la liga registro. Ims bienestar.gov.mx una vez finalizado el registro el beneficiario tendr\u00e1 acceso a su perfil dentro de la plataforma ah\u00ed podr\u00e1 Descargar su comprobante de registro mismo que deber\u00e1 llevar impreso para la entrega de su credencial es muy importante que est\u00e9 atento al tel\u00e9fono o correo que proporcion\u00f3 durante su registro ya que por ah\u00ed se le notificar\u00e1 el d\u00eda la hora y el lugar donde se har\u00e1 la entrega de su [M\u00fasica] credencial servicios de salud INS bienestar bien eh adem\u00e1s de de este proceso se est\u00e1n haciendo visitas casa a casa en lugares donde tenemos bases de datos con con ese con esa informaci\u00f3n y desde luego tambi\u00e9n cuando Se acude a las consultas eh de los hospitales o a las a los centros de salud tambi\u00e9n ah\u00ed se est\u00e1n haciendo estos registros para alcanzar eh estos 52 pun 53.2 millones de personas eh el otro tema que queremos informar eh tiene que ver justamente con la construcci\u00f3n de de hospitales para Ims bienestar independientemente de los que est\u00e1 haciendo el IMS para su r\u00e9gimen ordinario o el o el Iste Estos son hospitales que se construyen para la atenci\u00f3n de las personas sin seguridad social aqu\u00ed hay un grupo un grupo grande hay algunas obras que son nuevas completamente es decir se iniciaron eh en esta administraci\u00f3n otras fueron rescatadas de las que estaban abandonadas durante muchos a\u00f1os y que necesitaban eh una inversi\u00f3n para concluirlas y para poderlas equipar y tambi\u00e9n hay obras que ya exist\u00edan pero son hospitales o que se est\u00e1n ampliando o que se est\u00e1n fortaleciendo para dar m\u00e1s servicios o que no O que necesitaban eh equipamiento Aunque estuvieran eh concluido Son este total de 36 obras que suman eh 1988 camas 562 consultorios y 99 quir\u00f3fanos es una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 20,000 millones de pesos en todo en todo el pa\u00eds eh la siguiente podemos ver r\u00e1pidamente un un resumen por ejemplo en Baja California el hospital materno infantil ya se concluy\u00f3 se invirtieron casi 100 millones de pesos en su equipamiento la siguiente tambi\u00e9n all\u00e1 en Baja California el materno infantil de Mexicali que tambi\u00e9n est\u00e1 recibiendo equipamiento y es en donde se instal\u00f3 una sala de hemodinamia la siguiente eh En ese mismo estado el hospital general Tijuana zona Este ah\u00ed es una obra Ob eh tanto de infraestructura como de equipamiento por 374 millones de pesos adem\u00e1s en Baja California est\u00e1 el hospital de San Felipe que era un centro de salud que ahora se est\u00e1 convirtiendo en un en un hospital la siguiente en el caso de el hospital general de Tijuana eh Hay una inversi\u00f3n de 33 millones de pesos en equipamiento la siguiente en el caso de Baja California Sur Se est\u00e1 ya concluyendo el hospital general de Santa Rosal\u00eda en muleg un hospital de 30 camas que ha recibido una inversi\u00f3n de 108,0000 de pesos para concluirlo y equiparlo la siguiente en la Ciudad de M\u00e9xico hay una inversi\u00f3n grande de 262 millones de pesos en adquisici\u00f3n de equipos para el hospital de la de la pastora eh la siguiente en el caso de Colima se est\u00e1 ya concluyendo este centro de salud de sacualpan que tambi\u00e9n requer\u00eda eh No solamente una nueva infraestructura sino tambi\u00e9n su equipamiento la siguiente en el Estado de M\u00e9xico se acaba de iniciar este este proyecto el hospital de Atenco que ya se eh tiene el terreno ya se inici\u00f3 eh se iniciaron los trabajos todos estos hospitales tienen que estar concluidos antes del primero de octubre Esa es la otra eh caracter\u00edstica de todas estas obras en el Estado de M\u00e9xico tambi\u00e9n de con la maestra Delfina se est\u00e1 interviniendo tanto el oncol\u00f3gico de catepec como el hospital de Valles ceil\u00e1n en Tlanepantla que son dos obras emblem\u00e1ticas desafortunadamente por los a\u00f1os que han permanecido abandonadas en el caso de Guerrero en la siguiente adem\u00e1s de todo el trabajo que se est\u00e1 haciendo en los cinco hospitales de Acapulco que tuvieron alguna afectaci\u00f3n por otis eh Tenemos uno de los eh proyectos m\u00e1s grandes el hospital de Tlapa de 90 camas eh 25 consultorios tres eh quir\u00f3fanos se est\u00e1 ya construyendo est\u00e1 bastante eh avanzado lo construye la secretar\u00eda de la defensa nacional con los recursos del avi\u00f3n presidencial en la siguiente tambi\u00e9n en Guerrero tenemos el equipamiento que necesitaba el hospital de la madre y el ni\u00f1o eh guerrerense eh En la siguiente tambi\u00e9n en el caso de Guerrero est\u00e1 la unidad de quemados del hospital de Chilpancingo que tambi\u00e9n ya ten\u00eda bastantes a\u00f1os incluso con equipo pero que no estaba en en funcionamiento la siguiente otro hospital que estamos Rescatando ya para ponerlo poderlo echar a andar es el hospital de Actopan all\u00e1 en en Hidalgo en la siguiente estos dos son dos hospitales nuevos completamente eh que tuvieron da\u00f1os en el en el sismo eh del 2000 eh 21 eh recordar\u00e1n que all\u00e1 en en Michoac\u00e1n se tuvieron algunas afectaciones en este hospital de arant peec eh ante pacua perd\u00f3n y en en la siguiente en el hospital de de maruata que tuvieron afectaciones que ya ya se est\u00e1n construyendo con eh subsidios del Gobierno Federal la siguiente tambi\u00e9n se est\u00e1 construyendo ya el hospital de jutepec de 30 camas una inversi\u00f3n de 523 millones de de pesos la siguiente ya se eh Est\u00e1 tambi\u00e9n construyendo y va avanzado el hospital general de Tepic eh una inversi\u00f3n de 551 millones eh de pesos en donde tambi\u00e9n est\u00e1 participando el gobierno del Estado la siguiente y el hospital general de la mujer de Tepic que ya est\u00e1 concluido tanto en su parte de obra y y equipamiento y se inaugura este mismo este mismo mes en la siguiente en la en el caso de Oaxaca tambi\u00e9n el centro de salud con servicios ampliados de Santiago astata eh que se est\u00e1 eh tanto equipando y concluyendo algunas \u00e1reas que requer\u00edan de conservaci\u00f3n en la siguiente el hospital general de la mujer y el ni\u00f1o oaxaque\u00f1o otro hospital tambi\u00e9n construido eh que qued\u00f3 sin operaci\u00f3n se utiliz\u00f3 para covid por parte de la Sedena y el Iste hizo la transferencia ahora INS bienestar para que sea un hospital eh de atenci\u00f3n universal para eh la madre y el ni\u00f1o de de Oaxaca son hospital de alt\u00edsimas capacidades que tambi\u00e9n se echar\u00e1 a andar antes del 21 de marzo en la sigi est\u00e1 el hospital general de tustepec de 90 camas 25 consultorios tres quir\u00f3fanos tambi\u00e9n construido por la Sedena con los recursos del avi\u00f3n presidencial una inversi\u00f3n de 1757 millones de pesos en la siguiente tenemos el hospital comunitario tambi\u00e9n en Oaxaca en exlan de Ju\u00e1rez de 14 camas que no estaba eh funcionando y que requer\u00eda de inversi\u00f3n en el caso de Puebla se concluy\u00f3 ya una un fortalecimiento y una ampliaci\u00f3n de la unidad de oftalmolog\u00eda del hospital general de de Cholula un inv inversi\u00f3n de 130 millones de pesos en la siguiente tambi\u00e9n est\u00e1 la eh la construcci\u00f3n eh del hospital Felipe Carrillo Puerto de 60 camas una inversi\u00f3n de 854 millones de pesos en la siguiente tambi\u00e9n vemos eh la obra nueva que se est\u00e1 iniciando del hospital general de de Chetumal de 120 camas una inversi\u00f3n de 1400 91 eh 1459 Perd\u00f3n millones de pesos y eh Tambi\u00e9n tenemos eh la siguiente la inversi\u00f3n que se ha hecho eh en el hospital de Nicol\u00e1s Bravo la obra ya est\u00e1 concluida se est\u00e1 terminando de equipar tambi\u00e9n all\u00e1 en quintanarro finalmente en el caso de San Luis Potos\u00ed hay una inversi\u00f3n de 399 millones de pesos en el m\u00f3dulo nuevo del hospital de Rioverde de 90 camas eh eh all\u00e1 en San Luis Potos\u00ed y en Sinaloa de los hospitales que ya se han concluido y que estamos ya en las etapas en algunos casos ya de pruebas para poderlos eh echar a andar en su totalidad est\u00e1 el centro de salud con servicios ampliados el cesa en en Culiac\u00e1n una inversi\u00f3n de 155 millones de pesos la siguiente tambi\u00e9n el hospital general de Culiac\u00e1n de 120 camas que se concluy\u00f3 y se est\u00e1 eh Ya se concluy\u00f3 la la adquisici\u00f3n de todo el equipamiento tambi\u00e9n fue un hospital que tuvo eh sus etapas iniciales de funcionamiento para la atenci\u00f3n de covid-19 una inversi\u00f3n de 675 millones de pesos y tambi\u00e9n all\u00e1 en Sinaloa el hospital eh pedi\u00e1trico que tuvo una inversi\u00f3n de 519 millones de pesos en equipamiento la siguiente en el caso de de Sonora un hospital fundamental para el plan de Justicia de los pueblos yaques es el hospital de de bcam eh estaci\u00f3n que tiene 28 camas y ya inici\u00f3 tambi\u00e9n su su construcci\u00f3n en el caso de Tabasco en la siguiente el hospital de C\u00e1rdenas otro hospital del seguro popular que hab\u00eda quedado abandonado por varios a\u00f1os que ya se est\u00e1 concluyendo eh eh tanto la parte de la adquisici\u00f3n del equipo pero tambi\u00e9n obra que se necesitaba hacer para cer educaci\u00f3n muchos de estos hospitales al quedar abandonados durante tanto tiempo tienen afectaciones en las instalaciones aunque ya se hayan eh puesto aires acondicionados y dem\u00e1s que muchas veces se tienen que retirar y volver a poner por tantos a\u00f1os de abandono en la siguiente est\u00e1 el hospital de Tamaulipas el centro oncol\u00f3gico de Ciudad eh Victoria que tambi\u00e9n ha recibido recursos para su equipamiento y tambi\u00e9n all\u00e1 en Tamaulipas la construcci\u00f3n del hospital general de Matamoros de 120 camas y tambi\u00e9n con inversi\u00f3n en equipamiento adem\u00e1s de aqu\u00ed en Tamaulipas est\u00e1 el hospital de ciudad cudad Madero que ya tiene una obra de reforzamiento para tambi\u00e9n poderlo echar a andar este a\u00f1o eh en Veracruz el hospital materno infantil de coatzacalcos tambi\u00e9n de estos rescatados que se hab\u00edan incluso hasta dicho que estaban concluidos pero que requer\u00edan tambi\u00e9n mucha inversi\u00f3n en equipamiento y en algunas obras tambi\u00e9n eh se utiliz\u00f3 durante covid y ahora se est\u00e1 echando a andar para la atenci\u00f3n de las personas sin seguridad social de Veracruz y finalmente en Yucat\u00e1n una de las inversiones m\u00e1s grandes que hace el gobierno y el IMS bienestar con la construcci\u00f3n por parte de Sedena es el hospital or\u00e1n cerca de 4720 millones de pesos tanto la construcci\u00f3n como el equipamiento un hospital muy grande de 300 camas eh eh adem\u00e1s que tiene muchos a\u00f1os y es una sustituci\u00f3n y una ampliaci\u00f3n este hospital tanto en su terreno como en su operaci\u00f3n en Yucat\u00e1n ser\u00e1 por parte de Ims eh bienestar y en Zacatecas hay una inversi\u00f3n de 46 millones de pesos en la construcci\u00f3n de este centro de salud en jz eh con siete consultorios eh todas estas obras son todo el tiempo visitadas por las integrantes de la comisi\u00f3n presidencial y por todos los funcionarios para para garantizar que est\u00e9n concluidas antes del primero de octubre Y por \u00faltimo se\u00f1or presidente solo informar de la basificaci\u00f3n llevamos en todo el pa\u00eds 20.118 personas basificados de un total de eh 36,400 49 personas a basificar adem\u00e1s de la el crecimiento que tenemos proyectado para estos primer triestre de 8092 m\u00e9dicos especialistas de un total de 11000 es decir llevamos un avance del 73 por y los procesos de contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos generales y enfermer\u00eda que tambi\u00e9n inici\u00f3 ya este en este primer trimestre ser\u00eda todo por mi cuenta presente Gracias Buenos d\u00edas con su permiso presidente secretario colegas el d\u00eda de hoy venimos a dar el panorama actual que tenemos en tanto a nivel internacional como en el pa\u00eds de los cuadros de infecci\u00f3n respiratoria aguda en donde es importante entender que son varios virus que est\u00e1n circulando Y que est\u00e1n explicando el ascenso de los casos Si me pasas la primera es importante nosotros desde desde la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda nuestra unidad de investigaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica hacemos un seguimiento diario tambi\u00e9n de lo que sucede en todo el mundo aqu\u00ed solo muestro eh lo que se lo que se ha visto tanto en Estados Unidos como en Europa en la historia que tenemos desde que inici\u00f3 la pandemia normalmente estamos viendo que lo que sucede en Europa de repente tambi\u00e9n sucede ya unas semanas despu\u00e9s en Am\u00e9rica pero lo que podemos ver como pueden ver del lado derecho hecho es que aunque Europa eh represent\u00f3 la mayor\u00eda de los casos en la \u00faltima eh semanas del a\u00f1o pasado Ya eh Por lo menos la parte de covid y de influenza van bajando y En general todos los cuadros de v\u00edas respiratorias agudas al igual que esto sucede tambi\u00e9n en Estados Unidos si me pasan la siguiente en M\u00e9xico desde la semana eso solamente muestra la semana 40 en octubre a la a la fecha la semana cu hay que recordar que las \u00faltimas dos semanas tienen todav\u00eda datos preliminares pero como pueden ver si solamente ven la altura de las barras que ser\u00edan todos los cuadros eh de infecciones respiratorias agudas eh llegamos al final del a\u00f1o a una meseta alta donde ahora Estamos encontrando una sustituci\u00f3n entre lo que es el virus eh que causa influenza que son la proporci\u00f3n verda que va ya hacia abajo y se est\u00e1 incrementando la proporci\u00f3n que se explica por covid c 19 la siguiente y esto es lo que ha tambi\u00e9n sucedido a lo largo de toda la pandemia desde el 2020 donde podemos ver que durante todo el 2020 y 2021 pr\u00e1cticamente hubo un predominio absoluto casi del 100% de covid como causal de enfermedad respiratoria aguda ya en el 22 en la \u00e9poca invernal pudimos ver una presencia importante de influenza cosa que tambi\u00e9n se vio en esta \u00e9poca invernal que es la parte verde pero en la \u00faltimas dos semanas hemos encontrado una sustituci\u00f3n por covid la siguiente y tambi\u00e9n para eh aclarar ha habido dudas sobre el componente hospitalario eh tenemos una enorme capacidad actualmente tenemos 3899 camas generales disponibles y cuando hablamos de disponibles que todas las unidades hospitalarias nos dicen d\u00eda con d\u00eda Cu\u00e1ntas camas est\u00e1n disponibles espec\u00edficamente para enfermos con infecci\u00f3n respiratoria aguda grave tanto en la parte general como camas que est\u00e1n equipadas con ventilador donde Tambi\u00e9n tenemos un total de 2,85 camas eh disponibles con ventilador para pacientes con enfermedad respiratoria aguda grave independientemente de la causa y lo que tenemos ocupado son 6% de eh camas eh generales y 1% de camas con ventilador cosa que es muy por debajo de lo que a\u00fan en \u00e9pocas invernales de los a\u00f1os pasados eh tuvimos la siguiente y solamente recordar S\u00ed en efecto hay una circulaci\u00f3n que va incrementando de covid eh Como desde el 16 de octubre iniciamos esta campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n invernal combinada o de manera eh En el mismo momento se vacunaba tanto de influenza para covid eh la vacunaci\u00f3n con influenza ha tenido un avance importante el 76 por con m\u00e1s de 26 millones de dosis aplicadas a nivel sectorial eh sin embargo en covid-19 S\u00ed hemos encontrado que la cobertura no avanza a la misma velocidad actualmente es una cobertura del 28 por con eh un poco m\u00e1s de 5 millones de dosis entonces por eso recordar estamos todav\u00eda en una \u00e9poca invernal hay una circulaci\u00f3n e del virus Aunque en una eh proporci\u00f3n mucho menor que lo que ha habido en otros a\u00f1os es importante vacunarse Por eso hacemos el llamado a la poblaci\u00f3n de que acudan a sus centros de salud la vacuna debe estar est\u00e1 en todos los centros de salud del primer nivel de atenci\u00f3n tambi\u00e9n en el segundo nivel de atenci\u00f3n es cosa de acudir y ponerse la vacuna de covid todav\u00eda es importante a\u00fan para los pr\u00f3ximos dos meses que durar\u00e1 la \u00e9poca invernal Muchas gracias bueno como lo coment\u00f3 el comisionado el 15 de febrero est\u00e1 la expectativa de que empiece producirse realmente tenemos vacuna abdala y spudnik para toda la temporada ya veremos un poco en el en el curso de la epidemia si vale la pena ir poniendo posterior a la \u00e9poca invernal Pero lo m\u00e1s seguro es que la principal aplicaci\u00f3n de patria sea para la protecci\u00f3n de la siguiente \u00e9poca invernal Gracias Presidente buenos d\u00edas han Salazar de noticiero en redes preguntar a prop\u00f3sito de Y aprovechando la presencia de Eh Pues el gabinete digamos de salud que est\u00e1 aqu\u00ed presente eh Tengo varias preguntas en este tema el hospital Zaragoza est\u00e1 incluido o ese ya se descart\u00f3 que es parte de las lo que dec\u00eda el director del IMS otra pregunta ser\u00eda para cofepris y ya que aqu\u00ed ser\u00eda la tercera vez que pregunto y no se me ha dado desafortunadamente respuesta por parte de cofe pris sobre el el eh tratamiento para eh eh personas que tienen da\u00f1o en la m\u00e9dula \u00f3sea sobre un tratamiento ns1 se ha preguntado aqu\u00ed de hecho incluso ellos han hasta hecho manifestaciones y aqu\u00ed tambi\u00e9n he preguntado se me hab\u00eda comentado que eh cofe pris por parte de usted presidente eh que que iba a dar respuesta al respecto ser\u00eda importante saber porque la gente Eh Pues sigue con estos padecimientos estos sufrimientos y Eh pues preguntar si se Est\u00e1 avanzando si se ha descartado esto porque ser\u00eda eh una introducci\u00f3n de este tipo de tratamiento que se aplica en Espa\u00f1a eh la otra eh situaci\u00f3n es que aqu\u00ed afuera hay personal eh m\u00e1s de eh 3,200 personas que son no son las que est\u00e1n ac\u00e1 fuera pues eh son eh aproximadamente 100 150 las que est\u00e1n ac\u00e1 fuera pero que est\u00e1n eh diciendo afirmando De hecho aqu\u00ed tengo el documento que tienen m\u00e1s de Eh bueno tienen bastante tiempo eh pidiendo la basificaci\u00f3n ellos ingresaron argumentan a partir de El llamamiento para atender la pandemia del covid entonces bueno ellos eh Me dicen que son de la Ciudad de M\u00e9xico todos y que siguen a la espera ellos estaban adscritos a lo que era el insabi hoy ya suprimido y que adquiri\u00f3 la responsabilidad el IMS bienestar Siguen trabajando pero dicen que est\u00e1n como eventuales que no se les ha dado el proceso y que incluso han entrado seg\u00fan ellos m\u00e1s personal que no estuvo en pandemia y que ya los han basificado de acuerdo a sus a su argumento pero que lo que se les ha dicho Aqu\u00ed hay una lista de Qui\u00e9nes les Han atendido bienestar les han dicho que pues eso va a tardar porque ellos entraron por parte del insabi y que hay es otro procedimiento para que Hacienda libere recursos una cosa as\u00ed no s\u00e9 si sea tal El caso y si nos pudiera eh eh Pues aclarar y tambi\u00e9n hay otra persona que trae eh lo de un tema de negligencia en el imis sobre Eh pues eh un problema con su esposa que ha quedado pues desafortunadamente sin posibilidad de de con tener tener un beb\u00e9 por que fue argumentan tambi\u00e9n hay una denuncia por culpa de eh m\u00e9dicos del IMS hace m\u00e1s de un a\u00f1o entonces quisiera yo eh si pudieran dar respuesta a esto presidente S\u00ed y luego S\u00ed muchas gracias S\u00ed como lo coment\u00e1bamos en en el en un inicio eh estas obras que se han puesto aqu\u00ed son de Ims bienestar Ims bienestar eh tiene su propia capacidad instalada tanto de hospitales centros de salud su propio personal sus equipos eh y dem\u00e1s para las personas que no tienen seguridad social y que de manera gratuita pueden acudir a ellas como lo mencion\u00e1bamos aparte est\u00e1n los hospitales de ise por ejemplo que se est\u00e1n construyendo y tambi\u00e9n los hospitales de del lims el hospital eh de zaragosa eh No solamente no est\u00e1 descartado tiene un nivel de avance muy muy grande Recuerden que el temblor de 2017 afect\u00f3 ese hospital en la 25 y tambi\u00e9n San Alejandro y el gobierno no hizo absolutamente nada En aquel momento los dej\u00f3 as\u00ed Incluso en algunos casos ni siquiera en el desmantelamiento del equipo el personal se redistribuyan eh nosotros empezamos con lo que se ten\u00eda que empezar la demolici\u00f3n del hospital y y la construcci\u00f3n del nuevo hospital que adem\u00e1s lo est\u00e1 haciendo la secretar\u00eda de la defensa nacional eh el hospital va muy avanzado lo revisamos este mes con mes Porque adem\u00e1s despu\u00e9s se tiene que iniciar ya vaya se tiene que completar tambi\u00e9n la fase de equipamiento y desde luego eh eh volver a a que el personal acuda ah\u00ed entonces no Zaragoza sabemos que ha habido una difusi\u00f3n de que est\u00e1 abandonado en un golpeteo por parte de la oposici\u00f3n Este pero no el hospital est\u00e1 en en marcha con la ced que adem\u00e1s Pues siempre cumple con sus tiempos eh proyectados Y y dem\u00e1s y no es el \u00fanico hay otros ocho hospitales este que con gusto informamos de de de ellos en Ciudad Ju\u00e1rez otro hospital abandonado por el Seguro Popular durante m\u00e1s de 5 a\u00f1os inaugurado incluso que no estaba en funcionamiento y que entra en funcionamiento ahora en en julio lo mismo en en ticul yas\u00ed hay este muchos otros del Seguro Social para la atenci\u00f3n de los de los Derechos habientes Ahora s\u00ed del tema de la basificaci\u00f3n el proceso de basificaci\u00f3n tiene que ver con eh lo que tambi\u00e9n hac\u00eda el seguro popular personas que les daban contratos eventuales pero que pod\u00edan estar con ese contrato eventual durante 10 15 incluso hasta 20 a\u00f1os Qu\u00e9 significa que tuvieran un contrato eventual o precario no solamente era que sus ingresos eran mucho menores sino que adem\u00e1s no no ten\u00edan seguridad social no iniciaban su cotizaci\u00f3n no ten\u00edan antig\u00fcedad entonces esos esos contratos empezamos por eh basificar a las personas de mayor antig\u00fcedad los que ten\u00edan m\u00e1s a\u00f1os en esta situaci\u00f3n lo segundo son las personas que est\u00e1n adscritas a una unidad de atenci\u00f3n m\u00e9dica hay otras personas que est\u00e1n contratadas en jurisdicciones en labores de salud p\u00fablica pero la primera etapa de la basificaci\u00f3n tiene que ver con antig\u00fcedad con que est\u00e9n en unidades de atenci\u00f3n m\u00e9dica y con ciertas categor\u00edas eh efectivamente Y Seguiremos en ese di\u00e1logo no es que eso vaya a tardar simplemente vamos con por por por etapas y y efectivamente hay Quienes se incorporaron durante la pandemia Pero hay quienes estaban desde antes tambi\u00e9n de la de la pandemia eh con estos contratos que de verdad eh hablaban muy mal de un sistema de salud tan precarizado y tan tendiente hacia la hacia la privatizaci\u00f3n y desde luego la persona que est\u00e1 aqu\u00ed la atendemos con mucho gusto para conocer su su su caso Gracias s\u00ed comoo con mucho gusto e por instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente hemos estado trabajando en cambiar el paradigma de cofepris que cofepris deje de ser una barrera para el acceso y se convierta en un puente para el acceso un puente que garantiza que el producto que atraviesa este mecanismo llamado regulaci\u00f3n sanitaria cuando llegue al otro lado la poblaci\u00f3n pueda tener la tranquilidad la certidumbre que el producto tiene los los elementos eh m\u00ednimos e indispensables de calidad de seguridad y eficacia en el caso de este medicamento como de otros medicamentos uno muy innovador tambi\u00e9n para la fibrosis qu\u00edstica cofepris hasta el momento no ha tenido ninguna solicitud del fabricante para ser analizada Lamentablemente hemos detectado un comportamiento nocivo por parte de la industria en el cual posicionan el medicamento medi\u00e1ticamente pero no someten a la autoridad regulatoria los estudios para poder garantizarle a la poblaci\u00f3n que es un medicamento seguro de calidad y eficaz utilizamos este espacio para invitar al fabricante a que por favor someta el producto someta el dossier a cofepris hasta el momento no ha ingresado el el el dossier ni de este ni de otro que tambi\u00e9n tiene mucha posicionamiento medi\u00e1tico para la fibrosis qu\u00edstica Gracias doctor eh segundo tema presidente preguntarle eh eh pues la pregunta obligada el d\u00eda de ayer la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica ha eh posicionado un tema sobre el asesinato del extinto candidato eh Luis Donaldo Colosio donde Eh pues Afirma eh la posible responsabilidad de Jorge Antonio S\u00e1nchez Ortega y lo se\u00f1ala como un segundo tirador Esta no es la primera vez que se ha mencionado a esta persona de hecho se se\u00f1ala y hay documentos incluso Ya publicados tampoco recientemente ya se hab\u00edan publicado desde antes que \u00e9l hab\u00eda participado en el magnicidio en Tijuana en 1994 \u00e9l eh es era No lo s\u00e9 el estatus actual el agente del cisen y el dato adicional que yo no hab\u00eda le\u00eddo no hab\u00eda escuchado es que probablemente bueno \u00e9l estaba bajo el mando de Garc\u00eda Luna eh porque era subdirector En ese entonces eh de operaciones del cisen Precisamente en el periodo en el gobierno final en el final del gobierno perd\u00f3n de Carlos Salinas de Gortari esto es muy interesante digo hay muchas lecturas en el en el tema pol\u00edtico en torno a ello pero es muy pues da m\u00e1s claridad sobre esto que se ha mencionado no que fue un asesinato desde el propio poder en ese momento desde el propio gobierno Incluso se se\u00f1ala al mismo Carlos Salinas de Gortari a Jos\u00e9 Mar\u00eda C\u00f3rdoba to e Bueno hay m\u00e1s personajes hasta uno que ya est\u00e1 por regresar al senado manio Fabio beltrones tambi\u00e9n ha sido se\u00f1alado en esta en en toda esta red de complicidades y de que bueno no hay un Aburto hay varios aburtos en fin una serie de conjeturas pero lo de ayer me parece que ya no es un tema de conjeturas ya es un tema muy concreto que la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica ya ha puesto en p\u00fablico Cu\u00e1l es su opini\u00f3n al respecto y si me permite una pregunta al \u00faltimo una tercera pregunta bueno primero eh la de salud este es muy importante lo que plante\u00f3 aqu\u00ed el doctor Alejandro sar no se puede es publicitar un medicamento para curar ciertas enfermedades y se empieza a demandar y resulta que no tiene registro no tiene autorizaci\u00f3n de cof PR es importante el llamado que hace el dror de que a estos fabricantes que estos fabricantes primero soliciten como debe ser la autorizaci\u00f3n para comercializar el producto que no lo empiecen a publicar a publicitar si no tienen registro porque es enga\u00f1ar a la gente y est\u00e1n llenas las redes sociales de estos productos milagrosos que curan todo hasta alteran informaci\u00f3n una vez en la p\u00e1gina de internet Me encontr\u00e9 un anuncio de que el doctor L\u00f3pez gatel hab\u00eda hecho una investigaci\u00f3n para resolver un problema m\u00e9dico todo esto a partir de que su pap\u00e1 hab\u00eda fallecido por esa enfermedad y \u00e9l se meti\u00f3 a hacer la investigaci\u00f3n y ten\u00eda ya el resultado de la investigaci\u00f3n y ya se hac\u00eda promoci\u00f3n medicamento cuando le pregunt\u00e9 al doctor L\u00f3pez es una mentira y est\u00e1 estaba en la red pero ya estaban promoviendo el medicamento Entonces es interesante es como lo que hoy sale tambi\u00e9n porque quiero aprovechar en el universal en ocho columnas ponlo de favor porque t\u00fa me explicabas no este a ver tu explicaci\u00f3n este Pero qu\u00e9 cosa es lo que est\u00e1 detr\u00e1s de esto Pues siempre son los villos siempre es el dinero en un ambiente mafioso Hay que seguirle la pista al dinero a ver si pones El Universal resulta que est\u00e1n muy molestos bueno los oligarcas corruptos porque ten\u00edan el negocio de las medicinas se robaban el dinero de las medicinas que le zumba eh Para hacer negocio con la salud del pueblo estamos a hablando de miles de millones de pesos 10 empresas vend\u00edan 100000 millones de pesos al gobierno 10 empresas eso lo tengo que estar repitiendo para que se entienda qu\u00e9 es lo que hay detr\u00e1s de todo el negocio sucio de la venta de medicamentos y de equipos y de servicios m\u00e9dicos en general pero hoy nos levantamos con esto ocho columnas a ver expl\u00edcanos de favor muchas gracias presidente como se ha explicado aqu\u00ed y cuando fuimos a Huehuetoca y los medios pudieron conocer el el lugar eh la megafarma tiene dos grandes componentes uno que es el espacio en donde se est\u00e1 se tienen todo los medicamentos de estas tres instituciones del IMS del Iste y del IMS bienestar eh las tres instituciones de atenci\u00f3n m\u00e9dica m\u00e1s grandes de de ya del del del pa\u00eds de estas tres instituciones se hizo un trabajo con toda la secretar\u00eda de salud se definieron 1598 1592 claves de medicamentos es decir tipos distintos de de medicamentos que son las que utilizamos estas tres instituciones y en ese sentido se tiene un inventario un stock de eh 2.4 millones de medicamentos de Estos tipos de de medicamentos que la megafarma cuando hace falta en alg\u00fan lugar y que no se pudo resolver en ese lugar la manda qu\u00e9 hace el universal en una solicitud de informaci\u00f3n dice cu\u00e1nto ser\u00eda la capacidad m\u00e1xima de todo huego toca No solamente la parte de la Mega farmacia sino lo que ustedes tambi\u00e9n pudieron ver en la visita el Cedis el centro de distribuci\u00f3n y almacenamiento que es el espacio todav\u00eda m\u00e1s grande birmex en aras de la transparencia contesta y dice eh la capacidad m\u00e1xima se podr\u00eda ser de 280 millones de piezas y entonces pues dicen si se inform\u00f3 el 19 de enero que hab\u00eda 2.4 millones de piezas y caben eh 280 solo tienen el 1% eso es muy mal intencionado porque se ha informado en varias ocasiones que la megafarma tiene todos los medicamentos y adem\u00e1s tiene un centro de de contacto a donde pueden llamar las personas y despu\u00e9s la megafarma coordina la posibilidad de de que ese medicamentos se encuentre en alguna unidad o se encuentre en el estado de donde nos est\u00e1n llamando o se encuentren Incluso en otra instituci\u00f3n distinta y se pueda resolver Y que en los casos donde eso ya no puede ocurrir Entonces ya sale de la megafarma y en 48 horas est\u00e1 en en el estado cualquier tipo de medicamento de alto costo lo que sea entonces pues bueno esto o es mala intenci\u00f3n o mal periodismo eh eh intentar tomar la eh lo que se recupera de una solicitud de informaci\u00f3n que se contesta con una proyecci\u00f3n y plantear que eso es el lo que deber\u00eda tener la la megafarma eh la verdad que ha habido mucha transparencia han acudido periodistas que as\u00ed lo han deseado a conocer el espacio no hay una instituci\u00f3n en el planeta que tenga un centro de distribuci\u00f3n y almacenamiento de 9 hect\u00e1reas techadas con racks automatizados y dem\u00e1s es Deber\u00eda ser una gran motivo de orgullo saber que M\u00e9xico y tres instituciones las m\u00e1s grandes de atenci\u00f3n m\u00e9dica vamos a a contar este con esto pero bueno pues esa es la informaci\u00f3n que pone hoy el universal Bueno qu\u00e9 es lo que pasa pues Por qu\u00e9 las ocho columnas por qu\u00e9 tanto interes en esto es que [M\u00fasica] eh los distribuidores de antes que todav\u00eda no terminan de tener injerencia en el gobierno porque son procesos estamos en una transici\u00f3n lo nuevo No termina de de nacer y lo viejo No termina de irse como ahora por ejemplo ya no tienen el negocio en el Estado de M\u00e9xico imag\u00ednense lo que significaba el vender los medicamentos en el Estado de M\u00e9xico pues ya no Y esas distribuidoras manejadas por pol\u00edticos est\u00e1n pues inconformes con todo lo que estamos haciendo para atender la salud del pueblo y en algunos casos no s\u00e9 si en este del universal les pagaban a los medios una cuota latinos no s\u00e9 si es del universal pero ese tengo las pruebas de que recib\u00eda dinero de farmac\u00e9uticas no farmac\u00e9uticas de estos intermediarios eso S tengo las pruebas pero no s\u00e9 si latinos tiene que ver con El Universal ya vamos a darlo a conocer sea cuando tengamos la informaci\u00f3n para explicar el porqu de las cosas no muy bien presidente nada m\u00e1s quisiera precisar el tema de nada m\u00e1s para que quede claro eh Mire yo desconozco qui\u00e9n sea el proveedor no tengo ni idea yo con quien he tenido contacto es con los pacientes de hecho han cerrado hasta accesos Y seguramente lo sabe el doctor nada m\u00e1s como citar y que es parte precisamente del seguimiento de hecho ya me acaban de proveer de el comunicado agradezco la secretar\u00eda de salud en en el comunicado n\u00famero 116 de fecha 2 de mayo del 2023 no lo voy a leer todo por supuesto pero eh dice autoridades de esta dependencia establecer\u00e1n contacto con el Hospital Puerta de Hierro que se ubica en Espa\u00f1a para conocer sobre la terapia celular ns1 y analizar la posibilidad de que se aplique en M\u00e9xico a pacientes con lesi\u00f3n medular Este es un comunicado de la secretar\u00eda de salud que iban a tomar y que iban a buscar en en este hospital de Espa\u00f1a a petici\u00f3n de los pacientes de ninguna farmac\u00e9utica de ninguna empresa yo desconozco incluso Qu\u00e9 tipo de empresa Entonces es un comunicado de la secretar\u00eda de salud nada m\u00e1s para precisar gracias con su permiso se\u00f1or presidente solo un punto que es de actualizaci\u00f3n a lo que pregunta efectivamente Y lo preciso la lesi\u00f3n medular que incapacita a a Muchos pacientes a muchos individuos que no eran m\u00e1s que traumatizados o sea lo m\u00e1s grave un accidente que est\u00e1 aumentando secciona su m\u00e9dula y deja de poder caminar y algunas alteraciones de la funci\u00f3n urinaria y del intestino es una realidad y una necesidad de enfrentarla en Espa\u00f1a en el el \u00fanico lugar y legalmente es para los espa\u00f1oles ya se le consult\u00f3 no lo pueden exportar Porque todav\u00eda est\u00e1 en experimentaci\u00f3n han tenido Ya seis grupos de manejo y todav\u00eda no tienen respuesta pero lo m\u00e1s importante y con eso termino es que ante la solicitud no estoy seguro si solo pacientes pero parece que acompa\u00f1ados Por la asesor\u00eda de un m\u00e9dico mexicano consultaron esto en Espa\u00f1a en el Hospital Puerta de Hierro y les mandaron muy claramente decir que por dos razones uno todav\u00eda tiene un valor experimental sujeto a un protocolo y los que se han podido avanzar no cubren la mayor parte de las enfermedades primero con \u00e9xito y segundo el procedimiento que es de experimental tiene un registro y en ese registro se se\u00f1ala que hasta hoy no se puede puede exportar por cuestiones de \u00e9ticas a otro pa\u00eds o recibir investigadores porque no es algo que cabalmente resuelva el problema termino diciendo hay m\u00e1s de 20 30 40 causas de ese da\u00f1o y para eso se necesita hacer una metodolog\u00eda de laboratorio de primer nivel donde se obtienen c\u00e9lulas se esas c\u00e9lulas se educan para hacer eh la m\u00e9dula las c\u00e9lulas que est\u00e1n Ya no funcionando y se vuelve a inyectar al paciente todo ese procedimiento requiere tiempo equipo y el protocolo de investigaci\u00f3n no quiere decir que en un futuro tal vez si se tiene \u00e9xito se hace una difusi\u00f3n a otros pa\u00edses Gracias doctor Bueno lo otro miren es tambi\u00e9n muy an eh este asunto del lamentable de homicidio del licenciado Colosio para los j\u00f3venes porque esto fue en 1994 ya tiene s va a cumplir 30 a\u00f1os en en marzo fue el 23 de marzo porque yo este recuerdo que cen\u00e9 con \u00e9l el 21 de Marzo 21 de marzo y \u00e9l sali\u00f3 al d\u00eda siguiente temprano a una gira pas\u00f3 a el 22 pas\u00f3 a a Sonora y de Sonora a Baja California Sur el 22 y el 23 Fue a Tijuana y ah\u00ed lo Asesinan eh eso pas\u00f3 hace 30 a\u00f1os eh siempre se sostuvo de que no se trataba de un Asesino Solitario hay casos el de Kennedy por ejemplo que se atribuye a un Asesino Solitario hay otro caso tambi\u00e9n tambi\u00e9n Asesino Solitario aqu\u00ed se hicieron todas las investigaciones y si se lleg\u00f3 a demostrar de que hab\u00eda un segundo tirador quienes manejaron este asunto esta investigaci\u00f3n llegaron a esa conclusi\u00f3n y en su momento tambi\u00e9n se dio a conocer esto por los j\u00f3venes de que hab\u00eda un segundo tirador y se le identific\u00f3 o cuando menos se constat\u00f3 de que una segunda persona hab\u00eda estado vinculada y ten\u00eda sangre pertenec\u00eda al finado Colosio result\u00f3 que ese segundo personaje no Aburto era del cis de el centro de espionaje del gobierno en la \u00e9poca de Carlos de gort se resolvi\u00f3 de que \u00e9l si tra\u00eda las manchas porque hab\u00eda ayudado en el traslado de el licenciado Colosio pero se le dej\u00f3 en libertad queda lo de Aburto Incluso se descarta la posibilidad de que Aburto eh haya vuelto a disparar porque creo que otro disparo est\u00e1 en el abdomen o fue en el abdomen Este y pues se juzga y se decide de que hay un tirador \u00fanico y se condena al Se\u00f1or Aburto sus abogados y \u00e9l mismo env\u00edan a la comisi\u00f3n de Derechos Humanos incluso me env\u00edan a m\u00ed y yo eh le informo a la comisi\u00f3n de Derechos Humanos Pero ellos tambi\u00e9n tienen un escrito donde \u00e9l pide que intervenga la comisi\u00f3n de Derechos Humanos son dos cosas distintas una \u00e9l dice que se ha juzgado de de acuerdo a la ley de Baja California porque de acuerdo a la ley de Baja California este homicidio eh implica 30 a\u00f1os de c\u00e1rcel y que en el fuero federal creo que 40 o 45 este alegato est\u00e1 en el poder judicial para ver qu\u00e9 aplica si es el c\u00f3digo penal de Baja California o el c\u00f3digo Federal penal eso lo est\u00e1n viendo en el poder judicial creo que hasta en la corte van a resolver pero luego la comisi\u00f3n de Derechos Humanos en su momento le solicita a la fiscal\u00eda porque as\u00ed lo pide el se\u00f1or Aburto que se indague sobre el segundo tirador y la fiscal\u00eda inicia una investigaci\u00f3n y llega a la conclusi\u00f3n de que s\u00ed hay el segundo tirador y solicita orden de aprehensi\u00f3n y presenta todas las pruebas y ayer un juez rechaza la orden de aprensi\u00f3n As\u00ed est\u00e1s menos Claro no Bueno ayer mismo eh la fiscal\u00eda sac\u00f3 un comunicado Por qu\u00e9 no lo pones este porque lo mejor es informal Y ya cada quien este se fija un criterio presidente en esencia lo que plantea la la fiscal\u00eda es que est\u00e1 inconforme con la resoluci\u00f3n del juez y sostiene que va a apelar la decisi\u00f3n del juez Cu\u00e1l es la diferencia a ver qu\u00e9 es lo que hay en el fondo del alegato no es este hacer un juicio sumario aqu\u00ed en nosotros eso corresponde a la autoridad correspondiente no Pero qu\u00e9 es lo que hay en el fondo o sea detr\u00e1s de todo esto es que si es un tirador Solitario es es una motivaci\u00f3n pues aunque sea redundante personal se interviene otro personaje y adem\u00e1s es de una instituci\u00f3n del Estado Ya hay una connotaci\u00f3n distinta pero hay que agregar que a este personaje seg\u00fan la investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda quien va a rescatarlo es nada m\u00e1s y nada menos que Garc\u00eda Luna que trabajaba en el cisen eso es lo que dice la fiscal\u00eda entonces no es en efecto cualquier cosa como se trata de un crimen que da\u00f1\u00f3 mucho al pa\u00eds y adem\u00e1s que no se debe de tolerar ning\u00fan crimen de esta naturaleza no se puede permitir la impunidad o sea aqu\u00ed si aplica la no repetici\u00f3n que esto es grav\u00edsimo pues no hay que dejarlo pasar cuando menos que la gente tenga la informaci\u00f3n y que la autoridad competente sea la que resuelva Qui\u00e9nes son los que deben de resolver pues la fiscal\u00eda y el poder judicial ning\u00fan crimen debe quedar impune pero cuando se trata de un caso as\u00ed Mucho menos porque estamos hablando de la estabilidad pol\u00edtica estamos hablando de la violencia que afecta a todo un pa\u00eds se trata de un dirigente es un candidato a la presidencia de la Rep\u00fablica ning\u00fan crimen se debe de permitir repito pero este es un asunto de estado por lo general la las m\u00e1ximas en el argot del poder es que los cr\u00edmenes de estado nunca se aclaran Entonces no debemos nosotros decir ya este Vamos a darle vuelta a la hoja Tambi\u00e9n aprovecho para contestarle a al hijo de a al hijo de Luis Donaldo de Luis Donaldo Coloso que me pide que yo indul eh quiero contestar De que no puedo hacerlo este s\u00e9 no que este que \u00e9l ya no quiere ni sus familiares saber nada de esto que fue terrible pero se trata repito de un asunto de estado y que yo quiero que en lo que a m\u00ed corresponde No se deje de investigar Eh s\u00ed s\u00ed pero este yo no voy eh a dar un carpetazo a un asunto as\u00ed eh yo es la primera vez este puede ser que no est\u00e9 yo enterado pero es la primera vez que veo que la fiscal\u00eda no s\u00e9 si hace 6 a\u00f1os la procuradur\u00eda hio lo mismo o hace 12 seg\u00fan yo no es hasta ahora entonces este pero a lo mejor \u00e9l tiene eh informaci\u00f3n sobre esto y Ser\u00eda muy bueno que la aportara y yo no estoy cerrado este no tengo ninguna intenci\u00f3n de utilizar una situaci\u00f3n tan lamentable con prop\u00f3sitos pol\u00edticos mucho menos con prop\u00f3sitos politiqueros pero s\u00ed eh es importante de que no haya impunidad si se trata de un crimen que de acuerdo a la fiscal\u00eda eh tiene alguna relaci\u00f3n con una instituci\u00f3n del Estado entonces este es el ayer lo estado yo leyendo S\u00ed pero eso ya lo dije de que fue a petici\u00f3n del de Aburto que se solicit\u00f3 la investigaci\u00f3n S\u00ed dice sobre el caso del segundo tirador en el homicidio del candidato presidencial Lu Ronaldo Coloso hace 20 d\u00edas el juez quinto de distrito de procesos penales federales Jes\u00fas Alberto Ch\u00e1vez Hern\u00e1ndez actu\u00f3 con evidente parcialidad o sea para qu\u00e9 ocultar eso si est\u00e1 [M\u00fasica] fuert\u00edsimo es una acusaci\u00f3n de la fiscal\u00eda al juez que seg\u00fan la fiscal\u00eda actu\u00f3 con evidente parcialidad quebrantando los principios obligatorios de valoraci\u00f3n y an\u00e1lisis del Gran acerbo de pruebas presentados por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica que implican a este Se\u00f1or Jorge Antonio s agente del cisen asignado a cubrir al candidato presidencial y quien fue liberado en aquellos momentos en un evidente encubrimiento o sea ah\u00ed no es presunto encubrimiento o sea Es evidente encubrimiento delictivo en el que estuvo vinculado directamente Genaro G Yo supongo que es Garc\u00eda Luna qui era director operativo en el propio cisen Y qui\u00e9n Y fue quien lo rescat\u00f3 en Tijuana las pruebas presentadas por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en contra de Jorge Antonio s demuestran su presencia en el lugar del homicidio en el mismo momento del crimen cuando cuando hubo una diferencia de segundos entre ambos disparos ustedes hab\u00edan le\u00eddo este documento si ustedes no lo hab\u00edan le\u00eddo imag\u00ednense el pueblo por eso la ma\u00f1anera es la ma\u00f1anera s\u00ed s\u00ed no le dio a conocer ayer este L\u00f3pez Ora [M\u00fasica] Ciro por eso todas las pruebas aportadas por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica porque no es un pasqu\u00edn no es un volante es un comunicado de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica todas las pruebas aportadas por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Y en especial las de an\u00e1lisis de sangre demuestran que en la ropa de dicho acusado se encontr\u00f3 el tipo de sangre de la v\u00edctima Eso es todo las pruebas de rodizonato se\u00f1alan que el acusado en ese lapso dispar\u00f3 un arma y ninguna de las pruebas de descargo lo han podido favorecer un gran n\u00famero de testimoniales se\u00f1alan al acusado en el lugar de los hechos Al momento de los disparos del cual huy\u00f3 y niegan que \u00e9l haya ayudado a transportar a la v\u00edctima o sea es es esto que se hablaba de que se la sangre ten\u00eda que ver Yo me acuerdo que En aquellos tiempos este el fiscal que estaba investigando el caso este sac\u00f3 lo de la sangre pero que por haber estado cerca el video que testimoni el primer disparo y al cual el juez le pretende dar valor frente a todo el acerbo de de pruebas aportadas estaba ubicado hacia el primer tirador y no dirigido hacia el segundo que se llaba en un \u00e1ngulo totalmente distinto raz\u00f3n Por lo cual no pod\u00eda observarse y no existe ning\u00fan vio dirigido hacia el \u00e1rea donde estaba dicho segundo tirador motivo por el cual esa prueba no puede favorecer en modo alguno al responsable de ese segundo disparo la testigo a la que se refiere un diario que hoy expone el caso el diario es el reforma tambi\u00e9n As\u00ed es no la testigo a la que se refiere un diario que hoy expone el caso se\u00f1al\u00e1ndolo en el lugar de los hechos y no testigo nada de lo ocurrido mientras que en dicho diario si se ocultan todas las pruebas incriminatorias que constan en el expediente judicial en el que se basa esta nota period\u00edstica tiene que aclarar el reforma si tiene todo el expediente por qu\u00e9 nada m\u00e1s hizo menci\u00f3n a una parte en este caso el juez hasta el extremo de emitir consideraciones de orden personal en contra del ejecutivo Federal yo no s\u00e9 qu\u00e9 dijo a lo mejor me ech\u00f3 la culpa Pero bueno lo cual es absolutamente inadmisible en un proceso de esta importancia demostrando As\u00ed que los delitos de car\u00e1cter pol\u00edtico al igual que los de grandes despojos patrimoniales vinculados con gobiernos anteriores se obstaculizan judicialmente para impedir que la justicia los alcance a pesar de todos estos obst\u00e1culos para procurar justicia la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica ir\u00e1 al procedimiento de apelaci\u00f3n como lo ha hecho en todos los casos en que ha sido necesario ya que esta instituci\u00f3n Conf\u00eda en que el poder judicial Federal actuar\u00e1 con estricto apego a derecho en consideraci\u00f3n de la trascendencia de un delito de tan alta gravedad como el que se cometi\u00f3 en contra de la vida del candidato presidencial Luis Donaldo colos ya hasta para irnos a desayunar s presidente por \u00faltimo presidente por \u00faltimo yo quisiera preguntarle la vez pasada mostr\u00f3 unos tenis del Gracias mostr\u00f3 unos tenis de de j\u00f3venes que est\u00e1n en el programa de j\u00f3venes construyendo de tlascala Eh Esto lo traigo a colaci\u00f3n Eh Pues porque el la el tema de la distribuci\u00f3n de este de este tipo de productos de la venta del crecimiento porque tambi\u00e9n es atender la iniciativa de este tipo de programas de los en este caso de j\u00f3venes el en el 2021 el 13 de enero del 2021 yo le pregunt\u00e9 sobre qu\u00e9 se estaba haciendo en servicio postal mexicano correos de M\u00e9xico con respecto a porque no solamente entregan cartas que todav\u00eda subsisten Todav\u00eda existen eh la paqueter\u00eda el servicio de paqueter\u00eda el el comercio electr\u00f3nico ha crecido precisamente Incluso se dispar\u00f3 todav\u00eda en tiempos de pandemia en tiempos de pandemia porque pues la gente por la misma situaci\u00f3n enviaba Eh bueno comercializaba como lo sigue haciendo a trav\u00e9s de plataformas a trav\u00e9s de redes sociales principalmente eh para sus productos ya sea por incluso artesan\u00eda productos que crean eh en fin una una infinidad de de de productos entonces Bueno pues este Esta es la raz\u00f3n por la que le pregunt\u00e9 En ese entonces esta situaci\u00f3n usted puso Eh bueno nombr\u00f3 Mejor dicho a Roc\u00edo b\u00e1rcena yo me puse a preguntar a investigar sobre qu\u00e9 se hab\u00eda hecho Al respecto porque el comercio de Pues de la gente de abajo la gente que no va a pagar a una empresa grande transnacional 400 500 600 pesos por un producto que quiz\u00e1s lo vende al mismo precio nadie se lo va a pagar as\u00ed A menos que le urja A menos que haya un asunto de otro de otra \u00edndole Entonces eh A trav\u00e9s de de del correo de los de correos pues uno puede enviar en 60 pesos productos a todo el pa\u00eds dependiendo las dimensiones y todo esto pero bueno pues es el el rango entonces en lo que estuve revisando eh En estos datos Bueno pues se han rescatado por ejemplo para fortalecer el eh el servicio postal que me parece muy interesante eh la entrega eh por poner un ejemplo en la Ciudad de M\u00e9xico los recibos los recibos de de agua ya los hace otra vez correos de M\u00e9xico porque lo que empezaron a hacer es como en todas las empresas eh eh del de la naci\u00f3n m\u00e1s que del Estado empezar a desarlly en en concursos a nivel internacional que ha participado correos de M\u00e9xico tambi\u00e9n se me hace muy interesante en fin varias actividades que han hecho y con eso han remodelado por ejemplo con veh\u00edculos el\u00e9ctricos el servicio y han ido creciendo Y ahora est\u00e1n por lanzar tambi\u00e9n me sorprendi\u00f3 eh lo que es eh correos click correos click que es como es una plataforma eh donde eh se va a invitar a la gente artesana a los emprendedores a que puedan enviar su servicio a trav\u00e9s de la plataforma y ser recogidos y entregados por los propios carteros es muy interesante esto porque viene a ser la competencia pero para la gente que repito tiene este tipo de necesidades eh Hay m\u00e1s informaci\u00f3n la verdad es que no logr\u00e9 m\u00e1s eh que esto no s\u00e9 si se pudiera dar m\u00e1s al respecto porque esto lo he pedido a trav\u00e9s de plataformas a trav\u00e9s de todo esto que se tiene como acceso a la informaci\u00f3n para que se pueda aprovechar no s\u00e9 usted c\u00f3mo si sab\u00eda de esta plataforma de correos click que adem\u00e1s es es un soporte que se hace a nivel internacional por parte de organismos de rescate de correos p\u00fablicos a nivel eh de redes por ejemplo de Espa\u00f1a y todo esto entonces Bueno pues ser\u00eda mi pregunta y aprovecho tambi\u00e9n eh Aunque algunos de mis compa\u00f1eros se puedan enojar que cosa que lamento este por ejemplo s\u00ed eh S\u00ed este este tipo de productos por ejemplo nadie se enoj\u00f3 s\u00ed se bueno no no importa Ahorita ahorita les invito al desayuno este saliendo entonces este producto por ejemplo se rayaron y los tamales tambi\u00e9n ahora el dos entonces este producto por ejemplo lo hace un migrante de San Francisco con su figura de hecho me pidi\u00f3 que se lo entregara Esta es una de las cosas que le han bloqueado por ejemplo en mercado libre que es una de las plataformas y que dice que no no sabe por qu\u00e9 \u00e9l lo dise\u00f1\u00f3 en 3D de hecho me pidi\u00f3 que se lo que se lo entregue pasa No no no voy a compartir tan mal este Adem\u00e1s porque eso es el d\u00eda dos la Candelaria pero esto es de un migrante no es de un migrante de San Francisco se llama Miguel Alvarado de hecho me pide que si le puede firmar uno otro aparte de ese para que tamales ya les dije entonces este Ah\u00ed est\u00e1 ya Ah\u00ed est\u00e1 ya Uh No [Aplausos] no no carta bien [Aplausos] compaero el certificado de autenticidad \u00c1ndele para los que no han desayunado de mis adversarios no se vale enojarse ya no tamales va a seguir la [M\u00fasica] transformaci\u00f3n la salida de Andr\u00e9s en Israel rapid\u00f3 bueno V\u00e1monos adelante Buenos d\u00edas presidente rapid\u00edsimo dos temas este en una intervenci\u00f3n muy breve Manuel pedrero del quintanar MX y los reporteros MX primero en el estado de quintan Ro recientemente en esta remodelaci\u00f3n de la avenida Colosio eh se encuentra un auditorio que se llama auditorio del bienestar no no no no tiene nada que ver con el gobierno el actual gobierno Estatal ni con su administraci\u00f3n Qui\u00e9n le puso auditorio del bienestar bueno fue hace en 2016 eh con el gobernador eh borge Usted ya sabe de que extracci\u00f3n partidista no que decidieron financiar este auditorio con m\u00e1s de 2500 millones de pesos y en 8 a\u00f1os presidente en septiembre de este a\u00f1o va a cumplir 8 a\u00f1os eh Cu\u00e1ntos eventos cree que se ha hecho en ese auditorio solamente uno que fue el evento inaugural de de borge no entonces lleva 8 a\u00f1os en el absoluto abandono no eh Hay un solo quintanarroense no que a pesar de que se subsidi\u00f3 con los impuestos del pueblo de quintanar ros se le de utilidad entonces eh la primera pregunta ser\u00eda si se puede llegar a un acuerdo con el gobierno Estatal para darle un uso a a esa infraestructura que est\u00e1 totalmente obsoleta que no se le da ning\u00fan uso o de por lo menos de perdida para que se le cambie el nombre porque habr\u00e1 aquellos o aquel que piense que pueda estar relacionado con un tema de su administraci\u00f3n con un tema Estatal por el nombre de auditorio del bienestar eso en una primera pregunta y y en un segundo tema presidente en reporteros MX logramos entrevistar al ciudadano Roberto noricumbo noricumbo fue el ciudadano agredido por la alcaldesa de la cuautemoc Sandra Cuevas Roberto noricumbo fue agredido por eh casi una docena de hombres presidente mientras \u00e9l paseaba su perro aqu\u00ed Este por por reforma eh est\u00e1 grave eh fue r\u00e1pidamente atendido por elementos de de salud se realiz\u00f3 una tomograf\u00eda est\u00e1 a la espera de sus resultados los primeros indicios m\u00e9dicos Eh pues proyectan que tiene una hemorragia no en la parte eh trasera de de su cabeza interna est\u00e1 esperando los resultados y la preocupaci\u00f3n de los m\u00e9dicos es que a partir de la golpiza propin por los elementos de la alcald\u00eda cuautemoc no pueda desarrollar algo que eventualmente pueda ser m\u00e1s grave presidente \u00e9l ya acudi\u00f3 a diferentes instancias a la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos a la fiscal\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico y el d\u00eda de ayer fue a la contralor\u00eda de la ciudad no para hacer las denuncias correspondientes \u00e9l es creyente de las instituciones del estado de derecho del debido proceso presidente Y por qu\u00e9 le cuento Esto bueno entre otras cosas porque c\u00f3mo es posible que ahora los ciudadanos a partir de estos ejemplos que se dan en en algunas alcald\u00edas y tambi\u00e9n desgraciadamente en municipios del resto de la Rep\u00fablica el caso de la cutok desgraciadamente porque es medi\u00e1tico pero hay muchos alcaldes que tambi\u00e9n tienen esa Esa visi\u00f3n de ve por \u00e9l at\u00e1calo ve por \u00e9l golp\u00e9alo y que muchas veces pues se traduce en un abuso de poder bastante evidente presidente C\u00f3mo puede la ciudadan\u00eda entonces tener la certeza por lo menos en la demarcaci\u00f3n de la cemoc el que pueda transitar libremente por las calles a sabiendas de que posiblemente pueda ser agredido y tambi\u00e9n me gustar\u00eda preguntarle sobre este tema sobre el tratamiento medi\u00e1tico Porque muchos medios desde luego tradicionalistas pues van Desde luego por la declaraci\u00f3n oficial del alcaldesa natural pero no de la v\u00edctima del agredido que en estos momentos ya hizo los tr\u00e1mites las denuncias correspondientes para ahora esperar que las instituciones pues le puedan eh dar eh justicia presidente Me gustar\u00eda saber su opini\u00f3n sobre estos dos temas gracias S\u00ed este sobre el primero eh es posible que se trate de un auditorio que est\u00e1 eh en la avenida Colosio Ese es bien eh Hay una S\u00ed bueno es tienes raz\u00f3n nunca se utiliz\u00f3 este es como un elefante blanco se hablaba de que incluso ten\u00eda da\u00f1os estructurales y que hab\u00eda que tirarlo acabo de pasar por ah\u00ed porque en la parte de atr\u00e1s est\u00e1 una planta de prefabricados [M\u00fasica] de las traves que se est\u00e1n utilizando para el puente que va a cruzar la laguna que son como 9 km para resolver el problema del tr\u00e1fico la parte tur\u00eds que es un problema serio que hay que resolverlo y se va a lograr con este puente porque no solo no se puede transitar en momentos de salida de trabajadores los trabajadores hacen much\u00edsimo tiempo los trabajadores de los hoteles de sus colonias para ir a su centro de trabajo pues no solo es eso sino que pueda haber un accidente S\u00ed y este la gente quede este atrapada y por eso este puente Esa est\u00e1 pues de Protecci\u00f3n Civil Entonces est\u00e1 haciendo este este puente va a ser una gran obra yo espero eh inaugurarlo antes de que termine y detr\u00e1s de ese auditorio se est\u00e1n haciendo las piezas que se est\u00e1n montando para este pasar por la laguna e escuch\u00e9 a Mara hablar de eso bueno escuch\u00e9 la opini\u00f3n de un constructor que dec\u00eda que hab\u00eda que demolerlo porque ten\u00eda da\u00f1os estructurales un poco lo que pasa en un auditorio ac\u00e1 por catepec que hicieron tambi\u00e9n enorme y que tiene da\u00f1os estructurales Adem\u00e1s de que es una obra fara\u00f3nica no costos\u00edsimo tiene da\u00f1os estructurales pero ah\u00ed este Mara habl\u00f3 de que pod\u00eda rescatarse que si pod\u00eda este rescatarse y que no ten\u00eda da\u00f1os estructurales Habr\u00eda que ver entonces eso es lo m\u00e1s importante no que se le d\u00e9 un uso porque a lo mejor tambi\u00e9n por eso no lo usaban Porque si el dictamen es de que hay un da\u00f1o estructural pues no se puede este permitir que se celebre ning\u00fan evento vamos a investigar y si tienes raz\u00f3n Yo lo lo vi es muy grande lo del nombre pues este es lo de menos O sea este hay la gente de Benito Ju\u00e1rez de Canc\u00fan Busca el el nombre no [M\u00fasica] e pero S\u00ed ser\u00eda bueno que se habilitara que que que que tuviese una utilidad y si no se puede recuperar por los da\u00f1os estructurales pues este eh demolerlo y utilizar el terreno porque est\u00e1 ubicado en un sitio estrat\u00e9gico es en la avenida Colosio que acabamos de de rehabilitar eh lo otro eh tengo informaci\u00f3n no de lo que sucedi\u00f3 es muy lamentable nadie no merece ser golpeado agredido yo creo que las autoridades tienen que actuar en este caso y en todos y una recomendaci\u00f3n general que yo creo que ayuda hay mucha gente molesta porque no les est\u00e1n saliendo bien las cosas en lo pol\u00edtico en lo econ\u00f3mico est\u00e1 dif\u00edcil que haya gente que le est\u00e9 yendo mal y qu\u00e9 bueno no porque estamos casi con e empleo pleno hay trabajo est\u00e1n bien los ingresos los salarios la gente est\u00e1 contenta y es de abajo hacia arriba hasta los de Mero arriba est\u00e1n obteniendo utilidades est\u00e1 muy bien la econom\u00eda del pa\u00eds entonces no es un asunto econ\u00f3mico nadie que no nos ve con buenos ojos puede decir este me cae mal Andr\u00e9s Manuel no lo aguanto no lo soporto porque este Tuve que cerrar mi negocio porque hay mortandad de negocios porque no tengo trabajo es muy dif\u00edcil que se encuentre gente as\u00ed la mayor\u00eda de la gente est\u00e1 saliendo adelante con su trabajo con su esfuerzo Porque esos son los mexicanos muy luchones luchonas el problema es pol\u00edtico y dir\u00eda ideol\u00f3gico s Porque as\u00ed es el pensamiento conservador Entonces es muy autoritario facho entonces andan muy molestos estaba yo viendo a a Joaqu\u00edn L\u00f3pez origa rompe papeles y Este pero as\u00ed est\u00e1 les comentaba yo de antier en Canc\u00fan precisamente un restaur la gente los trabajadores content\u00edsimos tom\u00e1ndose foto conmigo pero salimos y una se\u00f1ora con su esposo y al Se\u00f1or hasta le daba pena no pero ten\u00eda que solidario con con la esposa y la esposa insult\u00e1ndome pero descompuesta Estoy seguro que no le he hecho nada es un asunto ideol\u00f3gico Eh As\u00ed es la derecha en todo el mundo en todo el mundo y f\u00edjese que este tenemos nosotros pues que actuar de manera respetuosa y aplicar el amor al pr\u00f3jimo no desearle mal a nadie porque estos ultraconservadores fachos Ultra autoritarios son este muy apasionados muy apasionados entonces est\u00e1n molestos con la transformaci\u00f3n es normal dec\u00eda yo en la ma\u00f1ana cuando comenzamos la conferencia de que ustedes creen que todos est\u00e1n de acuerdo en el pa\u00eds que la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos se entreguen de manera gratuita no no y puede ser gente incluso hasta de escasos recursos o de clase media o sea y lo humano y lo Cristiano eso pasa a segundo plano Entonces s\u00ed la recomenda es no caer en ninguna provocaci\u00f3n ser muy respetuosos tolerantes no enfrascarse en discusiones es yo pienso Esto est\u00e1 muy bien eres libre sigue tu camino porque est\u00e1n muy irritados muy molestos y tambi\u00e9n esto lo digo haciendo un llamado respetuoso a que este nuestros adversarios piensen Hasta 10 y que aunque se tenga el coraz\u00f3n caliente la cabeza fr\u00eda de que no somos enemigos mucho menos enemigos a destruir si acaso adversarios a vencer en buena lid con argumentos con verdad con honestidad sin mentir sin calumniar y estar pues muy tranquilos alegres felices el pa\u00eds est\u00e1 muy bien M\u00e9xico es de los pa\u00edses con m\u00e1s fama en el mundo van a decir no S\u00ed ayer que vino el se\u00f1or este jor Ramos M\u00e9xico de los peores pa\u00edses en violencia no no no no no no no no no no si esas vamos que dijo Es tr\u00e1gico no la tragedia est\u00e1 y lo digo con todo respeto en donde usted [M\u00fasica] vive no en M\u00e9xico M\u00e9xico est\u00e1 viviendo un momento estelar en su historia vean c\u00f3mo est\u00e1 el mundo en general Entonces nosotros somamos muy bien y eh debemos de celebrarlo pero si hay esas diferencias pol\u00edticas tambi\u00e9n somos libres pero no es para para tanto eh de que yo soy un dictador Bueno ya se va a acabar la dictadura porque ya en 8 meses me voy S\u00ed este que se est\u00e1 destruyendo el pa\u00eds ya en 4 meses vamos a saber s\u00ed hay la posibilidad de que ya no se siga destruyendo pa\u00eds en 4 meses porque para eso es la democracia el pueblo es el que manda es el que decide qu\u00e9 otra cosa as\u00ed este La dictadura La dictadura del proletariado este La dictadura [M\u00fasica] e lo de la destrucci\u00f3n Ah la militarizaci\u00f3n ya tambi\u00e9n pues yo no voy a ha jefe m\u00e1ximo ni l\u00edder moral ni Caudillo ni mucho menos cacique yo me jubilo y me retiro completamente o sea este s\u00ed tambi\u00e9n se acabar\u00eda el comunismo se acabar\u00eda el populismo Este s\u00ed ya malo ser\u00eda que este yo estuviese pensando no en perpetu arme en el poder pues ya no voy yo recuerdo que hace como 3 a\u00f1os cuatro para tranquilizarlos cuando empezaron los ataques creo que hasta firm\u00e9 aqu\u00ed un documento de que no me iba a reelegir hasta se enoj\u00f3 conmigo Beatriz C\u00f3mo vas a hacer eso este se enoj\u00f3 en el sentido de decir pues claro que no te vas a reelegir S\u00ed pero este es el extremo ya no pero lo hago para que quede claro y es en serio me voy a ir me voy eh a retirar me voy a jubilar entonces sense tranquil\u00edcense est yo viendo eh adem\u00e1s las mensiones de los medios ahora en las precampa\u00f1as est\u00e1 bastante equilibrado hasta tienen mejor o sea son m\u00e1s las menciones buenas para la candidata que est\u00e1 este participando que no eso s\u00ed lo puedo decir no porque es obvio que no simpatiza con nosotros este tiene en Televisa en Azteca en imagen en reforma puras opiniones positivas o sea no est\u00e1 reb ah\u00ed la llevan no dejar Bueno eso es otro asunto ya entonces pero tranquilos no va a pasar nada ya son cuatro s\u00ed quedan me quedan 8 meses pero son cuatro estamos a cuatro de la elecci\u00f3n ya Ya falta muy poco y si est\u00e1n muy alterados es pues este autocontroles y para eso es buen\u00edsimo el T tila el pacif florim este tranquilo serenos no va a pasar nada Este somos hermanos todos no somos hermanos s\u00ed s\u00ed independientemente de la ideolog\u00eda o nuestras culturas o nuestra habla o todo que la fiscal\u00eda se equivoca public\u00f3 todo lo del caso Colosio que es que est\u00e1n pendientes los del reforma de Mando p Garc\u00eda lun Ah est\u00e1 [M\u00fasica] bien es muy buena actitud la del reforma porque en el documento de la fiscal\u00eda te habla de que no viene todo el reportaje la explicaci\u00f3n del segundo tirador y y y el hecho de que lo traigan en es portada no la portada Ah no la portada la p\u00e1gina la pgina ya me hab\u00eda yo alegrado mucho ya nos vamos ya nos vamos ma\u00f1ana t\u00fa [M\u00fasica] vienes Muchas gracias al compa\u00f1ero migrante Much\u00edsimas gracias C\u00f3mo se llama Alvarado Miguel Alvarado Miguel Muchas gracias much\u00edsimas gracias y muchas gracias a toda la gente que me env\u00eda sus obras que son muy creativos Muchas gracias que no tengo oportunidad de agradecerles en lo personal y no es para que me est\u00e9n mandando Me han mandado muchas cosas a veces me mandan de regalo corbatas no y este y si me las pongo este no que es su su gusto pero muchas gracias lo que haido Guerrero sobre Guerrero S\u00ed pues hoy mismo hoy este que Rosa yela les informe fin de semana gira voy a Tabasco este no no vamos a hacer ma\u00f1anera aqu\u00ed y este voy a la refiner\u00eda ya est\u00e1 por empezar a producir diesel e el fin de mes empieza a producir ya a toda su capacidad de febrero gasolinas Pero voy de todas maneras voy el d\u00eda eh 2 a a la refiner\u00eda voy a inaugurar tambi\u00e9n el Malec\u00f3n de via hermosa este que me da mucho gusto este Esa esa ir a inaugurar esa obra la la ofrec\u00ed estamos cumpliendo eh luego voy a revisar en Chiapas dos puentes que estamos construyendo para comunicar una zona muy pobre aislada la Sierra de Chiapas de motocintla a tuxla o sea son dos puentes eh en Angostura en lo que es el r\u00edo grijalba dos puentes grandes que quiero dejar terminados para que la gente que vive en la sierra en la frontera con Guatemala no tenga que hacer Tanto tiempo para ir a tuxla es va a ser una gran obra camino que les va a ahorrar mucho tiempo entonces Estamos trabajando Estamos trabajando en los dos puentes pero quiero ir a supervisar losos y aprovecho tambi\u00e9n para decirle a la gente que nos ayude este para que podamos terminar pronto sea voy a ir a eso voy tambi\u00e9n a supervisar el camino del ismo voy a tener una reuni\u00f3n en iztepec sobre eh el tramo de iztepec a Ciudad de Hidalgo del tren eh voy a hacer un recorrido de Tehuantepec a Oaxaca por la Nueva carretera es el no esa todav\u00eda nos lev unos dos o TR meses terminarla la de s huantepec la de Oaxaca al ismo la que vamos a inaugurar el viernes digo no el domingo 4 es la de Oaxaca a Puerto Escondido l 15 a\u00f1os 15 a\u00f1os Ya por fin el domingo la vamos a inaugurar se van a ahorrar como 2 horas y media 3 horas de Oaxaca a la costa sea se va a poder ir de Oaxaca a Puerto Escondido en 2s horas 2s horas y media Es una gran obra va a ayudar mucho mucho mucho al desarrollo de toda esa zona desde luego a la gente de las comunidades y tambi\u00e9n al turismo porque se va a poder ir a Oaxaca que es bell\u00edsima la ciudad por sus tradiciones por sus culturas y despu\u00e9s de Oaxaca a las playas del Pac\u00edfico a Puerto Escondido hay muchas playas bell\u00edsimas y ah\u00ed tambi\u00e9n turismo religioso porque est\u00e1 eh Juquila s\u00ed que este pues es un santuario muy visitado el de la Virgen de Juquila no me va a alcanzar el tiempo pero ten\u00eda ya proyectado un ramal de la Nueva carretera a Juquila no me alcanza el tiempo va a quedar el el proyecto pero es uno de los santuarios m\u00e1s visitados creo que como el tercer o cuarto a nivel nacional e llegan de todo el centro del pa\u00eds de aqu\u00ed de la Ciudad de M\u00e9xico del Estado de M\u00e9xico de Puebla de tascala creo que est\u00e1 como en el primero segundo lugar en nombre de tiendas en los pueblos primero es la Guadalupe y luego es Juquila juquilita o sea much\u00edsimas tiendas tienen ese nombre no cuesta mucho No Cuesta mucho este recorrer el pa\u00eds hay que conocer M\u00e9xico es bell\u00edsimo y adem\u00e1s sus pueblos sus tradiciones sus costumbres y son muy bellos los pa\u00edses de Europa y de Asia per imag\u00ednense este todos los j\u00f3venes no pero meterse en un tubo 12 14 horas no c\u00f3mo llega uno ah\u00ed tembeleque y c\u00f3mo regresa uno vuelos de veras de 12 14 horas vienen enfermos Claro que hay que viajar el que pueda hacerlo pero en mi caso no este voy a terminar Ya este visitando solo Am\u00e9rica solo Am\u00e9rica hasta ahora pero no creo que en 8 meses salga del continente americano y llevamos muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de China que por cierto agradecerle al gobierno de China porque est\u00e1n cumpliendo con puntualidad una gran responsabilidad nos est\u00e1n ayudando en la entrega de sereres dom\u00e9stico voy a recibir al embajador de china porque eh quiere entregarme este a\u00f1o all\u00e1 es el a\u00f1o del drag\u00f3n y me trae este pues un una obra dedicada al drag\u00f3n que es signo de buena suerte de muy buena suerte creo que el mi\u00e9rcoles creo o el jueves a ver Preg\u00fantale a a Laura es Laurita Este pero ya no le gusta Digo que dice que yo s\u00ed Adem\u00e1s yo la quiero mucho porque lleva conmigo como Bueno desde el 89 90 Cu\u00e1ntos m\u00e1s de 30 a\u00f1os ma\u00f1ana la reuni\u00f3n Bueno nos vemos [M\u00fasica] entonces ma\u00f1ana informamos no tenemos apenas hoy en la reuni\u00f3n de seguridad S\u00ed pero hoy nos inform\u00f3 roso yela Entonces ma\u00f1ana que tengamos m\u00e1s alimentos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 5 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:50:45.630121"
}