{
    "video_id": "dxH7N0R7aDI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/dxH7N0R7aDI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBI9VUVHxOkUEJZy9qu69Mb-DLDGQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=dxH7N0R7aDI",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 31 de marzo de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3890,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 230.72,
            "duration": 12.87
        },
        {
            "text": "el mexicano",
            "start": 242.49,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 243.59,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "buenas tardes",
            "start": 246.17,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 249.58,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y bueno muchas son las 19 horas en punto",
            "start": 252.71,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "del mi\u00e9rcoles 31 de mayo de mayo de",
            "start": 256.62,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "marzo de 2021",
            "start": 260.34,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "31 de marzo de 2021 19 horas con un",
            "start": 263.79,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "minuto y vamos a iniciar desde el",
            "start": 267.21,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "palacio nacional de m\u00e9xico en la ciudad",
            "start": 269.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico la conferencia de prensa",
            "start": 271.41,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "diaria sobre el com y 19 la pandemia",
            "start": 273.42,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "causada por el coronavirus stars co2",
            "start": 276.12,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "vamos a comentar",
            "start": 279.31,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de la epidemia en m\u00e9xico el",
            "start": 283.06,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "curso que est\u00e1 teniendo que sigue siendo",
            "start": 285.85,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "todav\u00eda estimulante alentador en la",
            "start": 288.85,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "medida en que tenemos seis semanas de",
            "start": 292.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hecho un poco m\u00e1s de seis semanas",
            "start": 295.42,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de manera muy estricta son seis semanas",
            "start": 297.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pero de manera m\u00e1s general son casi",
            "start": 299.32,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nueve semanas de reducci\u00f3n continua de",
            "start": 301.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la epidemia y despu\u00e9s hablaremos de la",
            "start": 303.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1 tomando ya un",
            "start": 307.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ritmo mucho m\u00e1s acelerado que lo",
            "start": 309.64,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mostraremos en lo que hemos logrado",
            "start": 311.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vacunar y tambi\u00e9n de la llegada de",
            "start": 314.59,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "vacunas que est\u00e1 tambi\u00e9n aceler\u00e1ndose el",
            "start": 318.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "flujo entonces en general la epidemia",
            "start": 321.16,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "baja",
            "start": 324.76,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "las vacunas van cada vez m\u00e1s veloces en",
            "start": 325.69,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "recibirlas en fabricarse y en aplicarlas",
            "start": 328.93,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "les vamos a hablar hoy y por supuesto",
            "start": 332.17,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "abrimos a cualquier pregunta y",
            "start": 334.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comentario le pidi\u00f3 al doctor alom\u00eda si",
            "start": 337.03,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "es tan amable de presentar el primer",
            "start": 339.04,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "segmento como este gusto se\u00f1or",
            "start": 340.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "secretario muy buenas noches a todas y",
            "start": 341.95,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 344.8,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar actualizando el",
            "start": 345.49,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "componente t\u00e9cnico a trav\u00e9s del cual",
            "start": 348.22,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "estamos viendo d\u00eda con d\u00eda el",
            "start": 350.949,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "comportamiento de la epidemia de la cob",
            "start": 353.199,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "y 19 en m\u00e9xico continuamos con una",
            "start": 355.9,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n en las \u00faltimas 2 semanas",
            "start": 358.21,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "aunque hemos visto como esta reducci\u00f3n a",
            "start": 359.979,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "su vez ha ido disminuyendo de abrir en",
            "start": 362.169,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dos d\u00edas domingo en un -10% hoy",
            "start": 364.69,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles se encuentra en un -6% y",
            "start": 367.509,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "obviamente este comportamiento lleva m\u00e1s",
            "start": 370.539,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "bien a que podamos terminar las semanas",
            "start": 372.669,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cercas o ya materializ\u00e1ndose una meseta",
            "start": 375.25,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "en la l\u00ednea pero obviamente todav\u00eda",
            "start": 378.729,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tenemos los d\u00edas jueves viernes y s\u00e1bado",
            "start": 380.949,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "para ver qu\u00e9 tanto termina de moverse",
            "start": 383.229,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "esta curva sin embargo y hasta el",
            "start": 385.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "momento pues entonces tenemos todas",
            "start": 388.539,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "estas semanas en las cuales ha habido",
            "start": 391.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "diferentes magnitudes de tendencias",
            "start": 393.81,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "descendentes pero finalmente todas",
            "start": 396.25,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "descendentes para efecto de la epidemia",
            "start": 398.49,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "resaltando que a\u00fan estamos en el punto",
            "start": 401.85,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "de menor magnitud obviamente despu\u00e9s que",
            "start": 405.07,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tuvimos nuestra primera ola ya en fines",
            "start": 408.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de julio del 2020 posterior a esa",
            "start": 411.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "primera a ese primer pico ese primer",
            "start": 414.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "acn\u00e9 esa primera ola como la poblaci\u00f3n",
            "start": 416.17,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la identifica es el punto m\u00e1s bajo que",
            "start": 419.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hemos tenido ese momento de la de la",
            "start": 422.56,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "epidemia y bueno esperar\u00edamos poder",
            "start": 424.42,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "seguir teniendo un comportamiento",
            "start": 426.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "similar siempre y cuando se contin\u00faen",
            "start": 428.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "implementando y poni\u00e9ndose en pr\u00e1ctica",
            "start": 431.59,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "las medidas preventivas tanto en lo",
            "start": 433.39,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "personal lo que cada uno de nosotros",
            "start": 435.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "podemos hacer y contribuimos a disminuir",
            "start": 436.93,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "la epidemia como cuando lo hacemos",
            "start": 440.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "muchas personas varias personas en una",
            "start": 443.16,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "misma localidad es muy municipio en un",
            "start": 447.04,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "estado pues entonces de manera colectiva",
            "start": 449.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "obviamente a esta disminuci\u00f3n siguen 1",
            "start": 451.23,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "por ciento los casos activos estimados",
            "start": 454.18,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "es decir las personas con inicio de",
            "start": 456.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas en los \u00faltimos 14 d\u00edas que es",
            "start": 458.83,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "obviamente donde todav\u00eda podemos",
            "start": 461.74,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mantener la epidemia activa",
            "start": 463.12,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y para el d\u00eda de hoy vean que tenemos ya",
            "start": 467.47,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "un incremento que nos va acercando cada",
            "start": 469.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vez al mill\u00f3n de personas protegidas con",
            "start": 471.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con el esquema completo de vacunaci\u00f3n",
            "start": 474.61,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "para el d\u00eda de hoy es exactamente en 945",
            "start": 477.1,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "1839 que adem\u00e1s como este n\u00famero est\u00e1",
            "start": 481.83,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "calculado en base al corte de las 4 de",
            "start": 484.54,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "seguro ser\u00e1 m\u00e1s una vez que se cierre la",
            "start": 486.16,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n el d\u00eda el d\u00eda de hoy contin\u00faa",
            "start": 489.49,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la curva paralela de personas",
            "start": 492.43,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n recuperando de la",
            "start": 494.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "enfermedad siempre hemos comentado que",
            "start": 497.47,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "es pr\u00e1cticamente un espejo de lo que",
            "start": 499.9,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "sucede con la curva de los casos",
            "start": 501.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "confirmados dado que siempre es una",
            "start": 504.36,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n que se mantiene estable de",
            "start": 506.38,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "las personas que enferman a su vez las",
            "start": 508.87,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "personas que se van recuperando y que",
            "start": 510.85,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "para el d\u00eda de hoy son m\u00e1s ya de un",
            "start": 512.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 773 mil tambi\u00e9n acumuladas en",
            "start": 514.51,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "todo lo que va de la epidemia tambi\u00e9n",
            "start": 518.05,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "actualizamos como todas las noches la",
            "start": 520.599,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "cifra de las lamentables defunciones",
            "start": 522.849,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "recordando y esto nos ayuda tambi\u00e9n a",
            "start": 525.42,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "comunicar a la poblaci\u00f3n que la cob y 19",
            "start": 527.53,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "produce enfermedad",
            "start": 530.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "enfermedad cr\u00edtica si bien es cierto",
            "start": 532.649,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esto eso en una peque\u00f1a proporci\u00f3n de",
            "start": 535.079,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las personas que enferman pues a\u00fan esa",
            "start": 538.079,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a proporci\u00f3n en base a la cantidad",
            "start": 540.059,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "total de la poblaci\u00f3n que vivimos en",
            "start": 542.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pues puede dar un n\u00famero de",
            "start": 545.249,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "defunciones como el que tenemos para el",
            "start": 547.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy que son 200 3.210 de las",
            "start": 550.35,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cuales notificadas en el 6 ver tienen ya",
            "start": 554.04,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "un resultado o una dictaminaci\u00f3n",
            "start": 557.22,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "confirmatoria para la comida 19 como",
            "start": 559.49,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "hemos estado viendo en \u00faltimos d\u00edas hay",
            "start": 562.649,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "un n\u00famero de personas que est\u00e1n todav\u00eda",
            "start": 565.529,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en un estatus de probable que pasar\u00e1n a",
            "start": 567.66,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "un proceso de dictaminaci\u00f3n la mayor\u00eda",
            "start": 570.809,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de ellas y que en su momento con el",
            "start": 573.179,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tiempo podremos tener finalmente las",
            "start": 575.699,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas finales de las afectaciones",
            "start": 578.22,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de kobe en mexico y obviamente eso",
            "start": 580.649,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo estaremos viendo en el mundo",
            "start": 583.35,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "que en los diferentes reportes de los",
            "start": 584.579,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "organismos internacionales veamos la",
            "start": 586.829,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva aqu\u00ed tenemos",
            "start": 589.079,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el comportamiento diario de la",
            "start": 591.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n la cual contin\u00faa",
            "start": 593.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "disminuyendo",
            "start": 595.319,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "en la media nacional 19% que es un punto",
            "start": 597.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "porcentual menos y vemos claramente",
            "start": 600.27,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en las tendencias tanto del",
            "start": 602.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "total de personas hospitalizadas como",
            "start": 605.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aquellas que est\u00e1n en una cama general",
            "start": 607.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que es la del color guinda como las que",
            "start": 610.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en una cama con ventilador que es",
            "start": 613.26,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea de color verde pues vemos",
            "start": 615.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "claramente como la tendencia disminuye y",
            "start": 617.49,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la cantidad de personas",
            "start": 620.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hospitalizadas para las \u00faltimas 24 horas",
            "start": 622.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pues se encuentra bastante ya por debajo",
            "start": 625.65,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de lo que ve\u00edamos tambi\u00e9n en su momento",
            "start": 628.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de mitad del a\u00f1o pasado antes de que",
            "start": 630.09,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "iniciara la segunda ola y logr\u00e1ramos un",
            "start": 633.78,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "segundo acn\u00e9 si vemos la siguiente",
            "start": 636.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "diapositiva vemos la focalizaci\u00f3n para",
            "start": 639.11,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "las entidades federativas",
            "start": 641.67,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "en esta primera de las camas de",
            "start": 643.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n general el d\u00eda de hoy",
            "start": 645.27,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tenemos solamente una entidad que est\u00e1",
            "start": 647.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entre 30 y 49 por ciento que es la",
            "start": 649.77,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico y que de hecho es 34",
            "start": 652.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "por ciento de ocupaci\u00f3n es decir est\u00e1",
            "start": 655.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s esperada al 30% que al techo",
            "start": 657.45,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de 49 por ciento",
            "start": 660.99,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y si contin\u00faan las tendencias que hasta",
            "start": 663.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el momento tenemos pues es posible que",
            "start": 665.85,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en siguientes d\u00edas no tengamos ninguna",
            "start": 668.1,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "entidad en este porcentaje y obviamente",
            "start": 670.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la gran mayor\u00eda casi todas las entidades",
            "start": 673.13,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "31 de ellas tienen menos del 30 por",
            "start": 676.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ciento de ocupaci\u00f3n hospitalaria lo cual",
            "start": 679.47,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nos da a nivel nacional 25 mil 370 camas",
            "start": 682.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "disponibles que pudieran ser obviamente",
            "start": 686.31,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "utilizadas por casos graves o que",
            "start": 687.84,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "requieren atenci\u00f3n de segundo nivel de",
            "start": 690.51,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "manera temprana de manera oportuna si",
            "start": 692.43,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vemos la siguiente diapositiva enfocamos",
            "start": 695.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en las camas con ventilador dec\u00edamos",
            "start": 698.67,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "para los pacientes m\u00e1s graves los",
            "start": 700.95,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pacientes cr\u00edticos tenemos s\u00f3lo 6",
            "start": 702.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "entidades que est\u00e1n entre un 30 y un 49",
            "start": 705.15,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "por ciento de ocupaci\u00f3n est\u00e1n",
            "start": 707.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "identificadas en el color caf\u00e9 m\u00e1s",
            "start": 710.04,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "oscuro en el mapa y tenemos 26 entidades",
            "start": 711.96,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que tienen tambi\u00e9n menos del 30% lo cual",
            "start": 715.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nos dej\u00f3 una disponibilidad de 8 mil 371",
            "start": 719.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "camas con ventilador en todo el pa\u00eds",
            "start": 722.07,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "generando obviamente una media de",
            "start": 724.74,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n nacional de un 20",
            "start": 726.93,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por ciento entonces vemos como tambi\u00e9n",
            "start": 729.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "todav\u00eda para efectos de los casos graves",
            "start": 731.67,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que son los que requieren",
            "start": 734.76,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n pues las tendencias",
            "start": 735.75,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "descendentes tambi\u00e9n son congruentes y",
            "start": 738.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se mantienen a la par de lo que estamos",
            "start": 740.31,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "viendo en la carga general de enfermedad",
            "start": 742.56,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que incluye tambi\u00e9n las personas que no",
            "start": 745.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "necesariamente requieren hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 747.87,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pero son confirmadas a kobe de 19 si",
            "start": 749.55,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "vemos la siguiente diapositiva esta es",
            "start": 754.02,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "una diapositiva nueva para efectos de la",
            "start": 756.09,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de la presentaci\u00f3n la vamos a estar",
            "start": 758.43,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "incluyendo y actualizando al menos de",
            "start": 761.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "manera quincenal porque tiene que ver",
            "start": 764.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "precisamente con un componente de",
            "start": 767.22,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "reciente integraci\u00f3n al marco de la",
            "start": 769.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica que es",
            "start": 772.11,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente la vigilancia gen\u00f3mica",
            "start": 774.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la vigilancia gen\u00f3mica es precisamente",
            "start": 777.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la identificaci\u00f3n de estas mutaciones o",
            "start": 779.55,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "variantes que pueden presentar y que se",
            "start": 782.91,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "han evidenciado en todo el mundo en el",
            "start": 785.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sars co2 s\u00ed y que se agrupan en base a",
            "start": 788.21,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "la clasificaci\u00f3n oficial que en este",
            "start": 792.0,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "momento maneja la organizaci\u00f3n mundial",
            "start": 793.71,
            "duration": 2.19
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 795.3,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "en dos grupos importantes aquellas",
            "start": 795.9,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "variantes que se consideran de",
            "start": 798.42,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n porque de preocupaci\u00f3n",
            "start": 800.37,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque el seguimiento de la informaci\u00f3n",
            "start": 802.95,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 teniendo sobre ellas",
            "start": 805.05,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "precisamente es y est\u00e1 est\u00e9 enfocada a",
            "start": 806.99,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "poder identificar si estas variantes",
            "start": 810.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1n generando enfermedad m\u00e1s grave si",
            "start": 812.91,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1n generando mayor carga de letalidad",
            "start": 816.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "o mortalidad es decir si est\u00e1n teniendo",
            "start": 818.76,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "un comportamiento m\u00e1s agresivo para",
            "start": 821.79,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "efecto de las personas situaci\u00f3n que",
            "start": 823.59,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hasta el momento y en base a los",
            "start": 825.66,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "reportes oficiales de la oms y la ops",
            "start": 827.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se ha evidenciado para",
            "start": 829.22,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ninguna de las variables de preocupaci\u00f3n",
            "start": 832.08,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que son las primeras tres que tenemos en",
            "start": 834.72,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la tablita las que tienen como t\u00edtulo b",
            "start": 836.97,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "o c por sus siglas en ingl\u00e9s tambi\u00e9n",
            "start": 839.37,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tenemos el otro grupo que son las",
            "start": 842.58,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "variantes de inter\u00e9s es decir variantes",
            "start": 844.92,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que se han identificado como tales que",
            "start": 846.66,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tienen circulaci\u00f3n importante en algunas",
            "start": 849.33,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "regiones del mundo y que por lo tanto se",
            "start": 851.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "consideran de inter\u00e9s en la medida que",
            "start": 854.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no generen ning\u00fan tipo de preocupaci\u00f3n",
            "start": 856.8,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n a lo que acabamos de",
            "start": 859.32,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "entonces para efectos del primer grupo",
            "start": 863.01,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1n estas tres variantes que",
            "start": 865.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ampliamente se han dado a conocer que en",
            "start": 868.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todos los medios obviamente se han",
            "start": 870.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "publicado no s\u00f3lo nacionales sino",
            "start": 872.32,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "internacionales y de c\u00f3mo se est\u00e1n",
            "start": 874.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presentando en todo el mundo y bueno",
            "start": 876.97,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos tambi\u00e9n obviamente la",
            "start": 878.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para m\u00e9xico de c\u00f3mo se han",
            "start": 880.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estado identificando la primera de ellas",
            "start": 883.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y se reconoce ahora como la variante de",
            "start": 885.55,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "punto 1 punto 1.7 fue la que en su",
            "start": 888.4,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "momento se identific\u00f3 en reino unido hay",
            "start": 891.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que recordar y es importante mencionarlo",
            "start": 894.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no se le debe asignar el nombre de un",
            "start": 897.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a la variante 1 porque no",
            "start": 899.47,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "necesariamente es el pa\u00eds en donde naci\u00f3",
            "start": 902.8,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "o de donde se dieron las mutaciones",
            "start": 905.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "correspondientes para efectos de la",
            "start": 908.43,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "variante sino m\u00e1s bien es el pa\u00eds donde",
            "start": 910.21,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se identific\u00f3 como dice el segundo la",
            "start": 912.19,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "segunda l\u00ednea pa\u00eds donde se identific\u00f3",
            "start": 916.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero cuando se identifica y se sube la",
            "start": 918.76,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "secuencia",
            "start": 921.49,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gen\u00f3mica a la red otros pa\u00edses empiezan",
            "start": 922.99,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "a buscarla y la identifica y en un",
            "start": 926.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "momento inclusive pueden haberla",
            "start": 928.779,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "identificado con tiempos previos al pa\u00eds",
            "start": 930.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "inicial pero siempre obviamente tambi\u00e9n",
            "start": 933.16,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se otorga este cr\u00e9dito al pa\u00eds que",
            "start": 935.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 la mayor identificaci\u00f3n o",
            "start": 937.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estudio de esta de esta variante le",
            "start": 939.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sigue la ve punto 1.351 que se",
            "start": 942.22,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "identific\u00f3 en su momento de manera",
            "start": 946.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "importante en sud\u00e1frica y la p1 que",
            "start": 948.459,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en su momento se identific\u00f3 en",
            "start": 951.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "brasil tienen ustedes la informaci\u00f3n de",
            "start": 953.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las mutaciones comunes o las",
            "start": 955.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mutaciones caracter\u00edsticas de cada una",
            "start": 958.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de las variantes para efectos de una",
            "start": 960.88,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mutaci\u00f3n com\u00fan entre las tres pues bueno",
            "start": 962.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la n-501 y que aparece esta",
            "start": 964.99,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "mutaci\u00f3n en las tres variantes de",
            "start": 968.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n pero a su vez tenemos otra",
            "start": 970.839,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "serie de mutaciones que en su momento",
            "start": 973.3,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "est\u00e1n presentes en las otras variantes",
            "start": 975.49,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que presentan ya la variante",
            "start": 977.95,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pueden ver que ya es una gran cantidad",
            "start": 980.02,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de pa\u00edses en donde estas variantes est\u00e1n",
            "start": 981.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "identificados 103 para la primera 49",
            "start": 983.91,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "para la segunda 29 para la tercera y a",
            "start": 987.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "su vez productos entonces de la",
            "start": 991.03,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "vigilancia gen\u00f3mica que se tiene tambi\u00e9n",
            "start": 992.5,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico se han detectado 23 de la",
            "start": 995.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "variante de punto 1 punto 1.7 no hemos",
            "start": 998.53,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "identificado ninguna variante todav\u00eda",
            "start": 1002.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del ave punto 1.351 es decir de la que",
            "start": 1004.77,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se identific\u00f3 primeramente en sud\u00e1frica",
            "start": 1008.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y solamente tres de la variante este p 1",
            "start": 1010.05,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es importante entonces tambi\u00e9n",
            "start": 1014.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "resaltar que en funci\u00f3n de esta cantidad",
            "start": 1016.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de variantes identificadas el total de",
            "start": 1018.84,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "muestras que se mand\u00f3 la secuenciaci\u00f3n",
            "start": 1023.4,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "fueron un poco menos de cuatro mil",
            "start": 1025.53,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "trescientos por lo tanto esta",
            "start": 1027.51,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n representa el punto cinco",
            "start": 1029.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por ciento es decir menos del 1 por",
            "start": 1033.329,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "ciento punto cinco por ciento de todas",
            "start": 1035.28,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "las de todas las secuencias hasta el",
            "start": 1039.39,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "momento obtenidas lo cual quiere decir",
            "start": 1041.699,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1043.17,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "obviamente no est\u00e1n circulando de manera",
            "start": 1044.27,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "importante en por lo menos todo el grupo",
            "start": 1047.35,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de secuencias reiter\u00f3 un poco menos de",
            "start": 1050.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "4.300 que hasta el momento se han",
            "start": 1053.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "llevado a cabo y esta secuenciaci\u00f3n es",
            "start": 1055.91,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "importante tambi\u00e9n mencionar la se est\u00e1",
            "start": 1058.13,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "haciendo a trav\u00e9s de una coordinaci\u00f3n y",
            "start": 1061.31,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "una colaboraci\u00f3n interinstitucional el",
            "start": 1063.83,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "linde obviamente tiene acceso a la",
            "start": 1067.16,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de muestras que produce la red",
            "start": 1069.86,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "nacional de laboratorios de salud",
            "start": 1071.45,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "p\u00fablica pero tambi\u00e9n est\u00e1n colaborando",
            "start": 1073.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la unam est\u00e1 colaborando el conacyt y",
            "start": 1075.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1 colaborando un instituto mexicano",
            "start": 1079.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del seguro social est\u00e1 colaborando la",
            "start": 1081.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cim sage tenemos reuniones permanentes",
            "start": 1083.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "precisamente para mejorar la",
            "start": 1086.06,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y en su momento dirigir la",
            "start": 1087.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda activa de en qu\u00e9 tipos de",
            "start": 1089.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "personas o en qu\u00e9 grupos poblacionales",
            "start": 1092.81,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ser\u00eda lo mejor m\u00e1s eficiente y adem\u00e1s lo",
            "start": 1094.91,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "m\u00e1s factible poder encontrar este tipo",
            "start": 1097.91,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de variantes y esto obviamente requiere",
            "start": 1099.8,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de una coordinaci\u00f3n pero adem\u00e1s al sumar",
            "start": 1102.05,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "estas capacidades en todas estas",
            "start": 1104.15,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "instituciones que tienen secuenciadores",
            "start": 1106.22,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "pues entonces podemos incrementar la",
            "start": 1108.59,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "capacidad de secuenciaci\u00f3n y de ah\u00ed que",
            "start": 1111.049,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hasta el momento poco menos de 4 mil 300",
            "start": 1113.389,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "muestras se hayan podido secuenciar y",
            "start": 1115.669,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "bueno tambi\u00e9n tenemos las variables de",
            "start": 1118.07,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s que ustedes las pueden",
            "start": 1119.929,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "identificar este en la tabla y tenemos",
            "start": 1120.95,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "muy importante las entidades federativas",
            "start": 1124.159,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en donde se han identificado para",
            "start": 1126.049,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "efectos de la variante v punto 1 punto",
            "start": 1128.779,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "1.7 tamaulipas nuevo le\u00f3n chihuahua",
            "start": 1131.33,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "guanajuato y guerrero obviamente ninguna",
            "start": 1133.509,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "entidad en el caso de la segunda y en el",
            "start": 1136.519,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "caso de la tercera chihuahua quintana",
            "start": 1138.889,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "roo y jalisco vamos entonces estar",
            "start": 1140.659,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "actualizando esta tablita de una manera",
            "start": 1143.149,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sistem\u00e1tica para que tambi\u00e9n ustedes en",
            "start": 1145.789,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "estas conferencias puedan tener el",
            "start": 1148.309,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "avance y la informaci\u00f3n de lo que la",
            "start": 1150.35,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "vigilancia gen\u00f3mica est\u00e1 encontrando en",
            "start": 1152.059,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ser\u00eda en esta parte toca",
            "start": 1154.279,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "gracias su autonom\u00eda",
            "start": 1158.71,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "vamos a hablar del programa de",
            "start": 1161.549,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n la vacunaci\u00f3n contra cobistas",
            "start": 1164.34,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la acci\u00f3n contra el virus arcos 2 para",
            "start": 1166.769,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "prevenir la cuv\u00e9e 19",
            "start": 1168.57,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos dos d\u00edas estamos",
            "start": 1171.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "vacunando ya arriba de 300 arriba de",
            "start": 1173.98,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "300.000 estamos vacunando por dia 349",
            "start": 1177.1,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "mil 258 practicantes 350.000 recordar",
            "start": 1181.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que este es el corte de informaci\u00f3n de",
            "start": 1186.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las 16 horas a las 21 horas",
            "start": 1188.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s vacunas que ya han sido",
            "start": 1190.78,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aplicadas porque permanecen abiertos las",
            "start": 1194.05,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "unidades de vacunaci\u00f3n como pueden ver",
            "start": 1195.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "les recuerdo siempre tomar el dato m\u00e1s",
            "start": 1198.04,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "actualizado de la tabla tabla publicada",
            "start": 1200.98,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "porque ver\u00e1n por ejemplo ayer hablamos",
            "start": 1202.98,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "de alrededor de 250.000 a las 17 horas",
            "start": 1205.69,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "pero en la noche ya ten\u00edamos m\u00e1s y",
            "start": 1210.25,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tenemos ayer fueron 351 mil dosis",
            "start": 1213.58,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "entonces esto siempre va aumentando lo",
            "start": 1217.39,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "relevante aqu\u00ed es lo que hab\u00edamos",
            "start": 1219.79,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "anticipado",
            "start": 1221.35,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "una vez que hemos tenido una cobertura",
            "start": 1223.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "territorial importante en pr\u00e1cticamente",
            "start": 1225.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la mitad de los municipios del pa\u00eds ya",
            "start": 1229.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hemos tenido cobertura de las personas",
            "start": 1232.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "adultas mayores de 60 a\u00f1os y una vez que",
            "start": 1234.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "terminamos con esta parte de la zona",
            "start": 1238.64,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "rural",
            "start": 1240.5,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "estamos ya teniendo una mayor velocidad",
            "start": 1241.37,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque estamos entrando a ciudades de",
            "start": 1243.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mayor tama\u00f1o incluso ciudades grandes",
            "start": 1246.77,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ciudades capitales est\u00e1n siendo ya",
            "start": 1248.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "seleccionadas para vacunaci\u00f3n y a lo",
            "start": 1251.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "largo de lo que resta esta semana y",
            "start": 1253.64,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "desde luego la siguiente semana",
            "start": 1255.77,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tendremos un avance muy acelerado porque",
            "start": 1257.06,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "estamos vacunando en ciudades mayores",
            "start": 1260.18,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "inclusive la ciudad de mexico que se",
            "start": 1262.45,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "espera como ha anunciado la jefa de",
            "start": 1264.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gobierno que en la siguiente semana que",
            "start": 1266.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ya quedar\u00e1n solamente dos demarcaciones",
            "start": 1269.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "territoriales por cubrir entonces",
            "start": 1272.6,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tendremos muy probablemente al final de",
            "start": 1274.7,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "la siguiente semana una cobertura del",
            "start": 1276.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "100% y en la ciudad de mexico para fase",
            "start": 1278.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "1 para personas adultas mayores que",
            "start": 1281.48,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "quede muy claro todav\u00eda nos falta las",
            "start": 1283.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "siguientes fases en donde pasaremos a 50",
            "start": 1285.53,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "59 a\u00f1os",
            "start": 1289.16,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "pero es muy alentador por ahora ser\u00eda",
            "start": 1290.909,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en la ciudad de m\u00e9xico y",
            "start": 1294.149,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en el estado de campeche donde ten\u00edamos",
            "start": 1296.309,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ya esta cobertura completa de fase 1",
            "start": 1298.409,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "para las personas adultas mayores",
            "start": 1300.629,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor en forma",
            "start": 1304.909,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "acumulativa esto significa casi 8",
            "start": 1306.649,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "millones 707 millones 851 mil 53 vacunas",
            "start": 1309.47,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "que se han aplicado desde que empez\u00f3 el",
            "start": 1314.539,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "programa el 23 de diciembre como pueden",
            "start": 1316.549,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ver en la gr\u00e1fica",
            "start": 1319.909,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "esta es la velocidad a la que va",
            "start": 1320.869,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ocurriendo en promedio la cobertura esto",
            "start": 1323.149,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "es d\u00eda por d\u00eda y esto es vean ustedes la",
            "start": 1326.45,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "escala 400 mil quinientos mil",
            "start": 1329.96,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "seiscientos mil pero millones seis",
            "start": 1332.239,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "millones siete millones ocho millones",
            "start": 1334.549,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "entonces ya vamos a tomar una velocidad",
            "start": 1336.2,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "mucho mayor en la medida en que estamos",
            "start": 1338.359,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en zonas de m\u00e1s f\u00e1cil acceso seguimos",
            "start": 1340.159,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "por supuesto y seguiremos hasta culminar",
            "start": 1344.509,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "al cien por ciento la cobertura en todas",
            "start": 1346.22,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "las zonas rurales peque\u00f1as poblados",
            "start": 1348.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ciudades y tambi\u00e9n metr\u00f3polis",
            "start": 1351.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recordar que hicimos un cambio de",
            "start": 1354.919,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "t\u00e1ctica no de estrategia la estrategia",
            "start": 1358.159,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "es el plan de largo plazo durante todo",
            "start": 1361.609,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "el per\u00edodo hasta que culminemos con la",
            "start": 1364.609,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n a toda la poblaci\u00f3n mexicana",
            "start": 1367.19,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero las modalidades especies",
            "start": 1369.679,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "donde se pone donde aumenta la velocidad",
            "start": 1371.87,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "etc",
            "start": 1374.18,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la hemos modificado porque estamos",
            "start": 1375.41,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "concentrando la protecci\u00f3n en la zona de",
            "start": 1378.7,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "la megal\u00f3polis seis entidades",
            "start": 1381.47,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "federativas de la zona central de la del",
            "start": 1383.33,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque son las zonas m\u00e1s pobladas",
            "start": 1386.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s tienen la mayor movilidad se",
            "start": 1389.18,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "comporta pr\u00e1cticamente como si fuera una",
            "start": 1392.84,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sola mega ciudad por eso se llama",
            "start": 1395.39,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "megal\u00f3polis y necesitamos concentrar",
            "start": 1397.43,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "esfuerzos de protecci\u00f3n a las personas",
            "start": 1400.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adultas mayores sigue siendo fase 1 del",
            "start": 1403.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "programa pero en esta regi\u00f3n eso no",
            "start": 1405.44,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "evita que sigamos vacunando en todo el",
            "start": 1408.559,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tambi\u00e9n debe quedar clara esta idea",
            "start": 1411.05,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "aunque estamos concentrando esfuerzos en",
            "start": 1413.059,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "la zona central sigue la vacunaci\u00f3n en",
            "start": 1416.179,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "todas las entidades federativas en las",
            "start": 1419.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "32 entidades federativas y la ventaja",
            "start": 1421.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que tenemos es que ahora ya tenemos una",
            "start": 1425.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mayor diversidad de tipos de vacuna y de",
            "start": 1426.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "embarques que van llegando de cada una",
            "start": 1430.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de esas vacunas que comentar\u00e9 ahora en",
            "start": 1432.08,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "un minuto",
            "start": 1434.96,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "esto que nos permite nos permite una",
            "start": 1436.039,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "mayor flexibilidad en la parte log\u00edstica",
            "start": 1437.929,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ejemplo vacuna cancino es una sola dosis",
            "start": 1439.989,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "no requiere ultracongelaci\u00f3n y esto nos",
            "start": 1443.019,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "permite llegar m\u00e1s f\u00e1cilmente a las",
            "start": 1445.97,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "zonas apartadas las zonas rurales porque",
            "start": 1448.549,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "una vez que se hace el recorrido ya se",
            "start": 1452.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 la protecci\u00f3n completa para la",
            "start": 1454.609,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "persona vacunada si utilizamos cancino y",
            "start": 1456.799,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "no se necesita desde luego toda la",
            "start": 1459.229,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "infraestructura de ultracongelaci\u00f3n en",
            "start": 1461.179,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ciudades intermedias es m\u00e1s conveniente",
            "start": 1463.639,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "o m\u00e1s factible en utilizar otras vacunas",
            "start": 1466.22,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "y en las vacunas que requieren otra",
            "start": 1468.739,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "congelaci\u00f3n avanzada y tienen cortos",
            "start": 1471.739,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tiempos de aplicaci\u00f3n entre que se",
            "start": 1474.259,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "descongela y se tiene que aplicar las",
            "start": 1477.499,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "hemos seleccionado principalmente para",
            "start": 1479.479,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "las ciudades mayores y en donde existe",
            "start": 1481.7,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "la infraestructura m\u00e1s conveniente por",
            "start": 1483.409,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "ejemplo en la ciudad de mexico y es",
            "start": 1485.779,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "donde hemos utilizado sputnik hasta",
            "start": 1487.34,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ahorita porque la vacuna es p\u00fablica una",
            "start": 1489.349,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "vez que se descongela tenemos solo dos",
            "start": 1491.21,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "horas para aplicarla y las mejores",
            "start": 1493.07,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "condiciones est\u00e1n en este momento en la",
            "start": 1495.32,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico la siguiente por favor",
            "start": 1497.659,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed actualizamos el formato quiero",
            "start": 1501.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "advertirles el porqu\u00e9 c\u00f3mo entraremos",
            "start": 1505.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "con la vacuna cancino que ya s\u00f3lo",
            "start": 1507.83,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "requiere una dosis y entonces ya no",
            "start": 1509.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "aplica uno a uno este esquema de primera",
            "start": 1511.87,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "dosis segunda dosis si sigui\u00e9ramos con",
            "start": 1515.51,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "la presentaci\u00f3n del porcentaje se nos va",
            "start": 1517.789,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "a desfasar el porcentaje con respecto a",
            "start": 1520.399,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "lo que significa el aplicar una vacuna",
            "start": 1523.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porque casi no requiere una sola dosis",
            "start": 1525.23,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ya presentaremos en alguna otra",
            "start": 1528.47,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "modalidad la distribuci\u00f3n de la vacuna",
            "start": 1530.269,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "de una dosis y las vacunas de dos dosis",
            "start": 1532.669,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pero la informaci\u00f3n es la misma los",
            "start": 1535.1,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "n\u00fameros est\u00e1n aqu\u00ed como pueden ver son",
            "start": 1536.779,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "los mismos n\u00fameros que traemos de lo que",
            "start": 1539.149,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "hemos estado poniendo",
            "start": 1542.929,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "noten aqu\u00ed ya hubo una transici\u00f3n ahora",
            "start": 1545.799,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el n\u00famero m\u00e1s grande est\u00e1 ac\u00e1 y el",
            "start": 1549.58,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "n\u00famero peque\u00f1o est\u00e1 ac\u00e1 cu\u00e1l es la raz\u00f3n",
            "start": 1551.529,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ya casi todos los que estaban aqu\u00ed han",
            "start": 1553.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pasado la segunda dosis",
            "start": 1556.119,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "entonces tomen en cuenta tambi\u00e9n esas",
            "start": 1557.44,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "variaciones y aqu\u00ed tenemos en las",
            "start": 1558.879,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores 6 millones 21",
            "start": 1560.799,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "mil 530 que ya recibieron la primera",
            "start": 1563.619,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "dosis y 291 mil 906 que recibieron las",
            "start": 1566.889,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "dos dosis de las distintas vacunas con",
            "start": 1571.299,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "esquemas de dos dosis aqu\u00ed recordamos a",
            "start": 1573.73,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n sabemos que esta es una",
            "start": 1576.009,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "inquietud que a veces tienen cuando me",
            "start": 1577.659,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "toca la segunda dosis tenemos ya la",
            "start": 1579.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "propuesta de liliana noble de pulso",
            "start": 1582.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "saludable una tablita para el uso de la",
            "start": 1584.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que indica cu\u00e1nto es el tiempo",
            "start": 1587.2,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "que debe transcurrir entre la primera",
            "start": 1589.359,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "dosis y la segunda dosis",
            "start": 1591.789,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "es un intervalo de tiempo porque no",
            "start": 1594.54,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "quiere decir que en una fecha espec\u00edfica",
            "start": 1597.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "concreta es un n\u00famero de d\u00edas o de",
            "start": 1599.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "semanas en que es recomendable por",
            "start": 1602.7,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ejemplo la vacuna de facer se puede",
            "start": 1604.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reponer cuanto m\u00e1s temprano 21 d\u00edas y",
            "start": 1607.17,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "hasta 35 d\u00edas y entre 21 y 35 que es",
            "start": 1611.1,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "id\u00e9nticamente conveniente la vacuna de",
            "start": 1615.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca 8 semanas y hasta 12 semanas",
            "start": 1617.73,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "eso son dos a tres meses y en cualquier",
            "start": 1620.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "variante entre dos y tres meses es",
            "start": 1625.08,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "igualmente conveniente y as\u00ed lo hemos",
            "start": 1627.48,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "puesto para todas las vacunas que hasta",
            "start": 1629.49,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el momento tenemos en el pa\u00eds la",
            "start": 1631.47,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1633.21,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "los es avis evento supuestamente",
            "start": 1635.87,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "asociados a vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n",
            "start": 1637.61,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "sin mayores cambios tenemos la misma",
            "start": 1639.14,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n punto 2 por ciento de las",
            "start": 1642.43,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "dosis aplicadas el n\u00famero desde luego va",
            "start": 1645.35,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a ir aumentando en la medida en que",
            "start": 1647.93,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tengamos m\u00e1s personas vacunadas ahorita",
            "start": 1649.07,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "7 millones 800 y la cantidad de casos",
            "start": 1652.28,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "severos casos graves casos de",
            "start": 1656.62,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n m\u00e1s se ha mantenido",
            "start": 1658.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a y la el porcentaje sigue siendo",
            "start": 1661.01,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "menos del 1 por ciento 99 m\u00e1s del 99 por",
            "start": 1663.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ciento son casos leves menos del 1 por",
            "start": 1666.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ciento son casos de relevancia y en su",
            "start": 1669.17,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda las reacciones leves son se",
            "start": 1671.57,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "solucionan espont\u00e1neamente en muy poco",
            "start": 1675.08,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tiempo aquellas que han sido de",
            "start": 1677.39,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n nos han llevado a",
            "start": 1678.95,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "necesitar hospitalizar por algunas horas",
            "start": 1680.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a veces un par de d\u00edas a las personas y",
            "start": 1683.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ninguna ha tenido un desenlace fatal",
            "start": 1686.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ninguna ha tenido una secuela un da\u00f1o",
            "start": 1688.55,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "permanente ah\u00ed est\u00e1 siempre la",
            "start": 1691.46,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n por entidad federativa",
            "start": 1693.44,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y sexo y se sigue manteniendo este",
            "start": 1695.69,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "patr\u00f3n que no tiene una explicaci\u00f3n",
            "start": 1698.87,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "clara de dos veces m\u00e1s mujeres que",
            "start": 1700.009,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 1703.61,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y las vacunas que han estado",
            "start": 1704.89,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "involucradas la siguiente",
            "start": 1707.17,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hoy recibimos el complemento del",
            "start": 1711.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "embarque de ayer de facer como saben ya",
            "start": 1713.17,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los martes del pulso de la salud",
            "start": 1717.13,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "recibimos el embarque y las \u00faltimas dos",
            "start": 1718.81,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "semanas el embarque ha quedado dividido",
            "start": 1720.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en un primer env\u00edo los martes y un",
            "start": 1722.65,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "segundo env\u00edo el mi\u00e9rcoles que suman la",
            "start": 1725.38,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "dotaci\u00f3n semanal de la vacuna que est\u00e1",
            "start": 1727.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "por arriba de los 625 mil dosis hoy",
            "start": 1730.87,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "fueron 145 mil 275 dosis de la vacuna",
            "start": 1733.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "fighter la siguiente prueba",
            "start": 1737.77,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n hoy recibimos las 500 mil",
            "start": 1741.2,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "dosis de sputnik pp que est\u00e1bamos",
            "start": 1743.6,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "esperando y que anunciamos que llegar\u00edan",
            "start": 1746.149,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el 31 de marzo llegaron el 31 de marzo",
            "start": 1747.919,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "esto lo que nos permite es continuar con",
            "start": 1750.919,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n asignada a las entidades",
            "start": 1753.59,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "federativas espec\u00edficamente sputnik ve",
            "start": 1755.059,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "para la ciudad de mexico por las razones",
            "start": 1757.429,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ya comentadas la siguiente",
            "start": 1759.71,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "quiere as\u00ed la distribuci\u00f3n hasta el",
            "start": 1764.47,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "momento 13 millones 467 mil 220 han",
            "start": 1766.27,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "llegado a m\u00e9xico desde el pasado 23 de",
            "start": 1770.59,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "diciembre y se distribuye as\u00ed la de",
            "start": 1773.74,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "facer 5 millones 200 pr\u00e1cticamente la de",
            "start": 1777.549,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca 2 millones 380 mil 600 la de",
            "start": 1781.27,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "sinovac 4 millones sputnik ya 900 mil y",
            "start": 1784.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "cancino un mill\u00f3n 5 mil 470 la de",
            "start": 1790.179,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "sputnik que es por ahora la primera de",
            "start": 1793.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "las dos dosis y en las siguientes pocas",
            "start": 1796.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "semanas llegar\u00e1 la segunda dosis la",
            "start": 1799.179,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "siguiente persona",
            "start": 1802.33,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "los recordatorios sobre las medidas de",
            "start": 1805.83,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n las medidas de prevenci\u00f3n ya",
            "start": 1808.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hablamos del lavado de manos el",
            "start": 1811.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estornudo etiqueta hoy comentamos sobre",
            "start": 1813.48,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "que los d\u00edas sean divertidos",
            "start": 1815.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "preferentemente solo rode\u00e1ndose de",
            "start": 1818.659,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "aquellas personas que est\u00e1n en nuestro",
            "start": 1821.399,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "entorno inmediato nuestras personas",
            "start": 1822.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "familiares con las que tenemos un",
            "start": 1824.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "contacto frecuente porque formamos parte",
            "start": 1827.1,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "con ellas y ellos de la misma sistema de",
            "start": 1830.279,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n al virus si eventualmente una",
            "start": 1834.74,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "persona que reside en la misma casa",
            "start": 1838.08,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "enfermar y es probable que la persona",
            "start": 1841.26,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "con quien convive por ejemplo su pareja",
            "start": 1843.929,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "enfermar\u00eda entonces forman parte de un",
            "start": 1846.179,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "sistema lamentablemente ocurren a veces",
            "start": 1848.49,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estos contagios y entra en la casa pero",
            "start": 1850.23,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "una vez que pasa eso el riesgo ya est\u00e1",
            "start": 1854.13,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "equiparado en la misma familia si es que",
            "start": 1857.99,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hay otros miembros que permanecen no",
            "start": 1860.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "expuestos o no contagiados pero si",
            "start": 1862.47,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "salimos de ese entorno familiar entonces",
            "start": 1864.69,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estamos expuestos por ejemplo con",
            "start": 1866.82,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "familiares m\u00e1s lejanos o con conocidos",
            "start": 1868.74,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "entornos con distinto nivel de riesgo o",
            "start": 1871.94,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "distinto momento de exposici\u00f3n esa es la",
            "start": 1874.82,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "l\u00f3gica de la recomendaci\u00f3n esto fue",
            "start": 1877.399,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "parte del dec\u00e1logo de que las personas",
            "start": 1879.35,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "convivan solamente con aquellas con las",
            "start": 1881.32,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "que conviven de manera cotidiana en",
            "start": 1884.299,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "algunos casos por supuesto quienes",
            "start": 1886.73,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "seguimos trabajando en forma presencial",
            "start": 1887.99,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "todas y todos ustedes nosotros aqu\u00ed",
            "start": 1889.899,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el gobierno pues parte de",
            "start": 1892.669,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nuestro sistema de sincron\u00eda del riesgo",
            "start": 1894.649,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "son nuestras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de",
            "start": 1899.269,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "trabajo eso tambi\u00e9n hay que tener en",
            "start": 1901.61,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "cuenta ustedes que conviven aqu\u00ed en el",
            "start": 1903.379,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "sal\u00f3n tesorer\u00eda todos los d\u00edas todas las",
            "start": 1905.899,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "tardes son parte de un sistema de",
            "start": 1908.57,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "equiparamiento del riesgo de sincron\u00eda",
            "start": 1910.85,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "nosotros las personas funcionales",
            "start": 1913.519,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas por ejemplo que vamos a el",
            "start": 1915.769,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gabinete todos los d\u00edas a las seis de la",
            "start": 1918.289,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana con el presidente l\u00f3pez obrador",
            "start": 1920.509,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "los secretarios las secretarias tambi\u00e9n",
            "start": 1923.059,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "formamos parte ya de un mismo sistema",
            "start": 1925.19,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 sincronizadas de todos modos",
            "start": 1927.62,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "las medidas generales siguen siendo las",
            "start": 1930.529,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "mismas lavado de manos esto nueva",
            "start": 1933.019,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "etiqueta uso de cubrebocas sobre todo en",
            "start": 1935.87,
            "duration": 2.889
        },
        {
            "text": "los lugar",
            "start": 1938.299,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n cerrados como el transporte",
            "start": 1938.759,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y en general mantener la sana",
            "start": 1941.429,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "distancia creo que esta es la \u00faltima",
            "start": 1944.519,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "diapositiva muy bien muchas gracias pues",
            "start": 1946.559,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vamos a pasar la pregunta si cuenta",
            "start": 1949.709,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ellos son exactamente las 19 horas con",
            "start": 1952.139,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "29 minutos le damos la bienvenida a",
            "start": 1953.969,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "daniel blancas de cr\u00f3nica",
            "start": 1956.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "otilia carvajal y nos vamos uno y uno de",
            "start": 1958.079,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "este lado por favor",
            "start": 1961.44,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "yo no soy daniel blanca soy marco",
            "start": 1964.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "antonio olvera soy ver contenido",
            "start": 1966.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "reportero de la revista \u00e9nfasis y el",
            "start": 1969.78,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "canal de youtube marco al ver oficial dr",
            "start": 1971.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la secretaria de relaciones",
            "start": 1974.549,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "exteriores al pa\u00eds han llegado 17",
            "start": 1975.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "millones de vacunas contra el cob y 7",
            "start": 1978.48,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "millones de ellas han sido aplicadas a",
            "start": 1980.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "personas mayores de 60 a\u00f1os usted y el",
            "start": 1982.53,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica han dicho",
            "start": 1986.46,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "tanto la ma\u00f1anera como en este foro que",
            "start": 1987.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "si se vacuna a las personas mayores se",
            "start": 1990.809,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "estar\u00eda reduciendo en un 80% la",
            "start": 1993.09,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "mortalidad de la poblaci\u00f3n en m\u00e9xico",
            "start": 1995.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n usted dijo aqu\u00ed que la",
            "start": 1998.0,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "apariencia mexicana est\u00e1 fascinada por",
            "start": 2000.26,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "los n\u00fameros luego de que se super\u00f3 la",
            "start": 2002.09,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cantidad de 200.000 personas que",
            "start": 2004.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "perdieron la batalla contra el cob y",
            "start": 2007.7,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "dec\u00eda y yo dir\u00eda que m\u00e1s bien es una",
            "start": 2009.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "prensa carro\u00f1era sedienta de cad\u00e1veres",
            "start": 2011.179,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "porque le digo eso porque hay un grave",
            "start": 2014.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "problema en el lenin algo y en algunos",
            "start": 2017.9,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "otros estados donde se ha aplicado",
            "start": 2020.63,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "la vacuna pero existen datos no precisos",
            "start": 2024.419,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "pero entre el 10 y el 15 por ciento de",
            "start": 2028.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los adultos mayores no se est\u00e1 aplicando",
            "start": 2031.32,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "la vacuna contra el cob y 19 cu\u00e1l es la",
            "start": 2034.919,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ruta del gobierno federal para obligar",
            "start": 2037.739,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "entre comillas a estas personas porque",
            "start": 2040.169,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "digo que es una prensa carro\u00f1era de",
            "start": 2042.69,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cad\u00e1veres porque han difundido",
            "start": 2044.549,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n donde otros casos han tenido",
            "start": 2046.71,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "problemas con la vacuna en otros pa\u00edses",
            "start": 2051.389,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "y obviamente se ha infundido miedo en la",
            "start": 2053.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n mexicana entre los adultos",
            "start": 2056.22,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "mayores y sus familiares cu\u00e1l es la ruta",
            "start": 2058.02,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "del gobierno federal para invitar o",
            "start": 2060.059,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "persuadir a que estas personas se",
            "start": 2062.849,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "vacunen porque finalmente siguen siendo",
            "start": 2065.069,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "un riesgo para el resto de la poblaci\u00f3n",
            "start": 2066.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en mexico como no con mucho gusto",
            "start": 2068.94,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "gracias y perd\u00f3n marco antonio por",
            "start": 2071.399,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "cambiarle de nombre marco antonio olvera",
            "start": 2073.319,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y la pregunta es muy \u00fatil y muy",
            "start": 2076.01,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "importante la voluntad de las personas y",
            "start": 2079.549,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sus familias con quienes frecuentemente",
            "start": 2084.419,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "uno intercambia opiniones para tomar",
            "start": 2086.309,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "decisiones",
            "start": 2089.52,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "importante que sea respetada en ning\u00fan",
            "start": 2090.99,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "caso estamos considerando obligar a las",
            "start": 2094.139,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "personas a que se vacunen la vacuna es",
            "start": 2097.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "completamente voluntaria pero",
            "start": 2099.869,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ciertamente cuando se trata de una",
            "start": 2102.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "enfermedad de infecciosa",
            "start": 2105.119,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "existe una un dilema o una atenci\u00f3n a",
            "start": 2106.74,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "resolver entre la libertad individual",
            "start": 2110.67,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que enfatiz\u00f3 debe ser invariablemente",
            "start": 2113.66,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "respetada",
            "start": 2117.72,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y la necesidad de disminuir riesgos no",
            "start": 2119.67,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "solamente en la persona que va a ser en",
            "start": 2123.99,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "un momento dado invitada a vacunarse",
            "start": 2126.21,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sino en sus familiares su comunidad y en",
            "start": 2128.48,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "general en la sociedad es claro desde el",
            "start": 2132.69,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "punto de vista cient\u00edfico de la salud",
            "start": 2135.809,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que entre m\u00e1s personas se",
            "start": 2137.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "vacunen m\u00e1s r\u00e1pidamente va a ceder esta",
            "start": 2140.099,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "epidemia m\u00e1s r\u00e1pidamente va a disminuir",
            "start": 2144.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "el riesgo de que cada una de las",
            "start": 2146.7,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "personas ustedes ustedes ustedes usted",
            "start": 2148.68,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "nosotros tenga menor exposici\u00f3n al virus",
            "start": 2151.49,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "y que haya menos casos menos personas",
            "start": 2155.309,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "enfermas menos personas que se necesitan",
            "start": 2158.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hospitalizar porque est\u00e1n graves menos",
            "start": 2161.19,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "personas que desafortunadamente pierdan",
            "start": 2163.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la vida algunas de esas personas pueden",
            "start": 2166.29,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "ser los familiares de la persona que nos",
            "start": 2168.54,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "escucha y que est\u00e1 reflexionando sobre",
            "start": 2170.309,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "si debe o no vacunarse puede ser que el",
            "start": 2172.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "riesgo lo corra usted y decida no",
            "start": 2175.71,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "vacunarse su decisi\u00f3n libre totalmente",
            "start": 2178.14,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "libre y el gobierno de mexico no le va a",
            "start": 2182.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "obligar a que se vacune pero considere",
            "start": 2184.859,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "la posibilidad de que ese riesgo no",
            "start": 2188.01,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "solamente sea para usted que est\u00e1",
            "start": 2190.41,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ejerciendo su derecho y su libertad de",
            "start": 2192.809,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "decidir vacunarse o no vacunarse puede",
            "start": 2195.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ser que el riesgo sea para su esposo",
            "start": 2198.39,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "para su esposa para su mam\u00e1 para su pap\u00e1",
            "start": 2200.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para sus t\u00edos t\u00edas vecinos amigos",
            "start": 2203.549,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "parientes para cada una de esas personas",
            "start": 2207.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que usted quiere usted aprecia y usted",
            "start": 2210.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no quisiera ver que sufran una",
            "start": 2213.119,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "complicaci\u00f3n y a veces no es tan obvio",
            "start": 2215.97,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pensar que la persona de mayor edad es",
            "start": 2219.21,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la \u00fanica que se puede enfermar o",
            "start": 2223.23,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "complicarse si se enferma de kobe 19 a",
            "start": 2226.26,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "veces es la persona m\u00e1s joven",
            "start": 2229.26,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y resulta que hab\u00eda en casa una persona",
            "start": 2232.11,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "adulta de 68 a\u00f1os de edad digamos mam\u00e1",
            "start": 2235.83,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de algunos hijos treintones y",
            "start": 2240.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuarentones y resulta que tiene enferma",
            "start": 2242.73,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "es el hijo o la hija",
            "start": 2245.49,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y quien sufre una complicaci\u00f3n es esa",
            "start": 2247.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "persona m\u00e1s joven que usted quiere que",
            "start": 2250.609,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "usted aprecia y que usted no quiere ver",
            "start": 2252.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la enferma entonces ese es el tipo de",
            "start": 2255.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cosas que hay que considerar cuando se",
            "start": 2257.96,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "toma la decisi\u00f3n de vacunarse o no",
            "start": 2260.15,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "vacunarse su bienestar su protecci\u00f3n",
            "start": 2262.609,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n la de sus seres queridos",
            "start": 2266.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "por eso es importante ahora respecto a",
            "start": 2268.13,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lo que dice marco antonio tambi\u00e9n le",
            "start": 2271.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "agradezco porque desafortunadamente la",
            "start": 2272.66,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n la desinformaci\u00f3n lleva a",
            "start": 2276.47,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "causar da\u00f1os a la sociedad por qu\u00e9 raz\u00f3n",
            "start": 2280.819,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "porque se filtran ideas que no tienen",
            "start": 2284.0,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "verdad ideas que son confusas ideas que",
            "start": 2287.589,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "infunden miedo ideas que confunden a la",
            "start": 2291.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n por ejemplo el pensar que la",
            "start": 2294.349,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "vacuna contra kobe puede causar alg\u00fan",
            "start": 2297.02,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "da\u00f1o como mostramos todos los d\u00edas desde",
            "start": 2300.2,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el primer d\u00eda que empezamos a vacunar",
            "start": 2303.049,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "conocemos que es extraordinariamente",
            "start": 2305.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "raro",
            "start": 2308.0,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y las personas tengan alguna reacci\u00f3n",
            "start": 2309.4,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cuando son vacunadas cuanto 2% pues",
            "start": 2311.83,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "todav\u00eda m\u00e1s raro que una persona tenga",
            "start": 2315.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "alg\u00fan da\u00f1o de consideraci\u00f3n que pudiera",
            "start": 2318.76,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ser que se deba a hospitalizar y es",
            "start": 2321.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "absolutamente infrecuente de hecho no ha",
            "start": 2325.11,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "ocurrido que una persona pudiera quedar",
            "start": 2327.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "con alg\u00fan da\u00f1o o peor a\u00fan que pudiera",
            "start": 2331.18,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "perder la vida por la vacuna son vacunas",
            "start": 2333.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "todas las vacunas que se utilizan en",
            "start": 2336.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico contra kobe 19 son vacunas",
            "start": 2338.74,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "seguras y son vacunas eficaces y esto",
            "start": 2341.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "quiere decir le protegen le disminuyen",
            "start": 2345.37,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el riesgo de tener comida o de tener",
            "start": 2347.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "complicaciones de kobe o de morir por",
            "start": 2350.83,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "coves entonces efectivamente esta",
            "start": 2353.5,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n que a veces se propaga",
            "start": 2356.77,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "espont\u00e1neamente entre la sociedad a",
            "start": 2359.23,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "veces son rumores chismes a veces son",
            "start": 2360.94,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "efectivamente y lamentablemente",
            "start": 2363.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "elementos que salen en la prensa empresa",
            "start": 2365.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "o en el radio y la televisi\u00f3n",
            "start": 2368.32,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y pueden estar contribuyendo no creo que",
            "start": 2371.01,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sea la causa pero si pueden estar",
            "start": 2374.97,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "contribuyendo a que se propaguen m\u00e1s",
            "start": 2376.71,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "rumores que desprestigien a las vacunas",
            "start": 2379.08,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y que finalmente cuando llegan a o\u00eddos",
            "start": 2382.11,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de personas en una situaci\u00f3n concreta de",
            "start": 2385.35,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "vivienda en la zona rural o tambi\u00e9n en",
            "start": 2389.94,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "la zona urbana",
            "start": 2391.86,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "les inclin\u00e9 a pensar que no deben",
            "start": 2393.58,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vacunarse entonces eso por lo tanto se",
            "start": 2395.5,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "convierte en un da\u00f1o a la salud p\u00fablica",
            "start": 2398.29,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de aquellas personas que al estar",
            "start": 2401.52,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "desinformados toman la decisi\u00f3n de no",
            "start": 2404.89,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "vacunarse pero de toda la sociedad",
            "start": 2407.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "posiblemente de quien escribe la nota o",
            "start": 2410.46,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "de la persona que es editora de un",
            "start": 2413.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "diario o de un canal de televisi\u00f3n o de",
            "start": 2414.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "radio que est\u00e1 dando cabida a ese tipo",
            "start": 2417.88,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de desinformaci\u00f3n",
            "start": 2421.18,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "una segunda pregunta doctor si me lo",
            "start": 2424.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "permite en junio del a\u00f1o pasado usted",
            "start": 2426.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fue designado como un nuevo miembro del",
            "start": 2428.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 de expertos internacionales de la",
            "start": 2430.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud que le",
            "start": 2433.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dice las autoridades sanitarias a nivel",
            "start": 2436.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mundial sobre esta tercera oleada que",
            "start": 2438.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "probablemente azote al mundo entero ya",
            "start": 2441.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "emmanuel macr\u00f3n el presidente franc\u00e9s ha",
            "start": 2444.55,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "editado un confinamiento estricto de su",
            "start": 2447.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sobre todo en las principales",
            "start": 2451.87,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ciudades de ese pa\u00eds galo- cuales los",
            "start": 2453.88,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "consejos de los expertos a nivel mundial",
            "start": 2458.59,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "con esta tercera oleada aunque est\u00e9 ya",
            "start": 2460.81,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de un dec\u00e1logo y cu\u00e1les son las",
            "start": 2462.61,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "decisiones del gobierno federal",
            "start": 2465.4,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "encabezados por andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2466.99,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "obrador de c\u00f3mo o cu\u00e1nto o kings o c\u00f3mo",
            "start": 2468.19,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "se va a adquirir una el nuevo",
            "start": 2472.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presupuesto para el a\u00f1o que entra para",
            "start": 2475.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la vacuna porque esto es para este a\u00f1o",
            "start": 2477.52,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pero la vacuna del cob y del 19",
            "start": 2480.1,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "obviamente va a ser consecutiva porque",
            "start": 2483.13,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el gobi 19 lleg\u00f3 para quedarse sobre",
            "start": 2484.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "todo que en m\u00e9xico especialmente muchos",
            "start": 2487.39,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 2489.94,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "sostenemos enfermedades coronarias somos",
            "start": 2490.96,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "diab\u00e9ticos somos obesos y obviamente por",
            "start": 2493.03,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "eso persiste como no con mucho gusto",
            "start": 2496.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sobre el primer elemento que es el",
            "start": 2499.0,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "manejo de la epidemia en el mundo",
            "start": 2501.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos ayer martes por la ma\u00f1ana en el",
            "start": 2503.05,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pulso de la salud",
            "start": 2506.859,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "mientras haya pa\u00edses en el mundo que",
            "start": 2508.849,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "tienen la epidemia activa todos los",
            "start": 2512.69,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del mundo tenemos la posibilidad",
            "start": 2515.42,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de que haya rebrotes de que haya de",
            "start": 2517.43,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "emergencias",
            "start": 2519.65,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en un momento dado y los pa\u00edses podr\u00edan",
            "start": 2520.96,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "considerar que tienen un riesgo que solo",
            "start": 2524.77,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "depende de ellos mismos pero no es el",
            "start": 2528.55,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "caso tambi\u00e9n depende de las m\u00faltiples",
            "start": 2530.89,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "interacciones",
            "start": 2534.33,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "e intercambios de personas y de bienes",
            "start": 2537.15,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que a veces vienen transportados tambi\u00e9n",
            "start": 2540.66,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "por personas y entre los pa\u00edses",
            "start": 2543.24,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "esto es importante porque una reacci\u00f3n",
            "start": 2546.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que hemos visto el mundo lo ha",
            "start": 2548.73,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "testificado a lo largo de la epidemia de",
            "start": 2550.89,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "kobe 19 es la reacci\u00f3n de cerrar",
            "start": 2553.92,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "fronteras cerrar fronteras f\u00edsicas",
            "start": 2557.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "terrestres mar\u00edtimas a\u00e9reas cancelar",
            "start": 2560.37,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "vuelos prohibir ingresos o incluso tan",
            "start": 2563.31,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "solo el exigir prueba documental de la",
            "start": 2566.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ausencia del virus bien las personas que",
            "start": 2569.91,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ingresan a un pa\u00eds varios pa\u00edses han",
            "start": 2572.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "planteado esto en distintos momentos si",
            "start": 2575.22,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "recuerdan ustedes esto no fue una",
            "start": 2578.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "edici\u00f3n mundial que se tomada el d\u00eda 1",
            "start": 2579.69,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la epidemia o el d\u00eda 40 de la",
            "start": 2582.45,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "epidemia sino que los pa\u00edses las han",
            "start": 2584.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "puesto y algunos les han puesto las han",
            "start": 2586.65,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "quitado",
            "start": 2588.69,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "lo cierto es que",
            "start": 2590.589,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "no existe ninguna evidencia cient\u00edfica",
            "start": 2592.75,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "clara de que los mecanismos de",
            "start": 2597.41,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "restricci\u00f3n de la movilidad son",
            "start": 2600.95,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "efectivos logran el prop\u00f3sito de impedir",
            "start": 2603.44,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que se transporte la enfermedad del",
            "start": 2607.22,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "virus los contagios de un pa\u00eds a otro no",
            "start": 2610.55,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo fueron al inicio de la epidemia",
            "start": 2614.87,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n que muchos pa\u00edses sobre todo",
            "start": 2616.43,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n europea pusieron este tipo de",
            "start": 2618.47,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "restricciones y la evidencia est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 2620.57,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "directamente a la luz de todos y todas y",
            "start": 2622.97,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "esos mismos pa\u00edses en su momento",
            "start": 2626.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tuvieron grandes oleadas epid\u00e9micas la",
            "start": 2628.7,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "primera la segunda y ahora van muchos de",
            "start": 2631.88,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ellos por la tercera ahora tampoco es el",
            "start": 2635.6,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "caso de que eso impida la llegada de las",
            "start": 2638.69,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "variantes",
            "start": 2641.45,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "estas variantes que acaba explicar el",
            "start": 2643.279,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "doctor a la m\u00eda y que algunas son",
            "start": 2645.14,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "variantes de preocupaci\u00f3n aun cuando no",
            "start": 2647.239,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se ha demostrado que sean ni m\u00e1s",
            "start": 2649.819,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "transmisibles ni m\u00e1s virulentas",
            "start": 2652.429,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y algunos pa\u00edses han puesto",
            "start": 2656.09,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "restricciones de vuelos o de entradas en",
            "start": 2658.67,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "fronteras terrestres o mar\u00edtimas a",
            "start": 2663.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "personas que provienen de pa\u00edses donde",
            "start": 2665.33,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ya se han detectado estas variantes del",
            "start": 2667.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "virus esto ha ocurrido a lo largo de",
            "start": 2671.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "toda la epidemia y de todos modos esas",
            "start": 2673.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "variantes llegan a los territorios que",
            "start": 2676.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ponen ese tipo de restricciones eso lo",
            "start": 2678.98,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hemos comentado peri\u00f3dicamente para",
            "start": 2681.77,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "recordar",
            "start": 2684.11,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "que el reglamento sanitario",
            "start": 2685.519,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "internacional que es un reglamento",
            "start": 2687.679,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "patrocinado o impulsado por la",
            "start": 2691.63,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud que es",
            "start": 2693.709,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tutelado por la organizaci\u00f3n mundial de",
            "start": 2696.049,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la salud y que para todos los estados",
            "start": 2697.909,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "miembros de la organizaci\u00f3n es",
            "start": 2700.789,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vinculante es decir estamos obligados a",
            "start": 2703.929,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "cumplirlo m\u00e9xico por supuesto se adhiri\u00f3",
            "start": 2707.029,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "a este reglamento desde su inicio",
            "start": 2709.669,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "establece",
            "start": 2713.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "desde hace varios a\u00f1os desde el 2005",
            "start": 2715.79,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "cuando sali\u00f3 la versi\u00f3n vigente que no",
            "start": 2719.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se deben establecer medidas de control",
            "start": 2722.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la movilidad de las personas o de los",
            "start": 2725.6,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "bienes",
            "start": 2728.72,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "que no sean proporcionales al riesgo ya",
            "start": 2731.05,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "su capacidad de hacer un beneficio",
            "start": 2735.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "porque pueden tener consecuencias muy",
            "start": 2738.06,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "adversas sobre las personas el bienestar",
            "start": 2740.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de las personas incluso la seguridad de",
            "start": 2744.04,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "las personas y desde luego de las",
            "start": 2746.23,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "sociedades en su conjunto entonces esto",
            "start": 2748.57,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente lo vamos a recordar en la",
            "start": 2750.81,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "medida en que surja la preocupaci\u00f3n de",
            "start": 2753.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los cambios en la epidemia y entonces",
            "start": 2756.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "llegue la tentaci\u00f3n de pensar como se",
            "start": 2758.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pensaba en la edad media' como se",
            "start": 2761.77,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pensaba en la antigua que este tipo de",
            "start": 2763.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mecanismos pudieran ser \u00fatiles no lo son",
            "start": 2765.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y causan adversidad",
            "start": 2768.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ahora que si se puede hacer",
            "start": 2771.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en algunos pa\u00edses se ha optado por",
            "start": 2774.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "modelos de restricci\u00f3n de la movilidad",
            "start": 2776.89,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eso es lo que se quiere lograr la l\u00f3gica",
            "start": 2779.76,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "es relativamente directa si es una",
            "start": 2783.25,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "enfermedad que se transmite por v\u00eda",
            "start": 2785.59,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "respiratoria la manera en que nos",
            "start": 2786.85,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "contagiamos es cuando estamos cerca una",
            "start": 2788.89,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "persona infectante y una persona que se",
            "start": 2791.8,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "puede infectar que de entrada son todas",
            "start": 2795.01,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "las personas a quienes no les ha dado la",
            "start": 2797.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "enfermedad o no han sido vacunadas hasta",
            "start": 2799.66,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ahora se sabe que quienes ya tuvimos",
            "start": 2802.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "comida tenemos al menos durante algunos",
            "start": 2805.93,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "meses y ojal\u00e1 sea de larga duraci\u00f3n una",
            "start": 2808.72,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n por la respuesta inmune que",
            "start": 2811.87,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "se genera a la enfermedad",
            "start": 2815.17,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "no se sabe hasta ahorita el seguimiento",
            "start": 2818.09,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s largo es de 8 meses",
            "start": 2820.04,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el seguimiento documentado pero sigue la",
            "start": 2821.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en el seguimiento tanto de",
            "start": 2824.27,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "las personas vacunadas como en las",
            "start": 2826.64,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "personas que hemos enfermado desde el 1",
            "start": 2827.93,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "se hace el seguimiento a todas y cada",
            "start": 2829.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "una para seguir investigando si dura m\u00e1s",
            "start": 2831.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de ocho meses y peri\u00f3dicamente se ir\u00e1",
            "start": 2834.5,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sabiendo pero regresando la respuesta de",
            "start": 2836.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses entonces el mecanismo de",
            "start": 2838.97,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "control es lograr que las personas est\u00e9n",
            "start": 2841.1,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "en menor n\u00famero unas con otras y en",
            "start": 2845.93,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "menor cercan\u00eda f\u00edsica las medidas han",
            "start": 2848.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sido diversas problemas de dos",
            "start": 2851.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "posibilidades generales una que han",
            "start": 2853.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "optado algunos pa\u00edses que es la",
            "start": 2856.73,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "restricci\u00f3n reforzada por disposiciones",
            "start": 2859.25,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "legales o administrativas o incluso el",
            "start": 2863.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "uso de la fuerza p\u00fablica pero dirigidas",
            "start": 2867.02,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a las personas la persona obligada a",
            "start": 2869.36,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "quedarse en casa a no ir al trabajo a no",
            "start": 2872.87,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ir a la escuela",
            "start": 2876.53,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "es la persona la persona persona f\u00edsica",
            "start": 2878.2,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "y es la persona en la que la ley y la",
            "start": 2882.19,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "reglamentaci\u00f3n el decreto obliga y de no",
            "start": 2885.79,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cumplir puede haber sanciones es el",
            "start": 2889.39,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "modelo que han seguido algunos pa\u00edses en",
            "start": 2891.79,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2894.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "deliberadamente conscientemente puedan y",
            "start": 2895.48,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "damos desde febrero de 2020",
            "start": 2898.81,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "un abordaje diferente",
            "start": 2903.61,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 consiste en que la entidad obligada",
            "start": 2906.01,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "no son las personas de modo que no tiene",
            "start": 2909.67,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lugar que se sancione a las personas a",
            "start": 2913.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nadie se le puede arrestar por estar en",
            "start": 2916.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la calle sin cubrebocas o por haber",
            "start": 2919.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "salido cuando era sem\u00e1foro rojo y no le",
            "start": 2921.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda ir a un trabajo que no",
            "start": 2923.86,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "deb\u00eda estar operando",
            "start": 2927.01,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entidad obligada a cumplir las",
            "start": 2930.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "disposiciones sanitarias que fueron",
            "start": 2933.69,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "tempranamente establecidas son las",
            "start": 2935.28,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "actividades los trabajos en su momento",
            "start": 2939.59,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "ahorita esto ya no est\u00e1 restringido",
            "start": 2943.89,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "porque nadie est\u00e1 en sem\u00e1foro rojo",
            "start": 2945.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ninguna entidad federativa pero son los",
            "start": 2948.11,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "establecimientos de trabajo o los bares",
            "start": 2952.05,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "o en su momento otras actividades los",
            "start": 2954.99,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos pero la entidad",
            "start": 2959.31,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "obligada a cerrar una playa por ejemplo",
            "start": 2962.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuando en su momento eso fue apropiado",
            "start": 2966.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porque se estaba en sem\u00e1foro rojo es una",
            "start": 2968.82,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "autoridad administrativa municipal",
            "start": 2972.0,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces o un barco entonces ese es el",
            "start": 2975.49,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sujeto obligado como se dice en t\u00e9rminos",
            "start": 2979.0,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "legales por qu\u00e9 raz\u00f3n hicimos esto quiz\u00e1",
            "start": 2981.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a estas alturas hay personas y medios",
            "start": 2984.31,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que ya lo olvidaron porque vivimos en un",
            "start": 2987.1,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con enormes desigualdades sociales",
            "start": 2990.31,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y en un pa\u00eds con enormes desigualdades",
            "start": 2993.33,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 2995.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tenemos la realidad triste dolorosa",
            "start": 2996.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vergonzosa de que la mitad de la",
            "start": 3000.6,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de m\u00e9xico vive por debajo de",
            "start": 3003.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea de pobreza por lo tanto vive al",
            "start": 3005.73,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "d\u00eda por lo tanto si no sale a ejercer su",
            "start": 3008.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "trabajo que a lo mejor es vender un",
            "start": 3012.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "producto o dar un servicio un alba\u00f1il la",
            "start": 3014.22,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora de los elotes el mec\u00e1nico si no",
            "start": 3018.24,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "sale va a tener graves consecuencias",
            "start": 3021.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "para su bienestar y el de su familia no",
            "start": 3023.33,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "podemos tener un abordaje de sanci\u00f3n",
            "start": 3026.25,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "restrictivo dirigido a las personas en",
            "start": 3029.57,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds con esta realidad social con",
            "start": 3032.4,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "nuestro abordaje social por eso lo",
            "start": 3034.38,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "hicimos as\u00ed",
            "start": 3036.51,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "sobre las vacunas el presupuesto",
            "start": 3040.03,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "la secretaria de hacienda y cr\u00e9dito",
            "start": 3044.39,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "p\u00fablico ha ido encontrando los",
            "start": 3045.829,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "mecanismos para que el dinero todo el",
            "start": 3048.589,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "dinero p\u00fablico se re canalice se",
            "start": 3052.43,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "reoriente en algunos elementos donde ha",
            "start": 3054.799,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "habido lo que los funcionarios dec\u00edan \u00e9l",
            "start": 3057.529,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s las econom\u00edas donde ha habido",
            "start": 3060.92,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ahorros se canalice a esto y ellos se",
            "start": 3063.13,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "han encargado de ir orientando la",
            "start": 3067.01,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "disponibilidad de presupuesto de momento",
            "start": 3070.039,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "en una previsi\u00f3n para el presupuesto de",
            "start": 3072.769,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "egresos de la federaci\u00f3n de 2022",
            "start": 3074.42,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es todav\u00eda muy temprano no se tiene ya",
            "start": 3077.72,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "preconcebido cu\u00e1les ser\u00edan los medios de",
            "start": 3079.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "financiamiento pero dada la experiencia",
            "start": 3083.99,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "muy positiva de toda la mitad de 2021 en",
            "start": 3085.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "donde se empez\u00f3 a planear esto perd\u00f3n de",
            "start": 3089.569,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "2020 y lo que llevamos de 2021 tenemos",
            "start": 3091.25,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "la confianza de que habr\u00e1 ese dinero y",
            "start": 3094.279,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "el presidente l\u00f3pez obrador ha sido muy",
            "start": 3096.619,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "claro en que este es la prioridad y por",
            "start": 3099.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "lo tanto debe garantizarse el",
            "start": 3102.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "financiamiento muchas gracias liliana no",
            "start": 3104.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vale no perd\u00f3n otilia carvajal",
            "start": 3107.66,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y el diario la raz\u00f3n",
            "start": 3109.67,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "buenas noches otilia carabajal de la",
            "start": 3111.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n en su secretario hoy la",
            "start": 3114.01,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n panamericana de la salud",
            "start": 3116.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hizo una recomendaci\u00f3n a varios pa\u00edses",
            "start": 3117.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "incluyendo m\u00e9xico sobre posponer las",
            "start": 3120.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "elecciones debido a que hay el riesgo de",
            "start": 3123.07,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "un repunte entonces preguntarle si esta",
            "start": 3125.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "medida ser\u00eda adecuada pues ponerlo a los",
            "start": 3128.68,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "protocolos que se van a implementar son",
            "start": 3131.86,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "suficientes para garantizar que el",
            "start": 3133.69,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "proceso electoral se pueda realizar de",
            "start": 3135.43,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "manera segura muchas gracias",
            "start": 3137.17,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no no tengo todav\u00eda conocimiento de esa",
            "start": 3139.56,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n as\u00ed de expl\u00edcita pero le",
            "start": 3142.09,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pido al doctor alom\u00eda si lo comenta",
            "start": 3144.85,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la ope s si bien es cierto como una",
            "start": 3149.42,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n general esta esta que se",
            "start": 3153.25,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "menciona no es la \u00fanica sino que tambi\u00e9n",
            "start": 3155.839,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en la conferencia del ps mencionaron que",
            "start": 3158.599,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "en los pa\u00edses en donde haya procesos",
            "start": 3161.299,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "electorales tambi\u00e9n lo que se puede",
            "start": 3164.51,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "llevar a cabo es precisamente el el",
            "start": 3166.91,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "aseguramiento de las medidas preventivas",
            "start": 3170.329,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "durante este en este caso durante los",
            "start": 3174.049,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "momentos de la de la elecci\u00f3n inclusive",
            "start": 3176.809,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hablan en sus recomendaciones de",
            "start": 3179.869,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "si los pa\u00edses obviamente cuentan con el",
            "start": 3182.15,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "tiempo y cuentan con los recursos",
            "start": 3184.46,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "implementar como ya algunos pa\u00edses lo",
            "start": 3186.7,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hacen las votaciones de tipo virtual oa",
            "start": 3189.109,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de sistemas este inform\u00e1ticos y",
            "start": 3192.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "obviamente son una serie de",
            "start": 3195.47,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "recomendaciones que van dirigidas a",
            "start": 3196.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "disminuir la probabilidad de contagios",
            "start": 3199.22,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "en el caso obviamente del del pa\u00eds en",
            "start": 3201.17,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "recomendaciones y conversaciones que se",
            "start": 3205.15,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ha tenido con el instituto nacional",
            "start": 3207.29,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "electoral de manera previa se ha",
            "start": 3208.39,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "adoptado precisamente por el tema que",
            "start": 3211.22,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el incremento de",
            "start": 3213.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "medidas de prevenci\u00f3n al momento as\u00ed",
            "start": 3216.079,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "como se llevan a cabo se tienen los",
            "start": 3218.239,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "lineamientos para tanto espacios",
            "start": 3220.249,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos abiertos espacios p\u00fablicos",
            "start": 3221.749,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "cerrados",
            "start": 3224.45,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "si una implementa estas medidas como",
            "start": 3226.13,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "actualmente se hacen en centros",
            "start": 3227.719,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "comerciales bajo ciertos niveles de",
            "start": 3229.819,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "riesgo en tiendas en donde se venden los",
            "start": 3231.89,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "productos alimenticios en obviamente",
            "start": 3234.559,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "aeropuertos es decir todo tipo de",
            "start": 3237.92,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "lugares que pueden contener un flujo de",
            "start": 3240.049,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "personas pueden implementar y llevar a",
            "start": 3244.069,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "cabo estas actividades sobre todo las",
            "start": 3246.589,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "relacionadas a la sana distancia la",
            "start": 3248.63,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "higiene constante de manos la separaci\u00f3n",
            "start": 3250.999,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "entre personas pero de seguro estos son",
            "start": 3253.579,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "temas que en pr\u00f3ximas semanas estar\u00e1n",
            "start": 3256.069,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "abordando se con mayor profundidad tanto",
            "start": 3259.099,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "por parte de la autoridad electoral como",
            "start": 3262.039,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de las autoridades sanitarias recordando",
            "start": 3264.17,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que dado que las elecciones se dan en",
            "start": 3266.269,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "todo el territorio hay una participaci\u00f3n",
            "start": 3268.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "esto es muy importante y muy activa de",
            "start": 3270.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "las 32",
            "start": 3272.63,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "autoridades sanitarias locales que",
            "start": 3274.16,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tienen que ver con este tema",
            "start": 3276.41,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3278.06,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "muchas gracias aqu\u00ed y le agradezco",
            "start": 3279.47,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "el director de la oficina en m\u00e9xico de",
            "start": 3284.74,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n panamericana de la salud",
            "start": 3287.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "amablemente nos aporta elementos",
            "start": 3289.59,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "adicionales que la recomendaci\u00f3n de la",
            "start": 3292.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "doctora que tiene galicia tiene la",
            "start": 3295.69,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "directora de opc adem\u00e1s fue",
            "start": 3298.15,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente para chile y per\u00fa que",
            "start": 3299.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tienen muy pr\u00f3ximamente el 11 de abril",
            "start": 3302.59,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sus periodos en esos eventos electorales",
            "start": 3304.84,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y en este momento sin desafortunadamente",
            "start": 3308.31,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "en el hemisferio sur en la regi\u00f3n de",
            "start": 3312.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sudam\u00e9rica estos pa\u00edses igual que varios",
            "start": 3314.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "otros se encuentran en una fase",
            "start": 3317.65,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ascendente muy importante de la epidemia",
            "start": 3319.27,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en su tercera ola no es el caso de",
            "start": 3322.33,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y desde luego ojal\u00e1 que no lo sea",
            "start": 3324.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aunque pudiera hacerlo y el resto",
            "start": 3327.79,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "excepto estos dos pa\u00edses fue como ya",
            "start": 3330.34,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala el doctor alom\u00eda recomendaciones",
            "start": 3332.35,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "generales",
            "start": 3334.45,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "muchas gracias vamos a hablar de este",
            "start": 3335.83,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "lado por favor adelante",
            "start": 3337.33,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3339.57,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "oscar sosa panela te digital me pregunte",
            "start": 3342.66,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "referente a que autoridades rusas han",
            "start": 3345.31,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "confirmado una vacuna para animales para",
            "start": 3347.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "kobe 19 el gobierno federal est\u00e1",
            "start": 3350.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "analizando trae esta vacuna a mexico",
            "start": 3352.72,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para poder distribuirla tambi\u00e9n no de",
            "start": 3355.18,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "momento vimos la noticia todav\u00eda no",
            "start": 3358.57,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vemos que se haya publicado el art\u00edculo",
            "start": 3361.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico correspondiente recordad que",
            "start": 3363.85,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 3366.22,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "para los distintos eventos que se van",
            "start": 3367.74,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "conociendo en los medios tenemos siempre",
            "start": 3370.36,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la cautela de conocer la informaci\u00f3n",
            "start": 3373.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica o t\u00e9cnica de primera mano ya",
            "start": 3375.49,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "nos ha pasado con m\u00faltiples olas",
            "start": 3378.79,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "informativas de las variantes de las",
            "start": 3380.58,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "reacciones secundarias etc\u00e9tera que",
            "start": 3383.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "resultan no tener una base cient\u00edfica",
            "start": 3385.03,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "vimos la noticia con inter\u00e9s no se ha",
            "start": 3386.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "identificado que los animales en ninguna",
            "start": 3391.12,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "especie en particular en este periodo de",
            "start": 3394.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la epidemia tengan un papel",
            "start": 3397.81,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "significativo en la transmisi\u00f3n inicial",
            "start": 3399.82,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "en la preservaci\u00f3n de la epidemia",
            "start": 3403.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tampoco en que sufren los propios",
            "start": 3406.77,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "animales ha habido noticias espor\u00e1dicas",
            "start": 3409.15,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de algunos animales dom\u00e9sticos que",
            "start": 3411.19,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "murieron y que se piensa que pudieron",
            "start": 3413.77,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estar relacionadas con el virus o que",
            "start": 3416.349,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "sencillamente se aisl\u00f3 el virus en esas",
            "start": 3417.97,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "personas incluso aqu\u00ed en m\u00e9xico se ha",
            "start": 3420.099,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "documentado por parte de nuestras",
            "start": 3421.599,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de la secretaria",
            "start": 3423.49,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de agricultura pero no no se ha",
            "start": 3426.25,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "identificado todav\u00eda como un tema de",
            "start": 3430.24,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s en salud p\u00fablica ni en m\u00e9xico ni",
            "start": 3432.01,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en el mundo si muchas gracias",
            "start": 3433.63,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vamos con miguel con arturo y nos",
            "start": 3436.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "regresamos ac\u00e1 con ella personas con el",
            "start": 3439.44,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "noble y con one hd otorg\u00f3 nota escatel",
            "start": 3442.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los saludos doctor jos\u00e9 lu\u00eds aluminio",
            "start": 3445.53,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "los saludo tambi\u00e9n y mandamos un saludo",
            "start": 3447.54,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al presidente del mando l\u00f3pez",
            "start": 3449.1,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "obrador doctor r\u00e1pidamente dos preguntas",
            "start": 3450.81,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se va a suspender de alguna manera la",
            "start": 3453.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "conferencia vespertina a partir de",
            "start": 3456.09,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana por el tema electoral",
            "start": 3457.68,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "no no por el tema electoral no tiene por",
            "start": 3459.869,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "que suspenderse esta es una conferencia",
            "start": 3463.349,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter t\u00e9cnico aqu\u00ed hablamos de la",
            "start": 3464.64,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de la epidemia estamos en una",
            "start": 3466.47,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de una contingencia nacional y",
            "start": 3468.45,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de un programa nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 3471.869,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "contra kobe 19 y la poblaci\u00f3n tiene",
            "start": 3473.069,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "derecho a ser informada no hay ninguna",
            "start": 3476.549,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "restricci\u00f3n legal para comunicar temas",
            "start": 3478.319,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de salud y estamos obligados a hacerlo",
            "start": 3481.74,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "en tos continuar\u00e1 ahora aprovechando que",
            "start": 3484.259,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ya lo menciona para conocimiento del",
            "start": 3486.329,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 3488.069,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "durante el jueves viernes s\u00e1bado y",
            "start": 3489.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "domingo no tendremos la conferencia",
            "start": 3493.109,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presencial sin embargo como hicimos hace",
            "start": 3494.88,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o seguiremos produciendo el informe",
            "start": 3497.069,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico y estar a disposici\u00f3n",
            "start": 3500.339,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en los portales coronavirus punto gob.mx",
            "start": 3503.859,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "para que ustedes como ciudadana",
            "start": 3507.069,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ciudadanos lo vean o para que la prensa",
            "start": 3508.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lo pueda utilizar gracias doctor y la",
            "start": 3511.269,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "segunda pregunta respecto por ejemplo a",
            "start": 3514.48,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "las personas que est\u00e1n hospitalizadas",
            "start": 3516.819,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "les podr\u00edan aplicar la vacuna como se",
            "start": 3519.45,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "aplicar\u00eda la la vacuna en personas",
            "start": 3522.309,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hospitalizadas que bueno que lo menciona",
            "start": 3524.68,
            "duration": 2.849
        },
        {
            "text": "porque le voy a dar un ejemplo",
            "start": 3526.839,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico la respuesta gen\u00e9rica es si",
            "start": 3527.529,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es posible el programa de vacunaci\u00f3n",
            "start": 3530.289,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "considera unidades m\u00f3viles que se",
            "start": 3532.989,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "desplazan hacia donde est\u00e1n las personas",
            "start": 3535.96,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "las personas que est\u00e1n hospitalizadas",
            "start": 3538.619,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "por distintas enfermedades en general",
            "start": 3540.329,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "tienen una contraindicaci\u00f3n m\u00e9dica de",
            "start": 3544.049,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "ser vacunadas porque tienen una",
            "start": 3546.43,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de salud que les pone en una",
            "start": 3548.47,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "alteraci\u00f3n de su funcionamiento general",
            "start": 3553.089,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de su fisiolog\u00eda y no deben ser",
            "start": 3555.7,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "vacunadas as\u00ed estuviera en la casa con",
            "start": 3557.89,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "la misma enfermedad o la misma",
            "start": 3560.109,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de un hospital de una",
            "start": 3561.849,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda por ejemplo tampoco en su casa",
            "start": 3563.68,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "deber\u00edan ser vacunadas por lo tanto no",
            "start": 3566.44,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "se requieren unidad",
            "start": 3568.329,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "para vacunar en cada hospital el ejemplo",
            "start": 3569.68,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "que le voy a dar es personas con",
            "start": 3572.53,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "enfermedad mental que est\u00e1n en ciertas",
            "start": 3575.349,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "unidades de atenci\u00f3n psiqui\u00e1trica",
            "start": 3577.809,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tenemos en m\u00e9jico hospitales",
            "start": 3579.809,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "psiqui\u00e1tricos cuando infantil todav\u00eda es",
            "start": 3582.839,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "porque estamos saliendo ya de ese modelo",
            "start": 3586.24,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "tan anacr\u00f3nico tan contrario a los",
            "start": 3588.849,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "derechos humanos de los internamientos",
            "start": 3591.309,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "psiqui\u00e1tricos exclusivos y acaba de",
            "start": 3593.79,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "promulgarse una ley sobre salud mental y",
            "start": 3597.099,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "estamos trabajando ya por cambiar en ese",
            "start": 3600.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "modelo pero todav\u00eda est\u00e1n funcionando",
            "start": 3602.98,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "algunos hospitales psiqui\u00e1tricos",
            "start": 3605.17,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entonces justamente tenemos a 65",
            "start": 3606.599,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores en uno de",
            "start": 3611.23,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "nuestros hospitales psiqui\u00e1tricos",
            "start": 3612.97,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "federales que son elegibles para la",
            "start": 3614.77,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "vacuna no tienen ninguna otra situaci\u00f3n",
            "start": 3617.05,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de salud que impida que se vacunen y",
            "start": 3618.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "queremos que est\u00e9n protegidas y",
            "start": 3622.3,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "protegidos entonces ya est\u00e1 programada",
            "start": 3623.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "una unidad operativa de correcaminos",
            "start": 3625.93,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para ir al hospital y vacunar les en el",
            "start": 3628.48,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 3632.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "muchas gracias miguel arturo contreras",
            "start": 3633.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pie de p\u00e1gina",
            "start": 3636.7,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "nos quedan 3 minutos son las 1957",
            "start": 3638.82,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "un poco sobre el informe que presentaban",
            "start": 3644.94,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ahora de las variantes creo que no se",
            "start": 3647.35,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "incluye la que nos mencionaba el doctor",
            "start": 3649.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el resto a la \u00faltima vez que vino en la",
            "start": 3651.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que mencionaba que en m\u00e9xico se hab\u00eda",
            "start": 3656.14,
            "duration": 2.25
        },
        {
            "text": "estado transmitiendo una variante",
            "start": 3657.34,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "especial que se hab\u00eda detectado solo ac\u00e1",
            "start": 3658.39,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "entonces saber si se han detectado que",
            "start": 3660.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1 que la transmisi\u00f3n esta variante se",
            "start": 3663.82,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ha multiplicado si se saber si ya",
            "start": 3665.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "detectaron que \u00e9ste tenga alg\u00fan tipo de",
            "start": 3668.29,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n importante en la poblaci\u00f3n o",
            "start": 3669.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "bueno nada m\u00e1s eso gracias si la raz\u00f3n",
            "start": 3672.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por la cual no est\u00e1 en la tabla es",
            "start": 3676.96,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "precisamente porque esa potencial",
            "start": 3678.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "variante es importante comentarlo esto",
            "start": 3681.43,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sale obviamente de las secuenciaciones",
            "start": 3684.01,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gen\u00e9ticas que se han estado realizando",
            "start": 3687.01,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de muestras de manera aleatoria y",
            "start": 3688.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "provenientes de muchas entidades de la",
            "start": 3691.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y entonces se identifican",
            "start": 3693.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ciertas mutaciones que est\u00e1n presentes",
            "start": 3696.46,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en virus se de salas co2",
            "start": 3699.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "obviamente tomados de muestras de",
            "start": 3702.25,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pacientes con sintomatolog\u00eda",
            "start": 3704.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sabemos que el conjunto o la agrupaci\u00f3n",
            "start": 3707.74,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de ciertas mutaciones pueden dar origen",
            "start": 3710.35,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a una variante pero para que sea una",
            "start": 3711.91,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "variante como tal tiene que cumplir",
            "start": 3714.73,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "justo con la segunda parte de la",
            "start": 3716.86,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pregunta que tiene que ver con",
            "start": 3718.66,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas espec\u00edficas para al",
            "start": 3719.97,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "menos considerarse como una variante de",
            "start": 3722.53,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s ya ni digamos de preocupaci\u00f3n",
            "start": 3724.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esto finalmente lo clasifica la oms y es",
            "start": 3726.91,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la que reconoce y asigna esta",
            "start": 3730.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "clasificaci\u00f3n a las variantes que en el",
            "start": 3732.31,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "mundo se van encontrando es",
            "start": 3734.5,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "definitivamente las seis que se tienen",
            "start": 3735.82,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "identificadas por la oms las tres de",
            "start": 3739.23,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n y las tres de inter\u00e9s no",
            "start": 3742.21,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "son las \u00fanicas variantes que se han",
            "start": 3744.61,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "identificado en el mundo son muchas",
            "start": 3745.99,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "muchas m\u00e1s entonces la variante no la",
            "start": 3747.76,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "variante perd\u00f3n sino que este conjunto",
            "start": 3750.369,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "de mutaciones que se ha identificado en",
            "start": 3751.869,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pues se mantiene un seguimiento",
            "start": 3753.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sobre las mismas obviamente no se ha",
            "start": 3755.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "identificado que tengan en lo particular",
            "start": 3758.26,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "alguna afectaci\u00f3n diferente o sobre todo",
            "start": 3760.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de mayor agresividad digamos de manera",
            "start": 3764.53,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "general que las ya conocidas",
            "start": 3767.02,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en el marco en el que estamos viendo",
            "start": 3769.67,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que en las \u00faltimas semanas obviamente",
            "start": 3771.92,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "hemos tenido una disminuci\u00f3n importante",
            "start": 3773.66,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tanto de los casos en general como de",
            "start": 3775.43,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los casos graves entonces esto",
            "start": 3778.01,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "obviamente se va a seguir investigando",
            "start": 3780.29,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "se van a seguir realizando las",
            "start": 3782.329,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "secuenciaciones y se van a seguir",
            "start": 3784.549,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "identificando las caracter\u00edsticas",
            "start": 3786.53,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas de las personas que lo",
            "start": 3788.119,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "presentan entonces vamos a estar dando",
            "start": 3789.95,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "un seguimiento pero no esa es la raz\u00f3n",
            "start": 3791.66,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "por la cual no se encuentra en esta",
            "start": 3793.52,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tabla muchas gracias doctor nos queda",
            "start": 3794.9,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "nada de tiempo ya son las 20 horas en",
            "start": 3798.23,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "punto muchas gracias",
            "start": 3801.559,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "en general como vamos a tener estos",
            "start": 3803.599,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "cuatro d\u00edas sin conferencia dejamos este",
            "start": 3805.369,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mensaje para la poblaci\u00f3n la epidemia",
            "start": 3807.14,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sigue en el mundo entero",
            "start": 3810.859,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "en europa y en am\u00e9rica del sur en",
            "start": 3814.54,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "particular est\u00e1 en la tercera ola est\u00e1",
            "start": 3817.03,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "subiendo en algunos pa\u00edses la cuarta ola",
            "start": 3819.67,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mientras eso ocurre en m\u00e9xico a pesar de",
            "start": 3821.59,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que llamo llevamos muchas semanas casi",
            "start": 3824.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nueve si contin\u00faan seremos ampliamente",
            "start": 3827.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en reducci\u00f3n podr\u00eda subir nuevamente la",
            "start": 3829.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "epidemia como lograr que esto no ocurra",
            "start": 3832.57,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "con las distintas medidas de protecci\u00f3n",
            "start": 3834.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que hemos dicho por meses sana distancia",
            "start": 3837.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "usar el cubrebocas lavarse la mano",
            "start": 3839.74,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "continuamente no concurrir en espacios",
            "start": 3841.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con otras personas en espacios p\u00fablicos",
            "start": 3844.8,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y contin\u00fae la vacunaci\u00f3n una vacunaci\u00f3n",
            "start": 3847.32,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "tenemos 7 millones 800 mil personas ya",
            "start": 3851.59,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vacunadas y seguiremos vacunando y en",
            "start": 3854.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las siguientes dos semanas iremos mucho",
            "start": 3856.6,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pido recibiendo vacunas poniendo",
            "start": 3859.15,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vacunas para lograr lo m\u00e1s pronto",
            "start": 3861.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "posible la cobertura de la fase 1 y",
            "start": 3863.59,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pasar a la fase 2 del plan de vacunaci\u00f3n",
            "start": 3866.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hay vacuna habr\u00e1 vacuna para todas y",
            "start": 3868.57,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "todos espere su turno y gracias por la",
            "start": 3871.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n que ha tenido gracias por",
            "start": 3875.23,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "este sentido de unidad de solidaridad",
            "start": 3877.03,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "que tiene la enorme mayor\u00eda",
            "start": 3879.28,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "hablo de m\u00e9xico para el programa de",
            "start": 3881.799,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n muchas gracias",
            "start": 3884.049,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "muy bien gracias perd\u00f3n que le cambien",
            "start": 3887.51,
            "duration": 3.98
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] el mexicano [M\u00fasica] buenas tardes [M\u00fasica] y bueno muchas son las 19 horas en punto del mi\u00e9rcoles 31 de mayo de mayo de marzo de 2021 31 de marzo de 2021 19 horas con un minuto y vamos a iniciar desde el palacio nacional de m\u00e9xico en la ciudad de m\u00e9xico la conferencia de prensa diaria sobre el com y 19 la pandemia causada por el coronavirus stars co2 vamos a comentar la situaci\u00f3n de la epidemia en m\u00e9xico el curso que est\u00e1 teniendo que sigue siendo todav\u00eda estimulante alentador en la medida en que tenemos seis semanas de hecho un poco m\u00e1s de seis semanas de manera muy estricta son seis semanas pero de manera m\u00e1s general son casi nueve semanas de reducci\u00f3n continua de la epidemia y despu\u00e9s hablaremos de la vacunaci\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1 tomando ya un ritmo mucho m\u00e1s acelerado que lo mostraremos en lo que hemos logrado vacunar y tambi\u00e9n de la llegada de vacunas que est\u00e1 tambi\u00e9n aceler\u00e1ndose el flujo entonces en general la epidemia baja las vacunas van cada vez m\u00e1s veloces en recibirlas en fabricarse y en aplicarlas les vamos a hablar hoy y por supuesto abrimos a cualquier pregunta y comentario le pidi\u00f3 al doctor alom\u00eda si es tan amable de presentar el primer segmento como este gusto se\u00f1or secretario muy buenas noches a todas y todos vamos a iniciar actualizando el componente t\u00e9cnico a trav\u00e9s del cual estamos viendo d\u00eda con d\u00eda el comportamiento de la epidemia de la cob y 19 en m\u00e9xico continuamos con una reducci\u00f3n en las \u00faltimas 2 semanas aunque hemos visto como esta reducci\u00f3n a su vez ha ido disminuyendo de abrir en dos d\u00edas domingo en un -10% hoy mi\u00e9rcoles se encuentra en un -6% y obviamente este comportamiento lleva m\u00e1s bien a que podamos terminar las semanas cercas o ya materializ\u00e1ndose una meseta en la l\u00ednea pero obviamente todav\u00eda tenemos los d\u00edas jueves viernes y s\u00e1bado para ver qu\u00e9 tanto termina de moverse esta curva sin embargo y hasta el momento pues entonces tenemos todas estas semanas en las cuales ha habido diferentes magnitudes de tendencias descendentes pero finalmente todas descendentes para efecto de la epidemia resaltando que a\u00fan estamos en el punto de menor magnitud obviamente despu\u00e9s que tuvimos nuestra primera ola ya en fines de julio del 2020 posterior a esa primera a ese primer pico ese primer acn\u00e9 esa primera ola como la poblaci\u00f3n la identifica es el punto m\u00e1s bajo que hemos tenido ese momento de la de la epidemia y bueno esperar\u00edamos poder seguir teniendo un comportamiento similar siempre y cuando se contin\u00faen implementando y poni\u00e9ndose en pr\u00e1ctica las medidas preventivas tanto en lo personal lo que cada uno de nosotros podemos hacer y contribuimos a disminuir la epidemia como cuando lo hacemos muchas personas varias personas en una misma localidad es muy municipio en un estado pues entonces de manera colectiva obviamente a esta disminuci\u00f3n siguen 1 por ciento los casos activos estimados es decir las personas con inicio de s\u00edntomas en los \u00faltimos 14 d\u00edas que es obviamente donde todav\u00eda podemos mantener la epidemia activa y para el d\u00eda de hoy vean que tenemos ya un incremento que nos va acercando cada vez al mill\u00f3n de personas protegidas con con el esquema completo de vacunaci\u00f3n para el d\u00eda de hoy es exactamente en 945 1839 que adem\u00e1s como este n\u00famero est\u00e1 calculado en base al corte de las 4 de seguro ser\u00e1 m\u00e1s una vez que se cierre la vacunaci\u00f3n el d\u00eda el d\u00eda de hoy contin\u00faa tambi\u00e9n la curva paralela de personas que se est\u00e1n recuperando de la enfermedad siempre hemos comentado que es pr\u00e1cticamente un espejo de lo que sucede con la curva de los casos confirmados dado que siempre es una proporci\u00f3n que se mantiene estable de las personas que enferman a su vez las personas que se van recuperando y que para el d\u00eda de hoy son m\u00e1s ya de un mill\u00f3n 773 mil tambi\u00e9n acumuladas en todo lo que va de la epidemia tambi\u00e9n actualizamos como todas las noches la cifra de las lamentables defunciones recordando y esto nos ayuda tambi\u00e9n a comunicar a la poblaci\u00f3n que la cob y 19 produce enfermedad enfermedad cr\u00edtica si bien es cierto esto eso en una peque\u00f1a proporci\u00f3n de las personas que enferman pues a\u00fan esa peque\u00f1a proporci\u00f3n en base a la cantidad total de la poblaci\u00f3n que vivimos en m\u00e9xico pues puede dar un n\u00famero de defunciones como el que tenemos para el d\u00eda de hoy que son 200 3.210 de las cuales notificadas en el 6 ver tienen ya un resultado o una dictaminaci\u00f3n confirmatoria para la comida 19 como hemos estado viendo en \u00faltimos d\u00edas hay un n\u00famero de personas que est\u00e1n todav\u00eda en un estatus de probable que pasar\u00e1n a un proceso de dictaminaci\u00f3n la mayor\u00eda de ellas y que en su momento con el tiempo podremos tener finalmente las estad\u00edsticas finales de las afectaciones de kobe en mexico y obviamente eso tambi\u00e9n lo estaremos viendo en el mundo que en los diferentes reportes de los organismos internacionales veamos la siguiente diapositiva aqu\u00ed tenemos tambi\u00e9n el comportamiento diario de la hospitalizaci\u00f3n la cual contin\u00faa disminuyendo en la media nacional 19% que es un punto porcentual menos y vemos claramente tambi\u00e9n en las tendencias tanto del total de personas hospitalizadas como aquellas que est\u00e1n en una cama general que es la del color guinda como las que est\u00e1 en una cama con ventilador que es la l\u00ednea de color verde pues vemos claramente como la tendencia disminuye y tambi\u00e9n la cantidad de personas hospitalizadas para las \u00faltimas 24 horas pues se encuentra bastante ya por debajo de lo que ve\u00edamos tambi\u00e9n en su momento de mitad del a\u00f1o pasado antes de que iniciara la segunda ola y logr\u00e1ramos un segundo acn\u00e9 si vemos la siguiente diapositiva vemos la focalizaci\u00f3n para las entidades federativas en esta primera de las camas de hospitalizaci\u00f3n general el d\u00eda de hoy tenemos solamente una entidad que est\u00e1 entre 30 y 49 por ciento que es la ciudad de mexico y que de hecho es 34 por ciento de ocupaci\u00f3n es decir est\u00e1 mucho m\u00e1s esperada al 30% que al techo de 49 por ciento y si contin\u00faan las tendencias que hasta el momento tenemos pues es posible que en siguientes d\u00edas no tengamos ninguna entidad en este porcentaje y obviamente la gran mayor\u00eda casi todas las entidades 31 de ellas tienen menos del 30 por ciento de ocupaci\u00f3n hospitalaria lo cual nos da a nivel nacional 25 mil 370 camas disponibles que pudieran ser obviamente utilizadas por casos graves o que requieren atenci\u00f3n de segundo nivel de manera temprana de manera oportuna si vemos la siguiente diapositiva enfocamos en las camas con ventilador dec\u00edamos para los pacientes m\u00e1s graves los pacientes cr\u00edticos tenemos s\u00f3lo 6 entidades que est\u00e1n entre un 30 y un 49 por ciento de ocupaci\u00f3n est\u00e1n identificadas en el color caf\u00e9 m\u00e1s oscuro en el mapa y tenemos 26 entidades que tienen tambi\u00e9n menos del 30% lo cual nos dej\u00f3 una disponibilidad de 8 mil 371 camas con ventilador en todo el pa\u00eds generando obviamente una media de ocupaci\u00f3n nacional de un 20 por ciento entonces vemos como tambi\u00e9n todav\u00eda para efectos de los casos graves que son los que requieren hospitalizaci\u00f3n pues las tendencias descendentes tambi\u00e9n son congruentes y se mantienen a la par de lo que estamos viendo en la carga general de enfermedad que incluye tambi\u00e9n las personas que no necesariamente requieren hospitalizaci\u00f3n pero son confirmadas a kobe de 19 si vemos la siguiente diapositiva esta es una diapositiva nueva para efectos de la de la presentaci\u00f3n la vamos a estar incluyendo y actualizando al menos de manera quincenal porque tiene que ver precisamente con un componente de reciente integraci\u00f3n al marco de la vigilancia epidemiol\u00f3gica que es espec\u00edficamente la vigilancia gen\u00f3mica la vigilancia gen\u00f3mica es precisamente la identificaci\u00f3n de estas mutaciones o variantes que pueden presentar y que se han evidenciado en todo el mundo en el sars co2 s\u00ed y que se agrupan en base a la clasificaci\u00f3n oficial que en este momento maneja la organizaci\u00f3n mundial de las en dos grupos importantes aquellas variantes que se consideran de preocupaci\u00f3n porque de preocupaci\u00f3n porque el seguimiento de la informaci\u00f3n que se est\u00e1 teniendo sobre ellas precisamente es y est\u00e1 est\u00e9 enfocada a poder identificar si estas variantes est\u00e1n generando enfermedad m\u00e1s grave si est\u00e1n generando mayor carga de letalidad o mortalidad es decir si est\u00e1n teniendo un comportamiento m\u00e1s agresivo para efecto de las personas situaci\u00f3n que hasta el momento y en base a los reportes oficiales de la oms y la ops todav\u00eda no se ha evidenciado para ninguna de las variables de preocupaci\u00f3n que son las primeras tres que tenemos en la tablita las que tienen como t\u00edtulo b o c por sus siglas en ingl\u00e9s tambi\u00e9n tenemos el otro grupo que son las variantes de inter\u00e9s es decir variantes que se han identificado como tales que tienen circulaci\u00f3n importante en algunas regiones del mundo y que por lo tanto se consideran de inter\u00e9s en la medida que no generen ning\u00fan tipo de preocupaci\u00f3n en relaci\u00f3n a lo que acabamos de entonces para efectos del primer grupo est\u00e1n estas tres variantes que ampliamente se han dado a conocer que en todos los medios obviamente se han publicado no s\u00f3lo nacionales sino internacionales y de c\u00f3mo se est\u00e1n presentando en todo el mundo y bueno aqu\u00ed tenemos tambi\u00e9n obviamente la informaci\u00f3n para m\u00e9xico de c\u00f3mo se han estado identificando la primera de ellas y se reconoce ahora como la variante de punto 1 punto 1.7 fue la que en su momento se identific\u00f3 en reino unido hay que recordar y es importante mencionarlo no se le debe asignar el nombre de un pa\u00eds a la variante 1 porque no necesariamente es el pa\u00eds en donde naci\u00f3 o de donde se dieron las mutaciones correspondientes para efectos de la variante sino m\u00e1s bien es el pa\u00eds donde se identific\u00f3 como dice el segundo la segunda l\u00ednea pa\u00eds donde se identific\u00f3 pero cuando se identifica y se sube la secuencia gen\u00f3mica a la red otros pa\u00edses empiezan a buscarla y la identifica y en un momento inclusive pueden haberla identificado con tiempos previos al pa\u00eds inicial pero siempre obviamente tambi\u00e9n se otorga este cr\u00e9dito al pa\u00eds que realiz\u00f3 la mayor identificaci\u00f3n o estudio de esta de esta variante le sigue la ve punto 1.351 que se identific\u00f3 en su momento de manera importante en sud\u00e1frica y la p1 que tambi\u00e9n en su momento se identific\u00f3 en brasil tienen ustedes la informaci\u00f3n de cu\u00e1les son las mutaciones comunes o las mutaciones caracter\u00edsticas de cada una de las variantes para efectos de una mutaci\u00f3n com\u00fan entre las tres pues bueno ser\u00eda la n-501 y que aparece esta mutaci\u00f3n en las tres variantes de preocupaci\u00f3n pero a su vez tenemos otra serie de mutaciones que en su momento est\u00e1n presentes en las otras variantes pa\u00edses que presentan ya la variante pueden ver que ya es una gran cantidad de pa\u00edses en donde estas variantes est\u00e1n identificados 103 para la primera 49 para la segunda 29 para la tercera y a su vez productos entonces de la vigilancia gen\u00f3mica que se tiene tambi\u00e9n en m\u00e9xico se han detectado 23 de la variante de punto 1 punto 1.7 no hemos identificado ninguna variante todav\u00eda del ave punto 1.351 es decir de la que se identific\u00f3 primeramente en sud\u00e1frica y solamente tres de la variante este p 1 aqu\u00ed es importante entonces tambi\u00e9n resaltar que en funci\u00f3n de esta cantidad de variantes identificadas el total de muestras que se mand\u00f3 la secuenciaci\u00f3n fueron un poco menos de cuatro mil trescientos por lo tanto esta identificaci\u00f3n representa el punto cinco por ciento es decir menos del 1 por ciento punto cinco por ciento de todas las de todas las secuencias hasta el momento obtenidas lo cual quiere decir que obviamente no est\u00e1n circulando de manera importante en por lo menos todo el grupo de secuencias reiter\u00f3 un poco menos de 4.300 que hasta el momento se han llevado a cabo y esta secuenciaci\u00f3n es importante tambi\u00e9n mencionar la se est\u00e1 haciendo a trav\u00e9s de una coordinaci\u00f3n y una colaboraci\u00f3n interinstitucional el linde obviamente tiene acceso a la mayor\u00eda de muestras que produce la red nacional de laboratorios de salud p\u00fablica pero tambi\u00e9n est\u00e1n colaborando la unam est\u00e1 colaborando el conacyt y est\u00e1 colaborando un instituto mexicano del seguro social est\u00e1 colaborando la cim sage tenemos reuniones permanentes precisamente para mejorar la coordinaci\u00f3n y en su momento dirigir la b\u00fasqueda activa de en qu\u00e9 tipos de personas o en qu\u00e9 grupos poblacionales ser\u00eda lo mejor m\u00e1s eficiente y adem\u00e1s lo m\u00e1s factible poder encontrar este tipo de variantes y esto obviamente requiere de una coordinaci\u00f3n pero adem\u00e1s al sumar estas capacidades en todas estas instituciones que tienen secuenciadores pues entonces podemos incrementar la capacidad de secuenciaci\u00f3n y de ah\u00ed que hasta el momento poco menos de 4 mil 300 muestras se hayan podido secuenciar y bueno tambi\u00e9n tenemos las variables de inter\u00e9s que ustedes las pueden identificar este en la tabla y tenemos muy importante las entidades federativas en donde se han identificado para efectos de la variante v punto 1 punto 1.7 tamaulipas nuevo le\u00f3n chihuahua guanajuato y guerrero obviamente ninguna entidad en el caso de la segunda y en el caso de la tercera chihuahua quintana roo y jalisco vamos entonces estar actualizando esta tablita de una manera sistem\u00e1tica para que tambi\u00e9n ustedes en estas conferencias puedan tener el avance y la informaci\u00f3n de lo que la vigilancia gen\u00f3mica est\u00e1 encontrando en m\u00e9xico ser\u00eda en esta parte toca gracias su autonom\u00eda vamos a hablar del programa de vacunaci\u00f3n la vacunaci\u00f3n contra cobistas la acci\u00f3n contra el virus arcos 2 para prevenir la cuv\u00e9e 19 en los \u00faltimos dos d\u00edas estamos vacunando ya arriba de 300 arriba de 300.000 estamos vacunando por dia 349 mil 258 practicantes 350.000 recordar que este es el corte de informaci\u00f3n de las 16 horas a las 21 horas tenemos m\u00e1s vacunas que ya han sido aplicadas porque permanecen abiertos las unidades de vacunaci\u00f3n como pueden ver les recuerdo siempre tomar el dato m\u00e1s actualizado de la tabla tabla publicada porque ver\u00e1n por ejemplo ayer hablamos de alrededor de 250.000 a las 17 horas pero en la noche ya ten\u00edamos m\u00e1s y tenemos ayer fueron 351 mil dosis entonces esto siempre va aumentando lo relevante aqu\u00ed es lo que hab\u00edamos anticipado una vez que hemos tenido una cobertura territorial importante en pr\u00e1cticamente la mitad de los municipios del pa\u00eds ya hemos tenido cobertura de las personas adultas mayores de 60 a\u00f1os y una vez que terminamos con esta parte de la zona rural estamos ya teniendo una mayor velocidad porque estamos entrando a ciudades de mayor tama\u00f1o incluso ciudades grandes ciudades capitales est\u00e1n siendo ya seleccionadas para vacunaci\u00f3n y a lo largo de lo que resta esta semana y desde luego la siguiente semana tendremos un avance muy acelerado porque estamos vacunando en ciudades mayores inclusive la ciudad de mexico que se espera como ha anunciado la jefa de gobierno que en la siguiente semana que ya quedar\u00e1n solamente dos demarcaciones territoriales por cubrir entonces tendremos muy probablemente al final de la siguiente semana una cobertura del 100% y en la ciudad de mexico para fase 1 para personas adultas mayores que quede muy claro todav\u00eda nos falta las siguientes fases en donde pasaremos a 50 59 a\u00f1os pero es muy alentador por ahora ser\u00eda pr\u00e1cticamente en la ciudad de m\u00e9xico y en el estado de campeche donde ten\u00edamos ya esta cobertura completa de fase 1 para las personas adultas mayores la siguiente por favor en forma acumulativa esto significa casi 8 millones 707 millones 851 mil 53 vacunas que se han aplicado desde que empez\u00f3 el programa el 23 de diciembre como pueden ver en la gr\u00e1fica esta es la velocidad a la que va ocurriendo en promedio la cobertura esto es d\u00eda por d\u00eda y esto es vean ustedes la escala 400 mil quinientos mil seiscientos mil pero millones seis millones siete millones ocho millones entonces ya vamos a tomar una velocidad mucho mayor en la medida en que estamos en zonas de m\u00e1s f\u00e1cil acceso seguimos por supuesto y seguiremos hasta culminar al cien por ciento la cobertura en todas las zonas rurales peque\u00f1as poblados tambi\u00e9n ciudades y tambi\u00e9n metr\u00f3polis recordar que hicimos un cambio de t\u00e1ctica no de estrategia la estrategia es el plan de largo plazo durante todo el per\u00edodo hasta que culminemos con la vacunaci\u00f3n a toda la poblaci\u00f3n mexicana pero las modalidades especies donde se pone donde aumenta la velocidad etc la hemos modificado porque estamos concentrando la protecci\u00f3n en la zona de la megal\u00f3polis seis entidades federativas de la zona central de la del pa\u00eds porque son las zonas m\u00e1s pobladas que adem\u00e1s tienen la mayor movilidad se comporta pr\u00e1cticamente como si fuera una sola mega ciudad por eso se llama megal\u00f3polis y necesitamos concentrar esfuerzos de protecci\u00f3n a las personas adultas mayores sigue siendo fase 1 del programa pero en esta regi\u00f3n eso no evita que sigamos vacunando en todo el pa\u00eds tambi\u00e9n debe quedar clara esta idea aunque estamos concentrando esfuerzos en la zona central sigue la vacunaci\u00f3n en todas las entidades federativas en las 32 entidades federativas y la ventaja que tenemos es que ahora ya tenemos una mayor diversidad de tipos de vacuna y de embarques que van llegando de cada una de esas vacunas que comentar\u00e9 ahora en un minuto esto que nos permite nos permite una mayor flexibilidad en la parte log\u00edstica ejemplo vacuna cancino es una sola dosis no requiere ultracongelaci\u00f3n y esto nos permite llegar m\u00e1s f\u00e1cilmente a las zonas apartadas las zonas rurales porque una vez que se hace el recorrido ya se logr\u00f3 la protecci\u00f3n completa para la persona vacunada si utilizamos cancino y no se necesita desde luego toda la infraestructura de ultracongelaci\u00f3n en ciudades intermedias es m\u00e1s conveniente o m\u00e1s factible en utilizar otras vacunas y en las vacunas que requieren otra congelaci\u00f3n avanzada y tienen cortos tiempos de aplicaci\u00f3n entre que se descongela y se tiene que aplicar las hemos seleccionado principalmente para las ciudades mayores y en donde existe la infraestructura m\u00e1s conveniente por ejemplo en la ciudad de mexico y es donde hemos utilizado sputnik hasta ahorita porque la vacuna es p\u00fablica una vez que se descongela tenemos solo dos horas para aplicarla y las mejores condiciones est\u00e1n en este momento en la ciudad de mexico la siguiente por favor aqu\u00ed actualizamos el formato quiero advertirles el porqu\u00e9 c\u00f3mo entraremos con la vacuna cancino que ya s\u00f3lo requiere una dosis y entonces ya no aplica uno a uno este esquema de primera dosis segunda dosis si sigui\u00e9ramos con la presentaci\u00f3n del porcentaje se nos va a desfasar el porcentaje con respecto a lo que significa el aplicar una vacuna porque casi no requiere una sola dosis ya presentaremos en alguna otra modalidad la distribuci\u00f3n de la vacuna de una dosis y las vacunas de dos dosis pero la informaci\u00f3n es la misma los n\u00fameros est\u00e1n aqu\u00ed como pueden ver son los mismos n\u00fameros que traemos de lo que hemos estado poniendo noten aqu\u00ed ya hubo una transici\u00f3n ahora el n\u00famero m\u00e1s grande est\u00e1 ac\u00e1 y el n\u00famero peque\u00f1o est\u00e1 ac\u00e1 cu\u00e1l es la raz\u00f3n ya casi todos los que estaban aqu\u00ed han pasado la segunda dosis entonces tomen en cuenta tambi\u00e9n esas variaciones y aqu\u00ed tenemos en las personas adultas mayores 6 millones 21 mil 530 que ya recibieron la primera dosis y 291 mil 906 que recibieron las dos dosis de las distintas vacunas con esquemas de dos dosis aqu\u00ed recordamos a la poblaci\u00f3n sabemos que esta es una inquietud que a veces tienen cuando me toca la segunda dosis tenemos ya la propuesta de liliana noble de pulso saludable una tablita para el uso de la poblaci\u00f3n que indica cu\u00e1nto es el tiempo que debe transcurrir entre la primera dosis y la segunda dosis es un intervalo de tiempo porque no quiere decir que en una fecha espec\u00edfica concreta es un n\u00famero de d\u00edas o de semanas en que es recomendable por ejemplo la vacuna de facer se puede reponer cuanto m\u00e1s temprano 21 d\u00edas y hasta 35 d\u00edas y entre 21 y 35 que es id\u00e9nticamente conveniente la vacuna de astraz\u00e9neca 8 semanas y hasta 12 semanas eso son dos a tres meses y en cualquier variante entre dos y tres meses es igualmente conveniente y as\u00ed lo hemos puesto para todas las vacunas que hasta el momento tenemos en el pa\u00eds la siguiente por favor los es avis evento supuestamente asociados a vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n sin mayores cambios tenemos la misma proporci\u00f3n punto 2 por ciento de las dosis aplicadas el n\u00famero desde luego va a ir aumentando en la medida en que tengamos m\u00e1s personas vacunadas ahorita 7 millones 800 y la cantidad de casos severos casos graves casos de consideraci\u00f3n m\u00e1s se ha mantenido peque\u00f1a y la el porcentaje sigue siendo menos del 1 por ciento 99 m\u00e1s del 99 por ciento son casos leves menos del 1 por ciento son casos de relevancia y en su mayor\u00eda las reacciones leves son se solucionan espont\u00e1neamente en muy poco tiempo aquellas que han sido de consideraci\u00f3n nos han llevado a necesitar hospitalizar por algunas horas a veces un par de d\u00edas a las personas y ninguna ha tenido un desenlace fatal ninguna ha tenido una secuela un da\u00f1o permanente ah\u00ed est\u00e1 siempre la distribuci\u00f3n por entidad federativa y sexo y se sigue manteniendo este patr\u00f3n que no tiene una explicaci\u00f3n clara de dos veces m\u00e1s mujeres que hombres y las vacunas que han estado involucradas la siguiente hoy recibimos el complemento del embarque de ayer de facer como saben ya los martes del pulso de la salud recibimos el embarque y las \u00faltimas dos semanas el embarque ha quedado dividido en un primer env\u00edo los martes y un segundo env\u00edo el mi\u00e9rcoles que suman la dotaci\u00f3n semanal de la vacuna que est\u00e1 por arriba de los 625 mil dosis hoy fueron 145 mil 275 dosis de la vacuna fighter la siguiente prueba y tambi\u00e9n hoy recibimos las 500 mil dosis de sputnik pp que est\u00e1bamos esperando y que anunciamos que llegar\u00edan el 31 de marzo llegaron el 31 de marzo esto lo que nos permite es continuar con la distribuci\u00f3n asignada a las entidades federativas espec\u00edficamente sputnik ve para la ciudad de mexico por las razones ya comentadas la siguiente quiere as\u00ed la distribuci\u00f3n hasta el momento 13 millones 467 mil 220 han llegado a m\u00e9xico desde el pasado 23 de diciembre y se distribuye as\u00ed la de facer 5 millones 200 pr\u00e1cticamente la de astraz\u00e9neca 2 millones 380 mil 600 la de sinovac 4 millones sputnik ya 900 mil y cancino un mill\u00f3n 5 mil 470 la de sputnik que es por ahora la primera de las dos dosis y en las siguientes pocas semanas llegar\u00e1 la segunda dosis la siguiente persona los recordatorios sobre las medidas de protecci\u00f3n las medidas de prevenci\u00f3n ya hablamos del lavado de manos el estornudo etiqueta hoy comentamos sobre que los d\u00edas sean divertidos preferentemente solo rode\u00e1ndose de aquellas personas que est\u00e1n en nuestro entorno inmediato nuestras personas familiares con las que tenemos un contacto frecuente porque formamos parte con ellas y ellos de la misma sistema de exposici\u00f3n al virus si eventualmente una persona que reside en la misma casa enfermar y es probable que la persona con quien convive por ejemplo su pareja enfermar\u00eda entonces forman parte de un sistema lamentablemente ocurren a veces estos contagios y entra en la casa pero una vez que pasa eso el riesgo ya est\u00e1 equiparado en la misma familia si es que hay otros miembros que permanecen no expuestos o no contagiados pero si salimos de ese entorno familiar entonces estamos expuestos por ejemplo con familiares m\u00e1s lejanos o con conocidos entornos con distinto nivel de riesgo o distinto momento de exposici\u00f3n esa es la l\u00f3gica de la recomendaci\u00f3n esto fue parte del dec\u00e1logo de que las personas convivan solamente con aquellas con las que conviven de manera cotidiana en algunos casos por supuesto quienes seguimos trabajando en forma presencial todas y todos ustedes nosotros aqu\u00ed tambi\u00e9n en el gobierno pues parte de nuestro sistema de sincron\u00eda del riesgo son nuestras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de trabajo eso tambi\u00e9n hay que tener en cuenta ustedes que conviven aqu\u00ed en el sal\u00f3n tesorer\u00eda todos los d\u00edas todas las tardes son parte de un sistema de equiparamiento del riesgo de sincron\u00eda nosotros las personas funcionales p\u00fablicas por ejemplo que vamos a el gabinete todos los d\u00edas a las seis de la ma\u00f1ana con el presidente l\u00f3pez obrador los secretarios las secretarias tambi\u00e9n formamos parte ya de un mismo sistema que est\u00e1 sincronizadas de todos modos las medidas generales siguen siendo las mismas lavado de manos esto nueva etiqueta uso de cubrebocas sobre todo en los lugar que est\u00e1n cerrados como el transporte p\u00fablico y en general mantener la sana distancia creo que esta es la \u00faltima diapositiva muy bien muchas gracias pues vamos a pasar la pregunta si cuenta ellos son exactamente las 19 horas con 29 minutos le damos la bienvenida a daniel blancas de cr\u00f3nica otilia carvajal y nos vamos uno y uno de este lado por favor yo no soy daniel blanca soy marco antonio olvera soy ver contenido reportero de la revista \u00e9nfasis y el canal de youtube marco al ver oficial dr seg\u00fan la secretaria de relaciones exteriores al pa\u00eds han llegado 17 millones de vacunas contra el cob y 7 millones de ellas han sido aplicadas a personas mayores de 60 a\u00f1os usted y el presidente de la rep\u00fablica han dicho tanto la ma\u00f1anera como en este foro que si se vacuna a las personas mayores se estar\u00eda reduciendo en un 80% la mortalidad de la poblaci\u00f3n en m\u00e9xico tambi\u00e9n usted dijo aqu\u00ed que la apariencia mexicana est\u00e1 fascinada por los n\u00fameros luego de que se super\u00f3 la cantidad de 200.000 personas que perdieron la batalla contra el cob y dec\u00eda y yo dir\u00eda que m\u00e1s bien es una prensa carro\u00f1era sedienta de cad\u00e1veres porque le digo eso porque hay un grave problema en el lenin algo y en algunos otros estados donde se ha aplicado la vacuna pero existen datos no precisos pero entre el 10 y el 15 por ciento de los adultos mayores no se est\u00e1 aplicando la vacuna contra el cob y 19 cu\u00e1l es la ruta del gobierno federal para obligar entre comillas a estas personas porque digo que es una prensa carro\u00f1era de cad\u00e1veres porque han difundido informaci\u00f3n donde otros casos han tenido problemas con la vacuna en otros pa\u00edses y obviamente se ha infundido miedo en la poblaci\u00f3n mexicana entre los adultos mayores y sus familiares cu\u00e1l es la ruta del gobierno federal para invitar o persuadir a que estas personas se vacunen porque finalmente siguen siendo un riesgo para el resto de la poblaci\u00f3n en mexico como no con mucho gusto gracias y perd\u00f3n marco antonio por cambiarle de nombre marco antonio olvera y la pregunta es muy \u00fatil y muy importante la voluntad de las personas y sus familias con quienes frecuentemente uno intercambia opiniones para tomar decisiones importante que sea respetada en ning\u00fan caso estamos considerando obligar a las personas a que se vacunen la vacuna es completamente voluntaria pero ciertamente cuando se trata de una enfermedad de infecciosa existe una un dilema o una atenci\u00f3n a resolver entre la libertad individual que enfatiz\u00f3 debe ser invariablemente respetada y la necesidad de disminuir riesgos no solamente en la persona que va a ser en un momento dado invitada a vacunarse sino en sus familiares su comunidad y en general en la sociedad es claro desde el punto de vista cient\u00edfico de la salud p\u00fablica que entre m\u00e1s personas se vacunen m\u00e1s r\u00e1pidamente va a ceder esta epidemia m\u00e1s r\u00e1pidamente va a disminuir el riesgo de que cada una de las personas ustedes ustedes ustedes usted nosotros tenga menor exposici\u00f3n al virus y que haya menos casos menos personas enfermas menos personas que se necesitan hospitalizar porque est\u00e1n graves menos personas que desafortunadamente pierdan la vida algunas de esas personas pueden ser los familiares de la persona que nos escucha y que est\u00e1 reflexionando sobre si debe o no vacunarse puede ser que el riesgo lo corra usted y decida no vacunarse su decisi\u00f3n libre totalmente libre y el gobierno de mexico no le va a obligar a que se vacune pero considere la posibilidad de que ese riesgo no solamente sea para usted que est\u00e1 ejerciendo su derecho y su libertad de decidir vacunarse o no vacunarse puede ser que el riesgo sea para su esposo para su esposa para su mam\u00e1 para su pap\u00e1 para sus t\u00edos t\u00edas vecinos amigos parientes para cada una de esas personas que usted quiere usted aprecia y usted no quisiera ver que sufran una complicaci\u00f3n y a veces no es tan obvio pensar que la persona de mayor edad es la \u00fanica que se puede enfermar o complicarse si se enferma de kobe 19 a veces es la persona m\u00e1s joven y resulta que hab\u00eda en casa una persona adulta de 68 a\u00f1os de edad digamos mam\u00e1 de algunos hijos treintones y cuarentones y resulta que tiene enferma es el hijo o la hija y quien sufre una complicaci\u00f3n es esa persona m\u00e1s joven que usted quiere que usted aprecia y que usted no quiere ver la enferma entonces ese es el tipo de cosas que hay que considerar cuando se toma la decisi\u00f3n de vacunarse o no vacunarse su bienestar su protecci\u00f3n pero tambi\u00e9n la de sus seres queridos por eso es importante ahora respecto a lo que dice marco antonio tambi\u00e9n le agradezco porque desafortunadamente la desinformaci\u00f3n la desinformaci\u00f3n lleva a causar da\u00f1os a la sociedad por qu\u00e9 raz\u00f3n porque se filtran ideas que no tienen verdad ideas que son confusas ideas que infunden miedo ideas que confunden a la poblaci\u00f3n por ejemplo el pensar que la vacuna contra kobe puede causar alg\u00fan da\u00f1o como mostramos todos los d\u00edas desde el primer d\u00eda que empezamos a vacunar conocemos que es extraordinariamente raro y las personas tengan alguna reacci\u00f3n cuando son vacunadas cuanto 2% pues todav\u00eda m\u00e1s raro que una persona tenga alg\u00fan da\u00f1o de consideraci\u00f3n que pudiera ser que se deba a hospitalizar y es absolutamente infrecuente de hecho no ha ocurrido que una persona pudiera quedar con alg\u00fan da\u00f1o o peor a\u00fan que pudiera perder la vida por la vacuna son vacunas todas las vacunas que se utilizan en m\u00e9jico contra kobe 19 son vacunas seguras y son vacunas eficaces y esto quiere decir le protegen le disminuyen el riesgo de tener comida o de tener complicaciones de kobe o de morir por coves entonces efectivamente esta desinformaci\u00f3n que a veces se propaga espont\u00e1neamente entre la sociedad a veces son rumores chismes a veces son efectivamente y lamentablemente elementos que salen en la prensa empresa o en el radio y la televisi\u00f3n y pueden estar contribuyendo no creo que sea la causa pero si pueden estar contribuyendo a que se propaguen m\u00e1s rumores que desprestigien a las vacunas y que finalmente cuando llegan a o\u00eddos de personas en una situaci\u00f3n concreta de vivienda en la zona rural o tambi\u00e9n en la zona urbana les inclin\u00e9 a pensar que no deben vacunarse entonces eso por lo tanto se convierte en un da\u00f1o a la salud p\u00fablica de aquellas personas que al estar desinformados toman la decisi\u00f3n de no vacunarse pero de toda la sociedad posiblemente de quien escribe la nota o de la persona que es editora de un diario o de un canal de televisi\u00f3n o de radio que est\u00e1 dando cabida a ese tipo de desinformaci\u00f3n una segunda pregunta doctor si me lo permite en junio del a\u00f1o pasado usted fue designado como un nuevo miembro del comit\u00e9 de expertos internacionales de la organizaci\u00f3n mundial de la salud que le dice las autoridades sanitarias a nivel mundial sobre esta tercera oleada que probablemente azote al mundo entero ya emmanuel macr\u00f3n el presidente franc\u00e9s ha editado un confinamiento estricto de su poblaci\u00f3n sobre todo en las principales ciudades de ese pa\u00eds galo- cuales los consejos de los expertos a nivel mundial con esta tercera oleada aunque est\u00e9 ya de un dec\u00e1logo y cu\u00e1les son las decisiones del gobierno federal encabezados por andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador de c\u00f3mo o cu\u00e1nto o kings o c\u00f3mo se va a adquirir una el nuevo presupuesto para el a\u00f1o que entra para la vacuna porque esto es para este a\u00f1o pero la vacuna del cob y del 19 obviamente va a ser consecutiva porque el gobi 19 lleg\u00f3 para quedarse sobre todo que en m\u00e9xico especialmente muchos somos sostenemos enfermedades coronarias somos diab\u00e9ticos somos obesos y obviamente por eso persiste como no con mucho gusto sobre el primer elemento que es el manejo de la epidemia en el mundo dec\u00edamos ayer martes por la ma\u00f1ana en el pulso de la salud mientras haya pa\u00edses en el mundo que tienen la epidemia activa todos los pa\u00edses del mundo tenemos la posibilidad de que haya rebrotes de que haya de emergencias en un momento dado y los pa\u00edses podr\u00edan considerar que tienen un riesgo que solo depende de ellos mismos pero no es el caso tambi\u00e9n depende de las m\u00faltiples interacciones e intercambios de personas y de bienes que a veces vienen transportados tambi\u00e9n por personas y entre los pa\u00edses esto es importante porque una reacci\u00f3n que hemos visto el mundo lo ha testificado a lo largo de la epidemia de kobe 19 es la reacci\u00f3n de cerrar fronteras cerrar fronteras f\u00edsicas terrestres mar\u00edtimas a\u00e9reas cancelar vuelos prohibir ingresos o incluso tan solo el exigir prueba documental de la ausencia del virus bien las personas que ingresan a un pa\u00eds varios pa\u00edses han planteado esto en distintos momentos si recuerdan ustedes esto no fue una edici\u00f3n mundial que se tomada el d\u00eda 1 de la epidemia o el d\u00eda 40 de la epidemia sino que los pa\u00edses las han puesto y algunos les han puesto las han quitado lo cierto es que no existe ninguna evidencia cient\u00edfica clara de que los mecanismos de restricci\u00f3n de la movilidad son efectivos logran el prop\u00f3sito de impedir que se transporte la enfermedad del virus los contagios de un pa\u00eds a otro no lo fueron al inicio de la epidemia recordar\u00e1n que muchos pa\u00edses sobre todo la regi\u00f3n europea pusieron este tipo de restricciones y la evidencia est\u00e1 ah\u00ed directamente a la luz de todos y todas y esos mismos pa\u00edses en su momento tuvieron grandes oleadas epid\u00e9micas la primera la segunda y ahora van muchos de ellos por la tercera ahora tampoco es el caso de que eso impida la llegada de las variantes estas variantes que acaba explicar el doctor a la m\u00eda y que algunas son variantes de preocupaci\u00f3n aun cuando no se ha demostrado que sean ni m\u00e1s transmisibles ni m\u00e1s virulentas y algunos pa\u00edses han puesto restricciones de vuelos o de entradas en fronteras terrestres o mar\u00edtimas a personas que provienen de pa\u00edses donde ya se han detectado estas variantes del virus esto ha ocurrido a lo largo de toda la epidemia y de todos modos esas variantes llegan a los territorios que ponen ese tipo de restricciones eso lo hemos comentado peri\u00f3dicamente para recordar que el reglamento sanitario internacional que es un reglamento patrocinado o impulsado por la organizaci\u00f3n mundial de la salud que es tutelado por la organizaci\u00f3n mundial de la salud y que para todos los estados miembros de la organizaci\u00f3n es vinculante es decir estamos obligados a cumplirlo m\u00e9xico por supuesto se adhiri\u00f3 a este reglamento desde su inicio establece desde hace varios a\u00f1os desde el 2005 cuando sali\u00f3 la versi\u00f3n vigente que no se deben establecer medidas de control de la movilidad de las personas o de los bienes que no sean proporcionales al riesgo ya su capacidad de hacer un beneficio porque pueden tener consecuencias muy adversas sobre las personas el bienestar de las personas incluso la seguridad de las personas y desde luego de las sociedades en su conjunto entonces esto peri\u00f3dicamente lo vamos a recordar en la medida en que surja la preocupaci\u00f3n de los cambios en la epidemia y entonces llegue la tentaci\u00f3n de pensar como se pensaba en la edad media' como se pensaba en la antigua que este tipo de mecanismos pudieran ser \u00fatiles no lo son y causan adversidad ahora que si se puede hacer en algunos pa\u00edses se ha optado por modelos de restricci\u00f3n de la movilidad eso es lo que se quiere lograr la l\u00f3gica es relativamente directa si es una enfermedad que se transmite por v\u00eda respiratoria la manera en que nos contagiamos es cuando estamos cerca una persona infectante y una persona que se puede infectar que de entrada son todas las personas a quienes no les ha dado la enfermedad o no han sido vacunadas hasta ahora se sabe que quienes ya tuvimos comida tenemos al menos durante algunos meses y ojal\u00e1 sea de larga duraci\u00f3n una protecci\u00f3n por la respuesta inmune que se genera a la enfermedad no se sabe hasta ahorita el seguimiento m\u00e1s largo es de 8 meses el seguimiento documentado pero sigue la investigaci\u00f3n en el seguimiento tanto de las personas vacunadas como en las personas que hemos enfermado desde el 1 se hace el seguimiento a todas y cada una para seguir investigando si dura m\u00e1s de ocho meses y peri\u00f3dicamente se ir\u00e1 sabiendo pero regresando la respuesta de los pa\u00edses entonces el mecanismo de control es lograr que las personas est\u00e9n en menor n\u00famero unas con otras y en menor cercan\u00eda f\u00edsica las medidas han sido diversas problemas de dos posibilidades generales una que han optado algunos pa\u00edses que es la restricci\u00f3n reforzada por disposiciones legales o administrativas o incluso el uso de la fuerza p\u00fablica pero dirigidas a las personas la persona obligada a quedarse en casa a no ir al trabajo a no ir a la escuela es la persona la persona persona f\u00edsica y es la persona en la que la ley y la reglamentaci\u00f3n el decreto obliga y de no cumplir puede haber sanciones es el modelo que han seguido algunos pa\u00edses en mexico deliberadamente conscientemente puedan y damos desde febrero de 2020 un abordaje diferente qu\u00e9 consiste en que la entidad obligada no son las personas de modo que no tiene lugar que se sancione a las personas a nadie se le puede arrestar por estar en la calle sin cubrebocas o por haber salido cuando era sem\u00e1foro rojo y no le correspond\u00eda ir a un trabajo que no deb\u00eda estar operando entidad obligada a cumplir las disposiciones sanitarias que fueron tempranamente establecidas son las actividades los trabajos en su momento ahorita esto ya no est\u00e1 restringido porque nadie est\u00e1 en sem\u00e1foro rojo ninguna entidad federativa pero son los establecimientos de trabajo o los bares o en su momento otras actividades los espacios p\u00fablicos pero la entidad obligada a cerrar una playa por ejemplo cuando en su momento eso fue apropiado porque se estaba en sem\u00e1foro rojo es una autoridad administrativa municipal entonces o un barco entonces ese es el sujeto obligado como se dice en t\u00e9rminos legales por qu\u00e9 raz\u00f3n hicimos esto quiz\u00e1 a estas alturas hay personas y medios que ya lo olvidaron porque vivimos en un pa\u00eds con enormes desigualdades sociales y en un pa\u00eds con enormes desigualdades sociales tenemos la realidad triste dolorosa vergonzosa de que la mitad de la poblaci\u00f3n de m\u00e9xico vive por debajo de la l\u00ednea de pobreza por lo tanto vive al d\u00eda por lo tanto si no sale a ejercer su trabajo que a lo mejor es vender un producto o dar un servicio un alba\u00f1il la se\u00f1ora de los elotes el mec\u00e1nico si no sale va a tener graves consecuencias para su bienestar y el de su familia no podemos tener un abordaje de sanci\u00f3n restrictivo dirigido a las personas en un pa\u00eds con esta realidad social con nuestro abordaje social por eso lo hicimos as\u00ed sobre las vacunas el presupuesto la secretaria de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico ha ido encontrando los mecanismos para que el dinero todo el dinero p\u00fablico se re canalice se reoriente en algunos elementos donde ha habido lo que los funcionarios dec\u00edan \u00e9l adem\u00e1s las econom\u00edas donde ha habido ahorros se canalice a esto y ellos se han encargado de ir orientando la disponibilidad de presupuesto de momento en una previsi\u00f3n para el presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n de 2022 es todav\u00eda muy temprano no se tiene ya preconcebido cu\u00e1les ser\u00edan los medios de financiamiento pero dada la experiencia muy positiva de toda la mitad de 2021 en donde se empez\u00f3 a planear esto perd\u00f3n de 2020 y lo que llevamos de 2021 tenemos la confianza de que habr\u00e1 ese dinero y el presidente l\u00f3pez obrador ha sido muy claro en que este es la prioridad y por lo tanto debe garantizarse el financiamiento muchas gracias liliana no vale no perd\u00f3n otilia carvajal y el diario la raz\u00f3n buenas noches otilia carabajal de la raz\u00f3n en su secretario hoy la organizaci\u00f3n panamericana de la salud hizo una recomendaci\u00f3n a varios pa\u00edses incluyendo m\u00e9xico sobre posponer las elecciones debido a que hay el riesgo de un repunte entonces preguntarle si esta medida ser\u00eda adecuada pues ponerlo a los protocolos que se van a implementar son suficientes para garantizar que el proceso electoral se pueda realizar de manera segura muchas gracias no no tengo todav\u00eda conocimiento de esa recomendaci\u00f3n as\u00ed de expl\u00edcita pero le pido al doctor alom\u00eda si lo comenta la ope s si bien es cierto como una recomendaci\u00f3n general esta esta que se menciona no es la \u00fanica sino que tambi\u00e9n en la conferencia del ps mencionaron que en los pa\u00edses en donde haya procesos electorales tambi\u00e9n lo que se puede llevar a cabo es precisamente el el aseguramiento de las medidas preventivas durante este en este caso durante los momentos de la de la elecci\u00f3n inclusive tambi\u00e9n hablan en sus recomendaciones de si los pa\u00edses obviamente cuentan con el tiempo y cuentan con los recursos implementar como ya algunos pa\u00edses lo hacen las votaciones de tipo virtual oa trav\u00e9s de sistemas este inform\u00e1ticos y obviamente son una serie de recomendaciones que van dirigidas a disminuir la probabilidad de contagios en el caso obviamente del del pa\u00eds en recomendaciones y conversaciones que se ha tenido con el instituto nacional electoral de manera previa se ha adoptado precisamente por el tema que tiene que ver con el incremento de medidas de prevenci\u00f3n al momento as\u00ed como se llevan a cabo se tienen los lineamientos para tanto espacios p\u00fablicos abiertos espacios p\u00fablicos cerrados si una implementa estas medidas como actualmente se hacen en centros comerciales bajo ciertos niveles de riesgo en tiendas en donde se venden los productos alimenticios en obviamente aeropuertos es decir todo tipo de lugares que pueden contener un flujo de personas pueden implementar y llevar a cabo estas actividades sobre todo las relacionadas a la sana distancia la higiene constante de manos la separaci\u00f3n entre personas pero de seguro estos son temas que en pr\u00f3ximas semanas estar\u00e1n abordando se con mayor profundidad tanto por parte de la autoridad electoral como de las autoridades sanitarias recordando que dado que las elecciones se dan en todo el territorio hay una participaci\u00f3n esto es muy importante y muy activa de las 32 autoridades sanitarias locales que tambi\u00e9n tienen que ver con este tema [M\u00fasica] muchas gracias aqu\u00ed y le agradezco el director de la oficina en m\u00e9xico de la organizaci\u00f3n panamericana de la salud amablemente nos aporta elementos adicionales que la recomendaci\u00f3n de la doctora que tiene galicia tiene la directora de opc adem\u00e1s fue espec\u00edficamente para chile y per\u00fa que tienen muy pr\u00f3ximamente el 11 de abril sus periodos en esos eventos electorales y en este momento sin desafortunadamente en el hemisferio sur en la regi\u00f3n de sudam\u00e9rica estos pa\u00edses igual que varios otros se encuentran en una fase ascendente muy importante de la epidemia en su tercera ola no es el caso de m\u00e9xico y desde luego ojal\u00e1 que no lo sea aunque pudiera hacerlo y el resto excepto estos dos pa\u00edses fue como ya se\u00f1ala el doctor alom\u00eda recomendaciones generales muchas gracias vamos a hablar de este lado por favor adelante [M\u00fasica] oscar sosa panela te digital me pregunte referente a que autoridades rusas han confirmado una vacuna para animales para kobe 19 el gobierno federal est\u00e1 analizando trae esta vacuna a mexico para poder distribuirla tambi\u00e9n no de momento vimos la noticia todav\u00eda no vemos que se haya publicado el art\u00edculo cient\u00edfico correspondiente recordad que en general para los distintos eventos que se van conociendo en los medios tenemos siempre la cautela de conocer la informaci\u00f3n cient\u00edfica o t\u00e9cnica de primera mano ya nos ha pasado con m\u00faltiples olas informativas de las variantes de las reacciones secundarias etc\u00e9tera que resultan no tener una base cient\u00edfica vimos la noticia con inter\u00e9s no se ha identificado que los animales en ninguna especie en particular en este periodo de la epidemia tengan un papel significativo en la transmisi\u00f3n inicial en la preservaci\u00f3n de la epidemia tampoco en que sufren los propios animales ha habido noticias espor\u00e1dicas de algunos animales dom\u00e9sticos que murieron y que se piensa que pudieron estar relacionadas con el virus o que sencillamente se aisl\u00f3 el virus en esas personas incluso aqu\u00ed en m\u00e9xico se ha documentado por parte de nuestras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de la secretaria de agricultura pero no no se ha identificado todav\u00eda como un tema de inter\u00e9s en salud p\u00fablica ni en m\u00e9xico ni en el mundo si muchas gracias aqu\u00ed vamos con miguel con arturo y nos regresamos ac\u00e1 con ella personas con el noble y con one hd otorg\u00f3 nota escatel los saludos doctor jos\u00e9 lu\u00eds aluminio los saludo tambi\u00e9n y mandamos un saludo tambi\u00e9n al presidente del mando l\u00f3pez obrador doctor r\u00e1pidamente dos preguntas se va a suspender de alguna manera la conferencia vespertina a partir de ma\u00f1ana por el tema electoral no no por el tema electoral no tiene por que suspenderse esta es una conferencia de car\u00e1cter t\u00e9cnico aqu\u00ed hablamos de la situaci\u00f3n de la epidemia estamos en una situaci\u00f3n de una contingencia nacional y de un programa nacional de vacunaci\u00f3n contra kobe 19 y la poblaci\u00f3n tiene derecho a ser informada no hay ninguna restricci\u00f3n legal para comunicar temas de salud y estamos obligados a hacerlo en tos continuar\u00e1 ahora aprovechando que ya lo menciona para conocimiento del p\u00fablico durante el jueves viernes s\u00e1bado y domingo no tendremos la conferencia presencial sin embargo como hicimos hace un a\u00f1o seguiremos produciendo el informe t\u00e9cnico y estar a disposici\u00f3n en los portales coronavirus punto gob.mx para que ustedes como ciudadana ciudadanos lo vean o para que la prensa lo pueda utilizar gracias doctor y la segunda pregunta respecto por ejemplo a las personas que est\u00e1n hospitalizadas les podr\u00edan aplicar la vacuna como se aplicar\u00eda la la vacuna en personas hospitalizadas que bueno que lo menciona porque le voy a dar un ejemplo espec\u00edfico la respuesta gen\u00e9rica es si es posible el programa de vacunaci\u00f3n considera unidades m\u00f3viles que se desplazan hacia donde est\u00e1n las personas las personas que est\u00e1n hospitalizadas por distintas enfermedades en general tienen una contraindicaci\u00f3n m\u00e9dica de ser vacunadas porque tienen una condici\u00f3n de salud que les pone en una alteraci\u00f3n de su funcionamiento general de su fisiolog\u00eda y no deben ser vacunadas as\u00ed estuviera en la casa con la misma enfermedad o la misma recuperaci\u00f3n de un hospital de una cirug\u00eda por ejemplo tampoco en su casa deber\u00edan ser vacunadas por lo tanto no se requieren unidad para vacunar en cada hospital el ejemplo que le voy a dar es personas con enfermedad mental que est\u00e1n en ciertas unidades de atenci\u00f3n psiqui\u00e1trica todav\u00eda tenemos en m\u00e9jico hospitales psiqui\u00e1tricos cuando infantil todav\u00eda es porque estamos saliendo ya de ese modelo tan anacr\u00f3nico tan contrario a los derechos humanos de los internamientos psiqui\u00e1tricos exclusivos y acaba de promulgarse una ley sobre salud mental y estamos trabajando ya por cambiar en ese modelo pero todav\u00eda est\u00e1n funcionando algunos hospitales psiqui\u00e1tricos entonces justamente tenemos a 65 personas adultas mayores en uno de nuestros hospitales psiqui\u00e1tricos federales que son elegibles para la vacuna no tienen ninguna otra situaci\u00f3n de salud que impida que se vacunen y queremos que est\u00e9n protegidas y protegidos entonces ya est\u00e1 programada una unidad operativa de correcaminos para ir al hospital y vacunar les en el hospital muchas gracias miguel arturo contreras pie de p\u00e1gina nos quedan 3 minutos son las 1957 un poco sobre el informe que presentaban ahora de las variantes creo que no se incluye la que nos mencionaba el doctor el resto a la \u00faltima vez que vino en la que mencionaba que en m\u00e9xico se hab\u00eda estado transmitiendo una variante especial que se hab\u00eda detectado solo ac\u00e1 entonces saber si se han detectado que est\u00e1 que la transmisi\u00f3n esta variante se ha multiplicado si se saber si ya detectaron que \u00e9ste tenga alg\u00fan tipo de afectaci\u00f3n importante en la poblaci\u00f3n o bueno nada m\u00e1s eso gracias si la raz\u00f3n por la cual no est\u00e1 en la tabla es precisamente porque esa potencial variante es importante comentarlo esto sale obviamente de las secuenciaciones gen\u00e9ticas que se han estado realizando de muestras de manera aleatoria y provenientes de muchas entidades de la rep\u00fablica y entonces se identifican ciertas mutaciones que est\u00e1n presentes en virus se de salas co2 obviamente tomados de muestras de pacientes con sintomatolog\u00eda sabemos que el conjunto o la agrupaci\u00f3n de ciertas mutaciones pueden dar origen a una variante pero para que sea una variante como tal tiene que cumplir justo con la segunda parte de la pregunta que tiene que ver con caracter\u00edsticas espec\u00edficas para al menos considerarse como una variante de inter\u00e9s ya ni digamos de preocupaci\u00f3n esto finalmente lo clasifica la oms y es la que reconoce y asigna esta clasificaci\u00f3n a las variantes que en el mundo se van encontrando es definitivamente las seis que se tienen identificadas por la oms las tres de preocupaci\u00f3n y las tres de inter\u00e9s no son las \u00fanicas variantes que se han identificado en el mundo son muchas muchas m\u00e1s entonces la variante no la variante perd\u00f3n sino que este conjunto de mutaciones que se ha identificado en m\u00e9xico pues se mantiene un seguimiento sobre las mismas obviamente no se ha identificado que tengan en lo particular alguna afectaci\u00f3n diferente o sobre todo de mayor agresividad digamos de manera general que las ya conocidas m\u00e1s en el marco en el que estamos viendo que en las \u00faltimas semanas obviamente hemos tenido una disminuci\u00f3n importante tanto de los casos en general como de los casos graves entonces esto obviamente se va a seguir investigando se van a seguir realizando las secuenciaciones y se van a seguir identificando las caracter\u00edsticas cl\u00ednicas de las personas que lo presentan entonces vamos a estar dando un seguimiento pero no esa es la raz\u00f3n por la cual no se encuentra en esta tabla muchas gracias doctor nos queda nada de tiempo ya son las 20 horas en punto muchas gracias en general como vamos a tener estos cuatro d\u00edas sin conferencia dejamos este mensaje para la poblaci\u00f3n la epidemia sigue en el mundo entero en europa y en am\u00e9rica del sur en particular est\u00e1 en la tercera ola est\u00e1 subiendo en algunos pa\u00edses la cuarta ola mientras eso ocurre en m\u00e9xico a pesar de que llamo llevamos muchas semanas casi nueve si contin\u00faan seremos ampliamente en reducci\u00f3n podr\u00eda subir nuevamente la epidemia como lograr que esto no ocurra con las distintas medidas de protecci\u00f3n que hemos dicho por meses sana distancia usar el cubrebocas lavarse la mano continuamente no concurrir en espacios con otras personas en espacios p\u00fablicos y contin\u00fae la vacunaci\u00f3n una vacunaci\u00f3n tenemos 7 millones 800 mil personas ya vacunadas y seguiremos vacunando y en las siguientes dos semanas iremos mucho m\u00e1s r\u00e1pido recibiendo vacunas poniendo vacunas para lograr lo m\u00e1s pronto posible la cobertura de la fase 1 y pasar a la fase 2 del plan de vacunaci\u00f3n hay vacuna habr\u00e1 vacuna para todas y todos espere su turno y gracias por la colaboraci\u00f3n que ha tenido gracias por este sentido de unidad de solidaridad que tiene la enorme mayor\u00eda hablo de m\u00e9xico para el programa de vacunaci\u00f3n muchas gracias muy bien gracias perd\u00f3n que le cambien",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:07:54.907835"
}