{
    "video_id": "DYEwJSsQWmw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/DYEwJSsQWmw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAoRIi_1wFRojE75KD_k8qHow3NiA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=DYEwJSsQWmw",
    "video_title": "Construcci\u00f3n de carreteras impulsa el desarrollo y genera empleos. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8489,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 658.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo",
            "start": 712.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pues vamos a informar hoy sobre todo el",
            "start": 721.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "programa de",
            "start": 727.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "caminos",
            "start": 729.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que se ha realizado En",
            "start": 730.68,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 734.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 736.639,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "porque pues no se conoce mucho sobre los",
            "start": 738.36,
            "duration": 12.24
        },
        {
            "text": "caminos artesanal",
            "start": 747.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos",
            "start": 750.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "llevamos terminados desde luego",
            "start": 752.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "construidos con las manos de mujeres y",
            "start": 755.56,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "de hombres de Oaxaca de comunidades",
            "start": 759.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y de",
            "start": 762.079,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Guerrero y de otros estados",
            "start": 764.839,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "Durango en donde ya",
            "start": 768.959,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1 aplicando este m\u00e9todo",
            "start": 773.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "constructivo",
            "start": 777.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya no son",
            "start": 781.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "empresas constructoras",
            "start": 783.519,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "contratistas sino es la gente que est\u00e1",
            "start": 786.399,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "haciendo caminos de concreto bien",
            "start": 790.56,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "hechos y el beneficio se queda en las",
            "start": 794.279,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "comunidades se generan empleos y se hace",
            "start": 800.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 804.04,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 805.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esto es muy",
            "start": 807.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "importante yo les dir\u00eda que es ejemplar",
            "start": 809.8,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "y luego hay otros caminos Rurales",
            "start": 814.279,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "carreteras que se han modernizado",
            "start": 818.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "autopistas como ya estamos terminando",
            "start": 822.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "nuestro mandato queremos que esto se",
            "start": 826.12,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "conozca les dec\u00eda yo ayer que en el",
            "start": 829.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "informe pues tiene uno",
            "start": 833.959,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que resumir",
            "start": 836.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed tenemos un poco m\u00e1s de de tiempo",
            "start": 842.759,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "para informar",
            "start": 846.48,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "terminando el licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara",
            "start": 850.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que es el secretario de infraestructura",
            "start": 853.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transporte pues ya",
            "start": 856.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "abrimos para preguntas y",
            "start": 859.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "respuestas",
            "start": 861.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "quiero aprovechar entrada porque van a",
            "start": 864.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ver el trabajo",
            "start": 867.639,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para felicitar a",
            "start": 870.0,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Jorge por su profesionalismo ha hecho un",
            "start": 871.959,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "trabajo de",
            "start": 877.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "primera de primer orden en la Secretar\u00eda",
            "start": 879.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 884.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y",
            "start": 885.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "eh hablan los",
            "start": 888.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "hechos lo que van a ver",
            "start": 890.72,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "ahora y agradecerle mucho por todo su",
            "start": 894.88,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "su su apoyo a Jorge n\u00f1",
            "start": 900.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "adelante Gracias",
            "start": 908.32,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas a todos vamos a",
            "start": 914.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "presentar el programa de infraestructura",
            "start": 917.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de carreteras caminos Rurales",
            "start": 920.279,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "alimentadores as\u00ed como autopistas que",
            "start": 924.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "hemos venido desarrollando desde eh del",
            "start": 926.839,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "inicio de la Administraci\u00f3n primero",
            "start": 930.199,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "agradecerle se\u00f1or presidente la",
            "start": 932.519,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "confianza que le que le ha brindado a mi",
            "start": 934.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "persona para poder dirigir Este programa",
            "start": 936.199,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Le agradezco mucho Sobre todo su apoyo",
            "start": 937.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente sin ese no hubi\u00e9ramos podido",
            "start": 940.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lograr lo que aqu\u00ed tenemos bien",
            "start": 942.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "comenzamos Cu\u00e1les son los objetivos que",
            "start": 945.24,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "nos planteamos para el programa son",
            "start": 947.639,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "cuatro objetivos que que lo integran uno",
            "start": 949.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "es conectar regiones donde no hab\u00eda",
            "start": 952.68,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n dos reducir los tiempos de",
            "start": 954.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "translado tres que las personas lleguen",
            "start": 956.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "a su destino de forma segura y cuatro la",
            "start": 958.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mitigaci\u00f3n y compensaci\u00f3n ambiental por",
            "start": 961.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "la ejecuci\u00f3n de las obras que llevamos a",
            "start": 962.88,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 965.199,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "eh En cuanto a los resultados y avances",
            "start": 965.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "del programa como un resumen eh se",
            "start": 968.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "muestra en esta l\u00e1mina en donde est\u00e1n eh",
            "start": 971.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "diferenciados los cuatro componentes que",
            "start": 974.36,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tenemos del programa caminos de mano de",
            "start": 977.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "obra carreteras eh federales libres de",
            "start": 979.959,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "peaje caminos Rurales y alimentadores y",
            "start": 982.72,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "eh autopistas en total son 555 obras que",
            "start": 986.079,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se han venido desarrollando con una",
            "start": 991.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de",
            "start": 993.399,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "227,8 78 millones de pesos que totalizan",
            "start": 995.44,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "7977 km casi 8,000 km y a actualmente",
            "start": 1000.48,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "tenemos un avance de 84 en los caminos",
            "start": 1006.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de mano de obra 92 en carreteras",
            "start": 1008.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "federales 98 por en caminos Rurales y",
            "start": 1011.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "alimentadores y 94 por en autopistas",
            "start": 1014.68,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "como un promedio general de 90 por. eh",
            "start": 1019.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estos eh",
            "start": 1023.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "227,8 millones de pesos han permitido",
            "start": 1025.6,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "generar 1.6 millones de de empleos eh",
            "start": 1028.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hemos podido beneficiar a 55 millones de",
            "start": 1032.959,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "habitantes y esta inversi\u00f3n Es",
            "start": 1035.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aproximadamente 1% del producto interno",
            "start": 1037.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "bruto que de acuerdo con Los criterios",
            "start": 1040.52,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "generales de pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 1042.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "equivalen a 140,000 millones de pesos de",
            "start": 1044.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ingresos tributarios eh no petroleros",
            "start": 1047.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ahora Ya entrando en materia a cada uno",
            "start": 1050.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de los componentes del del programa de",
            "start": 1053.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "infraestructura comenzando como como lo",
            "start": 1056.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dijo el presidente con el programa de",
            "start": 1058.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "caminos de mano de obra que es uno de",
            "start": 1061.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los programas m\u00e1s importantes que esta",
            "start": 1063.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n decidi\u00f3 emprender pues",
            "start": 1066.2,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "cuat Yuba a la integraci\u00f3n de las",
            "start": 1068.919,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "comunidades y les permite hacer un",
            "start": 1071.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "camino eh En estos se plante\u00f3 la meta de",
            "start": 1073.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desarrollar",
            "start": 1077.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "17 Caminos con una inversi\u00f3n de de casi",
            "start": 1079.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "19000 millones de pesos para poder",
            "start": 1082.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "construir",
            "start": 1086.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "4139 caminos actualmente hemos concluido",
            "start": 1087.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "319 caminos que equivalen a",
            "start": 1091.559,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "3515 km est\u00e1n 98 en proceso y con una",
            "start": 1094.84,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 1404 millones de pesos que",
            "start": 1100.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "equivalen a",
            "start": 1103.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "624 km c\u00f3mo funciona este camino eh aqu\u00ed",
            "start": 1105.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "brevemente estamos explicando c\u00f3mo",
            "start": 1110.799,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "primero los recursos son transferidos",
            "start": 1112.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "directamente a los 296 municipios que",
            "start": 1114.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dentro del programa mediante",
            "start": 1118.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "asambleas comunitarias organizan su",
            "start": 1120.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "propio comit\u00e9 para poder construir el",
            "start": 1123.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "camino y eh se construye con mano de",
            "start": 1126.039,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "obra local generando casi 70,000 70,000",
            "start": 1129.2,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "empleos eh el estos caminos se iniciaron",
            "start": 1133.559,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "en en oaca en 2018 y ya se extendi\u00f3 a 10",
            "start": 1137.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "estados va a concluir con 417 caminos",
            "start": 1142.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n dedicados a comunidades",
            "start": 1146.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas que hab\u00edan estado eh Pues",
            "start": 1148.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "olvidadas y y rezagadas en la conexi\u00f3n",
            "start": 1150.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "con el resto del pa\u00eds hemos incluido",
            "start": 1154.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de Oaxaca a Chihuahua Guerrero",
            "start": 1156.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Hidalgo Sonora tlascala Veracruz Durango",
            "start": 1159.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Nayarit y Puebla ya est\u00e1n concluidos los",
            "start": 1162.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "caminos que se programaron en Chihuahua",
            "start": 1165.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tlascala Puebla e Hidalgo",
            "start": 1167.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh Quisiera destacar que estos",
            "start": 1170.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "4139 km equivalen a pavimentar Pues a",
            "start": 1174.12,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "mano el tramo que va desde Chetumal",
            "start": 1178.72,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hasta Tijuana estos estos caminos eh se",
            "start": 1182.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "vienen construyendo en concreto",
            "start": 1186.6,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulico con un espesor de 20 cm",
            "start": 1188.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cuentan con un ancho de Corona que es el",
            "start": 1192.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "el ancho del camino es al menos de 7 met",
            "start": 1195.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s incluye obras de drenaje que",
            "start": 1199.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "las propias comunidades han venido",
            "start": 1201.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "desarrollando la secretar\u00eda junto con el",
            "start": 1203.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "impi ha venido asesorando t\u00e9cnicamente a",
            "start": 1206.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "cada una de las comunidades para poder",
            "start": 1209.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "construir y concluir cada uno de estos",
            "start": 1211.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "caminos aqu\u00ed algunas fotos de los",
            "start": 1215.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "caminos que han estado concluidos el de",
            "start": 1219.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Santa Catarina santaana en Oaxaca que",
            "start": 1221.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fue el que inauguramos el fin de semana",
            "start": 1224.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pasado con junto con el presidente la",
            "start": 1226.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "presidenta electa el de San Juan del R\u00edo",
            "start": 1229.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a Oaxaca el uno en narit que es guic",
            "start": 1231.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "coria a San Andr\u00e9s milpillas as\u00ed como",
            "start": 1234.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "San Miguel peras Oaxaca y el de Victoria",
            "start": 1237.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y guapa a Guerrero aqu\u00ed pues queda claro",
            "start": 1239.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que cuando se unen las fuerzas en la",
            "start": 1242.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "comunidad pues pueden hacer un camino y",
            "start": 1246.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con esto Pues aseguran que si pueden",
            "start": 1249.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hacer un camino pues podr\u00e1n seguramente",
            "start": 1251.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "desarrollar otras actividades para para",
            "start": 1254.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "bien de la de la comunidad eh Eso es en",
            "start": 1257.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "cuanto a caminos eh de mano de obra eh",
            "start": 1261.08,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "respecto a carreteras eh federales",
            "start": 1265.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tenemos ah\u00ed 55 obras por un total de",
            "start": 1267.919,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "73220 millones de pesos para totalizar",
            "start": 1271.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "1081 km de estas ya hemos concluido 47",
            "start": 1275.12,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "que equivalen a 693 km y nos faltan ocho",
            "start": 1279.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "que son",
            "start": 1284.52,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "388 km entre las obras que est\u00e1n",
            "start": 1285.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "concluidas que brevemente me pasar\u00e9 por",
            "start": 1288.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "algunas de ellas eh destacar\u00eda el",
            "start": 1292.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "libramento",
            "start": 1295.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "deula el Boulevar Coloso as\u00ed como el la",
            "start": 1296.159,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "vialidad de tonanitla alifa eh el",
            "start": 1300.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "libramiento de Sayula es es una es un",
            "start": 1304.24,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Libramiento que forma parte del corredor",
            "start": 1308.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico tiene seis km tres",
            "start": 1310.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entronques se termin\u00f3 en enero de 24 el",
            "start": 1313.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "bulevar Colosio en quinta arro eh tiene",
            "start": 1316.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "15 km en algunos de sus tramos tiene",
            "start": 1319.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "hasta 10 carriles agiliza el flujo",
            "start": 1322.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vehicular en la zona del aeropuerto con",
            "start": 1324.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la zona hotelera y centro de Canc\u00fan eh",
            "start": 1327.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "la vialidad de tonanitla laifa es un",
            "start": 1330.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "viaducto de tres de 14 km que conecta",
            "start": 1332.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Ecatepec hacia el Aeropuerto",
            "start": 1336.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Internacional Felipe \u00c1ngeles en menos de",
            "start": 1338.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "9 minutos o concluimos el febrero de",
            "start": 1341.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "2023 as\u00ed como una acortamiento que que",
            "start": 1345.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es el de Estaci\u00f3n chontalpa en tronque",
            "start": 1348.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "las con la autopista las chuapas o coso",
            "start": 1350.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Cuautla que aqu\u00ed lo que hicimos fue en",
            "start": 1353.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "lugar ah\u00ed en el mapa donde en la",
            "start": 1355.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "siguiente donde est\u00e1 el entronque",
            "start": 1358.919,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Francisco J Santa Mar\u00eda en lugar de irse",
            "start": 1361.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por la carretera que est\u00e1 ah\u00ed marcada",
            "start": 1364.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "como 187 se hizo un acortamiento hacia",
            "start": 1366.2,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "el entronque C\u00e1rdenas y esto reduce",
            "start": 1369.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente una hora Adem\u00e1s de que",
            "start": 1371.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "evita las curvas que est\u00e1n ah\u00ed en",
            "start": 1374.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "raudales y Malpaso Eso es en cuanto a",
            "start": 1376.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "algunos de los proyectos que ya est\u00e1n Ya",
            "start": 1379.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n construidos y ahora refiri\u00e9ndome a",
            "start": 1381.679,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los proyectos que est\u00e1n en ahorita en",
            "start": 1384.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y pr\u00f3ximos a entrar en en",
            "start": 1386.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este en Operaci\u00f3n destacar\u00edamos el",
            "start": 1389.919,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "puente de la Concordia eh en Chiapas que",
            "start": 1392.919,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "tiene una inversi\u00f3n de 1187 millones de",
            "start": 1396.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pesos se trata de un puente especial",
            "start": 1399.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "atirantado de 700 m ahorita tiene ya un",
            "start": 1401.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "avance del",
            "start": 1405.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "98 y estar\u00edamos concluido concluy\u00e9ndose",
            "start": 1406.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en la administraci\u00f3n anterior y eh",
            "start": 1415.64,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "decidimos poder recuperarlo en en ah\u00ed en",
            "start": 1419.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la foto se ve ya pr\u00e1cticamente el el",
            "start": 1423.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "puente completo nosotros",
            "start": 1427.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh lo tomamos ya se estaban construyendo",
            "start": 1429.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "las dos pilas y estaba una parte de las",
            "start": 1433.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "secciones del del del propio puente y",
            "start": 1436.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pues bueno",
            "start": 1439.64,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tardamos unos 18 meses en poder",
            "start": 1440.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "construirlo y tenerlo listo hacia hacia",
            "start": 1443.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mediados de julio de este a\u00f1o este",
            "start": 1446.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "puente tiene la importancia que",
            "start": 1449.679,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "conectar\u00e1 eh tuxla Guti\u00e9rrez con",
            "start": 1452.6,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "frontera Comalapa est\u00e1 sobre el una de",
            "start": 1456.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "las presas m\u00e1s importantes que es la",
            "start": 1461.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "presa langostura o belizario Dom\u00ednguez",
            "start": 1463.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en la siguiente",
            "start": 1466.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "bien pasando a Ciudad Valles",
            "start": 1470.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "tamasunchale Esta es otra carretera que",
            "start": 1471.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1474.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desarroll\u00f3 para poder conectar la",
            "start": 1474.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Huasteca Potosina desde Ciudad Valles a",
            "start": 1477.159,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tamasunchale a cuatro",
            "start": 1479.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "carriles tiene un ancho de corona de 22",
            "start": 1481.24,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "m con cuatro carriles cada uno en la",
            "start": 1485.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "siguiente podemos ver el de las vigas a",
            "start": 1488.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "l\u00edmites con el Estado de Guerrero y",
            "start": 1491.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Oaxaca esto viene conectando Acapulco",
            "start": 1493.6,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "con San Marcos y San Marcos hacia las",
            "start": 1496.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "vigas y de las vigas a los l\u00edmites Este",
            "start": 1499.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "es un eh una carretera libre de peaje",
            "start": 1501.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "126 km eh dos Un carril por sentido que",
            "start": 1504.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tiene 3.5 m de ancho y 2.5 de",
            "start": 1508.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "acotamiento lo que permite desarrollar",
            "start": 1512.52,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "rebases seguros y incrementar la",
            "start": 1515.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "velocidad y por supuesto el tiempo en la",
            "start": 1517.399,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n de esta carretera estar\u00e1 el",
            "start": 1519.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "25 de Julio",
            "start": 1521.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "eh en la la siguiente carretera es una",
            "start": 1523.799,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "carretera de de de Gran importancia que",
            "start": 1527.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "es la Pachuca Huejutla en su tramo de de",
            "start": 1530.159,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ral del monte huasca eh hacia Cerro",
            "start": 1533.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Colorado y el otro tramo es del Cerro",
            "start": 1537.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Colorado a Zacualtip\u00e1n este tiene una",
            "start": 1539.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 2,126 millones de pesos de",
            "start": 1541.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "cerro Colorado Zacualtip\u00e1n y Real del",
            "start": 1544.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Monte de",
            "start": 1547.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "084 millones de pesos este en particular",
            "start": 1548.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "si bien son 10 km tiene dos entronques",
            "start": 1551.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "seis viaductos y dos t\u00faneles especiales",
            "start": 1554.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "a cuatro carriles y",
            "start": 1556.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tres eh tres viaductos importantes que",
            "start": 1558.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "permiten desarrollar velocidades mayores",
            "start": 1562.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en la zona quisiera destacar que en este",
            "start": 1565.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "iba a ser un una autopista de cuota un",
            "start": 1567.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un este mediante un contrato de App al",
            "start": 1570.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobierno del estado y esta",
            "start": 1573.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n decidi\u00f3 realizarla a",
            "start": 1575.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de obra p\u00fablica tradicional y",
            "start": 1577.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "libre de peaje en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 1579.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "est\u00e1n algunas fotos respecto a Pachuca",
            "start": 1583.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Huejutla Este es el de la izquierda es",
            "start": 1585.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "el camino de cerro Colorado Zacualtip\u00e1n",
            "start": 1588.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y a la derecha se presenta uno de los",
            "start": 1591.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "t\u00faneles que es el de Vicente Guerrero en",
            "start": 1594.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el tramo de Real del Monte aguasca eh",
            "start": 1596.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n tenemos el puente vehicular",
            "start": 1600.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nichupte que est\u00e1 sobre la laguna",
            "start": 1602.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "nichupt\u00e9 ah\u00ed en Canc\u00fan permite conectar",
            "start": 1605.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el centro de Canc\u00fan con la zona hotelera",
            "start": 1608.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiene una longitud de 9 km incluir\u00e1 dos",
            "start": 1610.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entronques tiene un avance del 50%",
            "start": 1614.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estamos eh hacia la conclusi\u00f3n hacia el",
            "start": 1617.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "30 de agosto eh esta este puente en",
            "start": 1621.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "particular al pasar por una zona lagunar",
            "start": 1625.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tiene una t\u00e9cnica especial que se llama",
            "start": 1628.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "topd en donde es una m\u00e1quina que va",
            "start": 1629.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "construyendo y haciendo minimizando la",
            "start": 1632.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n al medio ambiente este",
            "start": 1634.72,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "proyecto en particular ha tenido una",
            "start": 1637.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n hist\u00f3rica en cuanto a",
            "start": 1640.159,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mitigaci\u00f3n ambiental 500 millones de",
            "start": 1642.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pesos y estamos por cada hect\u00e1rea que",
            "start": 1644.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos que estamos impactando estamos",
            "start": 1646.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "rehabilitando 100 hect\u00e1reas m\u00e1s O sea la",
            "start": 1649.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n y mejora del manglar es",
            "start": 1652.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de 1 a 100 Eso es en cuanto a las",
            "start": 1654.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "carreteras federales el programa de",
            "start": 1657.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "caminos Rurales y alimentadoras ah\u00ed",
            "start": 1660.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tenemos 53 obras con un total de",
            "start": 1663.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 16,400 millones de pesos",
            "start": 1666.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "1752 km en total hemos concluido de esta",
            "start": 1669.96,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "53 ya 51 con una inversi\u00f3n de 16",
            "start": 1673.76,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "1865 16600 km de estas obras ya",
            "start": 1678.64,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "solamente nos quedan dos en proceso que",
            "start": 1682.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "equivalen a",
            "start": 1686.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "128 km de las obras concluidas voy a",
            "start": 1688.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "destacar algunas brevemente que que aqu\u00ed",
            "start": 1692.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n se\u00f1aladas en primera instancia los",
            "start": 1694.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Herrera Tamazula que es una carretera de",
            "start": 1696.76,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "292 km que tiene un ahorro de 2 horas y",
            "start": 1700.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "que conecta Los ejes M\u00e9xico Nogales y",
            "start": 1704.799,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n beneficiando a 1.6 millones de",
            "start": 1707.399,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "habitantes eh Tambi\u00e9n Terminamos el de",
            "start": 1711.519,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "agua pret bavispe en Sonora que viene de",
            "start": 1714.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la frontera hacia bavispe tiene 135 km",
            "start": 1716.64,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "este camino Era una una brecha que en",
            "start": 1721.48,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os 50 o 60 se hab\u00eda hecho y ahora",
            "start": 1724.6,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "ya se cuenta con un camino pavimentado a",
            "start": 1729.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "dos carriles y el el tiempo de ahorro es",
            "start": 1732.159,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "de 2.5 2.5 horas eh badirahuato Parral",
            "start": 1734.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "en el tramo Dead badirahuato a los",
            "start": 1740.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "frailes en Sinaloa eh un se une con la",
            "start": 1742.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Carretera Federal M\u00e9xico 24 y tiene una",
            "start": 1747.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de tiempo importante Casi 6",
            "start": 1750.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "horas con 40 de 6 horas a 1 hora con 50",
            "start": 1752.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "minutos o sea casi est\u00e1n ahorrando los",
            "start": 1755.519,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "habitantes 5 horas tambi\u00e9n concluimos",
            "start": 1758.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hacia marzo del 23 el puente de quintina",
            "start": 1761.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "raus all\u00e1 en en sent Tabasco que",
            "start": 1765.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "comunica la poblaci\u00f3n de frontera con",
            "start": 1769.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "jonuta es un puente especial de acero",
            "start": 1771.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que va sobre eh el r\u00edo usumacinta",
            "start": 1774.6,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n destacar\u00edamos el puente el 80 en",
            "start": 1779.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ayarit tiene un",
            "start": 1781.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "un una longitud de 880 m conecta los",
            "start": 1783.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "municipios de Ruiz y rosa morada y",
            "start": 1788.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "facilita el cruce de R\u00edo San Pedro en",
            "start": 1790.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tan solo 25 minutos antes la poblaci\u00f3n",
            "start": 1793.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que utilizar un puente ferroviario",
            "start": 1796.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda se hab\u00eda se hab\u00edan dado muchos",
            "start": 1798.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "accidentes en el cruce de las personas y",
            "start": 1802.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de de veh\u00edculos motorizados que pasaban",
            "start": 1805.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por el puente ferroviario ahora Lo",
            "start": 1807.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pueden hacer con un puente vehicular Eso",
            "start": 1810.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es en cuanto a los que ya est\u00e1n",
            "start": 1814.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "concluidos Respecto a los que estamos",
            "start": 1815.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "por concluir como dije al principio",
            "start": 1817.72,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "tenemos dos por delante Minatitl\u00e1n",
            "start": 1820.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "hidalgotitl\u00e1n en Veracruz que es una",
            "start": 1823.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 402 millones de para",
            "start": 1825.919,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "construir 32 km llevamos un avance del",
            "start": 1828.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "98 por y estar\u00e1 concluido el 25 de julio",
            "start": 1831.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o",
            "start": 1836.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh aqu\u00ed una foto sobre este camino",
            "start": 1837.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "algunas especificaciones que hemos dado",
            "start": 1841.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a este es que se ha hecho de concreto",
            "start": 1843.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulico y adem\u00e1s que tuvimos que",
            "start": 1846.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "levantar la rasante de este camino para",
            "start": 1849.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "evitar que este se inundara con las",
            "start": 1852.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "lluvias que que se generan en esa zona",
            "start": 1854.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "el segundo camino es el de San Ignacio a",
            "start": 1858.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "tayoltita que eh es un une eh la parte",
            "start": 1861.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de Sinaloa con Durango tiene una",
            "start": 1866.159,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de",
            "start": 1868.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "3,155 millones de pesos 96 km de",
            "start": 1869.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "longitud incluye 12 puentes y un",
            "start": 1873.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "viaducto y la ampliaci\u00f3n de un t\u00fanel",
            "start": 1876.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ahorita lleva un avance del 84 por y",
            "start": 1878.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Estar\u00e1 listo el 31 de agosto el ahorro",
            "start": 1882.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en tiempo en este camino es Es",
            "start": 1886.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aproximadamente de 2 horas",
            "start": 1889.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eh En cuanto a autopistas eh tenemos eh",
            "start": 1891.799,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "en el de alcance inicial en en el",
            "start": 1897.48,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "programa 30 obras eh totalizando 155 km",
            "start": 1900.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de casi 120,000 millones",
            "start": 1905.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de pesos hemos concluido 25 nos faltan",
            "start": 1907.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "cinco por terminar con una inversi\u00f3n de",
            "start": 1910.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "44,800 millones de pesos",
            "start": 1913.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "295 km eh aqu\u00ed destacar\u00edamos las que ya",
            "start": 1916.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "hemos venido concluyendo que es por",
            "start": 1920.559,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ejemplo Barranca larga ventanilla que es",
            "start": 1922.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la carretera que conecta la ciudad de",
            "start": 1924.919,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Oaxaca con Puerto Escondido quisiera",
            "start": 1927.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "destacar que esta carretera tuvo 15 a\u00f1os",
            "start": 1929.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "en en construcci\u00f3n eh esta en esta",
            "start": 1932.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n el presidente nos",
            "start": 1937.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 que pudi\u00e9ramos terminar esta lo",
            "start": 1939.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "antes posible lo terminamos en febrero",
            "start": 1941.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o tiene una longitud de 104 km",
            "start": 1943.799,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "hoja dos carriles de circulaci\u00f3n cuenta",
            "start": 1947.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "con 15 entronques de acceso tres t\u00faneles",
            "start": 1950.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dos dos plazas de cobro 10 puentes tres",
            "start": 1953.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "viaductos y adem\u00e1s de otras eh",
            "start": 1955.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estructuras especiales que fueron",
            "start": 1959.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "necesarias para la construcci\u00f3n del de",
            "start": 1961.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "esta carretera el ahorro en tiempo que",
            "start": 1964.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que tenemos en esta autopista es en",
            "start": 1967.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "lugar de ir por la libre haciendo entre",
            "start": 1970.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "6 a 8 horas de Oaxaca a Puerto Escondido",
            "start": 1973.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "con una una carretera eh sinuosa Ahora",
            "start": 1977.0,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "ya la pueden hacer en eh poco poco m\u00e1s",
            "start": 1980.36,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "de 2 horas 2 horas y media De Oaxaca a",
            "start": 1984.279,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Puerto Escondido y hemos notado en en el",
            "start": 1987.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "en d\u00eda en estos d\u00edas el alto flujo que",
            "start": 1991.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ha tenido esta carretera eh hemos",
            "start": 1993.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "observado flujos entre 5000 6000 entre",
            "start": 1996.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "semana y hasta 10,000 en fin de semana",
            "start": 2000.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh veh\u00edculos promedio diario anual eh",
            "start": 2003.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Terminamos el libramiento",
            "start": 2008.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "poniente de Acapulco en su primera etapa",
            "start": 2010.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n era una una obra que hab\u00eda",
            "start": 2012.559,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estado abandonada se concluy\u00f3 en febrero",
            "start": 2014.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "de 2022 la importancia de esta de esta",
            "start": 2018.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de este Libramiento Es que enlaza la",
            "start": 2022.159,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "ciudad de Acapulco y permite su",
            "start": 2025.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "continuidad en un menor tiempo hacia la",
            "start": 2027.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "carretera hacia cihuatanejo permitiendo",
            "start": 2030.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "un ahorro de 30 minutos tambi\u00e9n en marzo",
            "start": 2033.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de 2022 eh concluimos la modernizaci\u00f3n",
            "start": 2037.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de la autopista M\u00e9xico Pachuca en el",
            "start": 2041.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico pues para dar eh mayor",
            "start": 2043.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "viabilidad a a la llegada al aeropuerto",
            "start": 2046.919,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles esta carretera era de",
            "start": 2049.599,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cuatro carriles la hicimos de ocho",
            "start": 2051.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "carriles en 15.6 km se construyeron 23",
            "start": 2053.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "estructuras la se concluy\u00f3 en marzo de",
            "start": 2058.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "2022 eh y permite un ahorro en tiempo de",
            "start": 2060.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "30 minutos tambi\u00e9n se concluy\u00f3 en",
            "start": 2065.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "octubre de 2022 eh una carretera que",
            "start": 2068.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hab\u00eda estado por muchos a\u00f1os en",
            "start": 2072.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n aproximadamente unos 9 o 10",
            "start": 2075.079,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1os tambi\u00e9n en construcci\u00f3n que es el",
            "start": 2078.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de la pera Cuautla eh es una longitud de",
            "start": 2079.919,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "34 km cuenta con tres entronques a",
            "start": 2083.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "desnivel conecta la",
            "start": 2086.679,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "autopista M\u00e9xico Cuernavaca eh tepostlan",
            "start": 2088.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Y Cuautla",
            "start": 2092.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "eh ahora con esta con esta autopista que",
            "start": 2094.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "antes era de dos carriles y ahora es de",
            "start": 2098.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuatro carriles permite un ahorro de",
            "start": 2099.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tiempo de hasta una hora y media a 15",
            "start": 2102.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "minutos beneficiando a 940,000",
            "start": 2105.119,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "habitantes Eso es en cuanto a las las",
            "start": 2109.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "autopistas que hemos bueno falta una m\u00e1s",
            "start": 2112.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que es el de Compostela las varas que",
            "start": 2115.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se concluy\u00f3 hace poco antes de",
            "start": 2117.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "semana santa esta carretera de",
            "start": 2119.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Compostela las varas permite un ahorro",
            "start": 2122.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de casi 90 minutos entre Guadalajara y",
            "start": 2125.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "la Riviera de Nayarit con eso las",
            "start": 2128.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "personas que vienen desde Guadalajara",
            "start": 2132.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pueden tomar la autopista M\u00e9xico Tepic",
            "start": 2134.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "luego en Jala desviar a la hacia la",
            "start": 2137.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "izquierda",
            "start": 2139.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y continuar su camino hacia hacia",
            "start": 2142.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Compostela y terminando en las varas en",
            "start": 2144.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "donde tambi\u00e9n ya se est\u00e1 terminando una",
            "start": 2147.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "autopista en la siguiente l\u00e1mina justo",
            "start": 2150.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aqu\u00ed se ve la lo que se concluy\u00f3 lo",
            "start": 2153.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que con concluimos fue el tramo de",
            "start": 2157.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Compostela a las varas que conecta lo",
            "start": 2159.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que ya hab\u00eda estado funcionando desde",
            "start": 2161.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "jala a Compostela eh ahora lo que",
            "start": 2163.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estamos construyendo eh Para poder",
            "start": 2166.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "terminarlo en septiembre de este a\u00f1o es",
            "start": 2169.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el tramo de las varas a Puerto Vallarta",
            "start": 2172.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2174.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tramo de autopista es de 35 km tiene 22",
            "start": 2175.76,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "estructuras lleva un avance de 54 por.",
            "start": 2180.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "actualmente esta autopista ya llega de",
            "start": 2184.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "las varas a hasta Bucer\u00edas y faltar\u00eda el",
            "start": 2186.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tramo de Bucer\u00edas al aeropuerto de",
            "start": 2191.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Puerto Vallarta y con eso quedar\u00e1",
            "start": 2193.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "concluido el eje Guadalajara Vallarta en",
            "start": 2195.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "septiembre de este",
            "start": 2199.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1o la siguiente autopista que",
            "start": 2201.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos destacar que forma parte del",
            "start": 2204.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sistema de tepi Compostela es el de eh",
            "start": 2207.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Tepic Compostela que une eh la ciudad de",
            "start": 2211.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Tepic hacia Compostela para unir el",
            "start": 2215.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "aeropuerto de Tepic con el de Puerto",
            "start": 2217.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Vallarta con la carretera Que terminamos",
            "start": 2219.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de Compostela a las varas este tramo",
            "start": 2221.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Tepic Compostela tiene una inversi\u00f3n de",
            "start": 2224.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "3,523 millones de pesos y una meta de 26",
            "start": 2227.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "km llevamos un avance de poco m\u00e1s de 34",
            "start": 2230.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "por y estar\u00e1 lista hacia el 25 de",
            "start": 2233.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "septiembre de este",
            "start": 2236.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "a\u00f1o tambi\u00e9n el presidente nos encarg\u00f3",
            "start": 2239.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "poder eh terminar el entronque de la",
            "start": 2242.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pera tepostlan que era una moder",
            "start": 2244.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ionizaci\u00f3n a de este de este entronque",
            "start": 2247.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que estaba a dos carriles ahora estar\u00e1 a",
            "start": 2250.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "cuatro carriles Adem\u00e1s de que mejorar\u00e1",
            "start": 2252.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la geometr\u00eda permitiendo que aquellos",
            "start": 2255.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que vienen de coautla y se incorporan a",
            "start": 2258.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la autopista M\u00e9xico Cuernavaca no lo",
            "start": 2260.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hagan por el carril de alta velocidad",
            "start": 2262.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sino que lo hagan a trav\u00e9s del carril de",
            "start": 2265.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "baja velocidad proporcionando una mayor",
            "start": 2267.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "seguridad a los usuarios en esa zona eh",
            "start": 2271.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la siguiente autopista que est\u00e1 amos por",
            "start": 2275.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "terminar es Mitla Tehuantepec 2 tambi\u00e9n",
            "start": 2277.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esta es una autopista que tiene poco m\u00e1s",
            "start": 2280.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de 10 a\u00f1os en construcci\u00f3n eh tiene 169",
            "start": 2283.8,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "km que unen la ciudad de Mitla con eh",
            "start": 2288.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Tehuantepec eh conecta la ciudad de",
            "start": 2292.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Oaxaca con el itmo eh tiene una alta",
            "start": 2294.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "complejidad pues tiene que saltar parte",
            "start": 2298.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de la Sierra sur de Oaxaca por lo que se",
            "start": 2300.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n construyendo 110 estructuras",
            "start": 2303.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "actualmente tiene un avance del 93",
            "start": 2306.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos concluy\u00e9ndose",
            "start": 2309.64,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2318.33,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "2s horas y media para darse una idea de",
            "start": 2337.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la importancia que va a tener esta",
            "start": 2339.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "autopista todo el combustible que",
            "start": 2341.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "utiliza la ciudad de Oaxaca proviene de",
            "start": 2343.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda de Salina Cruz el cual es",
            "start": 2346.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "transportado por autotanque por la",
            "start": 2348.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ahorita por la carretera libre y toma",
            "start": 2351.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente un d\u00eda transportar El",
            "start": 2354.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "combustible hacia la ciudad de Oaxaca",
            "start": 2357.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "con esta autopista podr\u00e1n hacerlo en",
            "start": 2359.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "poco menos de 4 horas en la siguiente",
            "start": 2363.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina est\u00e1 una una fotograf\u00eda de Mitla",
            "start": 2366.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "teuantepec quisiera destacar aqu\u00ed Este",
            "start": 2370.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es el entronque la chicila y podr\u00e1n ver",
            "start": 2373.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de su lado izquierdo un camino de mano",
            "start": 2376.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "obra que que hizo la comunidad de la",
            "start": 2379.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "chicila muchas de estas autopistas tanto",
            "start": 2381.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Barranca larga como mitl teguantepec",
            "start": 2383.839,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "tienen conexiones con caminos de mano de",
            "start": 2385.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "obra lo cual permite a las comunidades",
            "start": 2388.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "desde desde su origen hacer menos tiempo",
            "start": 2391.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "a la autopista subirse a la autopista y",
            "start": 2394.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estar en al menos 2 horas y media a la",
            "start": 2396.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ciudad de Oaxaca",
            "start": 2399.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "y bien eh C\u00f3mo hemos alcanzado estos",
            "start": 2401.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "resultados Pues primeramente ha sido una",
            "start": 2405.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n eh",
            "start": 2408.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "interinstitucional como ustedes saben el",
            "start": 2411.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "desarrollo de la infraestructura y de",
            "start": 2414.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "los proyectos requiere una una serie de",
            "start": 2415.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "permisos y autorizaciones que hemos",
            "start": 2419.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "venido desarrollando con toda la",
            "start": 2421.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica Federal sin esa",
            "start": 2424.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n no hubiera sido posible",
            "start": 2426.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "desarrollar todos estos eh kil\u00f3metros",
            "start": 2429.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que hemos venido concluyendo hemos hecho",
            "start": 2432.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "una planeaci\u00f3n y un seguimiento oportuno",
            "start": 2434.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a cada una de estas obras as\u00ed como un",
            "start": 2436.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "control de alcance y costo en cada una",
            "start": 2439.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de ellas de tal forma que sigamos en en",
            "start": 2440.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pie al programa que ten\u00edamos dise\u00f1ado y",
            "start": 2445.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s una cosa muy importante que",
            "start": 2447.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "modificamos es la contrataci\u00f3n",
            "start": 2449.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "plurianual que permiti\u00f3",
            "start": 2451.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh desarrollar la infraestructura de",
            "start": 2453.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "manera eh continua",
            "start": 2456.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "eh finalmente eh destacar\u00eda que nos",
            "start": 2459.4,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "dimos a la tarea sin contratar a ning\u00fan",
            "start": 2464.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "consultor fue hecho un trabajo hecho por",
            "start": 2466.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "por la propia secretar\u00eda nos dimos a la",
            "start": 2470.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tarea de revisar Cu\u00e1les eran los",
            "start": 2472.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "proyectos que ten\u00edamos y",
            "start": 2474.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pudimos desarrollar una biblioteca de",
            "start": 2476.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "nuevos proyectos tenemos 772 proyectos",
            "start": 2479.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "que totalizan 1.9 billones de los cuales",
            "start": 2483.24,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "yo destacar\u00eda que 138 138 proyectos que",
            "start": 2486.24,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "son 135000 millones de pesos tienen una",
            "start": 2490.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "alta factibilidad de una alta alto",
            "start": 2494.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "impacto que estar\u00edan listos para poder",
            "start": 2496.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh desarrollarse en los pr\u00f3ximos a\u00f1os y",
            "start": 2499.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el resto de los proyectos requieren un",
            "start": 2502.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esfuerzo de preinversi\u00f3n para ponerlos",
            "start": 2504.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "para poder llevarlos a la licitaci\u00f3n",
            "start": 2507.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esto pues mejorar\u00e1 la la planeaci\u00f3n",
            "start": 2509.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hacia los siguientes a\u00f1os de la",
            "start": 2513.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "infraestructura que requiere el el pa\u00eds",
            "start": 2514.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh En cuanto a conclusiones del programa",
            "start": 2517.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en primera instancia el",
            "start": 2520.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "compromiso de la secretar\u00eda de que",
            "start": 2523.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ninguna obra quedar\u00e1 abandonada",
            "start": 2524.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "destacar\u00eda que estos 8000 km casi 8,000",
            "start": 2527.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "km de carreteras 74 por est\u00e1n para",
            "start": 2530.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "conectar comunidades que no contaban con",
            "start": 2534.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "un camino eh pavimentado 74 por o sea",
            "start": 2537.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "m\u00e1s casi tres cuartas partes de del",
            "start": 2540.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "programa est\u00e1 destinado a eso y no a",
            "start": 2543.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "autopistas de cuota sino a caminos que",
            "start": 2547.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "conectan localidades que antes no pod\u00edan",
            "start": 2550.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hacerlo adem\u00e1s hay otras que reducen el",
            "start": 2552.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tiempo de traslado en promedio del",
            "start": 2556.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "programa est\u00e1 reduciendo 1.5 horas eh de",
            "start": 2557.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "traslado en promedio Pero hay algunas",
            "start": 2561.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "obras que hasta est\u00e1n reduciendo hasta 5",
            "start": 2564.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "horas como estas carreteras badirahuato",
            "start": 2566.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Parral Barranca larga ventanilla los",
            "start": 2568.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Herrera tamasula San Ignacio tayoltita",
            "start": 2570.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Guadalupe ocot\u00e1n en narit Mitla",
            "start": 2573.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Tehuantepec y el eje",
            "start": 2575.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Guadalajara",
            "start": 2578.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Vallarta adem\u00e1s todo este este programa",
            "start": 2580.559,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ha podido generar como dije al principio",
            "start": 2584.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "1.6 millones de empleado de empleos que",
            "start": 2587.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "se han venido desarrollando en la",
            "start": 2591.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de estas",
            "start": 2593.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "555 obras eh Y bueno Y finalmente como",
            "start": 2595.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "lo dije estamos dejando este plan de",
            "start": 2599.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "infraestructura para los pr\u00f3ximos a\u00f1os y",
            "start": 2601.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "finalmente presidente solo agradecerle",
            "start": 2604.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la confianza que deposit\u00f3 en la",
            "start": 2607.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda para poder desarrollar este",
            "start": 2609.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "este programa y no pararemos hasta poder",
            "start": 2611.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "concluir las 555 obras y los casi 8000",
            "start": 2614.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "km de carreteras y caminos y autopistas",
            "start": 2618.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que tenemos muchas gracias presidente",
            "start": 2621.52,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "por su",
            "start": 2623.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 2624.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias Bueno muy bien Nos reunimos ayer",
            "start": 2631.24,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "nos invit\u00f3 la presidenta",
            "start": 2637.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "electa estuvimos",
            "start": 2641.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "eh en compa\u00f1\u00eda",
            "start": 2644.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de gobernadoras gobernadores",
            "start": 2647.52,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "eh Y la presidenta",
            "start": 2652.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "electa y fue una muy buena conversaci\u00f3n",
            "start": 2658.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "una buena",
            "start": 2663.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pl\u00e1tica de todos no",
            "start": 2664.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "nadie hay",
            "start": 2668.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bastante unidad",
            "start": 2671.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 2674.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "movimiento y eso fue lo que sucedi\u00f3 nos",
            "start": 2677.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "desvelamos un poco",
            "start": 2682.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "porque terminamos a las",
            "start": 2684.559,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "8:1 de la noche tenido que venir a ver",
            "start": 2688.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "el debate",
            "start": 2692.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "a a 10 horas de la",
            "start": 2697.359,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "noche nada",
            "start": 2701.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este analizar resultados de lo que fue",
            "start": 2704.16,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n afortunadamente Pues como ya",
            "start": 2709.2,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "es de dominio",
            "start": 2712.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablico el",
            "start": 2718.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2721.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "vot\u00f3 por la transformaci\u00f3n",
            "start": 2723.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "por continuar con la",
            "start": 2728.4,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n vot\u00f3 por Claudia shm para",
            "start": 2731.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "presidenta ya",
            "start": 2736.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "saben que",
            "start": 2738.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "opino igual que el",
            "start": 2742.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pueblo igual que la mayor\u00eda de la gente",
            "start": 2744.4,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "respeto a quienes opinan distintos",
            "start": 2748.359,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "distinto pero Claudia es una",
            "start": 2753.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 2758.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "preparada de el m\u00e1ximo",
            "start": 2761.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 2764.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico",
            "start": 2767.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "doctora con much\u00edsima",
            "start": 2769.839,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "experiencia ya",
            "start": 2775.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "gobernado es sensible",
            "start": 2784.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "le tiene amor al pueblo",
            "start": 2787.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "deshonesta y es la primera mujer que va",
            "start": 2792.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a gobernar",
            "start": 2796.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es todo un",
            "start": 2798.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "acontecimiento",
            "start": 2801.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico ahora",
            "start": 2803.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no alcanzamos a",
            "start": 2806.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "internalizar pero al paso del",
            "start": 2810.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tiempo se va a entender que fue toda una",
            "start": 2814.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "haza\u00f1a el pueblo de",
            "start": 2821.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2824.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "actu\u00f3 de manera",
            "start": 2827.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "ejemplar esto no",
            "start": 2831.359,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "sucede en otros pa\u00edses del mundo yaen",
            "start": 2835.119,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2841.119,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "siempre hay",
            "start": 2843.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Esa desviaci\u00f3n",
            "start": 2847.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no esa",
            "start": 2852.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "deformaci\u00f3n de pensar que lo de afuera",
            "start": 2855.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2859.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "lo lo del extranjero es",
            "start": 2861.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mejor pues",
            "start": 2865.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2868.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 dando",
            "start": 2871.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "ejemplos a nivel mundial",
            "start": 2874.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y este es uno de",
            "start": 2880.04,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 2884.44,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "eh con todo respeto esto no lo ven en",
            "start": 2886.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Europa y no se ve en",
            "start": 2893.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Asia",
            "start": 2901.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y en Am\u00e9rica es",
            "start": 2905.76,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n \u00fanico de este",
            "start": 2909.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 2916.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Ya hasta me estoy",
            "start": 2918.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "viendo muy tira aceite",
            "start": 2922.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pero a",
            "start": 2928.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "veces eh",
            "start": 2931.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no se dimensionan bien las",
            "start": 2936.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "cosas por los pleitos no",
            "start": 2940.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "internos nada m\u00e1s se ve el \u00e1rbol y no se",
            "start": 2945.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ve el",
            "start": 2948.2,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "bosque Cu\u00e1l fue el mensaje que les dio a",
            "start": 2951.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "los asistentes presente nada nada m\u00e1s",
            "start": 2955.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "abrazos muchos",
            "start": 2959.079,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "abrazos porque pues ya estamos",
            "start": 2963.52,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "finalizando nuestra gesti\u00f3n pero F como",
            "start": 2967.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n de despedida no no todav\u00eda",
            "start": 2970.799,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "nos vamos a reunir quedamos en otra",
            "start": 2974.079,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n para antes de que",
            "start": 2978.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "concluya el",
            "start": 2982.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "mandato ya la",
            "start": 2985.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "despedida",
            "start": 2987.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Porque despu\u00e9s de entregar la banda",
            "start": 2991.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Adi\u00f3s",
            "start": 2999.4,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s nada no se plante\u00f3 m\u00e1s",
            "start": 3002.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3007.06,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "que la",
            "start": 3008.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "unidad que se logr\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 3010.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ejemplar",
            "start": 3018.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y toda la confianza no que tenemos a",
            "start": 3022.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 3028.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "sha Por las razones que",
            "start": 3030.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "expuse coincidimos",
            "start": 3034.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3042.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gobernabilidad en el pa\u00eds",
            "start": 3044.24,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y acerca de los",
            "start": 3048.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "resultados no s\u00e9 si yo creo que ya los",
            "start": 3052.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "dio a conocer el l No",
            "start": 3055.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed ya",
            "start": 3058.16,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "podemos darlos a conocer Pues ya son",
            "start": 3062.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bueno todava Est\u00e1n en litigio pero ya",
            "start": 3066.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los resultados preliminar ya est\u00e1n pero",
            "start": 3068.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3071.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3072.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este que se vea no O no lo nos metemos",
            "start": 3077.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "en eso s\u00ed s\u00ed vamos para que todo el",
            "start": 3082.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "mundo vea el reforma no saca nada este",
            "start": 3086.0,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "esp\u00e9rate Claudia Esp\u00e9rate Esp\u00e9rate a ver",
            "start": 3090.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "si la diferencia de votos para la",
            "start": 3110.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 3114.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3118.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "32.3",
            "start": 3119.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por 36 millones de votos obtuvo la",
            "start": 3130.64,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "presidenta Claudia",
            "start": 3136.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed fue no a ver si tienes",
            "start": 3147.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "otra la \u00fanica",
            "start": 3154.76,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n fue Aguas calientes Por poco",
            "start": 3157.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "margen",
            "start": 3166.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "46 la se\u00f1ora Sochi y Claudia",
            "start": 3168.4,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "42.7 pero despu\u00e9s baj California",
            "start": 3174.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "67 Claudia",
            "start": 3178.0,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "21.2 soil Baja California Sur",
            "start": 3181.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "59.1",
            "start": 3187.119,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 3189.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "29.7 la se\u00f1ora",
            "start": 3190.64,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "so Campeche",
            "start": 3195.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "61.3",
            "start": 3198.96,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "Claudia 15.5 la seora y",
            "start": 3201.599,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Jorge",
            "start": 3208.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ma",
            "start": 3212.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Chiapas",
            "start": 3214.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "71.6 Claudia 16.7 la se\u00f1ora",
            "start": 3220.52,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "sochil Chihuahua",
            "start": 3226.359,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "53.9",
            "start": 3231.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Claudia 34",
            "start": 3233.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora",
            "start": 3237.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sochil Coahuila",
            "start": 3238.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "53.7 Claudia",
            "start": 3242.24,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "38.8",
            "start": 3246.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Sochi",
            "start": 3249.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Colima",
            "start": 3251.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "54.4 Claudia",
            "start": 3254.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "30 por c Sochi Ciudad de",
            "start": 3258.079,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico 55.2",
            "start": 3262.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 3267.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "34.5",
            "start": 3269.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Sochi Durango",
            "start": 3271.319,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "55.2 Claudia",
            "start": 3275.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "32.1",
            "start": 3279.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Sochi",
            "start": 3282.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 3284.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "47.2 Claudia",
            "start": 3287.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "40%",
            "start": 3290.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "sochil",
            "start": 3292.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Guerrero 71",
            "start": 3294.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "7 Claudia",
            "start": 3298.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "18.8",
            "start": 3301.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Sochi",
            "start": 3303.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Hidalgo",
            "start": 3306.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "67.4 Claudia",
            "start": 3310.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "19.8",
            "start": 3313.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Sochi Jalisco",
            "start": 3316.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "44.4",
            "start": 3321.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Claudia 35.8",
            "start": 3323.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "so y",
            "start": 3327.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "17.3 Jorge",
            "start": 3330.359,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "maes el estado de M\u00e9xico",
            "start": 3334.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "60.6",
            "start": 3339.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 3340.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "26.5 Sochi",
            "start": 3344.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n",
            "start": 3347.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "55.1 Claudia",
            "start": 3350.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "29.3 Sochi",
            "start": 3354.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 3358.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "63.8 Claudia",
            "start": 3362.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "21.3",
            "start": 3365.92,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Sochi",
            "start": 3367.599,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Nayarit",
            "start": 3369.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "63.3 Claudia",
            "start": 3372.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "20.2",
            "start": 3374.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Sochi Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 3375.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "45.2",
            "start": 3381.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Claudia 34.6",
            "start": 3383.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sochil maines",
            "start": 3388.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "18.1",
            "start": 3391.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 3393.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "76.4 Claudia",
            "start": 3397.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "14.4",
            "start": 3401.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Sochi Puebla",
            "start": 3403.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "65.2",
            "start": 3409.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 3410.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "21.7 tochi",
            "start": 3414.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro",
            "start": 3418.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "51.1 Claudia",
            "start": 3420.799,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "36.9 Sochi quintan ro",
            "start": 3424.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "73.2 Claudia",
            "start": 3430.92,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "16.8",
            "start": 3436.079,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sochil San Luis Potos\u00ed",
            "start": 3438.119,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "60.5",
            "start": 3443.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 3445.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "25.5",
            "start": 3447.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "soil Sinaloa",
            "start": 3449.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "65.6 Claudia",
            "start": 3453.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "24.5",
            "start": 3457.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Sochi",
            "start": 3458.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Sonora",
            "start": 3460.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "63.9",
            "start": 3464.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 3465.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "24.8",
            "start": 3468.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sochil",
            "start": 3470.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Tabasco 80.5",
            "start": 3472.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 3477.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "11.1",
            "start": 3479.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Sochi",
            "start": 3482.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Tamaulipas",
            "start": 3484.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "62.3 Claudia",
            "start": 3488.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "26.3 sochil",
            "start": 3491.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "tlascala",
            "start": 3494.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "69.2",
            "start": 3498.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 3500.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "14.7",
            "start": 3502.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Sochi Veracruz",
            "start": 3504.359,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "66.5 Claudia",
            "start": 3509.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "23 por sochil",
            "start": 3512.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 3516.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "60.7 Claudia",
            "start": 3518.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "30.4",
            "start": 3522.2,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "sochil",
            "start": 3524.039,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Zacatecas",
            "start": 3525.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "50.4 Claudia",
            "start": 3527.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "29.9 so",
            "start": 3531.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Es que",
            "start": 3536.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed nos enteramos",
            "start": 3538.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Porque parece mentira",
            "start": 3541.16,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "pero no todo se sabe o se sabe en un",
            "start": 3544.359,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "estado pero no el resultado en",
            "start": 3549.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "otros y as\u00ed",
            "start": 3553.039,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "qued\u00f3",
            "start": 3559.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto es la votaci\u00f3n",
            "start": 3562.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a favor de",
            "start": 3568.88,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 3581.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "estuvieron dale y dale y dale y dale",
            "start": 3582.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "todo eso debe de ayudar lo digo de",
            "start": 3587.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 3590.64,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "respetuosa a que se revise los",
            "start": 3593.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "procedimientos de medios de",
            "start": 3597.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n o de",
            "start": 3600.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n porque estaban hablando de",
            "start": 3604.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n agarran",
            "start": 3609.559,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3615.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos",
            "start": 3617.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "frases las vuelven",
            "start": 3620.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "moda copia",
            "start": 3624.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de lo que sucede en otras partes del",
            "start": 3629.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "mundo y no se puede en",
            "start": 3632.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 3637.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "extrapolar las",
            "start": 3640.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "realidades entonces",
            "start": 3642.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "empezaron hay polarizaci\u00f3n hay",
            "start": 3645.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n hay",
            "start": 3647.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n est\u00e1 la polarizaci\u00f3n",
            "start": 3649.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 van a hacer",
            "start": 3658.64,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "ahora ya le dejamos",
            "start": 3664.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "no para que",
            "start": 3666.799,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "no quedaron tres este",
            "start": 3670.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros Pero saben qu\u00e9 Vamos a darle",
            "start": 3673.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "a Reina Primero",
            "start": 3677.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este luego",
            "start": 3680.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Ninel y luego Jorge son los tres que",
            "start": 3682.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "quedaron",
            "start": 3685.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n este les ofrezco Disculpa",
            "start": 3686.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque vamos a una gira y no me puedo",
            "start": 3691.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "quedar mucho",
            "start": 3693.28,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tiempo Gracias presidente este por darme",
            "start": 3699.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la palabra ya cre\u00eda yo que que me iba",
            "start": 3702.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Air Hasta el otro",
            "start": 3704.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "sexenio este primero no no ojal\u00e1 no este",
            "start": 3706.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "no le tome usted a mal lo que yo voy a",
            "start": 3711.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "decir pero pero me parece muy importante",
            "start": 3713.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "eh No s\u00e9 si yo respiro profundo s\u00ed Ah yo",
            "start": 3716.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este Bueno no s\u00e9 si vio que ayer",
            "start": 3720.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "este Noro\u00f1a dijo que Monreal entr\u00f3 dio",
            "start": 3723.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un discurso y se fue no Atendi\u00f3 la la",
            "start": 3727.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de la Reforma eh de Justicia que",
            "start": 3729.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "usted propone y se lo digo porque por",
            "start": 3733.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cosas as\u00ed el hombre no se entera y luego",
            "start": 3737.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dice barbaridad y media hace dos d\u00edas",
            "start": 3739.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dijo que con esta reforma que usted",
            "start": 3742.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "propone se van a el tema es impunidad",
            "start": 3744.839,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eh se va a acabar la corrupci\u00f3n f\u00edjese",
            "start": 3749.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s lo que dice usted tambi\u00e9n lo dijo",
            "start": 3753.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ayer pero bueno yo le pregunto a usted",
            "start": 3754.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "este Monreal cree que el pueblo es tonto",
            "start": 3757.279,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "o qu\u00e9 pasa porque con eso no se va a",
            "start": 3760.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "acabar la corrupci\u00f3n y ah\u00ed entro a mi",
            "start": 3763.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tema real presidente que es la impunidad",
            "start": 3765.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y que si es muy preocupante porque usted",
            "start": 3768.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ya se va y hay casos que no est\u00e1n",
            "start": 3770.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "resueltos eh Le quiero mencionar uno",
            "start": 3773.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "unos casos de de de impunidad que est\u00e1n",
            "start": 3775.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pendientes de Sonora Pues los mismos Max",
            "start": 3778.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n que sigue imputado ah\u00ed por una",
            "start": 3782.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "con una falsa acusaci\u00f3n ya revis\u00e9 bien",
            "start": 3785.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "yo el expediente y entre otros est\u00e1 Juan",
            "start": 3788.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Estrada que \u00e9l est\u00e1 pidiendo un indulto",
            "start": 3791.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "incluso porque tiene 80 a\u00f1os El Se\u00f1or",
            "start": 3794.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en una c\u00e1rcel Lleva m\u00e1s de 25 a\u00f1os",
            "start": 3796.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "preso est\u00e1 en Nogales ya se lo hab\u00eda",
            "start": 3798.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "comentado usted \u00c9l sigue ah\u00ed dice que",
            "start": 3800.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "ahora que anda usted con lo de amnist\u00eda",
            "start": 3803.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "a lo mejor y podr\u00edan ver su caso eh Y",
            "start": 3804.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "est\u00e1n y otros tres muy graves que me",
            "start": 3809.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "parecen a m\u00ed hay un caso",
            "start": 3811.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3814.599,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el licenciado de impunidad cero que eso",
            "start": 3816.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "es muy grave presidente no s\u00e9 si usted",
            "start": 3819.039,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "se ha fijado que aqu\u00ed cuando ponen",
            "start": 3820.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "impunidad cero ponen caso ni siquiera",
            "start": 3822.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ponen presuntamente detenido por el",
            "start": 3825.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "homicidio de x o y o",
            "start": 3828.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "presunto involucrado en tal cosa no",
            "start": 3831.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "directo ido por homicidio de fulano de",
            "start": 3834.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tal Bueno pues este el el 25 de mayo",
            "start": 3837.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "bueno hace como tres semanas eh C\u00f3mo se",
            "start": 3841.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "llama bucio dec\u00eda mencion\u00f3 un caso de",
            "start": 3845.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Veracruz de una muchacha de 20 a\u00f1os que",
            "start": 3849.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estaba que ya hab\u00edan puesto ficha de la",
            "start": 3853.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Interpol y que la hab\u00edan detenido en",
            "start": 3855.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Texas Bueno este caso presidente est\u00e1 en",
            "start": 3857.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "proceso y lo que sobrevino para esta",
            "start": 3860.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "muchacha despu\u00e9s de que fue anunciada",
            "start": 3863.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ma\u00f1anera fue un Ya de por s\u00ed",
            "start": 3866.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la ven\u00edan atacando much\u00edsimo se llama",
            "start": 3869.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Leo Michel Acosta S\u00e1nchez expediente 78",
            "start": 3871.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "20 24",
            "start": 3874.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y la acusan",
            "start": 3877.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Eh bueno la fiscal\u00eda de Veracruz que que",
            "start": 3879.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de verdad presidente usted los Alaba",
            "start": 3882.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "mucho a los gobernadores pero la",
            "start": 3885.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de Veracruz",
            "start": 3886.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "es bueno la de Sonora es un",
            "start": 3890.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cochinero esa la puedo decir firmemente",
            "start": 3893.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pero la de Veracruz lo que dicen ellos",
            "start": 3896.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Es que de verdad est\u00e1 como la de Sonora",
            "start": 3899.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "entonces casos as\u00ed son venganzas son",
            "start": 3901.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "persecuciones son invenci\u00f3n de",
            "start": 3905.079,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "expedientes Dele la oportunidad que le",
            "start": 3907.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "den la oportunidad a esta muchacha de",
            "start": 3910.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "defenderse sin las intervenci\u00f3n de de",
            "start": 3911.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de influencias sin la",
            "start": 3914.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de de gente que quiere que",
            "start": 3916.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que se pone ah\u00ed en contubernio con las",
            "start": 3919.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas para que se resuelvan los",
            "start": 3921.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "casos a su favor Ese es es el principal",
            "start": 3923.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "problema de la impunidad en M\u00e9xico",
            "start": 3926.44,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "presidente las",
            "start": 3928.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas atienden solo a intereses",
            "start": 3929.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "particulares o de dinero el que tiene",
            "start": 3933.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "influencias y el que tiene dinero es el",
            "start": 3936.039,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que resuelve sus asuntos en las",
            "start": 3937.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas son 32 en el pa\u00eds usted quiere",
            "start": 3939.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reformar el poder judicial y me parece",
            "start": 3942.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "muy bien que les quiten lo que ganan los",
            "start": 3945.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "excesos que trabajen",
            "start": 3948.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y por y pero por ejemplo ahorita est\u00e1 lo",
            "start": 3951.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "del Elena R\u00edos tambi\u00e9n en Oaxaca eh all\u00ed",
            "start": 3955.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los agresores son los del poder judicial",
            "start": 3959.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed O sea por eso tambi\u00e9n que se",
            "start": 3961.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "limpie desde arriba y desde abajo las",
            "start": 3963.839,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "polic\u00edas de los que empiezan de los que",
            "start": 3966.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "toman primero el tema El los primeros",
            "start": 3969.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "respondientes los ministerios p\u00fablicos",
            "start": 3972.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Los Defensores de oficio los jueces de",
            "start": 3974.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "primera instancia usted sabe presidente",
            "start": 3977.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed alrededor del palacio diario",
            "start": 3980.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "diario llegan decenas de personas",
            "start": 3984.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "clamando por justicia por cosas as\u00ed ante",
            "start": 3986.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las fiscal\u00edas de sus estados entonces",
            "start": 3989.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "usted lo sabe y est\u00e1n atendiendo uno dos",
            "start": 3992.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "o tres de Sonora eh que vinieron",
            "start": 3995.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "recientemente Eh bueno Esta se\u00f1ora no",
            "start": 3997.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los pudo ver ella eh la mam\u00e1 de de",
            "start": 4000.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Michelle la costa vino trat\u00f3 de estuvo",
            "start": 4002.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en atenci\u00f3n ciudadana no le",
            "start": 4005.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hicieron caso eh quiso poner una",
            "start": 4007.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "denuncia contra bucio por andar este eh",
            "start": 4010.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "violentando el debido proceso exhibiendo",
            "start": 4013.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed un caso que ni siquiera est\u00e1",
            "start": 4016.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "juzgado y o sea en vez de dar",
            "start": 4019.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sentencias pone casos que les mandan las",
            "start": 4022.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas y las fiscal\u00edas no son las",
            "start": 4025.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "mejores Fuentes presidente no son las",
            "start": 4027.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mejores Fuentes para decir que en M\u00e9xico",
            "start": 4030.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "hay impunidad cero Y eso es un pues es",
            "start": 4032.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "una tristeza y una preocupaci\u00f3n grande",
            "start": 4035.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en los Estados porque de la gente o se",
            "start": 4038.039,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "porque Qui\u00e9n pierde con esto no pierde",
            "start": 4041.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el rico ni los que tienen influen",
            "start": 4043.839,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pierde el pueblo pierde la gente porque",
            "start": 4046.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sus casos no pasan de la primera",
            "start": 4049.039,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "instancia los amedrentan no tienen",
            "start": 4051.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "recursos no pueden pagar un abogado",
            "start": 4054.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed qu\u00e9 va a hacer presidente",
            "start": 4057.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es su propuesta Ah\u00ed est\u00e1 bien sea",
            "start": 4058.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "venganza o no sea venganza contra el",
            "start": 4062.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "poder judicial Y qu\u00e9 bueno que se est\u00e1",
            "start": 4063.799,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "debatiendo Y qu\u00e9 bueno que se va a",
            "start": 4066.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "reformar Y qu\u00e9 bueno que ayer lo sacaron",
            "start": 4067.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "los estaba escuchando yo ayer por",
            "start": 4069.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "primera vez porque esa gente es",
            "start": 4071.839,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "inalcanzable",
            "start": 4073.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "los jueces los magistrados uno ni los",
            "start": 4075.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "conoce el pueblo No los conoce y a ver",
            "start": 4078.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "le le beneficiaron por ejemplo a usted a",
            "start": 4081.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00ed fueron en contra m\u00eda con el amparo",
            "start": 4084.16,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que puse lo beneficiaron a usted porque",
            "start": 4086.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n con el poder no est\u00e1n con el",
            "start": 4088.799,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pueblo Bueno ese es uno ese de casos de",
            "start": 4091.64,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "impunidad el otro",
            "start": 4096.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "eh usted tiene de vecinos aqu\u00ed en la",
            "start": 4100.839,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esquina s\u00ed sabe que tiene aqu\u00ed de",
            "start": 4103.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "vecinos desde hace varios meses a un",
            "start": 4105.719,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "grupo de campesinos que tiene un plant\u00f3n",
            "start": 4107.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ah\u00ed contra esquina del palacio s\u00ed los ha",
            "start": 4109.64,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "visto presidente a esta gente s\u00ed Ah Y s\u00ed",
            "start": 4112.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "sabe lo que est\u00e1n",
            "start": 4117.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "peleando ese es un caso muy grave",
            "start": 4118.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "presidente muy muy grave y sabe por qu\u00e9",
            "start": 4121.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "porque ellos est\u00e1n peleando por la",
            "start": 4125.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "libertad de un compa\u00f1ero que lo est\u00e1n",
            "start": 4126.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "acusando de homicidio Y ah\u00ed s\u00ed la",
            "start": 4128.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "justicia fue muy r\u00e1pida y expedita y",
            "start": 4132.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sabe por qu\u00e9 Qui\u00e9n es el el presunto la",
            "start": 4134.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presunta v\u00edctima el",
            "start": 4138.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito el ej\u00e9rcito iginio gustos",
            "start": 4140.279,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Navarro tiene 3 a\u00f1os preso lo detuvieron",
            "start": 4143.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4147.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "2008 asesinaron a una persona que",
            "start": 4148.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "result\u00f3 ser un militar infiltrado en el",
            "start": 4152.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "movimiento de ellos En en Veracruz y en",
            "start": 4154.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4159.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "2011 sale una orden de aprensi\u00f3n Ah",
            "start": 4160.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "bueno lo Asesinan era del fuero com\u00fan",
            "start": 4163.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque pues era un asesinato lo Asesinan",
            "start": 4166.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "eh lo ven en el fuero com\u00fan pero la PGR",
            "start": 4167.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "llega y se lo trae a los presuntos",
            "start": 4171.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "testigos ac\u00e1 y bueno y ah\u00ed se arma un",
            "start": 4173.679,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "expediente es lo que alegan ellos el",
            "start": 4176.199,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "2011 sale la orden de aprensi\u00f3n El",
            "start": 4178.759,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "2021 en su sexenio en su sexenio lo",
            "start": 4181.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "detienen lo",
            "start": 4186.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "encarcelan Ellos tienen documentos donde",
            "start": 4188.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dice que iginio estaba en el campo en la",
            "start": 4190.839,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "milpa andaba con el actor ah\u00ed o sea",
            "start": 4193.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cuando sucedieron los hechos Pero eso no",
            "start": 4197.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "le importaron a los jueces magistrados",
            "start": 4199.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ministerios p\u00fablicos y toda esa cadena",
            "start": 4202.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de complicidades que se dan en los casos",
            "start": 4205.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuando la gente no tiene recursos Usted",
            "start": 4207.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "lo sabe porque usted tambi\u00e9n empez\u00f3",
            "start": 4209.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "abajo y porque usted ha estado con Los",
            "start": 4212.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Campesinos y con los",
            "start": 4214.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas entonces dicen Ellos est\u00e1n muy",
            "start": 4216.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "sentidos presidente porque dicen \u00e9l",
            "start": 4219.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hablaba de de que iba a permitir el des",
            "start": 4222.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "sentimiento la libertad de disentir y",
            "start": 4225.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "resulta que nada m\u00e1s salimos a decir",
            "start": 4228.6,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "algo de lo que est\u00e1 pasando en nuestros",
            "start": 4229.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pueblos y nos mandan a reprimir Y esa es",
            "start": 4231.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la pregunta que yo tengo para usted y de",
            "start": 4235.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hecho ellos la hacen y me y me",
            "start": 4236.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gust\u00f3 porque dicen c\u00f3mo se investiga el",
            "start": 4240.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mismo estado",
            "start": 4243.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidente C\u00f3mo usted va a investigar a",
            "start": 4244.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "los polic\u00edas a los militares a los a los",
            "start": 4248.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ministerios p\u00fablicos a los defensores de",
            "start": 4252.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "oficios que se corrompen si son los",
            "start": 4254.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mismos si est\u00e1n del mismo lado que",
            "start": 4257.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ustedes c\u00f3mo se",
            "start": 4259.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "investigan o sea c\u00f3mo c\u00f3mo c\u00f3mo va a",
            "start": 4262.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sancionar a la polic\u00eda que es el primer",
            "start": 4265.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "respondiente C\u00f3mo va al militar C\u00f3mo va",
            "start": 4268.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a sancionar a al MP f\u00edjese",
            "start": 4271.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Elena R\u00edos dice que",
            "start": 4276.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "curiosamente el \u00fanico funcionario",
            "start": 4278.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que le ha ayudado es un es un",
            "start": 4281.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ministerio p\u00fablico de de Oaxaca todos",
            "start": 4284.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s desde jueces eh abogados",
            "start": 4287.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "incluso hasta abogados de ella misma le",
            "start": 4290.48,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "han",
            "start": 4292.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "traicionado porque el poder el dinero en",
            "start": 4293.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "este sexenio de usted cuando ya no iba a",
            "start": 4296.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pasar eso cuando eso ya no se iba a",
            "start": 4300.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "permitir se est\u00e1 permitiendo se est\u00e1",
            "start": 4302.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "permitiendo entonces iginio ah\u00ed est\u00e1 Y",
            "start": 4305.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 Porque el muerto es un militar",
            "start": 4308.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed la la justicia fue r\u00e1pida y",
            "start": 4311.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "expedita muy r\u00e1pida y y sabe que ya le",
            "start": 4314.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "dictaron sentencia 20 a\u00f1os le",
            "start": 4317.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "violentaron todos los derechos al",
            "start": 4321.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hombre por",
            "start": 4324.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Porque el ej\u00e9rcito quiere encontrar",
            "start": 4326.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "alguien que pague por la muerte de su de",
            "start": 4329.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "su miembro del personal que ellos tienen",
            "start": 4332.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 bien que se busque justicia",
            "start": 4336.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Pero por qu\u00e9 no le permiten a esta",
            "start": 4339.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "persona el debido proceso por qu\u00e9 le",
            "start": 4341.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "violentan sus derechos",
            "start": 4344.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque ustedes tienen el",
            "start": 4345.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "poder porque el ej\u00e9rcito hoy es muy",
            "start": 4347.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "poderoso Por qu\u00e9",
            "start": 4351.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente Acu\u00e9rdese usted c\u00f3mo",
            "start": 4353.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 usted ofreci\u00f3 justicia para los",
            "start": 4356.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pobres y los de abajo y eso aqu\u00ed no se",
            "start": 4359.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cumpliendo le voy a dar otro caso",
            "start": 4363.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de impunidad y de in justicia y ese Solo",
            "start": 4365.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "toca bien cerca presidente",
            "start": 4369.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "porque el 20 de junio tuvo usted una",
            "start": 4371.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n aqu\u00ed afuera de un centenar",
            "start": 4375.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de ancianos de de adultos",
            "start": 4377.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mayores cuando yo salgo y los veo o sea",
            "start": 4381.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "dije yo esta de qu\u00e9 se trata porque era",
            "start": 4383.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gente es que es muy indignante",
            "start": 4386.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "presidente con bast\u00f3n apenas pod\u00edan",
            "start": 4389.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "caminar",
            "start": 4392.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "eh apenas ah\u00ed como me acord\u00e9 del",
            "start": 4394.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "hipop\u00f3tamo de de de yumanji porque unos",
            "start": 4398.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "bien atr\u00e1s apenas si pod\u00edan caminar y la",
            "start": 4402.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y la pregunta que hac\u00edan en la marcha",
            "start": 4405.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "era ya se cansaron y y los adultos",
            "start": 4407.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "mayores 60 a\u00f1os 70 a\u00f1os m\u00e1s de 50 no no",
            "start": 4410.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "nos hemos cansado pero es que el casano",
            "start": 4415.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no les importaba porque tienen Cu\u00e1ntos",
            "start": 4418.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1os luchando los de Ruta 100 Cu\u00e1ntos",
            "start": 4421.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ese caso usted lo conoce muy bien",
            "start": 4425.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decenas de ancianos caminando",
            "start": 4427.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ah\u00ed porque no se les ha retribuido",
            "start": 4431.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "porque cuando Cedillo y cuando Espinosa",
            "start": 4433.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Villarreal desmantelaron Ruta 100 Qu\u00e9",
            "start": 4437.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 pues qui\u00e9n qued\u00f3 en la indefensi\u00f3n",
            "start": 4440.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "como siempre el",
            "start": 4442.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "trabajador y que Obviamente con los",
            "start": 4444.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sindicatos que se se se amafi con las",
            "start": 4447.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "autoridades pues obviamente ellos",
            "start": 4450.719,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "salieron perdiendo dicen que los",
            "start": 4452.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aron yo tambi\u00e9n no le tengo mucha",
            "start": 4455.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fe a los sindicatos no lo crea y los",
            "start": 4456.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "cuestion pero ustedes para qu\u00e9 se dejan",
            "start": 4459.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar por el sindicato para qu\u00e9 le",
            "start": 4461.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "creen y no pues si nos enga\u00f1aron si",
            "start": 4464.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sabemos que nos equivocamos pero ahorita",
            "start": 4467.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ya tien los agarrar les lleg\u00f3 la",
            "start": 4470.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "adultez son adultos mayores les lleg\u00f3 la",
            "start": 4472.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "adultez peleando por una causa Cu\u00e1ntos",
            "start": 4476.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1os son y eso no es lo peor lo peor es",
            "start": 4478.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que cuando s\u00ed fue una cosa de Cedillo y",
            "start": 4481.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de Espinosa Villarreal Pero qui\u00e9n vino",
            "start": 4484.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s Qui\u00e9n fue jefe de",
            "start": 4486.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "gobierno y pudo resolver eso y no lo",
            "start": 4489.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 usted presidente",
            "start": 4492.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y por eso est\u00e1n sentidos tambi\u00e9n no",
            "start": 4495.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1n felices no est\u00e1n felices no nos",
            "start": 4498.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 y y sabe tambi\u00e9n qu\u00e9 dicen",
            "start": 4503.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ellos que cuando ellos eran eran un",
            "start": 4505.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "sindicato muy poderoso Y que cuando",
            "start": 4508.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ellos estaban en el poder porque era un",
            "start": 4509.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sindicato muy poderoso como todos los",
            "start": 4512.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sindicatos como la mayor\u00eda de los",
            "start": 4514.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sindicatos que tienen mucho dinero y se",
            "start": 4517.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "enriquecen iban los candidatos a",
            "start": 4519.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pedirles dinero para su campa\u00f1a para sus",
            "start": 4522.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as y dicen ellos que les daban",
            "start": 4525.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "millones y adivine desde cuando a todos",
            "start": 4528.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "los que han pasado de izquierda eso pas\u00f3",
            "start": 4531.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "a Claudia ya no se acerc\u00f3 con ellos",
            "start": 4533.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "dicen porque pues ya no tenemos nada",
            "start": 4535.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Dice que dar ya no nos pueden pedir un",
            "start": 4537.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "peso dicen ellos y le y agradecen",
            "start": 4541.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Hasta",
            "start": 4544.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eso que usted bueno el gobierno de la",
            "start": 4545.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ciudad del este a\u00f1o o el fin de a\u00f1o les",
            "start": 4549.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dieron 24000 pesos presidente",
            "start": 4552.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "as\u00ed como que para que pasaran la Navidad",
            "start": 4556.04,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 4557.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "yo pero no le da tristeza",
            "start": 4558.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "presidente que adultos mayores y que",
            "start": 4562.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "usted estuvo en sus manos cuando fue",
            "start": 4565.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno y lo resolvi\u00f3 6 a\u00f1os",
            "start": 4566.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "como presidente Y tampoco ni marti",
            "start": 4569.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "batres ni ni el otro ni Encinas ni",
            "start": 4571.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ebrar ni ni c\u00f3mo se llama el otro el",
            "start": 4576.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Mancera pues menos no pero y todos esos",
            "start": 4579.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pasaron por ah\u00ed no les resolvieron el el",
            "start": 4583.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "asunto y ahora est\u00e1n amafi ados con las",
            "start": 4585.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "nuevas empresas dicen que los Def falcar",
            "start": 4588.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "yo qu\u00e9 le voy a contar usted sabe muy",
            "start": 4590.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "bien ese caso por qu\u00e9 no se les ha",
            "start": 4591.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "podido dar un un trato digno a estas",
            "start": 4594.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "personas por",
            "start": 4598.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Por qu\u00e9 la justicia no les llega en",
            "start": 4600.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "su tiempo cuando usted ha tenido el",
            "start": 4603.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "poder de resolverlo o de influir porque",
            "start": 4605.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "usted influyen mucho no soltaron a Max",
            "start": 4608.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "han soltado a muchas personas porque",
            "start": 4611.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "usted interviene porque usted tiene",
            "start": 4614.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "voluntad pol\u00edtica para",
            "start": 4616.239,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "hacerlo Qu\u00e9 ha pasado con los Mineros de",
            "start": 4619.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Cananea que sabe por qu\u00e9 est\u00e1n aceptando",
            "start": 4621.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "un trato hoy los Mineros de Cananea y",
            "start": 4625.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que tengo entendido que s\u00ed les est\u00e1",
            "start": 4627.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "usted tratando de",
            "start": 4629.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ayudar porque porque ya vieron que les",
            "start": 4631.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "va ya ya tienen ellos tambi\u00e9n 60 70 a\u00f1os",
            "start": 4634.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y dice un minero tiene un promedio de",
            "start": 4639.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "via 55",
            "start": 4641.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a\u00f1os O sea ya ya no podemos seguir en la",
            "start": 4643.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lucha porque ya nos alcanz\u00f3 la la",
            "start": 4646.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "adultez ya somos adultos mayores ya",
            "start": 4648.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "somos ancianos no podemos seguir O sea",
            "start": 4651.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pues entraron en conciencia lo bueno y",
            "start": 4654.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aceptando tengo entendido que ya",
            "start": 4657.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "les dieron el IMS ahorita est\u00e1n en",
            "start": 4659.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "proceso de que",
            "start": 4662.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "eh les pidieron creo que la segob les",
            "start": 4663.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3",
            "start": 4666.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "una pues h\u00e1ganme una propuesta de a ver",
            "start": 4667.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto van a aceptar la liquidaci\u00f3n Por",
            "start": 4670.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 van a aceptar la la liquidaci\u00f3n por",
            "start": 4673.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eso pero est\u00e1 en proceso que les den una",
            "start": 4675.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "oferta digna la empresa yo no creo que",
            "start": 4678.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "lo va a pagar Supongo que lo van a pagar",
            "start": 4681.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 4682.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eh Porque grupo M\u00e9xico se ha hecho de la",
            "start": 4684.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vista gorda toda la vida tambi\u00e9n en su",
            "start": 4686.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sexenio porque la mafia del poder no se",
            "start": 4689.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 presidente con usted ah\u00ed siguen",
            "start": 4691.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "nov Slim se retrata con todos los",
            "start": 4694.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "presidentes que vienen ya se retrat\u00f3 con",
            "start": 4697.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Claudia ellos no pierden ellos van a",
            "start": 4700.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "seguir ah\u00ed",
            "start": 4703.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "usted los ten\u00eda de asesores Y ah\u00ed estaba",
            "start": 4705.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "valleres tan mal que hablaba usted de",
            "start": 4707.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "balleres Y ahora resulta que cuando ya",
            "start": 4709.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es presidente bueno yo tampoco ya no",
            "start": 4711.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "puedo hablar de las personas que no",
            "start": 4714.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Pero bueno el",
            "start": 4715.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hombre ah\u00ed",
            "start": 4718.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 4720.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "siguen no no no no se perdi\u00f3 la mafia",
            "start": 4723.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "del Poder y s\u00ed perdi\u00f3 el pueblo y hay",
            "start": 4726.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n por lo que",
            "start": 4729.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "viene hay preocupaci\u00f3n porque usted",
            "start": 4731.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "habla mucho de que Claudia es muy",
            "start": 4734.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "honesta eh es muy estricta es muy esto y",
            "start": 4735.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4739.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aquello Ojal\u00e1 de verdad yo digo",
            "start": 4740.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 pero sabe qu\u00e9 presidente ha dado",
            "start": 4744.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "muchas muestras de que de que la",
            "start": 4746.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n puede continuar de que la",
            "start": 4750.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "impunidad puede continuar y sabe por",
            "start": 4752.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Qui\u00e9n gan\u00f3 en",
            "start": 4756.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Sonora Qui\u00e9n va a ser senador en Sonora",
            "start": 4759.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Heriberto Aguilar y sabe qui\u00e9n es I",
            "start": 4761.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Berto Aguilar de morena fue el",
            "start": 4764.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "representante de Claudia en la campa\u00f1a",
            "start": 4767.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en Sonora y sabe que una de las \u00faltimas",
            "start": 4770.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que hizo",
            "start": 4774.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas firm\u00f3 una supuesta competencia",
            "start": 4776.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Entre cuatro empresas Ay vamos a",
            "start": 4779.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "competir entre nosotros por esta obra y",
            "start": 4783.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "\u00e9l siendo \u00e9l siendo titular de sidur",
            "start": 4786.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ahorita con durazo firm\u00f3 la supuesta",
            "start": 4789.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "competencia son los mismos de la misma",
            "start": 4792.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "empresa Son",
            "start": 4794.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "factureras son empresas que entran cada",
            "start": 4797.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sexenio bueno estas est\u00e1n desde padres y",
            "start": 4799.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en su sexenio ya les dieron cabida usted",
            "start": 4803.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "les est\u00e1 dando cabida en el tren de uris",
            "start": 4806.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "durazo les est\u00e1 dando cabida en su",
            "start": 4809.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "gobierno para que hagan Esta obra para",
            "start": 4811.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que me vendan",
            "start": 4814.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "medicinas y y sabe que tambi\u00e9n andan",
            "start": 4816.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "diciendo que tambi\u00e9n est\u00e1n en el tren",
            "start": 4819.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Maya los parientes de",
            "start": 4821.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "padres por qu\u00e9 presidente por qu\u00e9 usted",
            "start": 4823.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "permite eso esa",
            "start": 4826.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y se va a quedar tambi\u00e9n va a",
            "start": 4829.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ser diputada federal la esposa de de",
            "start": 4832.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez Luna de Ana Karina barreras",
            "start": 4835.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ella no ten\u00eda ning\u00fan problema en gastar",
            "start": 4838.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el recurso p\u00fablico del congreso para su",
            "start": 4842.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a y meter",
            "start": 4844.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "facturas C\u00f3mo c\u00f3mo se va a acabar esto",
            "start": 4849.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "en su sexenio y en el sexenio de Claudia",
            "start": 4852.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo si ya traicionaron Noro\u00f1a dice que",
            "start": 4855.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 4859.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "traicionaron qu\u00e9 es eso que usted se",
            "start": 4859.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desdijo",
            "start": 4863.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "o sea y lo que hemos es m\u00e1s bueno pero",
            "start": 4865.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "el otro tema",
            "start": 4868.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "primero y el otro tema tambi\u00e9n",
            "start": 4871.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "preocupante Es sobre la la libertad de",
            "start": 4873.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n",
            "start": 4875.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "pero si usted quiere responderme ese",
            "start": 4876.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "tema de c\u00f3mo c\u00f3mo se investiga el estado",
            "start": 4880.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "va usted tambi\u00e9n dejarle a Claudia que",
            "start": 4883.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "haga algo con las fiscal\u00edas que se",
            "start": 4886.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "limpien las fiscal\u00edas estatales que se",
            "start": 4889.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "limpien las corporaciones policiacas que",
            "start": 4891.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se acabe la impunidad siete de cada 100",
            "start": 4894.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "delitos en M\u00e9xico solo esos siete Se",
            "start": 4898.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "resuelven hay m\u00e1s del 90 por de",
            "start": 4901.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "impunidad en M\u00e9xico seg\u00fan el \u00faltimo",
            "start": 4904.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "estudio de impunidad",
            "start": 4907.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cero yo creo que a usted le duele eso",
            "start": 4909.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "presidente o no",
            "start": 4911.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4916.199,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "pregunta c\u00f3mo se investiga el estado",
            "start": 4917.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estoy esperando a que termine porque ya",
            "start": 4919.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "despues es que bueno eso en cuanto a la",
            "start": 4922.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "seguridad pues eso es lo mi tema y la",
            "start": 4925.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n",
            "start": 4928.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "porque porque ya no solo es la cuesti\u00f3n",
            "start": 4930.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "del del narco que yo con eso no me meto",
            "start": 4933.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "porque ustedes lo saben la autoridad",
            "start": 4936.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sabe el gobierno lo sabe no hace nada",
            "start": 4939.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mire Chiapas mire",
            "start": 4942.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Sonora y luego tienen el descaro f\u00edjese",
            "start": 4946.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se va acabar la impunidad tiene el",
            "start": 4949.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "descaro esta muchacha al vilchis de",
            "start": 4951.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "venir a decir que es mentira que en",
            "start": 4954.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Santana hubo una balacera y hubo viene",
            "start": 4957.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed si se lo da le digo las fiscal\u00edas",
            "start": 4961.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "no son de fiar les pasan mentiras",
            "start": 4964.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "investiguen ustedes la muchacha vin y",
            "start": 4967.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dijo Es mentira que hubo una balacera en",
            "start": 4969.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tal parte cuando la est\u00e1 dici\u00e9ndolo Aqu\u00ed",
            "start": 4972.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "estoy ya despu\u00e9s les dije ya nunca",
            "start": 4976.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "reconoci\u00f3 y nunca dijo No es cierto Me",
            "start": 4979.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "equivoqu\u00e9 porque sus mentiras no las ve",
            "start": 4981.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "y ahora el durazo se la lleva",
            "start": 4984.08,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "desmintiendo todo en su mesa de",
            "start": 4985.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "seguridad esta balacera no ocurri\u00f3",
            "start": 4987.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "mentira que balearon este restaurante en",
            "start": 4990.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Caborca mentira que pas\u00f3",
            "start": 4992.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "esto falso as\u00ed como ponen Aqu\u00ed ese de la",
            "start": 4994.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la infodemia de verdad deber\u00edan de poner",
            "start": 4999.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "hacer una infodemia pero de lo que",
            "start": 5002.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "miente el gobierno",
            "start": 5003.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de lo que mienten los",
            "start": 5005.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobernadores hubo una balcera en en en",
            "start": 5007.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Caborca y otra all\u00e1 y otra",
            "start": 5011.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 y lo sale a desmentir con y luego",
            "start": 5013.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sabe que eso no es lo peor lo peor es",
            "start": 5016.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que tiene comprado todos los medios eso",
            "start": 5018.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que Ed tanto critica aqu\u00ed eso pasa en",
            "start": 5020.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Sonora y en todos los",
            "start": 5023.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "estados y en los 23 gobiernos de morena",
            "start": 5025.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pasa tienen silenciada la prensa Nadie",
            "start": 5028.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "puede hablar esos que usted dice mira",
            "start": 5032.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo estos se se se amafi Aron y",
            "start": 5035.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "aceptaron un",
            "start": 5038.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pacto esos pactos los tiene la y le dice",
            "start": 5039.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y te do publicidad y s\u00ed pero pues ya",
            "start": 5043.88,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "sabes",
            "start": 5046.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "no no hablas mal de m\u00ed y no hablas lo",
            "start": 5047.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que no me conviene a m\u00ed y eso pasa en",
            "start": 5050.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Sonora y eso le dir\u00eda de otros estados",
            "start": 5052.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bueno est\u00e1 pasando en Puebla est\u00e1",
            "start": 5055.8,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "pasando en otros lados Pero bueno",
            "start": 5057.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "primero hablemos de impunidad si usted",
            "start": 5058.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "quiere decirme algo de lo que le he",
            "start": 5060.44,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "mencionado y ya entramos al tema de la",
            "start": 5061.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "Libertad",
            "start": 5063.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "No termina todo todo todo todo si",
            "start": 5065.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "no este adelante pues me deje respirar",
            "start": 5068.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hablemos de impunidad s\u00ed no no",
            "start": 5072.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Sencillamente decirte que tienes toda la",
            "start": 5074.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "libertad para manifestarte",
            "start": 5078.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "precisamente por la libertad de",
            "start": 5080.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n pero pues yo tambi\u00e9n tengo",
            "start": 5083.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este el derecho",
            "start": 5087.36,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de decir que no estoy de acuerdo contigo",
            "start": 5090.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y que tengo",
            "start": 5095.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "elementos para",
            "start": 5097.52,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "argumentarlo pero pues yo no voy a",
            "start": 5101.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "polemizar pero en Ruta 100 por ejemplo",
            "start": 5106.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo algo mand con lo de Ruta",
            "start": 5108.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "100 pas hizo algo lo de Ruta 100 S\u00ed pero",
            "start": 5111.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "es otra",
            "start": 5117.0,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n y es una visi\u00f3n distinta a la",
            "start": 5120.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tuya",
            "start": 5122.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este yo conozco muy bien la historia y",
            "start": 5125.199,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s te adelanto de que se est\u00e1",
            "start": 5128.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "llevando a",
            "start": 5133.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 5134.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "una liquidaci\u00f3n una recompensa a todos",
            "start": 5137.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la antigua Ruta",
            "start": 5141.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "100 12000 dice que son bueno eran ya que",
            "start": 5144.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por eso pero ya se empez\u00f3 a entregar ese",
            "start": 5148.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "apoyo es algo que hizo el jefe de",
            "start": 5151.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "gobierno Mart\u00ed batres pero habla de los",
            "start": 5154.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "24000 pesos la cantidad que sea pero ya",
            "start": 5156.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 5161.32,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 5162.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este a los extrabajadores de la Ruta 100",
            "start": 5164.6,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "independientemente de la cuesti\u00f3n legal",
            "start": 5168.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es un asunto de",
            "start": 5172.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Justicia pero dice que detuvieron no nos",
            "start": 5174.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vamos a poner de acuerdo no si no",
            "start": 5177.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "necesitamos estar de acuerdo necesitamos",
            "start": 5180.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que se haga justi este",
            "start": 5183.32,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5186.88,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5187.91,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "este un papel de aceptar lo que se est\u00e1",
            "start": 5191.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "haciendo pero te respetamos mucho Ay",
            "start": 5195.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "gracias aunque no coincidamos contigo",
            "start": 5199.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed pero es todo lo que",
            "start": 5203.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "garantiza la libertad de expresi\u00f3n es",
            "start": 5205.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "todo lo que les van a dar esos 24000",
            "start": 5207.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pesos yo creo que Mart\u00ed podr\u00eda",
            "start": 5209.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "informarte",
            "start": 5212.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "este le vamos a pedir que",
            "start": 5214.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "informe hoy",
            "start": 5218.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mismo pero s\u00ed se est\u00e1 atendiendo porque",
            "start": 5221.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "son personas de la tercera edad",
            "start": 5223.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "presidente s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed y decirte tambi\u00e9n",
            "start": 5225.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "n m\u00e1s que",
            "start": 5228.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "este Est\u00e1 muy dif\u00edcil que t\u00fa lo aceptes",
            "start": 5232.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5237.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pres este nunca en la historia de este",
            "start": 5238.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds nunca",
            "start": 5242.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda",
            "start": 5245.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "atendido",
            "start": 5246.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "este como lo",
            "start": 5248.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "merecen S\u00ed",
            "start": 5250.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5253.199,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "nuestras",
            "start": 5254.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "posibilidades a los adultos mayores",
            "start": 5256.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "nunca a la mayor\u00eda Entonces t\u00fa no eso no",
            "start": 5260.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "si yo no lo tomas en cuenta entonces",
            "start": 5264.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5267.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 este me pongo",
            "start": 5268.36,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "polemizar y lo mismo en el caso de la",
            "start": 5272.119,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "pobreza pues es cosa de que",
            "start": 5277.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "revises los resultados del",
            "start": 5280.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Inegi s\u00ed Y te vas a encontrar que se ha",
            "start": 5283.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "reducido en una parte en 50 a\u00f1os s\u00ed",
            "start": 5287.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda",
            "start": 5291.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "eh reducido la pobreza como ahora si no",
            "start": 5292.8,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "soy ciega de sus",
            "start": 5296.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5299.39,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "logros saqu\u00e9 un reportaje bien bonito yo",
            "start": 5300.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de carreteras ese es un logro muy bonito",
            "start": 5303.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no no no no pero adelante adelante",
            "start": 5306.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "adelante ahora Nada m\u00e1s por libertad de",
            "start": 5308.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n no hemos perseguido a nadie no",
            "start": 5311.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hemos censurado a nadie esto que est\u00e1",
            "start": 5315.32,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "diciendo por",
            "start": 5317.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "si este es el tema de esta gente de",
            "start": 5319.08,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "higinio por ejemplo C\u00f3mo se",
            "start": 5324.119,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "llama la Carlos lor de Mola que dice que",
            "start": 5326.719,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "se va a defender y no pero esp",
            "start": 5331.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que yo termine no quer\u00eda que yo",
            "start": 5336.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "hablara Ah bueno pero no pero hablemos",
            "start": 5338.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de la impunidad iginio en el caso de",
            "start": 5340.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "higinio Bustos Cu\u00e1l es usted promete",
            "start": 5342.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "revisar ese caso el de la esquina el que",
            "start": 5345.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 todos todos los casos Se revisan y",
            "start": 5347.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Pasan y pasan indiferentes todos todos",
            "start": 5349.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "todos todos no no no pero qu\u00e9 pod\u00eda",
            "start": 5351.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "hacer ah\u00ed en ese caso presidente que",
            "start": 5353.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 involucrado el ej\u00e9rcito se se",
            "start": 5354.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "atienda y que se vea que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 5356.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que se revise s\u00ed que se revise qui\u00e9n lo",
            "start": 5359.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "revisar\u00eda el caso de higinio este",
            "start": 5361.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "rosael podr\u00eda haber una respuesta sobre",
            "start": 5366.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que revise S\u00ed s\u00ed que lo revise si el",
            "start": 5369.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito se aprovech\u00f3 de su poder",
            "start": 5371.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ahorita s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed no hay impunidad",
            "start": 5373.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "A lo contrario no no yo no pienso lo",
            "start": 5377.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "contrario son casos Yo me paro a hablar",
            "start": 5380.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "con la gente all\u00ed afuera nosotros este",
            "start": 5383.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 5387.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "aceptamos s\u00ed abusos de",
            "start": 5388.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "autoridad y actuamos con con",
            "start": 5391.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "justicia aprovechando lo de L De Mola es",
            "start": 5395.4,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "que le\u00ed algo que dijo que",
            "start": 5399.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "este va a estar",
            "start": 5404.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eh se le est\u00e1 persiguiendo que va a",
            "start": 5408.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "estar preparado que no se prepare De",
            "start": 5410.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nada Nosotros",
            "start": 5412.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 5415.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh somos",
            "start": 5419.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "represores nosotros estamos a favor de",
            "start": 5422.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la libertad de expresi\u00f3n de",
            "start": 5426.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n que no",
            "start": 5431.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "nos quiera usar a",
            "start": 5434.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5438.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para tratar de",
            "start": 5442.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "esconder",
            "start": 5445.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ocultar su rotundo fracaso como",
            "start": 5447.0,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "periodista al servicio",
            "start": 5451.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 5455.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 5458.04,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "culpa tenemos",
            "start": 5461.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nosotros y que no se preocupen nada o",
            "start": 5463.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "sea ni",
            "start": 5468.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "denuncia",
            "start": 5470.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "ni este atenci\u00f3n ya",
            "start": 5473.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 se",
            "start": 5478.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "me olvid\u00f3",
            "start": 5479.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 5485.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5488.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estuvo",
            "start": 5490.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh calumniando Y calumniando y",
            "start": 5494.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "calumniando todo el",
            "start": 5496.44,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 5500.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "y no tuvo ning\u00fan efecto y ahora",
            "start": 5502.639,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "que perdi\u00f3 si es que ten\u00eda",
            "start": 5508.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "credibilidad pues es el colmo que me",
            "start": 5512.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "quiere echar la culpa a m\u00ed ya es mucho",
            "start": 5514.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Pues es que ha mucha calidad tambi\u00e9n",
            "start": 5518.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "presidente y Acu\u00e9rdese que en pol\u00edtica",
            "start": 5520.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "no hay casualidades s\u00ed Pero cu\u00e1l",
            "start": 5522.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "casualidad si yo no me he metido e yo y",
            "start": 5524.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "yo no quiero defender este muchacho",
            "start": 5527.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "porque pues tiene sus cosas yo lo veo o",
            "start": 5529.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sea Pues de repente y es que ese es el",
            "start": 5532.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "problema con los que agarran una",
            "start": 5536.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "trinchera as\u00ed como \u00e9l agarra una",
            "start": 5537.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "trinchera tambi\u00e9n los que agarran otra",
            "start": 5540.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "trinchera en favor de usted no",
            "start": 5542.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ent cont etc nunca lo he hecho y muchos",
            "start": 5546.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n aqu\u00ed que le aplauden nunca lo",
            "start": 5550.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "he hecho este reina le he pedido a nadie",
            "start": 5553.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que hable bien de m\u00ed no pero es que hay",
            "start": 5557.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "muchos acomedidos tambi\u00e9n por cuestiones",
            "start": 5560.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de principios de",
            "start": 5562.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ideales porque somos",
            "start": 5564.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "distintos pero usted no lo tiene que",
            "start": 5567.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pedir presidente porque la son valores",
            "start": 5569.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "entendidos en la pol\u00edtica no bueno el",
            "start": 5572.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pan s\u00ed te exig\u00eda el pan s\u00ed exig\u00eda te doy",
            "start": 5575.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tanto y haces esto Ah s\u00ed pero y el pri",
            "start": 5578.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pues ten\u00eda sus",
            "start": 5581.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "maneras y aqu\u00ed con Moreno Pues tambi\u00e9n",
            "start": 5582.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no nos est\u00e9s",
            "start": 5585.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "comparando Pues es que se sigue somos",
            "start": 5587.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "iguales no para nosotros el poder es",
            "start": 5590.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "humildad y el poder solo tiene sentido y",
            "start": 5595.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "se convierte en virtud cuando se pone al",
            "start": 5598.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "servicio los dem\u00e1s pero por ejemplo",
            "start": 5600.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "hecho echarle Hacienda a un periodista o",
            "start": 5603.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a un detractor",
            "start": 5605.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero a nadie eso es algo muy viejo a m\u00ed",
            "start": 5607.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "me lo hizo Claudia nadie nadie a lo hizo",
            "start": 5610.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y otros gobernadores ya va a venir el",
            "start": 5615.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles este Pablo Pero lo han hecho",
            "start": 5617.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "los priistas y lo hac\u00edan los panistas y",
            "start": 5622.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "yo pens\u00e9 que nos \u00edbamos a salvar con",
            "start": 5624.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "usted nosotros",
            "start": 5626.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "noo buen lo puedo garantizar presidente",
            "start": 5628.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se puede evitar que el dinero y las",
            "start": 5632.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "influencias corrompan a los a los nuevos",
            "start": 5634.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "jueces que van a entrar Ya por elecci\u00f3n",
            "start": 5637.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y los ministros y y magistrados C\u00f3mo se",
            "start": 5639.32,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "puede evitar pues primero lo que se est\u00e1",
            "start": 5644.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "proponiendo Creo yo que va a ayudar",
            "start": 5648.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh Porque eh No es",
            "start": 5651.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil",
            "start": 5655.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "resistir las",
            "start": 5657.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tentaciones es del Poder y del dinero",
            "start": 5659.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "As\u00ed es no es fcil la \u00fanica manera",
            "start": 5663.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "de no corromperse",
            "start": 5667.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5670.679,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5672.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "manteniendo",
            "start": 5674.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 5676.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ideales eso es lo que",
            "start": 5680.48,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "protege eso es lo que vuelve a",
            "start": 5683.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 5689.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "indestructible est\u00e1 fuerte pero as\u00ed",
            "start": 5692.639,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "es o sea el escudo que protege a",
            "start": 5695.719,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 5701.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "dirigente que est\u00e1 luchando por una",
            "start": 5703.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "causa",
            "start": 5706.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "justa es la",
            "start": 5707.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 5710.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "si no se act\u00faa con",
            "start": 5712.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "honestidad no se",
            "start": 5715.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "resiste a los",
            "start": 5718.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "embates de la oligarqu\u00eda y de sus",
            "start": 5721.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a chichin entonces van a poder",
            "start": 5724.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "participar los mismos que ya est\u00e1n los",
            "start": 5727.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los pero pues muchos de ellos ya est\u00e1n",
            "start": 5730.08,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "corruptos Pero va a tener el pueblo los",
            "start": 5732.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "ciudadanos la",
            "start": 5737.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "posibilidad de",
            "start": 5740.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "elegir y el pueblo se equivoca menos Y",
            "start": 5743.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo van a evitar que si hay una",
            "start": 5747.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n C\u00f3mo se va a evitar que",
            "start": 5749.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "intervenga el narco o empresarios con su",
            "start": 5750.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dinero Es que para pues para poner a sus",
            "start": 5753.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "jueces Es que la gente",
            "start": 5755.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 muy consciente el pueblo de",
            "start": 5758.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 muy",
            "start": 5761.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "politizado esos que dicen no de que va a",
            "start": 5763.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "intervenir el narco y que va a",
            "start": 5767.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "intervenir s intervienen en las",
            "start": 5769.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "elecciones o sea se les olvida lo que",
            "start": 5771.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "acaba de pasar ahora pero si tenemos",
            "start": 5773.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ejemplos usted yo le pregunt\u00e9 el otro",
            "start": 5775.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "d\u00eda que si hab\u00eda dinero de del crimen en",
            "start": 5777.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en las elecciones usted me dijo que s\u00ed",
            "start": 5781.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que no con ustedes pero me dijo que s\u00ed",
            "start": 5783.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Entonces si hayen eso pero no no es",
            "start": 5785.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "determinante porque cuando se tiene un",
            "start": 5788.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5790.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "consciente",
            "start": 5792.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "politizado la",
            "start": 5795.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "gente no",
            "start": 5797.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "vende su",
            "start": 5799.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dignidad pero el miedo s\u00ed puede hacer",
            "start": 5801.6,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "que no no no no no no no no pasa nada no",
            "start": 5804.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ese es el gran tesoro que tiene M\u00e9xico",
            "start": 5809.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5811.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lo ha tenido pero ahora se manifest\u00f3",
            "start": 5813.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ahora el pueblo se",
            "start": 5816.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "empoder\u00f3 Y esa es una",
            "start": 5819.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "garant\u00eda si fuese por dinero",
            "start": 5823.36,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "pues toda la estrategia de Claudio x",
            "start": 5827.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez imag\u00ednate cu\u00e1nto gastaron",
            "start": 5832.199,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "tamb\u00e9n gast\u00f3 mucho narco",
            "start": 5835.76,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "presidente pero Claudia tamb\u00f3 much el",
            "start": 5840.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "resultado los medios pero presidente",
            "start": 5844.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Claudia tambi\u00e9n gast\u00f3 mucho la mayor\u00eda",
            "start": 5847.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de los carteles en el pa\u00eds eran deella",
            "start": 5849.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no me voy a meter en eso nada m\u00e1s te",
            "start": 5852.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "digo en lo que a m\u00ed correspond en lo que",
            "start": 5854.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a m\u00ed corresponde S\u00ed este han destinado",
            "start": 5856.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 5860.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dinero a desprestigiar me much\u00edsimo",
            "start": 5862.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "dinero Eso s\u00ed es cierto",
            "start": 5866.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y no han logrado su prop\u00f3sito porque",
            "start": 5870.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "tengo autoridad moral y porque tengo mi",
            "start": 5873.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "conciencia tranquila si la se\u00f1ora Anabel",
            "start": 5877.36,
            "duration": 12.319
        },
        {
            "text": "dice que este me dieron dinero los de",
            "start": 5882.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Sinaloa pero resulta que no es",
            "start": 5892.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "cierto puedo decirle a la se\u00f1ora",
            "start": 5897.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Anabel cu\u00e1l es tu Fuente",
            "start": 5900.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son tus",
            "start": 5904.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "pruebas y la se\u00f1ora Anel pues no",
            "start": 5906.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tiene pruebas y queda la se\u00f1ora Anabel",
            "start": 5912.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "como una",
            "start": 5916.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "calumniadora Bueno o sea lo que ellaone",
            "start": 5917.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "son entrevistas tengo entendido",
            "start": 5922.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "presidente pero mire una cosa s",
            "start": 5923.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero ese",
            "start": 5927.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "periodismo es nefasto",
            "start": 5929.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "en el sentido estricto ni se le puede",
            "start": 5933.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "llamar",
            "start": 5935.88,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 5938.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 5940.4,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "eh inventar calumnias o sea",
            "start": 5943.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este si yo fuese este periodista no no",
            "start": 5949.48,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "no no no si fuese",
            "start": 5955.119,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "autoritario s\u00ed siendo presidente a ver",
            "start": 5958.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "denuncia",
            "start": 5962.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Anabel o denuncia a Loret de Mola",
            "start": 5965.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "imag\u00ednate ahora que",
            "start": 5967.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Loret",
            "start": 5969.92,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5971.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este pasando por un mal",
            "start": 5973.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "momento si",
            "start": 5976.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "yo este lo denuncio",
            "start": 5979.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "nunca he denunciado a ning\u00fan periodista",
            "start": 5982.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "pero nunca nunca nunca me han calumniado",
            "start": 5986.44,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "todo el tiempo imag yo voy y presento",
            "start": 5990.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5996.639,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "denuncia contra",
            "start": 5997.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6000.23,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "lor Pues ya hay una se vuelve lor no el",
            "start": 6002.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "palad\u00edn de la",
            "start": 6006.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "libertad No no no no no",
            "start": 6009.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "no hay un",
            "start": 6012.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "juicio primero en lo \u00edntimo que tiene",
            "start": 6015.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que ver con nuestra",
            "start": 6019.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "conciencia y",
            "start": 6021.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "luego hay un juicio",
            "start": 6024.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico y hay un juicio popular la",
            "start": 6027.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 6031.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "sabe el problema de nuestros",
            "start": 6032.28,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "adversarios es que",
            "start": 6037.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "desprecian al pueblo entre otras cosas",
            "start": 6041.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "por eso les pasa lo que le",
            "start": 6045.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 en la pasada elec",
            "start": 6051.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "porque no le tienen respeto al pueblo",
            "start": 6055.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque siguen",
            "start": 6059.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pensando no existe tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 6061.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "investigando a V\u00edctor",
            "start": 6064.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Trujillo no a nadie Eso dice all\u00ed que",
            "start": 6066.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que la pero dicen muchas cosas pero a",
            "start": 6070.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "nadie nadie ni a la se\u00f1ora Anabel que a",
            "start": 6073.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 6077.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este vamos a denunciarla no no no no no",
            "start": 6079.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6084.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eficaz V\u00edctor truquillo es otro",
            "start": 6086.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "decepcionado tambi\u00e9n s\u00ed es m\u00e1s eficaz y",
            "start": 6089.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "tampoco est\u00e1 feliz Mostrar y es del",
            "start": 6094.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pueblo que",
            "start": 6096.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "calumnian que presentar una",
            "start": 6098.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "denuncia",
            "start": 6101.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "legal est\u00e1 bien que los investiguen",
            "start": 6104.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "presidente Pero por qu\u00e9 no no hay que",
            "start": 6106.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "investigarlos pero Ah ya le vo a decir a",
            "start": 6108.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "la wif que no los investigue no si no no",
            "start": 6110.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "no los est\u00e1n investigando Ah no no seg\u00fan",
            "start": 6113.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "yo no Ya dijo el de la wif que no a m\u00ed",
            "start": 6117.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "nunca me han dicho Ah pues nunca me",
            "start": 6121.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dicho Pablo gz no m\u00e1 los iban a asustar",
            "start": 6124.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de que nada nada nada nada",
            "start": 6126.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6129.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh un documento y",
            "start": 6133.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "es no hay nada absolutamente",
            "start": 6136.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nadao mi\u00e9rcoles lo van a explicar es Es",
            "start": 6139.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que les fue mal",
            "start": 6142.36,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "S\u00ed con su",
            "start": 6145.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 6149.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 6151.119,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "calumniador s\u00ed muy agresivo este",
            "start": 6153.36,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "grosero le fue mal Pero qui\u00e9n los puso",
            "start": 6159.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "en su sitio qui\u00e9n los puso en su lugar",
            "start": 6163.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6165.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pueblo la gente y entonces",
            "start": 6166.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ahora porque per que no hayan qu\u00e9 hacer",
            "start": 6171.679,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "pues voltean a ver al de de petit gusp",
            "start": 6175.36,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "presidente ustedes eh ellos loreda ha",
            "start": 6182.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "hablado mucho de esas",
            "start": 6185.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Eh Pues de sus hijos y de otras",
            "start": 6187.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "investigaciones ha puesto videos digo",
            "start": 6190.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "audios pero no ha hecho nada porque no",
            "start": 6193.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "presenta pruebas okay Pero por qu\u00e9 usted",
            "start": 6195.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no lo Investiga para qu\u00e9 C\u00f3mo que para",
            "start": 6198.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ese amilcar",
            "start": 6201.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sabe qu\u00e9 Pero cualquiera puede hacer la",
            "start": 6203.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n presentar una denuncia y",
            "start": 6207.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "mire Qu\u00e9 honroso ser\u00eda para usted que la",
            "start": 6209.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hiciera usted que usted le dijera la Oye",
            "start": 6211.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "wif invest\u00edgame este amilca por qu\u00e9 lo",
            "start": 6213.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "est\u00e1n relacionando con mis hijos mis",
            "start": 6216.639,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hijos van a este quiero que limpies el",
            "start": 6218.599,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "nombre de publicar una carta y este ya",
            "start": 6220.599,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "estoy cayendo en la provocaci\u00f3n Reina",
            "start": 6225.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "este no lo estoy provocando no lo estoy",
            "start": 6229.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "provocando no presidente estamos en",
            "start": 6232.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "estoy enganchando me estoy enganchando y",
            "start": 6235.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mejor vamos a dejarlo hasta ah\u00ed No",
            "start": 6238.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "presente porque todav\u00eda le tengo que",
            "start": 6240.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "poner un audio de lo que usted opinaba",
            "start": 6241.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de Anabel cuando Garc\u00eda Luna cuando ella",
            "start": 6244.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "investigaba no pero no hace falta que lo",
            "start": 6248.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pongas porque bueno ponlo pero yo",
            "start": 6249.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n yo te podr\u00eda poner por",
            "start": 6252.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente yo te podr\u00eda poner a ver",
            "start": 6255.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Busca mientras Pon ese y busca lo que",
            "start": 6257.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "dec\u00eda Anabel de m\u00ed",
            "start": 6261.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "A ver pues que se oiga arriesgando su",
            "start": 6264.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vida y ha sido",
            "start": 6268.599,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ninguneada hasta",
            "start": 6273.32,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "malvista porque ese periodismo no se",
            "start": 6279.48,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "hac\u00eda o se hac\u00eda y",
            "start": 6282.36,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6288.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se ve\u00eda como algo",
            "start": 6292.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "marginal",
            "start": 6297.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "ahora es como",
            "start": 6299.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6303.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reconocerle de que",
            "start": 6308.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ella ha estado tratando el",
            "start": 6310.639,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "tema y as\u00ed otras periodistas f\u00edjense",
            "start": 6313.56,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "que no es para ofender",
            "start": 6318.48,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "pero destacan Las mujeres as\u00ed es Ana",
            "start": 6323.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Lilia",
            "start": 6327.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed es otra bueno Eso dijo",
            "start": 6329.159,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "usted eso dij a ver escucha a ver pues",
            "start": 6333.52,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l vamos a a ver lo que dec\u00eda de m\u00ed",
            "start": 6337.639,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "antes otro de de Anabel ella",
            "start": 6342.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Ella s\u00ed se oy\u00f3 bien el que puse s\u00ed s\u00ed se",
            "start": 6349.719,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "escuch\u00f3 bien todo completo fente muy",
            "start": 6353.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "confiable de que Andr\u00e9s Manuel l\u00f3",
            "start": 6358.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Obrador acababa de comprar una mega",
            "start": 6361.239,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "residencia en Bosques de las tromas que",
            "start": 6363.159,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "es una de las zonas m\u00e1s caras en la",
            "start": 6365.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico y que esta fuente este",
            "start": 6366.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda al notario y sab\u00eda exactamente",
            "start": 6370.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n hab\u00eda sido y bla bla Entonces yo",
            "start": 6372.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "como una periodista",
            "start": 6377.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "este pues que pues curiosa pens\u00e9 Esa es",
            "start": 6379.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "la historia de mi vida porque si yo",
            "start": 6383.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pudiera demostrar que este tipo que se",
            "start": 6386.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hace pasar por Ay fue muy honesto y que",
            "start": 6389.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "yo voy INS surito y que no pasa nada que",
            "start": 6391.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es un corrupt tisimo que es un farsante",
            "start": 6393.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la historia que cualquier",
            "start": 6396.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "periodista quisiera contar Eh pues yo",
            "start": 6398.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "soy la pol\u00edtica a m\u00ed no me importa Yo",
            "start": 6399.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "soy per yo lo que sea voy si es corrupto",
            "start": 6401.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 6405.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "denuncio me pas\u00e9 muchas semanas fui al",
            "start": 6406.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Registro P\u00fablico de la Propiedad fu es",
            "start": 6410.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de las Lomas este le le le di a mi a mi",
            "start": 6413.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "fuente Pues por elal y no es que a m\u00ed me",
            "start": 6417.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hab\u00edan platicado pero no fue",
            "start": 6419.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "verado yo he seguido los rumores de las",
            "start": 6423.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "fortunas enriquecimiento de Andr\u00e9s",
            "start": 6427.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador Yo no digo que es",
            "start": 6430.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "infalible por supuesto No puedo decir",
            "start": 6432.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que lo que yo digo porque yo no lo",
            "start": 6433.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9 no sea cierto pero s\u00ed te puedo",
            "start": 6435.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "afirmar que yo que presumo de ser una",
            "start": 6438.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "periodista experta en investigar temas",
            "start": 6442.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n que le encontr\u00e9 las cuas a",
            "start": 6445.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Fox que le encontr\u00e9 los contratos a",
            "start": 6448.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Manuel cag\u00fa que exhib\u00eda a Juan Camilo",
            "start": 6450.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mourinho que le encontrado las",
            "start": 6453.36,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "propiedades al secretario de segad",
            "start": 6454.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "p\u00fablica federala que se supone nadie",
            "start": 6456.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "deber\u00eda de saber d\u00f3nde vive yo s\u00e9 d\u00f3nde",
            "start": 6458.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "vive yo s\u00e9 c\u00f3mo se compra esa casa te",
            "start": 6460.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "puedo decir que Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 6462.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Obrador yo Anabel Hern\u00e1ndez no he",
            "start": 6464.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "encontrado nada que tenga que ver con",
            "start": 6467.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ese enriquecimiento il\u00edcito del que se",
            "start": 6469.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "quer\u00eda",
            "start": 6472.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "acusar como generar el rumor para",
            "start": 6474.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "desprestigiar yo no he encontrado eso",
            "start": 6476.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "por el contrario y he encontrado eh",
            "start": 6478.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "testimonios de gente que lo conoce de",
            "start": 6481.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gente que est\u00e1 en su cotidianidad O sea",
            "start": 6483.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "no de amigos mariscones o de qu\u00e9 s yo",
            "start": 6485.88,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "sino de gente que est\u00e1 en su",
            "start": 6487.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cotidianidad que incluso un empresario",
            "start": 6488.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de Monterrey ha comentado que nunca",
            "start": 6491.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hab\u00eda visto un",
            "start": 6494.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hombre S\u00ed si ella Habl\u00f3 de pero pero ya",
            "start": 6496.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 no no no eso fue antes cambi\u00f3",
            "start": 6499.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "casce 15 d\u00edas digo 15 d\u00edas antes de la",
            "start": 6504.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n escribi\u00f3 un libro de que estaba",
            "start": 6507.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "yo metido con en el",
            "start": 6511.08,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "2006",
            "start": 6513.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "este recib\u00ed dinero",
            "start": 6515.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "del eso ya que lo explique ella y que",
            "start": 6518.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cada quien si lo leen Pues que que cada",
            "start": 6521.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "quien haga sus conclusiones eso fue",
            "start": 6523.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "antes de de cuando le preguntaron de",
            "start": 6525.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "cuando cuando usted me acuerdo del 2006",
            "start": 6528.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "me acuerdo yo que que todo el mundo le",
            "start": 6532.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "buscaba y no le encontraba nada Y esa",
            "start": 6534.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "esa ella explica que fue esa etapa",
            "start": 6536.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Entonces ya despu\u00e9s hizo su otra",
            "start": 6538.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n pues cada quien que lo que",
            "start": 6540.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "lo vea y usted tiene su versi\u00f3n Pero y",
            "start": 6542.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "luego el otro d\u00eda usted me Yo nada m\u00e1s",
            "start": 6544.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "le voy a decir una cosa usted me me me",
            "start": 6546.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "compar\u00f3 me quiso comparar con ella que",
            "start": 6548.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "yo era igual de que ella y no presidente",
            "start": 6550.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Yo no soy igual que ella yo quisiera",
            "start": 6553.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tener ese valor nada m\u00e1s le voy a decir",
            "start": 6555.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "una cosa mi primer reportaje bueno el",
            "start": 6558.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "primer reportaje de ella eh Como",
            "start": 6560.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "reportera que casi tenemos los mismos",
            "start": 6564.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "a\u00f1os fue una cuesti\u00f3n de venta de drogas",
            "start": 6566.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en Tepito hizo una denuncia de algo as\u00ed",
            "start": 6569.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "sabe cu\u00e1l fue mi primera nota de de de",
            "start": 6572.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como reportera ya publicada en El",
            "start": 6575.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Imparcial un acto de corrupci\u00f3n entre un",
            "start": 6578.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ch\u00f3fer de cami\u00f3n y un polic\u00eda el ch\u00f3fer",
            "start": 6581.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "del cami\u00f3n le dio 10 pesos al polic\u00eda",
            "start": 6585.36,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "para que lo dejara ir porque hab\u00eda",
            "start": 6587.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cometido una infracci\u00f3n no hay",
            "start": 6589.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n presidente entre yo y ella",
            "start": 6591.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ella yo Mis respetos porque yo ella",
            "start": 6594.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "manejan muy buena Yo quisiera tener el",
            "start": 6598.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "valor de tratar temas tan complicados",
            "start": 6600.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Pero no que maneja informaci\u00f3n de la",
            "start": 6602.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "DEA Yo no s\u00e9 pero el caso que pero eso",
            "start": 6605.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "es lo que yo sostengo pero el caso es",
            "start": 6607.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que ella ten\u00eda usted ten\u00eda una opini\u00f3n",
            "start": 6609.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "ya ahora s\u00ed Bueno ya no vamos a hablar",
            "start": 6611.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de ella pero s\u00ed vamos a hablar de algo",
            "start": 6612.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "del futuro que nos preocupa presidente",
            "start": 6614.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "va a haber 23 gobernadores de Morena en",
            "start": 6617.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todo el de los 32 que hay en el pa\u00eds y",
            "start": 6620.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de esos 23",
            "start": 6623.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "eh algunos vienen del Pri otros vienen",
            "start": 6624.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del pan en Puebla por ejemplo Ya",
            "start": 6627.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "empezaron los medios y eso es",
            "start": 6630.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "preocupante porque los medios Ya",
            "start": 6633.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "empezaron a hacer sus sus ajustes sus",
            "start": 6634.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cambios acomodarse al nuevo gobernante",
            "start": 6637.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "para ver c\u00f3mo les va a ir con la",
            "start": 6639.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "publicidad y est\u00e1n despidiendo a los",
            "start": 6640.639,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "reporteros",
            "start": 6642.96,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos yo no s\u00e9 si Armenta por ejemplo",
            "start": 6644.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "el pueblo haya dicho c\u00f3rreme a este y a",
            "start": 6646.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este y a este pero pero los medios S\u00ed",
            "start": 6649.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sabes que tu periodista cr\u00edtico que aqu\u00ed",
            "start": 6652.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "lo tenemos",
            "start": 6654.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "eh Ya no puedes seguir conmigo porque ya",
            "start": 6656.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "no tengo dinero porque ya no me quieren",
            "start": 6659.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "dar porque qui\u00e9n sabe si me van a",
            "start": 6661.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "dar aqu\u00ed tenemos al reportero que",
            "start": 6663.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "corrieron y s\u00ed pero yo no s\u00e9 ya es no",
            "start": 6665.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero es un gobernador de morena",
            "start": 6669.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "presidente Ese es el",
            "start": 6671.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "punto Comando estos",
            "start": 6674.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "indicios de bloqueo",
            "start": 6677.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "sistem\u00e1tico lamentablemente no lo puedo",
            "start": 6679.84,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "comprobar pero s\u00ed tengo y se lo digo con",
            "start": 6682.079,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "toda honestidad Y con toda franqueza que",
            "start": 6684.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tuve un acercamiento con uno de sus",
            "start": 6686.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "integrantes del equipo de comunicaci\u00f3n",
            "start": 6688.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de Alejandro Armenta y en corto of the",
            "start": 6690.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "record \u00c9l me dec\u00eda como una este especie",
            "start": 6693.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de que conoc\u00eda a los directores de los",
            "start": 6697.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "medios en donde yo estaba presente y que",
            "start": 6698.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "si \u00e9l me quer\u00eda afectar lo pod\u00eda hacer",
            "start": 6701.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pero que \u00e9l no hab\u00eda hecho nada que \u00e9l",
            "start": 6703.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda no me hab\u00eda acusado con aria eh",
            "start": 6705.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "sin embargo hace dos semanas al mismo",
            "start": 6708.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tiempo de dos en los que yo estaba pues",
            "start": 6711.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "me dieron las gracias as\u00ed de la nada",
            "start": 6713.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "obviamente niegan que que hayan recibido",
            "start": 6715.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "instrucciones el gobernador electo",
            "start": 6718.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Alejandro Armenta ha asegurado que va va",
            "start": 6720.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "a defender la libertad de expresi\u00f3n que",
            "start": 6722.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "si alguien se siente agraviado pues que",
            "start": 6724.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "lo diga y que no importa que sea alguien",
            "start": 6727.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de su equipo que lo diga En ese sentido",
            "start": 6729.639,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ser\u00eda el llamado para que realmente",
            "start": 6731.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "se respete al periodismo pues que no se",
            "start": 6733.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ajusta a los convenios y que ojal\u00e1 estos",
            "start": 6736.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "convenios no se entiendan que hay que",
            "start": 6738.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "hablar bien de los gobernantes en turno",
            "start": 6740.119,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6741.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "desde mi opini\u00f3n todos los gobernantes",
            "start": 6743.079,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "incluyendo usted lo permite Es que",
            "start": 6744.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "permitan la cr\u00edtica porque les da",
            "start": 6748.199,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "legitimidad a final de cuentas no un",
            "start": 6749.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "periodismo lambisc\u00f3n un periodismo",
            "start": 6751.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "barbero sino que hay este exhorto para",
            "start": 6753.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "este gobernador y para todos los",
            "start": 6756.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s pero aqu\u00ed nosotros no hacemos eso",
            "start": 6758.159,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "nunca lo hemos hecho y este y por eso",
            "start": 6761.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "son los",
            "start": 6766.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ataques",
            "start": 6767.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque gobierno",
            "start": 6771.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "anterior nada m\u00e1s",
            "start": 6774.56,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "facturados eran como 200000 millones de",
            "start": 6777.639,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "pesos al a\u00f1o y eso se termin\u00f3 a nivel",
            "start": 6781.079,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Federal s\u00ed a nivel general No pero en",
            "start": 6787.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "general ya es otra cosa pero los estados",
            "start": 6790.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de Veracruz tiene todo silenciado",
            "start": 6793.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no no no ah\u00ed al",
            "start": 6795.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "contrario se demuestra de que quienes",
            "start": 6800.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "estaban ahora por ejemplo financiaron la",
            "start": 6803.639,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en contra de Roc\u00edo nale los que",
            "start": 6808.4,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "estaban antes con mucho",
            "start": 6813.96,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "dinero este para los",
            "start": 6818.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n",
            "start": 6822.239,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "nacional peri\u00f3dicos nacionales me da",
            "start": 6827.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pena decir de televisoras que hac\u00edan",
            "start": 6831.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "reportajes no especiales",
            "start": 6835.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pagados en contra",
            "start": 6838.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "de miren Por qu\u00e9 no pones otra vez como",
            "start": 6841.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto fue el resultado en",
            "start": 6845.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Veracruz este el reforma El",
            "start": 6848.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "Universal",
            "start": 6853.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Televisa este en el caso de Veracruz",
            "start": 6856.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 Veracruz",
            "start": 6859.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "66 contra 23",
            "start": 6864.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y ustedes pueden hacer la",
            "start": 6868.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de",
            "start": 6871.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo en los medios nacionales en la",
            "start": 6873.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los medios",
            "start": 6876.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nacionales s\u00ed",
            "start": 6878.52,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "dec\u00edan que en Veracruz iba a perder",
            "start": 6882.119,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "Roc\u00edo o sea no hay que padecer de",
            "start": 6888.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "amnesia",
            "start": 6891.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "se acaba de suceder esto",
            "start": 6893.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "poros crearon todo este ambiente o sea o",
            "start": 6898.639,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo crearon con dinero as\u00ed es",
            "start": 6902.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Entonces no debe de",
            "start": 6906.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 6909.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "compra de",
            "start": 6911.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "lealtades El periodismo tiene que estar",
            "start": 6914.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s cercano posible al pueblo y lo",
            "start": 6917.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6921.8,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "que se pueda al poder econ\u00f3mico y",
            "start": 6924.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico presente es es el buen",
            "start": 6927.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "periodismo metemos en",
            "start": 6932.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eso no pero va a continuar lo mismo es",
            "start": 6937.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que esto",
            "start": 6940.88,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "in",
            "start": 6942.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "trans miren este estar\u00edan ustedes",
            "start": 6943.679,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "realmente en una situaci\u00f3n",
            "start": 6947.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "si no se hubiesen dado los resultados si",
            "start": 6953.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6956.52,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "pueblo no",
            "start": 6957.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hubiese",
            "start": 6959.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "elegido como lo",
            "start": 6961.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hizo Entonces",
            "start": 6965.48,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "si porque la derecha apr\u00e9ndase",
            "start": 6967.8,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "esto el conservadorismo tiene tres",
            "start": 6974.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas",
            "start": 6978.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 6982.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "facho se distingue por tres",
            "start": 6984.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 6987.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "primero porque es muy",
            "start": 6989.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "autoritario eso se puede",
            "start": 6995.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "probar t\u00e9cnica",
            "start": 6997.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente es muy",
            "start": 7001.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "autoritario segundo y se puede",
            "start": 7004.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "probar son muy rateros",
            "start": 7008.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "muy rateros o sea su Dios es el",
            "start": 7012.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dinero y lo",
            "start": 7016.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "tercero son muy",
            "start": 7019.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas mucho muy",
            "start": 7023.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas y ahora est\u00e1n en morena",
            "start": 7026.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "presente Enton eso no",
            "start": 7028.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pasa con quienes luchamos en favor del",
            "start": 7035.079,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pueblo Y tenemos principio y tenemos",
            "start": 7039.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ideales pero los van son manzana podrida",
            "start": 7041.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 en morena que ya est\u00e1n en el",
            "start": 7043.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "gobierno no hay nada de eso ya me voy a",
            "start": 7045.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ir reina Porque por eso te di la palabra",
            "start": 7048.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "porque este eh pero si no pre los otros",
            "start": 7051.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "dos compa\u00f1eros se quedan pendient es que",
            "start": 7055.119,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "me tengo que",
            "start": 7057.599,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7058.69,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ir lo lamento mucho pero es que saben",
            "start": 7059.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7063.33,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 muy breve la cidad",
            "start": 7065.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "presidente protegida de la fiscal\u00eda",
            "start": 7068.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "general de la justamente en Puebla en",
            "start": 7071.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Iz\u00facar de Matamoros eh solamente si me",
            "start": 7074.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "permite planteo r\u00e1pido",
            "start": 7076.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh el pasado 20 de junio eh eh Asesinan",
            "start": 7078.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a Mar\u00eda del soo Barrera que era testigo",
            "start": 7082.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "protegida en este caso de las",
            "start": 7085.04,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "periodistas de az\u00facar que yo le plante\u00e9",
            "start": 7086.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en enero no s\u00e9 si usted se acuerda eh",
            "start": 7088.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Natalie Michelle pues ella a cuatro d\u00edas",
            "start": 7090.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "de que iba a dar su testimonio en una",
            "start": 7093.04,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "audiencia inicial por el delito de",
            "start": 7094.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "tortura la Asesinan la Ejecutan eh Y",
            "start": 7096.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "hasta el momento autoridades municipales",
            "start": 7099.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "yo no tengo idea que se hayan acercado",
            "start": 7101.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "autoridades municipales ni siquiera",
            "start": 7102.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estatales Para garantizarle mayor",
            "start": 7104.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "seguridad si puede la federaci\u00f3n usted o",
            "start": 7106.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la secretaria de seguridad eh hablar con",
            "start": 7109.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "la familia de Socorro para garantizar su",
            "start": 7111.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "seguridad tambi\u00e9n reforzar la seguridad",
            "start": 7114.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de las periodistas y y si es necesario",
            "start": 7116.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este investigar tambi\u00e9n eh a la",
            "start": 7119.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "alcaldesa adisca porque de alguna manera",
            "start": 7122.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vinculada con este caso porque le",
            "start": 7124.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "repito iba a ser la audiencia inicial Y",
            "start": 7126.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de pronto este le Ejecutan 4ro d\u00edas",
            "start": 7129.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "antes y ya el d\u00eda de la audiencia",
            "start": 7131.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "inicial la jueza decide diferir la",
            "start": 7133.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "audiencia nuevamente por cosas que ya ya",
            "start": 7135.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "estaban sustentadas en la carpeta de",
            "start": 7137.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y la difieren Y entonces",
            "start": 7139.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "generan esta incertidumbre y sobre todo",
            "start": 7141.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este el miedo que hay en las",
            "start": 7143.52,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "periodistas lo vemos hoy",
            "start": 7145.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7147.57,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "mismo do minutos Nada m\u00e1s \u00e1ndale \u00e1ndale",
            "start": 7149.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "\u00e1ndale vamos es este",
            "start": 7153.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "gracias S\u00ed s\u00ed dos minutos presidente",
            "start": 7157.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Jorge s\u00ed de Ensenada de Baja",
            "start": 7161.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "California",
            "start": 7165.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cofepris a finales del mes de noviembre",
            "start": 7167.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "2023 las farmacias en Ensenada Fueron",
            "start": 7170.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "visitadas por esta dependencia entre",
            "start": 7173.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ellas son varias eh bodeg\u00f3n farmac\u00e9utico",
            "start": 7176.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "botica del pueblo farmacias de San",
            "start": 7180.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Mart\u00edn y en diciembre 15 se acudi\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 7183.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Se vinieron a la ciudad de M\u00e9xico para",
            "start": 7186.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "presentar las respuestas eh A lo",
            "start": 7188.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "solicitado y hoy hoy 28 de junio 2024",
            "start": 7190.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "cofepris no da respuesta presidente",
            "start": 7194.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mucho menos soluci\u00f3n van 7 meses 7 meses",
            "start": 7197.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "de estar con las farmacias cerradas del",
            "start": 7202.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "bodeg\u00f3n farmac\u00e9utico y los que le",
            "start": 7205.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 dicha farmacia subroga el",
            "start": 7207.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "servicio del gobierno del estado de Baja",
            "start": 7210.32,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "California de la gobernadora Marina del",
            "start": 7211.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Pilar en el instituto de psiquiatr\u00eda de",
            "start": 7213.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Baja California y pbc m\u00e1s de 5,000",
            "start": 7216.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "derechohabientes no tienen en este",
            "start": 7220.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "servicio y es un problema social la",
            "start": 7222.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "falta de sensibilidad y humanismo para",
            "start": 7225.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "las personas enfermas de Baja California",
            "start": 7228.199,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "o en Baja California y todo y todo",
            "start": 7230.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque el elefante reum\u00e1tico tullido de",
            "start": 7233.079,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cofe pris ignora que debe levantarse y",
            "start": 7235.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "resolver 7 meses de pagar renta 7 meses",
            "start": 7239.239,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de pagar sueldos y mantener la fuente de",
            "start": 7243.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "este empleo e aguinaldo 7 meses en que",
            "start": 7246.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la ciudadan\u00eda no tiene sus medicamentos",
            "start": 7249.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y y andan buscando porque me ha tocado",
            "start": 7251.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ver en qu\u00e9 farmacia les pueden surtir",
            "start": 7254.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "sus medicamentos 7 meses de pagar Ims 7",
            "start": 7257.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "meses de pagar infonavid 7 meses en",
            "start": 7260.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "donde las p\u00e9rdidas econ\u00f3micas van en",
            "start": 7263.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "aumento con medicamentos que se van",
            "start": 7265.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "caducando lo que s\u00ed est\u00e1 haciendo",
            "start": 7267.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "cofepris es religiosamente cobrar su",
            "start": 7269.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "sueldo ese sueldo que proviene de los",
            "start": 7272.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "sectores productivos y econ\u00f3micos de",
            "start": 7275.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds llamado M\u00e9xico y de Baja",
            "start": 7277.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "California y Ensenada ya por favor",
            "start": 7279.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7281.36,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "usted se le caracteriza por su humanismo",
            "start": 7282.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y su sensibilidad le pregunto Con mucho",
            "start": 7284.719,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "respeto le dar\u00e1 la firme instrucci\u00f3n Al",
            "start": 7289.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "titular de cofepris que ya se reabran",
            "start": 7293.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "estas farmacias y el caso de asoma pues",
            "start": 7295.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ya la est\u00e1n jugando ya tiene un a\u00f1o lo",
            "start": 7298.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de los maestros jubilados de la caja de",
            "start": 7300.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ahorro aoma hablaron acept\u00f3 el gobierno",
            "start": 7303.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "del Estado que ten\u00edan la bronca de que",
            "start": 7306.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "s\u00ed fue el gobierno del Estado de una",
            "start": 7308.079,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "manera unilateral eh cortar o no dar ya",
            "start": 7309.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los descuentos ya est\u00e1n en las pl\u00e1ticas",
            "start": 7313.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Yo le agradezco a la gobernadora Marina",
            "start": 7316.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "al Pilar le agradezco a Alfredo \u00c1lvarez",
            "start": 7317.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed hay un tema no ha habido la",
            "start": 7320.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "voluntad ya determinante de solucionar",
            "start": 7322.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ya ya lo aceptaron que est\u00e1n que",
            "start": 7324.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cometieron ese tema yo le quiero pedir a",
            "start": 7326.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "usted que tambi\u00e9n como siempre lo ha",
            "start": 7329.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "hecho para Baja California en el senada",
            "start": 7331.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Le agradezco mucho el que usted dijo",
            "start": 7333.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hace rato en un periodismo de poder",
            "start": 7335.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "servir al al pr\u00f3jimo Por eso estoy aqu\u00ed",
            "start": 7337.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y le agradezco este tiempo le",
            "start": 7340.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "eso es lo que quier decir preguntarle",
            "start": 7342.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "as\u00ed concretamente se va hacer esto que",
            "start": 7345.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "le acabo de plantear vamos a mira",
            "start": 7347.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "hoy si est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 7350.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Alejandro el director de cofepris te va",
            "start": 7353.199,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "a atender hoy y hoy te van a dar una",
            "start": 7356.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "respuesta eso con la",
            "start": 7361.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "gobernadora seguramente",
            "start": 7368.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1s planteando y vamos a",
            "start": 7372.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "esperar que ella de una respuesta esa",
            "start": 7374.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que tiene para California elado",
            "start": 7377.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "muy bien adelante",
            "start": 7379.679,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "n Ninel de Puebla por inf",
            "start": 7382.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "catepec son tres temas pero voy a ser",
            "start": 7386.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "muy puntual porque se quit\u00f3 el",
            "start": 7388.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tiempo el primer tema Es uno que usted",
            "start": 7390.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 a ver en febrero y que gracias a",
            "start": 7394.719,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n que dio cuando visit\u00f3",
            "start": 7396.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "nuestro estado tuvo algo de",
            "start": 7398.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "despresurizaci\u00f3n sin sin embargo se",
            "start": 7400.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 a intensificar y m\u00e1s gravemente",
            "start": 7402.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que antes que es el de las madres de",
            "start": 7404.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Zapotitl\u00e1n de M\u00e9ndez todo el pueblo de",
            "start": 7405.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Zapotitl\u00e1n de M\u00e9ndez que tienen a un",
            "start": 7408.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "edil a la fuga en este momento acusado",
            "start": 7410.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de homicidio de un militante del PT un",
            "start": 7412.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "d\u00eda antes de las elecciones este caso",
            "start": 7414.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "canaliz\u00f3 con Rosa y cela gracias a eso",
            "start": 7417.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hubo un poco de disminuci\u00f3n de las",
            "start": 7420.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "amenazas que estaban sufriendo desde el",
            "start": 7422.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado cuando este dil dispar\u00f3 una",
            "start": 7423.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "escuela primaria sin embargo al no haber",
            "start": 7426.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n en este tema cuando no se",
            "start": 7429.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "procedi\u00f3 para detener",
            "start": 7430.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "lo que se tem\u00eda por parte del pueblo",
            "start": 7432.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 que esta persona que estaba",
            "start": 7434.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "claramente direccionada a la violencia",
            "start": 7436.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 junto con 30 personas m\u00e1s",
            "start": 7439.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "muchos de ellos polic\u00edas Ayer fue",
            "start": 7441.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "detenido el jefe de la Polic\u00eda Municipal",
            "start": 7443.679,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de Zapotitl\u00e1n mataron a un a una persona",
            "start": 7445.84,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "a golpes y a balazos y ahora que se dio",
            "start": 7450.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la detenci\u00f3n el d\u00eda de ayer de seis",
            "start": 7453.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "personas una familiar de estas personas",
            "start": 7455.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "detenidas fue al trabajo de una de las",
            "start": 7458.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "madres a amenazarla diciendo que ellas",
            "start": 7460.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tienen la culpa las madres que han",
            "start": 7462.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "estado en esa lucha que han encabezado",
            "start": 7464.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n en un tema pol\u00edtico sino en",
            "start": 7466.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "un tema de defensa de infancias han",
            "start": 7469.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "dejado de mandar a sus hijos a la",
            "start": 7471.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "escuela porque tienen miedo fue quemada",
            "start": 7472.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "la casa de una madre de familia hace dos",
            "start": 7475.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "semanas ahorita est\u00e1n asustadas porque",
            "start": 7477.239,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "temen que si no se detiene el presidente",
            "start": 7480.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "mientras no se detenga el resto de sus",
            "start": 7482.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "partidarios van a seguir bajo la l\u00ednea",
            "start": 7484.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de este cacique que es emigrado el pri",
            "start": 7486.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que se col\u00f3 a morena pero que ha tra\u00eddo",
            "start": 7489.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "toda esa din\u00e1mica desde hace a\u00f1os eh",
            "start": 7492.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de esto est\u00e1 el tema de San Pedro",
            "start": 7495.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuaco Benito Ju\u00e1rez en aclisco una",
            "start": 7498.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comunidad muy peque\u00f1a que lleva 8 a\u00f1os",
            "start": 7500.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "en un conflicto religioso que en estos",
            "start": 7502.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "momentos tiene ya casi dos meses con la",
            "start": 7504.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "parroquia tomada y la presidencia",
            "start": 7507.159,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "auxiliar tomada tambi\u00e9n por bando",
            "start": 7509.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "supuestos que lo que piden es la",
            "start": 7511.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n para que el presidente",
            "start": 7513.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "auxiliar no complique las cosas la la",
            "start": 7515.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "llegada a una resoluci\u00f3n eh tomando",
            "start": 7518.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "partido sino que se respete el estado",
            "start": 7520.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "laico para que puedan tener un di\u00e1logo",
            "start": 7522.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "civil y que no hayan eh No se llegue a",
            "start": 7524.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tragedias porque est\u00e1n subiendo las",
            "start": 7527.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tensiones son 8 a\u00f1os baj\u00f3 mucho la",
            "start": 7529.199,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n cuando usted en febrero entreg\u00f3",
            "start": 7531.84,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "el certificado de reconstrucci\u00f3n de la",
            "start": 7534.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "parroquia destruida en el sismo de 2017",
            "start": 7536.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "sin embargo se han vuelto a abrir las",
            "start": 7538.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tensiones y finalmente el otro tema que",
            "start": 7540.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es complejo Pero tratar\u00e9 de ser muy",
            "start": 7543.52,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida es el tema del relleno",
            "start": 7545.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "intermunicipal de Cholula la lucha de",
            "start": 7546.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los pueblos de la Uni\u00f3n de pueblos y",
            "start": 7549.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "fraccionamientos ha develado as\u00ed como lo",
            "start": 7550.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hicieron en su momento los compa\u00f1eros de",
            "start": 7553.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cuapan en en Tehuac\u00e1n que tenemos una",
            "start": 7554.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "crisis de desechos s\u00f3lidos muy intensa",
            "start": 7557.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "una crisis que es global y que",
            "start": 7560.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "evidentemente eh para los pueblos en en",
            "start": 7562.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el estado de Puebla se complic\u00f3 desde el",
            "start": 7565.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal pero para el que",
            "start": 7567.8,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se ven pol\u00edticas desde una",
            "start": 7570.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "perspectiva transformadora \u00f3ptimas para",
            "start": 7572.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tener di\u00e1logo los pueblos de Cholula han",
            "start": 7575.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hecho ya varias ofertas de di\u00e1logo",
            "start": 7577.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en marzo en en mayo en",
            "start": 7579.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "concretamente hicieron un llamado a la",
            "start": 7582.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "plaza p\u00fablica a todas las autoridades",
            "start": 7584.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ninguna acudi\u00f3 a partir de esto eh ellos",
            "start": 7586.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "continuaron con un plant\u00f3n han cerrado",
            "start": 7590.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "este este relleno de Cholula y calpan",
            "start": 7592.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que ya ha probado la profepa misma",
            "start": 7595.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "constat\u00f3 que no tiene una valla",
            "start": 7598.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "protectora para evitar que los los",
            "start": 7601.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "mantos f\u00e1ticos sean contaminados por",
            "start": 7602.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "lixiviados es un basurero en el que la",
            "start": 7604.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "basura de 23 municipios se concentra en",
            "start": 7607.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "una regi\u00f3n muy peque\u00f1a que adem\u00e1s es",
            "start": 7609.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "agr\u00edcola y el hubo una clausura",
            "start": 7611.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "simb\u00f3lica luego una clausura formal por",
            "start": 7615.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "profepa el 30 de abril se quitaron ellos",
            "start": 7616.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a pesar de que no se cumplieron las",
            "start": 7619.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "medidas y para imponer la entrada de",
            "start": 7620.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "camiones de basura polic\u00edas de varios",
            "start": 7624.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "municipios dispararon contra los",
            "start": 7626.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pobladores mostraron los pobladores los",
            "start": 7629.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "casquillos que estaban abandonados se",
            "start": 7631.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "entregaron a fiscal\u00eda por parte de un",
            "start": 7633.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "perito y adem\u00e1s de eso Vimos a los",
            "start": 7634.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pobladores a los campesinos que fueron",
            "start": 7638.4,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "golpeados escoltando camiones de de",
            "start": 7640.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "basura algunos de ellos apenas si pod\u00edan",
            "start": 7641.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "hablar por el los temblores de los",
            "start": 7644.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "golpes que les dejaron lo que quieren",
            "start": 7645.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "saber los pueblos es eh primero qu\u00e9",
            "start": 7648.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "proyecto se tiene para el segundo piso",
            "start": 7650.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n para ese",
            "start": 7652.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tema que sabemos es complicado que tiene",
            "start": 7653.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que abarcarse a nivel federal y tambi\u00e9n",
            "start": 7656.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "De qu\u00e9 manera se puede instar al",
            "start": 7659.199,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "gobierno del estado A que tenga un",
            "start": 7661.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo Porque si bien el secretario de",
            "start": 7662.28,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n ha dicho que ha habido",
            "start": 7664.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo la realidad es que esto no se ha",
            "start": 7665.559,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "dado hemos",
            "start": 7667.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "atestiguado cientos de de medios que no",
            "start": 7669.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "solamente estatales sino tambi\u00e9n",
            "start": 7672.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "nacionales internacionales que no han",
            "start": 7673.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "acudido a los di\u00e1logos Adem\u00e1s de eso",
            "start": 7676.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "deliberadamente se dijeron mentiras como",
            "start": 7678.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "el hecho de que hab\u00eda un estudio",
            "start": 7681.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "supuestamente de la abap cuando ya por",
            "start": 7682.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ifai por v\u00eda de ifai se comprob\u00f3 que la",
            "start": 7684.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "abap no ha realizado ning\u00fan estudio",
            "start": 7687.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "validando ese basurero lo que s\u00ed se",
            "start": 7688.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tiene una constancia Es que la extensi\u00f3n",
            "start": 7691.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "actual del basurero rebasa lo que era su",
            "start": 7693.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "manifiesto de impacto ambiental",
            "start": 7695.8,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "originario se tiene constancia de que",
            "start": 7697.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "hay contaminaci\u00f3n a los mantos fre\u00e1ticos",
            "start": 7699.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se tiene constancia de que est\u00e1 a menos",
            "start": 7700.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de los metros permitidos del Aeropuerto",
            "start": 7703.079,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Internacional de huejotsingo se sabe",
            "start": 7704.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "perfectamente porque eso lo podemos ver",
            "start": 7707.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a simple vista que hay fauna nociva en",
            "start": 7708.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "este momento enferma y que ha tenido que",
            "start": 7711.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "ser sacrificada de maneras muy crueles",
            "start": 7713.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "son muchas problem\u00e1ticas presidente",
            "start": 7715.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Gracias ojal\u00e1 pueda atenderlo Porque en",
            "start": 7717.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "estos momentos son situaciones que",
            "start": 7719.88,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "tienen en una situaci\u00f3n de",
            "start": 7721.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad las vidas e integridad",
            "start": 7722.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "sobre todo de comunidades vulnerables y",
            "start": 7725.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "el caso m\u00e1s urgente ser\u00eda el de",
            "start": 7727.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Zapotitl\u00e1n porque hay un temor latente",
            "start": 7729.079,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de que mientras este alcalde est\u00e9 libre",
            "start": 7731.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pueda haber una muerte m\u00e1s Bueno mira",
            "start": 7733.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este le voy a pedir a la secretaria de",
            "start": 7736.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 7738.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que te",
            "start": 7740.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "atienda ahora mismo s\u00ed y que se hable",
            "start": 7743.0,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "con el gobernador con Sergio Salom\u00f3n",
            "start": 7748.119,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y Mar\u00eda Luisa",
            "start": 7752.599,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "albores con ellos y que te atiendan",
            "start": 7755.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "ahora mismo para los tres asos que",
            "start": 7758.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "planteaste si te",
            "start": 7762.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "parece muy bien Me tengo que ir tengo",
            "start": 7764.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7767.679,
            "duration": 2.081
        },
        {
            "text": "ir a poco que de manera escalonada que",
            "start": 7770.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 7773.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "paulatina c\u00f3mo ver\u00eda usted una opini\u00f3n",
            "start": 7774.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "as\u00ed me da mucho",
            "start": 7779.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gusto celebro que est\u00e9n",
            "start": 7781.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "participando",
            "start": 7785.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "los ministros de la corte",
            "start": 7788.159,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "los integrantes del Consejo de la",
            "start": 7791.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "judicatura tambi\u00e9n",
            "start": 7797.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7800.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "magistrados y que est\u00e9n",
            "start": 7801.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh dialogando",
            "start": 7805.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "eh debatiendo el",
            "start": 7808.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "tema adem\u00e1s celebro",
            "start": 7811.719,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n",
            "start": 7815.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "aceptando de que hace falta la reforma",
            "start": 7818.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "en el poder judicial eso es un",
            "start": 7821.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "avance",
            "start": 7825.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 7827.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y es digno de",
            "start": 7829.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "reconocimiento de que ellos",
            "start": 7832.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7834.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "acepten de que es necesario",
            "start": 7836.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eh el que se reforme el poder judicial",
            "start": 7840.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7844.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh los",
            "start": 7847.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "como las formas",
            "start": 7849.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Pues con el di\u00e1logo se puede",
            "start": 7853.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "llegar",
            "start": 7856.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "acuerdos pero ya he estado",
            "start": 7859.719,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "escuchando primero que",
            "start": 7863.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eh aceptan la reforma O sea que ellos",
            "start": 7867.119,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "consideran que se debe de hacer la",
            "start": 7871.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "reforma eso es un gran",
            "start": 7876.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "avance Porque si hay voluntad",
            "start": 7878.52,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "este de cambio se avanza mucho segundo",
            "start": 7882.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7887.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "algunos ya est\u00e1n",
            "start": 7888.28,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "aceptando de que se elijan los jueces",
            "start": 7892.119,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "los magistrados los ministros ya est\u00e1n",
            "start": 7897.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aceptando que sea el pueblo El que los",
            "start": 7899.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "elija eso tambi\u00e9n es un avance y ya lo",
            "start": 7902.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "tercero son los",
            "start": 7907.639,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "procedimientos O sea que pueden llegar a",
            "start": 7910.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "un entendimiento",
            "start": 7913.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "En El poder legislativo en el",
            "start": 7915.719,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "congreso de C\u00f3mo se lleva a cabo la",
            "start": 7919.52,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 7922.079,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7923.39,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "eh C\u00f3mo se elabora la",
            "start": 7925.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "convocatoria los",
            "start": 7930.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "tiempos Qui\u00e9nes",
            "start": 7932.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eh podr\u00edan",
            "start": 7934.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "participar los",
            "start": 7936.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "requisitos que pues se logra un",
            "start": 7940.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "consenso Yo",
            "start": 7946.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "opino por ejemplo lo he dicho desde el",
            "start": 7948.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "principio que no se",
            "start": 7951.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "excluya a los",
            "start": 7956.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "actuales nada",
            "start": 7958.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que haya escrutinio p\u00fablico es decir",
            "start": 7960.239,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 7966.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "sometan a la consulta de de los",
            "start": 7967.599,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "ciudadanos que sea el",
            "start": 7972.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pueblo El que",
            "start": 7974.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "elija si ya est\u00e1 un juez y lo ha hecho",
            "start": 7976.96,
            "duration": 11.719
        },
        {
            "text": "bien y el pueblo dice este ya",
            "start": 7981.48,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "sabemos",
            "start": 7988.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de sus antecedentes todas sus",
            "start": 7990.719,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "resoluciones y \u00e9l convence cuando",
            "start": 7994.559,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "exponga cuando vaya a",
            "start": 7998.92,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "comparecer a los ciudadanos de su",
            "start": 8002.119,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "Distrito o los ministros a nivel",
            "start": 8008.079,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "nacional van a ser",
            "start": 8013.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "debates muy",
            "start": 8016.559,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "enriquecedores se",
            "start": 8018.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "est\u00e1 quitando",
            "start": 8021.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8024.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 8026.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "velo que exist\u00eda sobre ese poder era",
            "start": 8029.079,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "como un poder",
            "start": 8033.159,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "clandestino nadie sab\u00eda",
            "start": 8035.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "nada no se sab\u00eda Qui\u00e9nes eran los",
            "start": 8039.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "jueces Cu\u00e1les eran sus",
            "start": 8043.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "funciones la funci\u00f3n de los",
            "start": 8047.559,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "magistrados",
            "start": 8052.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ministros Cu\u00e1ntos ministros",
            "start": 8054.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l",
            "start": 8061.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es constitucionalmente",
            "start": 8062.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 8068.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mandato vamos a avanzar",
            "start": 8071.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mucho porque se hablaba",
            "start": 8075.199,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "queremos vivir en un estado de derecho",
            "start": 8079.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Claro que",
            "start": 8083.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "s\u00ed Todos queremos un estado de",
            "start": 8084.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "derecho pero",
            "start": 8089.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este realmente",
            "start": 8092.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "viv\u00edamos Y",
            "start": 8094.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en un estado de",
            "start": 8097.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "chueco proceso gradual que no se fueran",
            "start": 8101.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de un Tajo eso que lo definan eso que lo",
            "start": 8104.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "definan nada m\u00e1s",
            "start": 8107.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8109.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tampoco hablando en",
            "start": 8112.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos jur\u00eddicos o",
            "start": 8114.36,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "legales o del argot los",
            "start": 8118.48,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "abogados no aplicar t\u00e1ctica",
            "start": 8123.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dilatoria no esperar a que se vaya el",
            "start": 8128.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "tiempo no Como algunos que est\u00e1n",
            "start": 8131.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "esperando ya no tanto pero antes s\u00ed",
            "start": 8135.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estaban esperando que pasara el",
            "start": 8138.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tiempo y que nos fu\u00e9ramos nosotros de",
            "start": 8140.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "todas maneras Nos vamos ah\u00ed nada m\u00e1s",
            "start": 8143.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 8147.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n Va a",
            "start": 8151.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "continuar Entonces nada m\u00e1s es cosa de",
            "start": 8154.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "tiempo y tambi\u00e9n que",
            "start": 8158.28,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "Eh mi opini\u00f3n esto por cuestiones",
            "start": 8162.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8167.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gasto que no se",
            "start": 8170.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "est\u00e9 haciendo una elecci\u00f3n cada 6 meses",
            "start": 8172.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "si se puede",
            "start": 8178.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "hacer este una sola no que se de",
            "start": 8179.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tiempo tiempo sobre",
            "start": 8184.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todo para",
            "start": 8188.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 8190.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que la gente tenga toda la",
            "start": 8194.04,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 8196.599,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "eh Para que se conozca",
            "start": 8199.719,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "bien la historia",
            "start": 8202.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de los jueces o de los",
            "start": 8205.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "aspirantes a jueces mujeres hombres una",
            "start": 8208.24,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "cosa que s\u00ed debe tomarse en cuenta es la",
            "start": 8211.479,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "paridad o sea es el momento para que",
            "start": 8215.439,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sean 50",
            "start": 8219.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mujeres 50",
            "start": 8222.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "hombres mitad mujeres mitad",
            "start": 8224.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 8229.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque en el poder",
            "start": 8231.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "judicial hay mucho",
            "start": 8236.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "desequilibrio o sea son muchos",
            "start": 8239.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8245.309,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "hombres no as\u00ed en El",
            "start": 8247.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Ejecutivo ni en el",
            "start": 8250.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "legislativo Entonces se",
            "start": 8253.559,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "aprovecha tambi\u00e9n para",
            "start": 8256.319,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "que mitad mujeres mitad",
            "start": 8259.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hombres no no me opongo No me",
            "start": 8265.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "opongo yo creo que lo",
            "start": 8269.08,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "fundamental es que se lleve a cabo la",
            "start": 8272.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reforma y",
            "start": 8275.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que el pueblo participe en la",
            "start": 8278.12,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n porque el pueblo tiene un",
            "start": 8282.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "instinto certero el pueblo es",
            "start": 8284.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "sabio entonces prefiero que sea el",
            "start": 8287.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "pueblo a que sean las c\u00fapulas los que",
            "start": 8290.88,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "decidan porque un juez este electo por",
            "start": 8294.399,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "el pueblo va a ver que est\u00e1 ah\u00ed porque",
            "start": 8299.719,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "el pueblo lo eligi\u00f3 lo eligieron los",
            "start": 8304.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ciudadanos Y su amo va a ser el",
            "start": 8307.8,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "pueblo y va a actuar con m\u00e1s libertad va",
            "start": 8312.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "a tener la",
            "start": 8317.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "arrogancia de sentirse",
            "start": 8319.719,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "libre cuando una autoridad si los",
            "start": 8323.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "presidentes",
            "start": 8326.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llegan impuestos",
            "start": 8328.439,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 8332.2,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda por los traficantes de",
            "start": 8336.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "influencia",
            "start": 8339.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "por los medios de",
            "start": 8341.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 8344.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "empresarial como suced\u00eda",
            "start": 8347.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "antes entonces a qui\u00e9n le va a servir el",
            "start": 8350.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "presidente a esos",
            "start": 8354.359,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "grupos no se va a tener un gobierno",
            "start": 8356.639,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "para todo el pueblo va a ser un gobierno",
            "start": 8361.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "como era",
            "start": 8364.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "antes para beneficio de una",
            "start": 8366.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "minor\u00eda el pueblo no exist\u00eda el pueblo",
            "start": 8369.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "lo volteaban A ver cuando necesitaban",
            "start": 8373.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "los votos era cuando repart\u00edan despensas",
            "start": 8376.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y materiales de construcci\u00f3n",
            "start": 8379.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tinacos pollos patos chivos borregos",
            "start": 8382.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "puercos cochinos",
            "start": 8386.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "marranos frij con",
            "start": 8389.04,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "gorgojo dinero en",
            "start": 8392.68,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "efectivo y ya pasaba la",
            "start": 8396.72,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n y no",
            "start": 8402.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "volv\u00edan a ver al",
            "start": 8405.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pueblo hasta los corr\u00edan de los",
            "start": 8408.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "ayuntamientos qu\u00e9 me vienes a pedir",
            "start": 8413.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s ya que estaban de presidentes",
            "start": 8416.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "municipales si ya te dimos",
            "start": 8418.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "humillaban a la",
            "start": 8422.56,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "gente qu\u00e9 democracia va ha serer",
            "start": 8425.76,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "Esa esa una caricatura una",
            "start": 8429.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n de",
            "start": 8434.439,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "democracia y el poder qui\u00e9n lo ten\u00eda la",
            "start": 8436.359,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda que se dedicaban a saquear a",
            "start": 8441.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a sus",
            "start": 8445.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "anchas con el apoyo de los diputados",
            "start": 8447.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "levant",
            "start": 8451.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "dedos que ya despu\u00e9s se volvi\u00f3 hasta",
            "start": 8452.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico y con los medios",
            "start": 8456.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8459.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "aplaudidores que aplaud\u00edan o callaban",
            "start": 8462.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 8466.64,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "vasallos al con",
            "start": 8469.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eso Adi\u00f3s adi\u00f3s vamos a",
            "start": 8472.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sear es muy probable muy probable enada",
            "start": 8478.399,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "muy probable gracias",
            "start": 8482.319,
            "duration": 4.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo pues vamos a informar hoy sobre todo el programa de caminos que se ha realizado En este gobierno porque pues no se conoce mucho sobre los caminos artesanal Cu\u00e1ntos llevamos terminados desde luego construidos con las manos de mujeres y de hombres de Oaxaca de comunidades ind\u00edgenas y de Guerrero y de otros estados Durango en donde ya eh se est\u00e1 aplicando este m\u00e9todo constructivo ya no son empresas constructoras contratistas sino es la gente que est\u00e1 haciendo caminos de concreto bien hechos y el beneficio se queda en las comunidades se generan empleos y se hace la obra esto es muy importante yo les dir\u00eda que es ejemplar y luego hay otros caminos Rurales carreteras que se han modernizado autopistas como ya estamos terminando nuestro mandato queremos que esto se conozca les dec\u00eda yo ayer que en el informe pues tiene uno que resumir y aqu\u00ed tenemos un poco m\u00e1s de de tiempo para informar terminando el licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara que es el secretario de infraestructura Comunicaciones y Transporte pues ya abrimos para preguntas y respuestas quiero aprovechar entrada porque van a ver el trabajo para felicitar a Jorge por su profesionalismo ha hecho un trabajo de primera de primer orden en la Secretar\u00eda de Comunicaciones y eh hablan los hechos lo que van a ver ahora y agradecerle mucho por todo su su su apoyo a Jorge n\u00f1 adelante Gracias Presidente buenos d\u00edas a todos vamos a presentar el programa de infraestructura de carreteras caminos Rurales alimentadores as\u00ed como autopistas que hemos venido desarrollando desde eh del inicio de la Administraci\u00f3n primero agradecerle se\u00f1or presidente la confianza que le que le ha brindado a mi persona para poder dirigir Este programa Le agradezco mucho Sobre todo su apoyo presidente sin ese no hubi\u00e9ramos podido lograr lo que aqu\u00ed tenemos bien comenzamos Cu\u00e1les son los objetivos que nos planteamos para el programa son cuatro objetivos que que lo integran uno es conectar regiones donde no hab\u00eda comunicaci\u00f3n dos reducir los tiempos de translado tres que las personas lleguen a su destino de forma segura y cuatro la mitigaci\u00f3n y compensaci\u00f3n ambiental por la ejecuci\u00f3n de las obras que llevamos a cabo eh En cuanto a los resultados y avances del programa como un resumen eh se muestra en esta l\u00e1mina en donde est\u00e1n eh diferenciados los cuatro componentes que tenemos del programa caminos de mano de obra carreteras eh federales libres de peaje caminos Rurales y alimentadores y eh autopistas en total son 555 obras que se han venido desarrollando con una inversi\u00f3n de 227,8 78 millones de pesos que totalizan 7977 km casi 8,000 km y a actualmente tenemos un avance de 84 en los caminos de mano de obra 92 en carreteras federales 98 por en caminos Rurales y alimentadores y 94 por en autopistas como un promedio general de 90 por. eh estos eh 227,8 millones de pesos han permitido generar 1.6 millones de de empleos eh hemos podido beneficiar a 55 millones de habitantes y esta inversi\u00f3n Es aproximadamente 1% del producto interno bruto que de acuerdo con Los criterios generales de pol\u00edtica econ\u00f3mica equivalen a 140,000 millones de pesos de ingresos tributarios eh no petroleros ahora Ya entrando en materia a cada uno de los componentes del del programa de infraestructura comenzando como como lo dijo el presidente con el programa de caminos de mano de obra que es uno de los programas m\u00e1s importantes que esta administraci\u00f3n decidi\u00f3 emprender pues cuat Yuba a la integraci\u00f3n de las comunidades y les permite hacer un camino eh En estos se plante\u00f3 la meta de desarrollar 17 Caminos con una inversi\u00f3n de de casi 19000 millones de pesos para poder construir 4139 caminos actualmente hemos concluido 319 caminos que equivalen a 3515 km est\u00e1n 98 en proceso y con una inversi\u00f3n de 1404 millones de pesos que equivalen a 624 km c\u00f3mo funciona este camino eh aqu\u00ed brevemente estamos explicando c\u00f3mo primero los recursos son transferidos directamente a los 296 municipios que est\u00e1n dentro del programa mediante asambleas comunitarias organizan su propio comit\u00e9 para poder construir el camino y eh se construye con mano de obra local generando casi 70,000 70,000 empleos eh el estos caminos se iniciaron en en oaca en 2018 y ya se extendi\u00f3 a 10 estados va a concluir con 417 caminos que est\u00e1n dedicados a comunidades ind\u00edgenas que hab\u00edan estado eh Pues olvidadas y y rezagadas en la conexi\u00f3n con el resto del pa\u00eds hemos incluido adem\u00e1s de Oaxaca a Chihuahua Guerrero Hidalgo Sonora tlascala Veracruz Durango Nayarit y Puebla ya est\u00e1n concluidos los caminos que se programaron en Chihuahua tlascala Puebla e Hidalgo eh Quisiera destacar que estos 4139 km equivalen a pavimentar Pues a mano el tramo que va desde Chetumal hasta Tijuana estos estos caminos eh se vienen construyendo en concreto hidr\u00e1ulico con un espesor de 20 cm cuentan con un ancho de Corona que es el el ancho del camino es al menos de 7 met y adem\u00e1s incluye obras de drenaje que las propias comunidades han venido desarrollando la secretar\u00eda junto con el impi ha venido asesorando t\u00e9cnicamente a cada una de las comunidades para poder construir y concluir cada uno de estos caminos aqu\u00ed algunas fotos de los caminos que han estado concluidos el de Santa Catarina santaana en Oaxaca que fue el que inauguramos el fin de semana pasado con junto con el presidente la presidenta electa el de San Juan del R\u00edo a Oaxaca el uno en narit que es guic coria a San Andr\u00e9s milpillas as\u00ed como San Miguel peras Oaxaca y el de Victoria y guapa a Guerrero aqu\u00ed pues queda claro que cuando se unen las fuerzas en la comunidad pues pueden hacer un camino y con esto Pues aseguran que si pueden hacer un camino pues podr\u00e1n seguramente desarrollar otras actividades para para bien de la de la comunidad eh Eso es en cuanto a caminos eh de mano de obra eh respecto a carreteras eh federales tenemos ah\u00ed 55 obras por un total de 73220 millones de pesos para totalizar 1081 km de estas ya hemos concluido 47 que equivalen a 693 km y nos faltan ocho que son 388 km entre las obras que est\u00e1n concluidas que brevemente me pasar\u00e9 por algunas de ellas eh destacar\u00eda el libramento deula el Boulevar Coloso as\u00ed como el la vialidad de tonanitla alifa eh el libramiento de Sayula es es una es un Libramiento que forma parte del corredor interoce\u00e1nico tiene seis km tres entronques se termin\u00f3 en enero de 24 el bulevar Colosio en quinta arro eh tiene 15 km en algunos de sus tramos tiene hasta 10 carriles agiliza el flujo vehicular en la zona del aeropuerto con la zona hotelera y centro de Canc\u00fan eh la vialidad de tonanitla laifa es un viaducto de tres de 14 km que conecta Ecatepec hacia el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles en menos de 9 minutos o concluimos el febrero de 2023 as\u00ed como una acortamiento que que es el de Estaci\u00f3n chontalpa en tronque las con la autopista las chuapas o coso Cuautla que aqu\u00ed lo que hicimos fue en lugar ah\u00ed en el mapa donde en la siguiente donde est\u00e1 el entronque Francisco J Santa Mar\u00eda en lugar de irse por la carretera que est\u00e1 ah\u00ed marcada como 187 se hizo un acortamiento hacia el entronque C\u00e1rdenas y esto reduce pr\u00e1cticamente una hora Adem\u00e1s de que evita las curvas que est\u00e1n ah\u00ed en raudales y Malpaso Eso es en cuanto a algunos de los proyectos que ya est\u00e1n Ya est\u00e1n construidos y ahora refiri\u00e9ndome a los proyectos que est\u00e1n en ahorita en construcci\u00f3n y pr\u00f3ximos a entrar en en este en Operaci\u00f3n destacar\u00edamos el puente de la Concordia eh en Chiapas que tiene una inversi\u00f3n de 1187 millones de pesos se trata de un puente especial atirantado de 700 m ahorita tiene ya un avance del 98 y estar\u00edamos concluido concluy\u00e9ndose en la administraci\u00f3n anterior y eh decidimos poder recuperarlo en en ah\u00ed en la foto se ve ya pr\u00e1cticamente el el puente completo nosotros eh lo tomamos ya se estaban construyendo las dos pilas y estaba una parte de las secciones del del del propio puente y pues bueno tardamos unos 18 meses en poder construirlo y tenerlo listo hacia hacia mediados de julio de este a\u00f1o este puente tiene la importancia que conectar\u00e1 eh tuxla Guti\u00e9rrez con frontera Comalapa est\u00e1 sobre el una de las presas m\u00e1s importantes que es la presa langostura o belizario Dom\u00ednguez en la siguiente bien pasando a Ciudad Valles tamasunchale Esta es otra carretera que se desarroll\u00f3 para poder conectar la Huasteca Potosina desde Ciudad Valles a tamasunchale a cuatro carriles tiene un ancho de corona de 22 m con cuatro carriles cada uno en la siguiente podemos ver el de las vigas a l\u00edmites con el Estado de Guerrero y Oaxaca esto viene conectando Acapulco con San Marcos y San Marcos hacia las vigas y de las vigas a los l\u00edmites Este es un eh una carretera libre de peaje 126 km eh dos Un carril por sentido que tiene 3.5 m de ancho y 2.5 de acotamiento lo que permite desarrollar rebases seguros y incrementar la velocidad y por supuesto el tiempo en la conclusi\u00f3n de esta carretera estar\u00e1 el 25 de Julio eh en la la siguiente carretera es una carretera de de de Gran importancia que es la Pachuca Huejutla en su tramo de de ral del monte huasca eh hacia Cerro Colorado y el otro tramo es del Cerro Colorado a Zacualtip\u00e1n este tiene una inversi\u00f3n de 2,126 millones de pesos de cerro Colorado Zacualtip\u00e1n y Real del Monte de 084 millones de pesos este en particular si bien son 10 km tiene dos entronques seis viaductos y dos t\u00faneles especiales a cuatro carriles y tres eh tres viaductos importantes que permiten desarrollar velocidades mayores en la zona quisiera destacar que en este iba a ser un una autopista de cuota un un este mediante un contrato de App al gobierno del estado y esta administraci\u00f3n decidi\u00f3 realizarla a trav\u00e9s de obra p\u00fablica tradicional y libre de peaje en la siguiente l\u00e1mina est\u00e1n algunas fotos respecto a Pachuca Huejutla Este es el de la izquierda es el camino de cerro Colorado Zacualtip\u00e1n y a la derecha se presenta uno de los t\u00faneles que es el de Vicente Guerrero en el tramo de Real del Monte aguasca eh Tambi\u00e9n tenemos el puente vehicular nichupte que est\u00e1 sobre la laguna nichupt\u00e9 ah\u00ed en Canc\u00fan permite conectar el centro de Canc\u00fan con la zona hotelera tiene una longitud de 9 km incluir\u00e1 dos entronques tiene un avance del 50% estamos eh hacia la conclusi\u00f3n hacia el 30 de agosto eh esta este puente en particular al pasar por una zona lagunar tiene una t\u00e9cnica especial que se llama topd en donde es una m\u00e1quina que va construyendo y haciendo minimizando la afectaci\u00f3n al medio ambiente este proyecto en particular ha tenido una inversi\u00f3n hist\u00f3rica en cuanto a mitigaci\u00f3n ambiental 500 millones de pesos y estamos por cada hect\u00e1rea que est\u00e1bamos que estamos impactando estamos rehabilitando 100 hect\u00e1reas m\u00e1s O sea la rehabilitaci\u00f3n y mejora del manglar es de 1 a 100 Eso es en cuanto a las carreteras federales el programa de caminos Rurales y alimentadoras ah\u00ed tenemos 53 obras con un total de inversi\u00f3n de 16,400 millones de pesos 1752 km en total hemos concluido de esta 53 ya 51 con una inversi\u00f3n de 16 1865 16600 km de estas obras ya solamente nos quedan dos en proceso que equivalen a 128 km de las obras concluidas voy a destacar algunas brevemente que que aqu\u00ed est\u00e1n se\u00f1aladas en primera instancia los Herrera Tamazula que es una carretera de 292 km que tiene un ahorro de 2 horas y que conecta Los ejes M\u00e9xico Nogales y Mazatl\u00e1n beneficiando a 1.6 millones de habitantes eh Tambi\u00e9n Terminamos el de agua pret bavispe en Sonora que viene de la frontera hacia bavispe tiene 135 km este camino Era una una brecha que en los a\u00f1os 50 o 60 se hab\u00eda hecho y ahora ya se cuenta con un camino pavimentado a dos carriles y el el tiempo de ahorro es de 2.5 2.5 horas eh badirahuato Parral en el tramo Dead badirahuato a los frailes en Sinaloa eh un se une con la Carretera Federal M\u00e9xico 24 y tiene una reducci\u00f3n de tiempo importante Casi 6 horas con 40 de 6 horas a 1 hora con 50 minutos o sea casi est\u00e1n ahorrando los habitantes 5 horas tambi\u00e9n concluimos hacia marzo del 23 el puente de quintina raus all\u00e1 en en sent Tabasco que comunica la poblaci\u00f3n de frontera con jonuta es un puente especial de acero que va sobre eh el r\u00edo usumacinta tambi\u00e9n destacar\u00edamos el puente el 80 en ayarit tiene un un una longitud de 880 m conecta los municipios de Ruiz y rosa morada y facilita el cruce de R\u00edo San Pedro en tan solo 25 minutos antes la poblaci\u00f3n ten\u00eda que utilizar un puente ferroviario y hab\u00eda se hab\u00eda se hab\u00edan dado muchos accidentes en el cruce de las personas y de de veh\u00edculos motorizados que pasaban por el puente ferroviario ahora Lo pueden hacer con un puente vehicular Eso es en cuanto a los que ya est\u00e1n concluidos Respecto a los que estamos por concluir como dije al principio tenemos dos por delante Minatitl\u00e1n hidalgotitl\u00e1n en Veracruz que es una inversi\u00f3n de 402 millones de para construir 32 km llevamos un avance del 98 por y estar\u00e1 concluido el 25 de julio de este a\u00f1o eh aqu\u00ed una foto sobre este camino algunas especificaciones que hemos dado a este es que se ha hecho de concreto hidr\u00e1ulico y adem\u00e1s que tuvimos que levantar la rasante de este camino para evitar que este se inundara con las lluvias que que se generan en esa zona el segundo camino es el de San Ignacio a tayoltita que eh es un une eh la parte de Sinaloa con Durango tiene una inversi\u00f3n de 3,155 millones de pesos 96 km de longitud incluye 12 puentes y un viaducto y la ampliaci\u00f3n de un t\u00fanel ahorita lleva un avance del 84 por y Estar\u00e1 listo el 31 de agosto el ahorro en tiempo en este camino es Es aproximadamente de 2 horas eh En cuanto a autopistas eh tenemos eh en el de alcance inicial en en el programa 30 obras eh totalizando 155 km una inversi\u00f3n de casi 120,000 millones de pesos hemos concluido 25 nos faltan cinco por terminar con una inversi\u00f3n de 44,800 millones de pesos 295 km eh aqu\u00ed destacar\u00edamos las que ya hemos venido concluyendo que es por ejemplo Barranca larga ventanilla que es la carretera que conecta la ciudad de Oaxaca con Puerto Escondido quisiera destacar que esta carretera tuvo 15 a\u00f1os en en construcci\u00f3n eh esta en esta administraci\u00f3n el presidente nos solicit\u00f3 que pudi\u00e9ramos terminar esta lo antes posible lo terminamos en febrero de este a\u00f1o tiene una longitud de 104 km hoja dos carriles de circulaci\u00f3n cuenta con 15 entronques de acceso tres t\u00faneles dos dos plazas de cobro 10 puentes tres viaductos y adem\u00e1s de otras eh estructuras especiales que fueron necesarias para la construcci\u00f3n del de esta carretera el ahorro en tiempo que que tenemos en esta autopista es en lugar de ir por la libre haciendo entre 6 a 8 horas de Oaxaca a Puerto Escondido con una una carretera eh sinuosa Ahora ya la pueden hacer en eh poco poco m\u00e1s de 2 horas 2 horas y media De Oaxaca a Puerto Escondido y hemos notado en en el en d\u00eda en estos d\u00edas el alto flujo que ha tenido esta carretera eh hemos observado flujos entre 5000 6000 entre semana y hasta 10,000 en fin de semana eh veh\u00edculos promedio diario anual eh tambi\u00e9n Terminamos el libramiento poniente de Acapulco en su primera etapa tambi\u00e9n era una una obra que hab\u00eda estado abandonada se concluy\u00f3 en febrero de 2022 la importancia de esta de esta de este Libramiento Es que enlaza la ciudad de Acapulco y permite su continuidad en un menor tiempo hacia la carretera hacia cihuatanejo permitiendo un ahorro de 30 minutos tambi\u00e9n en marzo de 2022 eh concluimos la modernizaci\u00f3n de la autopista M\u00e9xico Pachuca en el Estado de M\u00e9xico pues para dar eh mayor viabilidad a a la llegada al aeropuerto Felipe \u00c1ngeles esta carretera era de cuatro carriles la hicimos de ocho carriles en 15.6 km se construyeron 23 estructuras la se concluy\u00f3 en marzo de 2022 eh y permite un ahorro en tiempo de 30 minutos tambi\u00e9n se concluy\u00f3 en octubre de 2022 eh una carretera que tambi\u00e9n hab\u00eda estado por muchos a\u00f1os en construcci\u00f3n aproximadamente unos 9 o 10 a\u00f1os tambi\u00e9n en construcci\u00f3n que es el de la pera Cuautla eh es una longitud de 34 km cuenta con tres entronques a desnivel conecta la autopista M\u00e9xico Cuernavaca eh tepostlan Y Cuautla eh ahora con esta con esta autopista que antes era de dos carriles y ahora es de cuatro carriles permite un ahorro de tiempo de hasta una hora y media a 15 minutos beneficiando a 940,000 habitantes Eso es en cuanto a las las autopistas que hemos bueno falta una m\u00e1s que es el de Compostela las varas que tambi\u00e9n se concluy\u00f3 hace poco antes de semana santa esta carretera de Compostela las varas permite un ahorro de casi 90 minutos entre Guadalajara y la Riviera de Nayarit con eso las personas que vienen desde Guadalajara pueden tomar la autopista M\u00e9xico Tepic luego en Jala desviar a la hacia la izquierda y continuar su camino hacia hacia Compostela y terminando en las varas en donde tambi\u00e9n ya se est\u00e1 terminando una autopista en la siguiente l\u00e1mina justo aqu\u00ed aqu\u00ed se ve la lo que se concluy\u00f3 lo que con concluimos fue el tramo de Compostela a las varas que conecta lo que ya hab\u00eda estado funcionando desde jala a Compostela eh ahora lo que estamos construyendo eh Para poder terminarlo en septiembre de este a\u00f1o es el tramo de las varas a Puerto Vallarta este tramo de autopista es de 35 km tiene 22 estructuras lleva un avance de 54 por. actualmente esta autopista ya llega de las varas a hasta Bucer\u00edas y faltar\u00eda el tramo de Bucer\u00edas al aeropuerto de Puerto Vallarta y con eso quedar\u00e1 concluido el eje Guadalajara Vallarta en septiembre de este a\u00f1o la siguiente autopista que quisi\u00e9ramos destacar que forma parte del sistema de tepi Compostela es el de eh Tepic Compostela que une eh la ciudad de Tepic hacia Compostela para unir el aeropuerto de Tepic con el de Puerto Vallarta con la carretera Que terminamos de Compostela a las varas este tramo Tepic Compostela tiene una inversi\u00f3n de 3,523 millones de pesos y una meta de 26 km llevamos un avance de poco m\u00e1s de 34 por y estar\u00e1 lista hacia el 25 de septiembre de este a\u00f1o tambi\u00e9n el presidente nos encarg\u00f3 poder eh terminar el entronque de la pera tepostlan que era una moder ionizaci\u00f3n a de este de este entronque que estaba a dos carriles ahora estar\u00e1 a cuatro carriles Adem\u00e1s de que mejorar\u00e1 la geometr\u00eda permitiendo que aquellos que vienen de coautla y se incorporan a la autopista M\u00e9xico Cuernavaca no lo hagan por el carril de alta velocidad sino que lo hagan a trav\u00e9s del carril de baja velocidad proporcionando una mayor seguridad a los usuarios en esa zona eh la siguiente autopista que est\u00e1 amos por terminar es Mitla Tehuantepec 2 tambi\u00e9n esta es una autopista que tiene poco m\u00e1s de 10 a\u00f1os en construcci\u00f3n eh tiene 169 km que unen la ciudad de Mitla con eh Tehuantepec eh conecta la ciudad de Oaxaca con el itmo eh tiene una alta complejidad pues tiene que saltar parte de la Sierra sur de Oaxaca por lo que se est\u00e1n construyendo 110 estructuras actualmente tiene un avance del 93 estar\u00edamos concluy\u00e9ndose [M\u00fasica] 2s horas y media para darse una idea de la importancia que va a tener esta autopista todo el combustible que utiliza la ciudad de Oaxaca proviene de la refiner\u00eda de Salina Cruz el cual es transportado por autotanque por la ahorita por la carretera libre y toma pr\u00e1cticamente un d\u00eda transportar El combustible hacia la ciudad de Oaxaca con esta autopista podr\u00e1n hacerlo en poco menos de 4 horas en la siguiente l\u00e1mina est\u00e1 una una fotograf\u00eda de Mitla teuantepec quisiera destacar aqu\u00ed Este es el entronque la chicila y podr\u00e1n ver de su lado izquierdo un camino de mano obra que que hizo la comunidad de la chicila muchas de estas autopistas tanto Barranca larga como mitl teguantepec tienen conexiones con caminos de mano de obra lo cual permite a las comunidades desde desde su origen hacer menos tiempo a la autopista subirse a la autopista y estar en al menos 2 horas y media a la ciudad de Oaxaca y bien eh C\u00f3mo hemos alcanzado estos resultados Pues primeramente ha sido una colaboraci\u00f3n eh interinstitucional como ustedes saben el desarrollo de la infraestructura y de los proyectos requiere una una serie de permisos y autorizaciones que hemos venido desarrollando con toda la administraci\u00f3n p\u00fablica Federal sin esa colaboraci\u00f3n no hubiera sido posible desarrollar todos estos eh kil\u00f3metros que hemos venido concluyendo hemos hecho una planeaci\u00f3n y un seguimiento oportuno a cada una de estas obras as\u00ed como un control de alcance y costo en cada una de ellas de tal forma que sigamos en en pie al programa que ten\u00edamos dise\u00f1ado y adem\u00e1s una cosa muy importante que modificamos es la contrataci\u00f3n plurianual que permiti\u00f3 eh desarrollar la infraestructura de manera eh continua eh finalmente eh destacar\u00eda que nos dimos a la tarea sin contratar a ning\u00fan consultor fue hecho un trabajo hecho por por la propia secretar\u00eda nos dimos a la tarea de revisar Cu\u00e1les eran los proyectos que ten\u00edamos y pudimos desarrollar una biblioteca de nuevos proyectos tenemos 772 proyectos que totalizan 1.9 billones de los cuales yo destacar\u00eda que 138 138 proyectos que son 135000 millones de pesos tienen una alta factibilidad de una alta alto impacto que estar\u00edan listos para poder eh desarrollarse en los pr\u00f3ximos a\u00f1os y el resto de los proyectos requieren un esfuerzo de preinversi\u00f3n para ponerlos para poder llevarlos a la licitaci\u00f3n esto pues mejorar\u00e1 la la planeaci\u00f3n hacia los siguientes a\u00f1os de la infraestructura que requiere el el pa\u00eds eh En cuanto a conclusiones del programa se\u00f1or presidente en primera instancia el compromiso de la secretar\u00eda de que ninguna obra quedar\u00e1 abandonada destacar\u00eda que estos 8000 km casi 8,000 km de carreteras 74 por est\u00e1n para conectar comunidades que no contaban con un camino eh pavimentado 74 por o sea m\u00e1s casi tres cuartas partes de del programa est\u00e1 destinado a eso y no a autopistas de cuota sino a caminos que conectan localidades que antes no pod\u00edan hacerlo adem\u00e1s hay otras que reducen el tiempo de traslado en promedio del programa est\u00e1 reduciendo 1.5 horas eh de traslado en promedio Pero hay algunas obras que hasta est\u00e1n reduciendo hasta 5 horas como estas carreteras badirahuato Parral Barranca larga ventanilla los Herrera tamasula San Ignacio tayoltita Guadalupe ocot\u00e1n en narit Mitla Tehuantepec y el eje Guadalajara Vallarta adem\u00e1s todo este este programa ha podido generar como dije al principio 1.6 millones de empleado de empleos que se han venido desarrollando en la construcci\u00f3n de estas 555 obras eh Y bueno Y finalmente como lo dije estamos dejando este plan de infraestructura para los pr\u00f3ximos a\u00f1os y finalmente presidente solo agradecerle la confianza que deposit\u00f3 en la secretar\u00eda para poder desarrollar este este programa y no pararemos hasta poder concluir las 555 obras y los casi 8000 km de carreteras y caminos y autopistas que tenemos muchas gracias presidente por su confianza gracias Bueno muy bien Nos reunimos ayer nos invit\u00f3 la presidenta electa estuvimos eh en compa\u00f1\u00eda de gobernadoras gobernadores eh Y la presidenta electa y fue una muy buena conversaci\u00f3n una buena pl\u00e1tica de todos no nadie hay bastante unidad en el movimiento y eso fue lo que sucedi\u00f3 nos desvelamos un poco porque terminamos a las 8:1 de la noche tenido que venir a ver el debate a a 10 horas de la noche nada este analizar resultados de lo que fue la elecci\u00f3n afortunadamente Pues como ya es de dominio p\u00fablico el pueblo vot\u00f3 por la transformaci\u00f3n por continuar con la transformaci\u00f3n vot\u00f3 por Claudia shm para presidenta ya saben que opino igual que el pueblo igual que la mayor\u00eda de la gente respeto a quienes opinan distintos distinto pero Claudia es una mujer preparada de el m\u00e1ximo nivel acad\u00e9mico doctora con much\u00edsima experiencia ya gobernado es sensible le tiene amor al pueblo deshonesta y es la primera mujer que va a gobernar M\u00e9xico es todo un acontecimiento hist\u00f3rico ahora todav\u00eda no alcanzamos a internalizar pero al paso del tiempo se va a entender que fue toda una haza\u00f1a el pueblo de M\u00e9xico actu\u00f3 de manera ejemplar esto no sucede en otros pa\u00edses del mundo yaen que siempre hay Esa desviaci\u00f3n no esa deformaci\u00f3n de pensar que lo de afuera de lo lo del extranjero es mejor pues no M\u00e9xico est\u00e1 dando ejemplos a nivel mundial y este es uno de ellos eh con todo respeto esto no lo ven en Europa y no se ve en Asia y en Am\u00e9rica es tambi\u00e9n \u00fanico de este proceso Ya hasta me estoy viendo muy tira aceite pero a veces eh no se dimensionan bien las cosas por los pleitos no internos nada m\u00e1s se ve el \u00e1rbol y no se ve el bosque Cu\u00e1l fue el mensaje que les dio a los asistentes presente nada nada m\u00e1s abrazos muchos abrazos porque pues ya estamos finalizando nuestra gesti\u00f3n pero F como una reuni\u00f3n de despedida no no todav\u00eda nos vamos a reunir quedamos en otra ocasi\u00f3n para antes de que concluya el mandato ya la despedida Porque despu\u00e9s de entregar la banda Adi\u00f3s adi\u00f3s nada no se plante\u00f3 m\u00e1s [M\u00fasica] que la unidad que se logr\u00f3 tambi\u00e9n ejemplar y toda la confianza no que tenemos a Claudia sha Por las razones que expuse coincidimos hay gobernabilidad en el pa\u00eds y acerca de los resultados no s\u00e9 si yo creo que ya los dio a conocer el l No s\u00ed ya podemos darlos a conocer Pues ya son bueno todava Est\u00e1n en litigio pero ya los resultados preliminar ya est\u00e1n pero para tambi\u00e9n este que se vea no O no lo nos metemos en eso s\u00ed s\u00ed vamos para que todo el mundo vea el reforma no saca nada este esp\u00e9rate Claudia Esp\u00e9rate Esp\u00e9rate a ver si la diferencia de votos para la presidencia de 32.3 por 36 millones de votos obtuvo la presidenta Claudia as\u00ed fue no a ver si tienes otra la \u00fanica excepci\u00f3n fue Aguas calientes Por poco margen 46 la se\u00f1ora Sochi y Claudia 42.7 pero despu\u00e9s baj California 67 Claudia 21.2 soil Baja California Sur 59.1 Claudia 29.7 la se\u00f1ora so Campeche 61.3 Claudia 15.5 la seora y Jorge ma Chiapas 71.6 Claudia 16.7 la se\u00f1ora sochil Chihuahua 53.9 Claudia 34 la se\u00f1ora sochil Coahuila 53.7 Claudia 38.8 Sochi Colima 54.4 Claudia 30 por c Sochi Ciudad de M\u00e9xico 55.2 Claudia 34.5 Sochi Durango 55.2 Claudia 32.1 Sochi Guanajuato 47.2 Claudia 40% sochil Guerrero 71 7 Claudia 18.8 Sochi Hidalgo 67.4 Claudia 19.8 Sochi Jalisco 44.4 Claudia 35.8 so y 17.3 Jorge maes el estado de M\u00e9xico 60.6 Claudia 26.5 Sochi Michoac\u00e1n 55.1 Claudia 29.3 Sochi Morelos 63.8 Claudia 21.3 Sochi Nayarit 63.3 Claudia 20.2 Sochi Nuevo Le\u00f3n 45.2 Claudia 34.6 sochil maines 18.1 Oaxaca 76.4 Claudia 14.4 Sochi Puebla 65.2 Claudia 21.7 tochi Quer\u00e9taro 51.1 Claudia 36.9 Sochi quintan ro 73.2 Claudia 16.8 sochil San Luis Potos\u00ed 60.5 Claudia 25.5 soil Sinaloa 65.6 Claudia 24.5 Sochi Sonora 63.9 Claudia 24.8 sochil Tabasco 80.5 Claudia 11.1 Sochi Tamaulipas 62.3 Claudia 26.3 sochil tlascala 69.2 Claudia 14.7 Sochi Veracruz 66.5 Claudia 23 por sochil Yucat\u00e1n 60.7 Claudia 30.4 sochil Zacatecas 50.4 Claudia 29.9 so Es que as\u00ed nos enteramos m\u00e1s Porque parece mentira pero no todo se sabe o se sabe en un estado pero no el resultado en otros y as\u00ed qued\u00f3 esto es la votaci\u00f3n a favor de Claudia estuvieron dale y dale y dale y dale todo eso debe de ayudar lo digo de manera respetuosa a que se revise los procedimientos de medios de comunicaci\u00f3n o de informaci\u00f3n porque estaban hablando de polarizaci\u00f3n agarran este t\u00e9rminos frases las vuelven moda copia de lo que sucede en otras partes del mundo y no se puede en pol\u00edtica extrapolar las realidades entonces empezaron hay polarizaci\u00f3n hay polarizaci\u00f3n hay polarizaci\u00f3n est\u00e1 la polarizaci\u00f3n qu\u00e9 van a hacer ahora ya le dejamos no para que no quedaron tres este compa\u00f1eros Pero saben qu\u00e9 Vamos a darle a Reina Primero este luego Ninel y luego Jorge son los tres que quedaron porque tambi\u00e9n este les ofrezco Disculpa porque vamos a una gira y no me puedo quedar mucho tiempo Gracias presidente este por darme la palabra ya cre\u00eda yo que que me iba Air Hasta el otro sexenio este primero no no ojal\u00e1 no este no le tome usted a mal lo que yo voy a decir pero pero me parece muy importante eh No s\u00e9 si yo respiro profundo s\u00ed Ah yo tambi\u00e9n este Bueno no s\u00e9 si vio que ayer este Noro\u00f1a dijo que Monreal entr\u00f3 dio un discurso y se fue no Atendi\u00f3 la la reuni\u00f3n de la Reforma eh de Justicia que usted propone y se lo digo porque por cosas as\u00ed el hombre no se entera y luego dice barbaridad y media hace dos d\u00edas dijo que con esta reforma que usted propone se van a el tema es impunidad eh se va a acabar la corrupci\u00f3n f\u00edjese no m\u00e1s lo que dice usted tambi\u00e9n lo dijo ayer pero bueno yo le pregunto a usted este Monreal cree que el pueblo es tonto o qu\u00e9 pasa porque con eso no se va a acabar la corrupci\u00f3n y ah\u00ed entro a mi tema real presidente que es la impunidad y que si es muy preocupante porque usted ya se va y hay casos que no est\u00e1n resueltos eh Le quiero mencionar uno unos casos de de de impunidad que est\u00e1n pendientes de Sonora Pues los mismos Max Calder\u00f3n que sigue imputado ah\u00ed por una con una falsa acusaci\u00f3n ya revis\u00e9 bien yo el expediente y entre otros est\u00e1 Juan Estrada que \u00e9l est\u00e1 pidiendo un indulto incluso porque tiene 80 a\u00f1os El Se\u00f1or est\u00e1 en una c\u00e1rcel Lleva m\u00e1s de 25 a\u00f1os preso est\u00e1 en Nogales ya se lo hab\u00eda comentado usted \u00c9l sigue ah\u00ed dice que ahora que anda usted con lo de amnist\u00eda a lo mejor y podr\u00edan ver su caso eh Y est\u00e1n y otros tres muy graves que me parecen a m\u00ed hay un caso este el licenciado de impunidad cero que eso es muy grave presidente no s\u00e9 si usted se ha fijado que aqu\u00ed cuando ponen impunidad cero ponen caso ni siquiera ponen presuntamente detenido por el homicidio de x o y o presunto involucrado en tal cosa no directo ido por homicidio de fulano de tal Bueno pues este el el 25 de mayo bueno hace como tres semanas eh C\u00f3mo se llama bucio dec\u00eda mencion\u00f3 un caso de Veracruz de una muchacha de 20 a\u00f1os que estaba que ya hab\u00edan puesto ficha de la Interpol y que la hab\u00edan detenido en Texas Bueno este caso presidente est\u00e1 en proceso y lo que sobrevino para esta muchacha despu\u00e9s de que fue anunciada aqu\u00ed en la ma\u00f1anera fue un Ya de por s\u00ed la ven\u00edan atacando much\u00edsimo se llama Leo Michel Acosta S\u00e1nchez expediente 78 20 24 y la acusan Eh bueno la fiscal\u00eda de Veracruz que que de verdad presidente usted los Alaba mucho a los gobernadores pero la fiscal\u00eda de Veracruz es bueno la de Sonora es un cochinero esa la puedo decir firmemente pero la de Veracruz lo que dicen ellos Es que de verdad est\u00e1 como la de Sonora entonces casos as\u00ed son venganzas son persecuciones son invenci\u00f3n de expedientes Dele la oportunidad que le den la oportunidad a esta muchacha de defenderse sin las intervenci\u00f3n de de tr\u00e1fico de influencias sin la intervenci\u00f3n de de gente que quiere que que se pone ah\u00ed en contubernio con las fiscal\u00edas para que se resuelvan los casos a su favor Ese es es el principal problema de la impunidad en M\u00e9xico presidente las fiscal\u00edas atienden solo a intereses particulares o de dinero el que tiene influencias y el que tiene dinero es el que resuelve sus asuntos en las fiscal\u00edas son 32 en el pa\u00eds usted quiere reformar el poder judicial y me parece muy bien que les quiten lo que ganan los excesos que trabajen y por y pero por ejemplo ahorita est\u00e1 lo del Elena R\u00edos tambi\u00e9n en Oaxaca eh all\u00ed los agresores son los del poder judicial ah\u00ed s\u00ed O sea por eso tambi\u00e9n que se limpie desde arriba y desde abajo las polic\u00edas de los que empiezan de los que toman primero el tema El los primeros respondientes los ministerios p\u00fablicos Los Defensores de oficio los jueces de primera instancia usted sabe presidente que aqu\u00ed alrededor del palacio diario diario llegan decenas de personas clamando por justicia por cosas as\u00ed ante las fiscal\u00edas de sus estados entonces usted lo sabe y est\u00e1n atendiendo uno dos o tres de Sonora eh que vinieron recientemente Eh bueno Esta se\u00f1ora no los pudo ver ella eh la mam\u00e1 de de Michelle la costa vino trat\u00f3 de estuvo aqu\u00ed en atenci\u00f3n ciudadana no le hicieron caso eh quiso poner una denuncia contra bucio por andar este eh violentando el debido proceso exhibiendo aqu\u00ed un caso que ni siquiera est\u00e1 juzgado y o sea en vez de dar sentencias pone casos que les mandan las fiscal\u00edas y las fiscal\u00edas no son las mejores Fuentes presidente no son las mejores Fuentes para decir que en M\u00e9xico hay impunidad cero Y eso es un pues es una tristeza y una preocupaci\u00f3n grande en los Estados porque de la gente o se porque Qui\u00e9n pierde con esto no pierde el rico ni los que tienen influen pierde el pueblo pierde la gente porque sus casos no pasan de la primera instancia los amedrentan no tienen recursos no pueden pagar un abogado entonces ah\u00ed qu\u00e9 va a hacer presidente Cu\u00e1l es su propuesta Ah\u00ed est\u00e1 bien sea venganza o no sea venganza contra el poder judicial Y qu\u00e9 bueno que se est\u00e1 debatiendo Y qu\u00e9 bueno que se va a reformar Y qu\u00e9 bueno que ayer lo sacaron los estaba escuchando yo ayer por primera vez porque esa gente es inalcanzable los jueces los magistrados uno ni los conoce el pueblo No los conoce y a ver le le beneficiaron por ejemplo a usted a m\u00ed fueron en contra m\u00eda con el amparo que puse lo beneficiaron a usted porque est\u00e1n con el poder no est\u00e1n con el pueblo Bueno ese es uno ese de casos de impunidad el otro eh usted tiene de vecinos aqu\u00ed en la esquina s\u00ed sabe que tiene aqu\u00ed de vecinos desde hace varios meses a un grupo de campesinos que tiene un plant\u00f3n ah\u00ed contra esquina del palacio s\u00ed los ha visto presidente a esta gente s\u00ed Ah Y s\u00ed sabe lo que est\u00e1n peleando ese es un caso muy grave presidente muy muy grave y sabe por qu\u00e9 porque ellos est\u00e1n peleando por la libertad de un compa\u00f1ero que lo est\u00e1n acusando de homicidio Y ah\u00ed s\u00ed la justicia fue muy r\u00e1pida y expedita y sabe por qu\u00e9 Qui\u00e9n es el el presunto la presunta v\u00edctima el ej\u00e9rcito el ej\u00e9rcito iginio gustos Navarro tiene 3 a\u00f1os preso lo detuvieron en 2008 asesinaron a una persona que result\u00f3 ser un militar infiltrado en el movimiento de ellos En en Veracruz y en el 2011 sale una orden de aprensi\u00f3n Ah bueno lo Asesinan era del fuero com\u00fan porque pues era un asesinato lo Asesinan eh lo ven en el fuero com\u00fan pero la PGR llega y se lo trae a los presuntos testigos ac\u00e1 y bueno y ah\u00ed se arma un expediente es lo que alegan ellos el 2011 sale la orden de aprensi\u00f3n El 2021 en su sexenio en su sexenio lo detienen lo encarcelan Ellos tienen documentos donde dice que iginio estaba en el campo en la milpa andaba con el actor ah\u00ed o sea cuando sucedieron los hechos Pero eso no le importaron a los jueces magistrados ministerios p\u00fablicos y toda esa cadena de complicidades que se dan en los casos cuando la gente no tiene recursos Usted lo sabe porque usted tambi\u00e9n empez\u00f3 abajo y porque usted ha estado con Los Campesinos y con los ind\u00edgenas entonces dicen Ellos est\u00e1n muy sentidos presidente porque dicen \u00e9l hablaba de de que iba a permitir el des sentimiento la libertad de disentir y resulta que nada m\u00e1s salimos a decir algo de lo que est\u00e1 pasando en nuestros pueblos y nos mandan a reprimir Y esa es la pregunta que yo tengo para usted y de hecho ellos la hacen y me y me gust\u00f3 porque dicen c\u00f3mo se investiga el mismo estado presidente C\u00f3mo usted va a investigar a los polic\u00edas a los militares a los a los ministerios p\u00fablicos a los defensores de oficios que se corrompen si son los mismos si est\u00e1n del mismo lado que ustedes c\u00f3mo se investigan o sea c\u00f3mo c\u00f3mo c\u00f3mo va a sancionar a la polic\u00eda que es el primer respondiente C\u00f3mo va al militar C\u00f3mo va a sancionar a al MP f\u00edjese Elena R\u00edos dice que curiosamente el \u00fanico funcionario p\u00fablico que le ha ayudado es un es un ministerio p\u00fablico de de Oaxaca todos los dem\u00e1s desde jueces eh abogados incluso hasta abogados de ella misma le han traicionado porque el poder el dinero en este sexenio de usted cuando ya no iba a pasar eso cuando eso ya no se iba a permitir se est\u00e1 permitiendo se est\u00e1 permitiendo entonces iginio ah\u00ed est\u00e1 Y por qu\u00e9 Porque el muerto es un militar ah\u00ed s\u00ed la la justicia fue r\u00e1pida y expedita muy r\u00e1pida y y sabe que ya le dictaron sentencia 20 a\u00f1os le violentaron todos los derechos al hombre por qu\u00e9 Porque el ej\u00e9rcito quiere encontrar alguien que pague por la muerte de su de su miembro del personal que ellos tienen ah\u00ed est\u00e1 bien que se busque justicia Pero por qu\u00e9 no le permiten a esta persona el debido proceso por qu\u00e9 le violentan sus derechos porque ustedes tienen el poder porque el ej\u00e9rcito hoy es muy poderoso Por qu\u00e9 presidente Acu\u00e9rdese usted c\u00f3mo empez\u00f3 usted ofreci\u00f3 justicia para los pobres y los de abajo y eso aqu\u00ed no se est\u00e1 cumpliendo le voy a dar otro caso de impunidad y de in justicia y ese Solo toca bien cerca presidente porque el 20 de junio tuvo usted una manifestaci\u00f3n aqu\u00ed afuera de un centenar de ancianos de de adultos mayores cuando yo salgo y los veo o sea dije yo esta de qu\u00e9 se trata porque era gente es que es muy indignante presidente con bast\u00f3n apenas pod\u00edan caminar eh apenas ah\u00ed como me acord\u00e9 del hipop\u00f3tamo de de de yumanji porque unos bien atr\u00e1s apenas si pod\u00edan caminar y la y la pregunta que hac\u00edan en la marcha era ya se cansaron y y los adultos mayores 60 a\u00f1os 70 a\u00f1os m\u00e1s de 50 no no nos hemos cansado pero es que el casano no les importaba porque tienen Cu\u00e1ntos a\u00f1os luchando los de Ruta 100 Cu\u00e1ntos a\u00f1os ese caso usted lo conoce muy bien tambi\u00e9n decenas de ancianos caminando ah\u00ed porque no se les ha retribuido porque cuando Cedillo y cuando Espinosa Villarreal desmantelaron Ruta 100 Qu\u00e9 pas\u00f3 pues qui\u00e9n qued\u00f3 en la indefensi\u00f3n como siempre el trabajador y que Obviamente con los sindicatos que se se se amafi con las autoridades pues obviamente ellos salieron perdiendo dicen que los enga\u00f1aron yo tambi\u00e9n no le tengo mucha fe a los sindicatos no lo crea y los cuestion pero ustedes para qu\u00e9 se dejan enga\u00f1ar por el sindicato para qu\u00e9 le creen y no pues si nos enga\u00f1aron si sabemos que nos equivocamos pero ahorita ya tien los agarrar les lleg\u00f3 la adultez son adultos mayores les lleg\u00f3 la adultez peleando por una causa Cu\u00e1ntos a\u00f1os son y eso no es lo peor lo peor es que cuando s\u00ed fue una cosa de Cedillo y de Espinosa Villarreal Pero qui\u00e9n vino despu\u00e9s Qui\u00e9n fue jefe de gobierno y pudo resolver eso y no lo resolvi\u00f3 usted presidente y por eso est\u00e1n sentidos tambi\u00e9n no est\u00e1n felices no est\u00e1n felices no nos resolvi\u00f3 y y sabe tambi\u00e9n qu\u00e9 dicen ellos que cuando ellos eran eran un sindicato muy poderoso Y que cuando ellos estaban en el poder porque era un sindicato muy poderoso como todos los sindicatos como la mayor\u00eda de los sindicatos que tienen mucho dinero y se enriquecen iban los candidatos a pedirles dinero para su campa\u00f1a para sus campa\u00f1as y dicen ellos que les daban millones y adivine desde cuando a todos los que han pasado de izquierda eso pas\u00f3 a Claudia ya no se acerc\u00f3 con ellos dicen porque pues ya no tenemos nada Dice que dar ya no nos pueden pedir un peso dicen ellos y le y agradecen tambi\u00e9n Hasta eso que usted bueno el gobierno de la ciudad del este a\u00f1o o el fin de a\u00f1o les dieron 24000 pesos presidente as\u00ed como que para que pasaran la Navidad qu\u00e9 s\u00e9 yo pero no le da tristeza presidente que adultos mayores y que usted estuvo en sus manos cuando fue jefe de gobierno y lo resolvi\u00f3 6 a\u00f1os como presidente Y tampoco ni marti batres ni ni el otro ni Encinas ni ebrar ni ni c\u00f3mo se llama el otro el Mancera pues menos no pero y todos esos pasaron por ah\u00ed no les resolvieron el el asunto y ahora est\u00e1n amafi ados con las nuevas empresas dicen que los Def falcar yo qu\u00e9 le voy a contar usted sabe muy bien ese caso por qu\u00e9 no se les ha podido dar un un trato digno a estas personas por qu\u00e9 Por qu\u00e9 la justicia no les llega en su tiempo cuando usted ha tenido el poder de resolverlo o de influir porque usted influyen mucho no soltaron a Max han soltado a muchas personas porque usted interviene porque usted tiene voluntad pol\u00edtica para hacerlo Qu\u00e9 ha pasado con los Mineros de Cananea que sabe por qu\u00e9 est\u00e1n aceptando un trato hoy los Mineros de Cananea y que tengo entendido que s\u00ed les est\u00e1 usted tratando de ayudar porque porque ya vieron que les va ya ya tienen ellos tambi\u00e9n 60 70 a\u00f1os y dice un minero tiene un promedio de via 55 a\u00f1os O sea ya ya no podemos seguir en la lucha porque ya nos alcanz\u00f3 la la adultez ya somos adultos mayores ya somos ancianos no podemos seguir O sea pues entraron en conciencia lo bueno y est\u00e1n aceptando tengo entendido que ya les dieron el IMS ahorita est\u00e1n en proceso de que eh les pidieron creo que la segob les pidi\u00f3 una pues h\u00e1ganme una propuesta de a ver cu\u00e1nto van a aceptar la liquidaci\u00f3n Por qu\u00e9 van a aceptar la la liquidaci\u00f3n por eso pero est\u00e1 en proceso que les den una oferta digna la empresa yo no creo que lo va a pagar Supongo que lo van a pagar ustedes eh Porque grupo M\u00e9xico se ha hecho de la vista gorda toda la vida tambi\u00e9n en su sexenio porque la mafia del poder no se acab\u00f3 presidente con usted ah\u00ed siguen nov Slim se retrata con todos los presidentes que vienen ya se retrat\u00f3 con Claudia ellos no pierden ellos van a seguir ah\u00ed usted los ten\u00eda de asesores Y ah\u00ed estaba valleres tan mal que hablaba usted de balleres Y ahora resulta que cuando ya es presidente bueno yo tampoco ya no puedo hablar de las personas que no est\u00e1n Pero bueno el hombre ah\u00ed est\u00e1n ah\u00ed siguen no no no no se perdi\u00f3 la mafia del Poder y s\u00ed perdi\u00f3 el pueblo y hay preocupaci\u00f3n por lo que viene hay preocupaci\u00f3n porque usted habla mucho de que Claudia es muy honesta eh es muy estricta es muy esto y muy aquello Ojal\u00e1 de verdad yo digo ojal\u00e1 pero sabe qu\u00e9 presidente ha dado muchas muestras de que de que la corrupci\u00f3n puede continuar de que la impunidad puede continuar y sabe por qu\u00e9 Qui\u00e9n gan\u00f3 en Sonora Qui\u00e9n va a ser senador en Sonora Heriberto Aguilar y sabe qui\u00e9n es I Berto Aguilar de morena fue el representante de Claudia en la campa\u00f1a en Sonora y sabe que una de las \u00faltimas que hizo p\u00fablicas firm\u00f3 una supuesta competencia Entre cuatro empresas Ay vamos a competir entre nosotros por esta obra y \u00e9l siendo \u00e9l siendo titular de sidur ahorita con durazo firm\u00f3 la supuesta competencia son los mismos de la misma empresa Son factureras son empresas que entran cada sexenio bueno estas est\u00e1n desde padres y en su sexenio ya les dieron cabida usted les est\u00e1 dando cabida en el tren de uris durazo les est\u00e1 dando cabida en su gobierno para que hagan Esta obra para que me vendan medicinas y y sabe que tambi\u00e9n andan diciendo que tambi\u00e9n est\u00e1n en el tren Maya los parientes de padres por qu\u00e9 presidente por qu\u00e9 usted permite eso esa corrupci\u00f3n y se va a quedar tambi\u00e9n va a ser diputada federal la esposa de de Guti\u00e9rrez Luna de Ana Karina barreras ella no ten\u00eda ning\u00fan problema en gastar el recurso p\u00fablico del congreso para su campa\u00f1a y meter facturas C\u00f3mo c\u00f3mo se va a acabar esto en su sexenio y en el sexenio de Claudia c\u00f3mo si ya traicionaron Noro\u00f1a dice que lo traicionaron qu\u00e9 es eso que usted se desdijo o sea y lo que hemos es m\u00e1s bueno pero el otro tema primero y el otro tema tambi\u00e9n preocupante Es sobre la la libertad de expresi\u00f3n pero si usted quiere responderme ese tema de c\u00f3mo c\u00f3mo se investiga el estado va usted tambi\u00e9n dejarle a Claudia que haga algo con las fiscal\u00edas que se limpien las fiscal\u00edas estatales que se limpien las corporaciones policiacas que se acabe la impunidad siete de cada 100 delitos en M\u00e9xico solo esos siete Se resuelven hay m\u00e1s del 90 por de impunidad en M\u00e9xico seg\u00fan el \u00faltimo estudio de impunidad cero yo creo que a usted le duele eso presidente o no es pregunta c\u00f3mo se investiga el estado estoy esperando a que termine porque ya despues es que bueno eso en cuanto a la seguridad pues eso es lo mi tema y la preocupaci\u00f3n porque porque ya no solo es la cuesti\u00f3n del del narco que yo con eso no me meto porque ustedes lo saben la autoridad sabe el gobierno lo sabe no hace nada mire Chiapas mire Sonora y luego tienen el descaro f\u00edjese C\u00f3mo se va acabar la impunidad tiene el descaro esta muchacha al vilchis de venir a decir que es mentira que en Santana hubo una balacera y hubo viene aqu\u00ed si se lo da le digo las fiscal\u00edas no son de fiar les pasan mentiras investiguen ustedes la muchacha vin y dijo Es mentira que hubo una balacera en tal parte cuando la est\u00e1 dici\u00e9ndolo Aqu\u00ed estoy ya despu\u00e9s les dije ya nunca reconoci\u00f3 y nunca dijo No es cierto Me equivoqu\u00e9 porque sus mentiras no las ve y ahora el durazo se la lleva desmintiendo todo en su mesa de seguridad esta balacera no ocurri\u00f3 mentira que balearon este restaurante en Caborca mentira que pas\u00f3 esto falso as\u00ed como ponen Aqu\u00ed ese de la la infodemia de verdad deber\u00edan de poner hacer una infodemia pero de lo que miente el gobierno de lo que mienten los gobernadores hubo una balcera en en en Caborca y otra all\u00e1 y otra ac\u00e1 y lo sale a desmentir con y luego sabe que eso no es lo peor lo peor es que tiene comprado todos los medios eso que Ed tanto critica aqu\u00ed eso pasa en Sonora y en todos los estados y en los 23 gobiernos de morena pasa tienen silenciada la prensa Nadie puede hablar esos que usted dice mira c\u00f3mo estos se se se amafi Aron y aceptaron un pacto esos pactos los tiene la y le dice y te do publicidad y s\u00ed pero pues ya sabes no no hablas mal de m\u00ed y no hablas lo que no me conviene a m\u00ed y eso pasa en Sonora y eso le dir\u00eda de otros estados bueno est\u00e1 pasando en Puebla est\u00e1 pasando en otros lados Pero bueno primero hablemos de impunidad si usted quiere decirme algo de lo que le he mencionado y ya entramos al tema de la Libertad No termina todo todo todo todo si no este adelante pues me deje respirar hablemos de impunidad s\u00ed no no Sencillamente decirte que tienes toda la libertad para manifestarte precisamente por la libertad de expresi\u00f3n pero pues yo tambi\u00e9n tengo este el derecho de decir que no estoy de acuerdo contigo y que tengo elementos para argumentarlo pero pues yo no voy a polemizar pero en Ruta 100 por ejemplo est\u00e1 haciendo algo mand con lo de Ruta 100 pas hizo algo lo de Ruta 100 S\u00ed pero es otra situaci\u00f3n y es una visi\u00f3n distinta a la tuya este yo conozco muy bien la historia y nada m\u00e1s te adelanto de que se est\u00e1 llevando a cabo una liquidaci\u00f3n una recompensa a todos los trabajadores de la antigua Ruta 100 12000 dice que son bueno eran ya que por eso pero ya se empez\u00f3 a entregar ese apoyo es algo que hizo el jefe de gobierno Mart\u00ed batres pero habla de los 24000 pesos la cantidad que sea pero ya se est\u00e1 ayudando este a los extrabajadores de la Ruta 100 independientemente de la cuesti\u00f3n legal es un asunto de Justicia pero dice que detuvieron no nos vamos a poner de acuerdo no si no necesitamos estar de acuerdo necesitamos que se haga justi este en [M\u00fasica] este un papel de aceptar lo que se est\u00e1 haciendo pero te respetamos mucho Ay gracias aunque no coincidamos contigo porque aqu\u00ed pero es todo lo que garantiza la libertad de expresi\u00f3n es todo lo que les van a dar esos 24000 pesos yo creo que Mart\u00ed podr\u00eda informarte este le vamos a pedir que informe hoy mismo pero s\u00ed se est\u00e1 atendiendo porque son personas de la tercera edad presidente s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed y decirte tambi\u00e9n n m\u00e1s que este Est\u00e1 muy dif\u00edcil que t\u00fa lo aceptes no pres este nunca en la historia de este pa\u00eds nunca se hab\u00eda atendido este como lo merecen S\u00ed hasta nuestras posibilidades a los adultos mayores nunca a la mayor\u00eda Entonces t\u00fa no eso no si yo no lo tomas en cuenta entonces para qu\u00e9 este me pongo polemizar y lo mismo en el caso de la pobreza pues es cosa de que revises los resultados del Inegi s\u00ed Y te vas a encontrar que se ha reducido en una parte en 50 a\u00f1os s\u00ed nunca se hab\u00eda eh reducido la pobreza como ahora si no soy ciega de sus [M\u00fasica] logros saqu\u00e9 un reportaje bien bonito yo de carreteras ese es un logro muy bonito no no no no pero adelante adelante adelante ahora Nada m\u00e1s por libertad de expresi\u00f3n no hemos perseguido a nadie no hemos censurado a nadie esto que est\u00e1 diciendo por si este es el tema de esta gente de higinio por ejemplo C\u00f3mo se llama la Carlos lor de Mola que dice que se va a defender y no pero esp nada m\u00e1s que yo termine no quer\u00eda que yo hablara Ah bueno pero no pero hablemos de la impunidad iginio en el caso de higinio Bustos Cu\u00e1l es usted promete revisar ese caso el de la esquina el que est\u00e1 todos todos los casos Se revisan y Pasan y pasan indiferentes todos todos todos todos no no no pero qu\u00e9 pod\u00eda hacer ah\u00ed en ese caso presidente que est\u00e1 involucrado el ej\u00e9rcito se se atienda y que se vea que est\u00e1 sucediendo que se revise s\u00ed que se revise qui\u00e9n lo revisar\u00eda el caso de higinio este rosael podr\u00eda haber una respuesta sobre que revise S\u00ed s\u00ed que lo revise si el ej\u00e9rcito se aprovech\u00f3 de su poder ahorita s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed no hay impunidad A lo contrario no no yo no pienso lo contrario son casos Yo me paro a hablar con la gente all\u00ed afuera nosotros este No aceptamos s\u00ed abusos de autoridad y actuamos con con justicia aprovechando lo de L De Mola es que le\u00ed algo que dijo que este va a estar eh se le est\u00e1 persiguiendo que va a estar preparado que no se prepare De nada Nosotros este no eh somos represores nosotros estamos a favor de la libertad de expresi\u00f3n de manifestaci\u00f3n que no nos quiera usar a nosotros para tratar de esconder ocultar su rotundo fracaso como periodista al servicio de la corrupci\u00f3n qu\u00e9 culpa tenemos nosotros y que no se preocupen nada o sea ni denuncia ni este atenci\u00f3n ya est\u00e1 se me olvid\u00f3 sea porque estuvo eh calumniando Y calumniando y calumniando todo el tiempo y no tuvo ning\u00fan efecto y ahora que perdi\u00f3 si es que ten\u00eda credibilidad pues es el colmo que me quiere echar la culpa a m\u00ed ya es mucho Pues es que ha mucha calidad tambi\u00e9n presidente y Acu\u00e9rdese que en pol\u00edtica no hay casualidades s\u00ed Pero cu\u00e1l casualidad si yo no me he metido e yo y yo no quiero defender este muchacho porque pues tiene sus cosas yo lo veo o sea Pues de repente y es que ese es el problema con los que agarran una trinchera as\u00ed como \u00e9l agarra una trinchera tambi\u00e9n los que agarran otra trinchera en favor de usted no ent cont etc nunca lo he hecho y muchos que est\u00e1n aqu\u00ed que le aplauden nunca lo he hecho este reina le he pedido a nadie que hable bien de m\u00ed no pero es que hay muchos acomedidos tambi\u00e9n por cuestiones de principios de ideales porque somos distintos pero usted no lo tiene que pedir presidente porque la son valores entendidos en la pol\u00edtica no bueno el pan s\u00ed te exig\u00eda el pan s\u00ed exig\u00eda te doy tanto y haces esto Ah s\u00ed pero y el pri pues ten\u00eda sus maneras y aqu\u00ed con Moreno Pues tambi\u00e9n no nos est\u00e9s comparando Pues es que se sigue somos iguales no para nosotros el poder es humildad y el poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio los dem\u00e1s pero por ejemplo hecho echarle Hacienda a un periodista o a un detractor pero a nadie eso es algo muy viejo a m\u00ed me lo hizo Claudia nadie nadie a lo hizo y otros gobernadores ya va a venir el mi\u00e9rcoles este Pablo Pero lo han hecho los priistas y lo hac\u00edan los panistas y yo pens\u00e9 que nos \u00edbamos a salvar con usted nosotros noo buen lo puedo garantizar presidente C\u00f3mo se puede evitar que el dinero y las influencias corrompan a los a los nuevos jueces que van a entrar Ya por elecci\u00f3n y los ministros y y magistrados C\u00f3mo se puede evitar pues primero lo que se est\u00e1 proponiendo Creo yo que va a ayudar eh Porque eh No es f\u00e1cil resistir las tentaciones es del Poder y del dinero As\u00ed es no es fcil la \u00fanica manera de no corromperse es eh manteniendo principios ideales eso es lo que protege eso es lo que vuelve a uno indestructible est\u00e1 fuerte pero as\u00ed es o sea el escudo que protege a un dirigente que est\u00e1 luchando por una causa justa es la honestidad si no se act\u00faa con honestidad no se resiste a los embates de la oligarqu\u00eda y de sus a chichin entonces van a poder participar los mismos que ya est\u00e1n los los pero pues muchos de ellos ya est\u00e1n corruptos Pero va a tener el pueblo los ciudadanos la posibilidad de elegir y el pueblo se equivoca menos Y c\u00f3mo van a evitar que si hay una elecci\u00f3n C\u00f3mo se va a evitar que intervenga el narco o empresarios con su dinero Es que para pues para poner a sus jueces Es que la gente este est\u00e1 muy consciente el pueblo de M\u00e9xico est\u00e1 muy politizado esos que dicen no de que va a intervenir el narco y que va a intervenir s intervienen en las elecciones o sea se les olvida lo que acaba de pasar ahora pero si tenemos ejemplos usted yo le pregunt\u00e9 el otro d\u00eda que si hab\u00eda dinero de del crimen en en las elecciones usted me dijo que s\u00ed que no con ustedes pero me dijo que s\u00ed Entonces si hayen eso pero no no es determinante porque cuando se tiene un pueblo consciente politizado la gente no vende su dignidad pero el miedo s\u00ed puede hacer que no no no no no no no no pasa nada no ese es el gran tesoro que tiene M\u00e9xico ahora lo ha tenido pero ahora se manifest\u00f3 ahora el pueblo se empoder\u00f3 Y esa es una garant\u00eda si fuese por dinero pues toda la estrategia de Claudio x Gonz\u00e1lez imag\u00ednate cu\u00e1nto gastaron tamb\u00e9n gast\u00f3 mucho narco presidente pero Claudia tamb\u00f3 much el resultado los medios pero presidente Claudia tambi\u00e9n gast\u00f3 mucho la mayor\u00eda de los carteles en el pa\u00eds eran deella no me voy a meter en eso nada m\u00e1s te digo en lo que a m\u00ed correspond en lo que a m\u00ed corresponde S\u00ed este han destinado much\u00edsimo dinero a desprestigiar me much\u00edsimo dinero Eso s\u00ed es cierto y no han logrado su prop\u00f3sito porque tengo autoridad moral y porque tengo mi conciencia tranquila si la se\u00f1ora Anabel dice que este me dieron dinero los de Sinaloa pero resulta que no es cierto puedo decirle a la se\u00f1ora Anabel cu\u00e1l es tu Fuente Cu\u00e1les son tus pruebas y la se\u00f1ora Anel pues no tiene pruebas y queda la se\u00f1ora Anabel como una calumniadora Bueno o sea lo que ellaone son entrevistas tengo entendido presidente pero mire una cosa s pero ese periodismo es nefasto en el sentido estricto ni se le puede llamar periodismo eso es eh inventar calumnias o sea este si yo fuese este periodista no no no no no si fuese autoritario s\u00ed siendo presidente a ver denuncia Anabel o denuncia a Loret de Mola imag\u00ednate ahora que Loret est\u00e1 este pasando por un mal momento si yo este lo denuncio nunca he denunciado a ning\u00fan periodista pero nunca nunca nunca me han calumniado todo el tiempo imag yo voy y presento una denuncia contra [M\u00fasica] lor Pues ya hay una se vuelve lor no el palad\u00edn de la libertad No no no no no no hay un juicio primero en lo \u00edntimo que tiene que ver con nuestra conciencia y luego hay un juicio hist\u00f3rico y hay un juicio popular la gente sabe el problema de nuestros adversarios es que desprecian al pueblo entre otras cosas por eso les pasa lo que le sucedi\u00f3 en la pasada elec porque no le tienen respeto al pueblo porque siguen pensando no existe tambi\u00e9n est\u00e1n investigando a V\u00edctor Trujillo no a nadie Eso dice all\u00ed que que la pero dicen muchas cosas pero a nadie nadie ni a la se\u00f1ora Anabel que a ver este vamos a denunciarla no no no no no es m\u00e1s eficaz V\u00edctor truquillo es otro decepcionado tambi\u00e9n s\u00ed es m\u00e1s eficaz y tampoco est\u00e1 feliz Mostrar y es del pueblo que calumnian que presentar una denuncia legal est\u00e1 bien que los investiguen presidente Pero por qu\u00e9 no no hay que investigarlos pero Ah ya le vo a decir a la wif que no los investigue no si no no no los est\u00e1n investigando Ah no no seg\u00fan yo no Ya dijo el de la wif que no a m\u00ed nunca me han dicho Ah pues nunca me dicho Pablo gz no m\u00e1 los iban a asustar de que nada nada nada nada no eh un documento y es no hay nada absolutamente nadao mi\u00e9rcoles lo van a explicar es Es que les fue mal S\u00ed con su periodismo Este calumniador s\u00ed muy agresivo este grosero le fue mal Pero qui\u00e9n los puso en su sitio qui\u00e9n los puso en su lugar el pueblo la gente y entonces ahora porque per que no hayan qu\u00e9 hacer pues voltean a ver al de de petit gusp presidente ustedes eh ellos loreda ha hablado mucho de esas Eh Pues de sus hijos y de otras investigaciones ha puesto videos digo audios pero no ha hecho nada porque no presenta pruebas okay Pero por qu\u00e9 usted no lo Investiga para qu\u00e9 C\u00f3mo que para qu\u00e9 ese amilcar sabe qu\u00e9 Pero cualquiera puede hacer la investigaci\u00f3n presentar una denuncia y mire Qu\u00e9 honroso ser\u00eda para usted que la hiciera usted que usted le dijera la Oye wif invest\u00edgame este amilca por qu\u00e9 lo est\u00e1n relacionando con mis hijos mis hijos van a este quiero que limpies el nombre de publicar una carta y este ya estoy cayendo en la provocaci\u00f3n Reina este no lo estoy provocando no lo estoy provocando no presidente estamos en estoy enganchando me estoy enganchando y mejor vamos a dejarlo hasta ah\u00ed No presente porque todav\u00eda le tengo que poner un audio de lo que usted opinaba de Anabel cuando Garc\u00eda Luna cuando ella investigaba no pero no hace falta que lo pongas porque bueno ponlo pero yo tambi\u00e9n yo te podr\u00eda poner por presidente yo te podr\u00eda poner a ver Busca mientras Pon ese y busca lo que dec\u00eda Anabel de m\u00ed A ver pues que se oiga arriesgando su vida y ha sido ninguneada hasta malvista porque ese periodismo no se hac\u00eda o se hac\u00eda y eh se ve\u00eda como algo marginal ahora es como para reconocerle de que ella ha estado tratando el tema y as\u00ed otras periodistas f\u00edjense que no es para ofender pero destacan Las mujeres as\u00ed es Ana Lilia s\u00ed es otra bueno Eso dijo usted eso dij a ver escucha a ver pues cu\u00e1l vamos a a ver lo que dec\u00eda de m\u00ed antes otro de de Anabel ella Ella s\u00ed se oy\u00f3 bien el que puse s\u00ed s\u00ed se escuch\u00f3 bien todo completo fente muy confiable de que Andr\u00e9s Manuel l\u00f3 Obrador acababa de comprar una mega residencia en Bosques de las tromas que es una de las zonas m\u00e1s caras en la Ciudad de M\u00e9xico y que esta fuente este conoc\u00eda al notario y sab\u00eda exactamente qui\u00e9n hab\u00eda sido y bla bla Entonces yo como una periodista este pues que pues curiosa pens\u00e9 Esa es la historia de mi vida porque si yo pudiera demostrar que este tipo que se hace pasar por Ay fue muy honesto y que yo voy INS surito y que no pasa nada que es un corrupt tisimo que es un farsante ser\u00eda la historia que cualquier periodista quisiera contar Eh pues yo soy la pol\u00edtica a m\u00ed no me importa Yo soy per yo lo que sea voy si es corrupto lo denuncio me pas\u00e9 muchas semanas fui al Registro P\u00fablico de la Propiedad fu es de las Lomas este le le le di a mi a mi fuente Pues por elal y no es que a m\u00ed me hab\u00edan platicado pero no fue verado yo he seguido los rumores de las fortunas enriquecimiento de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Yo no digo que es infalible por supuesto No puedo decir que lo que yo digo porque yo no lo encontr\u00e9 no sea cierto pero s\u00ed te puedo afirmar que yo que presumo de ser una periodista experta en investigar temas de corrupci\u00f3n que le encontr\u00e9 las cuas a Fox que le encontr\u00e9 los contratos a Manuel cag\u00fa que exhib\u00eda a Juan Camilo mourinho que le encontrado las propiedades al secretario de segad p\u00fablica federala que se supone nadie deber\u00eda de saber d\u00f3nde vive yo s\u00e9 d\u00f3nde vive yo s\u00e9 c\u00f3mo se compra esa casa te puedo decir que Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador yo Anabel Hern\u00e1ndez no he encontrado nada que tenga que ver con ese enriquecimiento il\u00edcito del que se quer\u00eda acusar como generar el rumor para desprestigiar yo no he encontrado eso por el contrario y he encontrado eh testimonios de gente que lo conoce de gente que est\u00e1 en su cotidianidad O sea no de amigos mariscones o de qu\u00e9 s yo sino de gente que est\u00e1 en su cotidianidad que incluso un empresario de Monterrey ha comentado que nunca hab\u00eda visto un hombre S\u00ed si ella Habl\u00f3 de pero pero ya cambi\u00f3 no no no eso fue antes cambi\u00f3 casce 15 d\u00edas digo 15 d\u00edas antes de la elecci\u00f3n escribi\u00f3 un libro de que estaba yo metido con en el 2006 este recib\u00ed dinero del eso ya que lo explique ella y que cada quien si lo leen Pues que que cada quien haga sus conclusiones eso fue antes de de cuando le preguntaron de cuando cuando usted me acuerdo del 2006 me acuerdo yo que que todo el mundo le buscaba y no le encontraba nada Y esa esa ella explica que fue esa etapa Entonces ya despu\u00e9s hizo su otra investigaci\u00f3n pues cada quien que lo que lo vea y usted tiene su versi\u00f3n Pero y luego el otro d\u00eda usted me Yo nada m\u00e1s le voy a decir una cosa usted me me me compar\u00f3 me quiso comparar con ella que yo era igual de que ella y no presidente Yo no soy igual que ella yo quisiera tener ese valor nada m\u00e1s le voy a decir una cosa mi primer reportaje bueno el primer reportaje de ella eh Como reportera que casi tenemos los mismos a\u00f1os fue una cuesti\u00f3n de venta de drogas en Tepito hizo una denuncia de algo as\u00ed sabe cu\u00e1l fue mi primera nota de de de como reportera ya publicada en El Imparcial un acto de corrupci\u00f3n entre un ch\u00f3fer de cami\u00f3n y un polic\u00eda el ch\u00f3fer del cami\u00f3n le dio 10 pesos al polic\u00eda para que lo dejara ir porque hab\u00eda cometido una infracci\u00f3n no hay comparaci\u00f3n presidente entre yo y ella ella yo Mis respetos porque yo ella manejan muy buena Yo quisiera tener el valor de tratar temas tan complicados Pero no que maneja informaci\u00f3n de la DEA Yo no s\u00e9 pero el caso que pero eso es lo que yo sostengo pero el caso es que ella ten\u00eda usted ten\u00eda una opini\u00f3n ya ahora s\u00ed Bueno ya no vamos a hablar de ella pero s\u00ed vamos a hablar de algo del futuro que nos preocupa presidente va a haber 23 gobernadores de Morena en todo el de los 32 que hay en el pa\u00eds y de esos 23 eh algunos vienen del Pri otros vienen del pan en Puebla por ejemplo Ya empezaron los medios y eso es preocupante porque los medios Ya empezaron a hacer sus sus ajustes sus cambios acomodarse al nuevo gobernante para ver c\u00f3mo les va a ir con la publicidad y est\u00e1n despidiendo a los reporteros cr\u00edticos yo no s\u00e9 si Armenta por ejemplo el pueblo haya dicho c\u00f3rreme a este y a este y a este pero pero los medios S\u00ed sabes que tu periodista cr\u00edtico que aqu\u00ed lo tenemos eh Ya no puedes seguir conmigo porque ya no tengo dinero porque ya no me quieren dar porque qui\u00e9n sabe si me van a dar aqu\u00ed tenemos al reportero que corrieron y s\u00ed pero yo no s\u00e9 ya es no pero es un gobernador de morena presidente Ese es el punto Comando estos indicios de bloqueo sistem\u00e1tico lamentablemente no lo puedo comprobar pero s\u00ed tengo y se lo digo con toda honestidad Y con toda franqueza que tuve un acercamiento con uno de sus integrantes del equipo de comunicaci\u00f3n de Alejandro Armenta y en corto of the record \u00c9l me dec\u00eda como una este especie de que conoc\u00eda a los directores de los medios en donde yo estaba presente y que si \u00e9l me quer\u00eda afectar lo pod\u00eda hacer pero que \u00e9l no hab\u00eda hecho nada que \u00e9l no hab\u00eda no me hab\u00eda acusado con aria eh sin embargo hace dos semanas al mismo tiempo de dos en los que yo estaba pues me dieron las gracias as\u00ed de la nada obviamente niegan que que hayan recibido instrucciones el gobernador electo Alejandro Armenta ha asegurado que va va a defender la libertad de expresi\u00f3n que si alguien se siente agraviado pues que lo diga y que no importa que sea alguien de su equipo que lo diga En ese sentido cu\u00e1l ser\u00eda el llamado para que realmente se respete al periodismo pues que no se ajusta a los convenios y que ojal\u00e1 estos convenios no se entiendan que hay que hablar bien de los gobernantes en turno eh desde mi opini\u00f3n todos los gobernantes incluyendo usted lo permite Es que permitan la cr\u00edtica porque les da legitimidad a final de cuentas no un periodismo lambisc\u00f3n un periodismo barbero sino que hay este exhorto para este gobernador y para todos los dem\u00e1s pero aqu\u00ed nosotros no hacemos eso nunca lo hemos hecho y este y por eso son los ataques porque gobierno anterior nada m\u00e1s facturados eran como 200000 millones de pesos al a\u00f1o y eso se termin\u00f3 a nivel Federal s\u00ed a nivel general No pero en general ya es otra cosa pero los estados de Veracruz tiene todo silenciado tambi\u00e9n no no no ah\u00ed al contrario se demuestra de que quienes estaban ahora por ejemplo financiaron la campa\u00f1a en contra de Roc\u00edo nale los que estaban antes con mucho dinero este para los medios de informaci\u00f3n nacional peri\u00f3dicos nacionales me da pena decir de televisoras que hac\u00edan reportajes no especiales pagados en contra de miren Por qu\u00e9 no pones otra vez como cu\u00e1nto fue el resultado en Veracruz este el reforma El Universal Televisa este en el caso de Veracruz d\u00f3nde est\u00e1 Veracruz 66 contra 23 y ustedes pueden hacer la investigaci\u00f3n de c\u00f3mo en los medios nacionales en la mayor\u00eda de los medios nacionales s\u00ed dec\u00edan que en Veracruz iba a perder Roc\u00edo o sea no hay que padecer de amnesia se acaba de suceder esto poros crearon todo este ambiente o sea o c\u00f3mo lo crearon con dinero as\u00ed es Entonces no debe de haber compra de lealtades El periodismo tiene que estar lo m\u00e1s cercano posible al pueblo y lo m\u00e1s que se pueda al poder econ\u00f3mico y pol\u00edtico presente es es el buen periodismo metemos en eso no pero va a continuar lo mismo es que esto in trans miren este estar\u00edan ustedes realmente en una situaci\u00f3n si no se hubiesen dado los resultados si el pueblo no hubiese elegido como lo hizo Entonces si porque la derecha apr\u00e9ndase esto el conservadorismo tiene tres caracter\u00edsticas derecho facho se distingue por tres cosas primero porque es muy autoritario eso se puede probar t\u00e9cnica cient\u00edficamente es muy autoritario segundo y se puede probar son muy rateros muy rateros o sea su Dios es el dinero y lo tercero son muy hip\u00f3critas mucho muy hip\u00f3critas y ahora est\u00e1n en morena presente Enton eso no pasa con quienes luchamos en favor del pueblo Y tenemos principio y tenemos ideales pero los van son manzana podrida que ya est\u00e1 en morena que ya est\u00e1n en el gobierno no hay nada de eso ya me voy a ir reina Porque por eso te di la palabra porque este eh pero si no pre los otros dos compa\u00f1eros se quedan pendient es que me tengo que [M\u00fasica] ir lo lamento mucho pero es que saben [M\u00fasica] qu\u00e9 muy breve la cidad presidente protegida de la fiscal\u00eda general de la justamente en Puebla en Iz\u00facar de Matamoros eh solamente si me permite planteo r\u00e1pido eh el pasado 20 de junio eh eh Asesinan a Mar\u00eda del soo Barrera que era testigo protegida en este caso de las periodistas de az\u00facar que yo le plante\u00e9 en enero no s\u00e9 si usted se acuerda eh Natalie Michelle pues ella a cuatro d\u00edas de que iba a dar su testimonio en una audiencia inicial por el delito de tortura la Asesinan la Ejecutan eh Y hasta el momento autoridades municipales yo no tengo idea que se hayan acercado autoridades municipales ni siquiera estatales Para garantizarle mayor seguridad si puede la federaci\u00f3n usted o la secretaria de seguridad eh hablar con la familia de Socorro para garantizar su seguridad tambi\u00e9n reforzar la seguridad de las periodistas y y si es necesario este investigar tambi\u00e9n eh a la alcaldesa adisca porque de alguna manera est\u00e1 vinculada con este caso porque le repito iba a ser la audiencia inicial Y de pronto este le Ejecutan 4ro d\u00edas antes y ya el d\u00eda de la audiencia inicial la jueza decide diferir la audiencia nuevamente por cosas que ya ya estaban sustentadas en la carpeta de investigaci\u00f3n y la difieren Y entonces generan esta incertidumbre y sobre todo este el miedo que hay en las periodistas lo vemos hoy [M\u00fasica] mismo do minutos Nada m\u00e1s \u00e1ndale \u00e1ndale \u00e1ndale vamos es este gracias S\u00ed s\u00ed dos minutos presidente Jorge s\u00ed de Ensenada de Baja California cofepris a finales del mes de noviembre 2023 las farmacias en Ensenada Fueron visitadas por esta dependencia entre ellas son varias eh bodeg\u00f3n farmac\u00e9utico botica del pueblo farmacias de San Mart\u00edn y en diciembre 15 se acudi\u00f3 aqu\u00ed Se vinieron a la ciudad de M\u00e9xico para presentar las respuestas eh A lo solicitado y hoy hoy 28 de junio 2024 cofepris no da respuesta presidente mucho menos soluci\u00f3n van 7 meses 7 meses de estar con las farmacias cerradas del bodeg\u00f3n farmac\u00e9utico y los que le mencion\u00e9 dicha farmacia subroga el servicio del gobierno del estado de Baja California de la gobernadora Marina del Pilar en el instituto de psiquiatr\u00eda de Baja California y pbc m\u00e1s de 5,000 derechohabientes no tienen en este servicio y es un problema social la falta de sensibilidad y humanismo para las personas enfermas de Baja California o en Baja California y todo y todo porque el elefante reum\u00e1tico tullido de cofe pris ignora que debe levantarse y resolver 7 meses de pagar renta 7 meses de pagar sueldos y mantener la fuente de este empleo e aguinaldo 7 meses en que la ciudadan\u00eda no tiene sus medicamentos y y andan buscando porque me ha tocado ver en qu\u00e9 farmacia les pueden surtir sus medicamentos 7 meses de pagar Ims 7 meses de pagar infonavid 7 meses en donde las p\u00e9rdidas econ\u00f3micas van en aumento con medicamentos que se van caducando lo que s\u00ed est\u00e1 haciendo cofepris es religiosamente cobrar su sueldo ese sueldo que proviene de los sectores productivos y econ\u00f3micos de este pa\u00eds llamado M\u00e9xico y de Baja California y Ensenada ya por favor presidente usted se le caracteriza por su humanismo y su sensibilidad le pregunto Con mucho respeto le dar\u00e1 la firme instrucci\u00f3n Al titular de cofepris que ya se reabran estas farmacias y el caso de asoma pues ya la est\u00e1n jugando ya tiene un a\u00f1o lo de los maestros jubilados de la caja de ahorro aoma hablaron acept\u00f3 el gobierno del Estado que ten\u00edan la bronca de que s\u00ed fue el gobierno del Estado de una manera unilateral eh cortar o no dar ya los descuentos ya est\u00e1n en las pl\u00e1ticas Yo le agradezco a la gobernadora Marina al Pilar le agradezco a Alfredo \u00c1lvarez pero aqu\u00ed hay un tema no ha habido la voluntad ya determinante de solucionar ya ya lo aceptaron que est\u00e1n que cometieron ese tema yo le quiero pedir a usted que tambi\u00e9n como siempre lo ha hecho para Baja California en el senada Le agradezco mucho el que usted dijo hace rato en un periodismo de poder servir al al pr\u00f3jimo Por eso estoy aqu\u00ed y le agradezco este tiempo le eso es lo que quier decir preguntarle as\u00ed concretamente se va hacer esto que le acabo de plantear vamos a mira hoy si est\u00e1 aqu\u00ed Alejandro el director de cofepris te va a atender hoy y hoy te van a dar una respuesta eso con la gobernadora seguramente lo que est\u00e1s planteando y vamos a esperar que ella de una respuesta esa atenci\u00f3n que tiene para California elado muy bien adelante n Ninel de Puebla por inf catepec son tres temas pero voy a ser muy puntual porque se quit\u00f3 el tiempo el primer tema Es uno que usted comenz\u00f3 a ver en febrero y que gracias a la atenci\u00f3n que dio cuando visit\u00f3 nuestro estado tuvo algo de despresurizaci\u00f3n sin sin embargo se volvi\u00f3 a intensificar y m\u00e1s gravemente que antes que es el de las madres de Zapotitl\u00e1n de M\u00e9ndez todo el pueblo de Zapotitl\u00e1n de M\u00e9ndez que tienen a un edil a la fuga en este momento acusado de homicidio de un militante del PT un d\u00eda antes de las elecciones este caso canaliz\u00f3 con Rosa y cela gracias a eso hubo un poco de disminuci\u00f3n de las amenazas que estaban sufriendo desde el a\u00f1o pasado cuando este dil dispar\u00f3 una escuela primaria sin embargo al no haber resoluci\u00f3n en este tema cuando no se procedi\u00f3 para detener lo que se tem\u00eda por parte del pueblo pas\u00f3 que esta persona que estaba claramente direccionada a la violencia particip\u00f3 junto con 30 personas m\u00e1s muchos de ellos polic\u00edas Ayer fue detenido el jefe de la Polic\u00eda Municipal de Zapotitl\u00e1n mataron a un a una persona a golpes y a balazos y ahora que se dio la detenci\u00f3n el d\u00eda de ayer de seis personas una familiar de estas personas detenidas fue al trabajo de una de las madres a amenazarla diciendo que ellas tienen la culpa las madres que han estado en esa lucha que han encabezado que no est\u00e1n en un tema pol\u00edtico sino en un tema de defensa de infancias han dejado de mandar a sus hijos a la escuela porque tienen miedo fue quemada la casa de una madre de familia hace dos semanas ahorita est\u00e1n asustadas porque temen que si no se detiene el presidente mientras no se detenga el resto de sus partidarios van a seguir bajo la l\u00ednea de este cacique que es emigrado el pri que se col\u00f3 a morena pero que ha tra\u00eddo toda esa din\u00e1mica desde hace a\u00f1os eh adem\u00e1s de esto est\u00e1 el tema de San Pedro cuaco Benito Ju\u00e1rez en aclisco una comunidad muy peque\u00f1a que lleva 8 a\u00f1os en un conflicto religioso que en estos momentos tiene ya casi dos meses con la parroquia tomada y la presidencia auxiliar tomada tambi\u00e9n por bando supuestos que lo que piden es la intervenci\u00f3n para que el presidente auxiliar no complique las cosas la la llegada a una resoluci\u00f3n eh tomando partido sino que se respete el estado laico para que puedan tener un di\u00e1logo civil y que no hayan eh No se llegue a tragedias porque est\u00e1n subiendo las tensiones son 8 a\u00f1os baj\u00f3 mucho la atenci\u00f3n cuando usted en febrero entreg\u00f3 el certificado de reconstrucci\u00f3n de la parroquia destruida en el sismo de 2017 sin embargo se han vuelto a abrir las tensiones y finalmente el otro tema que es complejo Pero tratar\u00e9 de ser muy r\u00e1pida es el tema del relleno intermunicipal de Cholula la lucha de los pueblos de la Uni\u00f3n de pueblos y fraccionamientos ha develado as\u00ed como lo hicieron en su momento los compa\u00f1eros de cuapan en en Tehuac\u00e1n que tenemos una crisis de desechos s\u00f3lidos muy intensa una crisis que es global y que evidentemente eh para los pueblos en en el estado de Puebla se complic\u00f3 desde el periodo neoliberal pero para el que todav\u00eda no se ven pol\u00edticas desde una perspectiva transformadora \u00f3ptimas para tener di\u00e1logo los pueblos de Cholula han hecho ya varias ofertas de di\u00e1logo p\u00fablico en marzo en en mayo en concretamente hicieron un llamado a la plaza p\u00fablica a todas las autoridades ninguna acudi\u00f3 a partir de esto eh ellos continuaron con un plant\u00f3n han cerrado este este relleno de Cholula y calpan que ya ha probado la profepa misma constat\u00f3 que no tiene una valla protectora para evitar que los los mantos f\u00e1ticos sean contaminados por lixiviados es un basurero en el que la basura de 23 municipios se concentra en una regi\u00f3n muy peque\u00f1a que adem\u00e1s es agr\u00edcola y el hubo una clausura simb\u00f3lica luego una clausura formal por profepa el 30 de abril se quitaron ellos a pesar de que no se cumplieron las medidas y para imponer la entrada de camiones de basura polic\u00edas de varios municipios dispararon contra los pobladores mostraron los pobladores los casquillos que estaban abandonados se entregaron a fiscal\u00eda por parte de un perito y adem\u00e1s de eso Vimos a los pobladores a los campesinos que fueron golpeados escoltando camiones de de basura algunos de ellos apenas si pod\u00edan hablar por el los temblores de los golpes que les dejaron lo que quieren saber los pueblos es eh primero qu\u00e9 proyecto se tiene para el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n para ese tema que sabemos es complicado que tiene que abarcarse a nivel federal y tambi\u00e9n De qu\u00e9 manera se puede instar al gobierno del estado A que tenga un di\u00e1logo Porque si bien el secretario de gobernaci\u00f3n ha dicho que ha habido di\u00e1logo la realidad es que esto no se ha dado hemos atestiguado cientos de de medios que no solamente estatales sino tambi\u00e9n nacionales internacionales que no han acudido a los di\u00e1logos Adem\u00e1s de eso deliberadamente se dijeron mentiras como el hecho de que hab\u00eda un estudio supuestamente de la abap cuando ya por ifai por v\u00eda de ifai se comprob\u00f3 que la abap no ha realizado ning\u00fan estudio validando ese basurero lo que s\u00ed se tiene una constancia Es que la extensi\u00f3n actual del basurero rebasa lo que era su manifiesto de impacto ambiental originario se tiene constancia de que hay contaminaci\u00f3n a los mantos fre\u00e1ticos se tiene constancia de que est\u00e1 a menos de los metros permitidos del Aeropuerto Internacional de huejotsingo se sabe perfectamente porque eso lo podemos ver a simple vista que hay fauna nociva en este momento enferma y que ha tenido que ser sacrificada de maneras muy crueles son muchas problem\u00e1ticas presidente Gracias ojal\u00e1 pueda atenderlo Porque en estos momentos son situaciones que tienen en una situaci\u00f3n de vulnerabilidad las vidas e integridad sobre todo de comunidades vulnerables y el caso m\u00e1s urgente ser\u00eda el de Zapotitl\u00e1n porque hay un temor latente de que mientras este alcalde est\u00e9 libre pueda haber una muerte m\u00e1s Bueno mira este le voy a pedir a la secretaria de gobernaci\u00f3n que te atienda ahora mismo s\u00ed y que se hable con el gobernador con Sergio Salom\u00f3n y Mar\u00eda Luisa albores con ellos y que te atiendan ahora mismo para los tres asos que planteaste si te parece muy bien Me tengo que ir tengo que ir a poco que de manera escalonada que de manera paulatina c\u00f3mo ver\u00eda usted una opini\u00f3n as\u00ed me da mucho gusto celebro que est\u00e9n participando los ministros de la corte los integrantes del Consejo de la judicatura tambi\u00e9n eh magistrados y que est\u00e9n eh dialogando eh debatiendo el tema adem\u00e1s celebro que est\u00e9n aceptando de que hace falta la reforma en el poder judicial eso es un avance important\u00edsimo y es digno de reconocimiento de que ellos eh acepten de que es necesario eh el que se reforme el poder judicial ahora eh los como las formas Pues con el di\u00e1logo se puede llegar acuerdos pero ya he estado escuchando primero que eh aceptan la reforma O sea que ellos consideran que se debe de hacer la reforma eso es un gran avance Porque si hay voluntad este de cambio se avanza mucho segundo ya algunos ya est\u00e1n aceptando de que se elijan los jueces los magistrados los ministros ya est\u00e1n aceptando que sea el pueblo El que los elija eso tambi\u00e9n es un avance y ya lo tercero son los procedimientos O sea que pueden llegar a un entendimiento En El poder legislativo en el congreso de C\u00f3mo se lleva a cabo la elecci\u00f3n [M\u00fasica] eh C\u00f3mo se elabora la convocatoria los tiempos Qui\u00e9nes eh podr\u00edan participar los requisitos que pues se logra un consenso Yo opino por ejemplo lo he dicho desde el principio que no se excluya a los actuales nada m\u00e1s que haya escrutinio p\u00fablico es decir que se sometan a la consulta de de los ciudadanos que sea el pueblo El que elija si ya est\u00e1 un juez y lo ha hecho bien y el pueblo dice este ya sabemos de sus antecedentes todas sus resoluciones y \u00e9l convence cuando exponga cuando vaya a comparecer a los ciudadanos de su Distrito o los ministros a nivel nacional van a ser debates muy enriquecedores se est\u00e1 quitando no eh el velo que exist\u00eda sobre ese poder era como un poder clandestino nadie sab\u00eda nada no se sab\u00eda Qui\u00e9nes eran los jueces Cu\u00e1les eran sus funciones la funci\u00f3n de los magistrados ministros Cu\u00e1ntos ministros Cu\u00e1l es constitucionalmente su mandato vamos a avanzar mucho porque se hablaba queremos vivir en un estado de derecho Claro que s\u00ed Todos queremos un estado de derecho pero este realmente viv\u00edamos Y todav\u00eda en un estado de chueco proceso gradual que no se fueran de un Tajo eso que lo definan eso que lo definan nada m\u00e1s que tampoco hablando en t\u00e9rminos jur\u00eddicos o legales o del argot los abogados no aplicar t\u00e1ctica dilatoria no esperar a que se vaya el tiempo no Como algunos que est\u00e1n esperando ya no tanto pero antes s\u00ed estaban esperando que pasara el tiempo y que nos fu\u00e9ramos nosotros de todas maneras Nos vamos ah\u00ed nada m\u00e1s que este la transformaci\u00f3n Va a continuar Entonces nada m\u00e1s es cosa de tiempo y tambi\u00e9n que Eh mi opini\u00f3n esto por cuestiones de gasto que no se est\u00e9 haciendo una elecci\u00f3n cada 6 meses si se puede hacer este una sola no que se de tiempo tiempo sobre todo para eh la informaci\u00f3n que la gente tenga toda la informaci\u00f3n eh Para que se conozca bien la historia p\u00fablica de los jueces o de los aspirantes a jueces mujeres hombres una cosa que s\u00ed debe tomarse en cuenta es la paridad o sea es el momento para que sean 50 mujeres 50 hombres mitad mujeres mitad hombres porque en el poder judicial hay mucho desequilibrio o sea son muchos [M\u00fasica] hombres no as\u00ed en El Ejecutivo ni en el legislativo Entonces se aprovecha tambi\u00e9n para que mitad mujeres mitad hombres no no me opongo No me opongo yo creo que lo fundamental es que se lleve a cabo la reforma y que el pueblo participe en la elecci\u00f3n porque el pueblo tiene un instinto certero el pueblo es sabio entonces prefiero que sea el pueblo a que sean las c\u00fapulas los que decidan porque un juez este electo por el pueblo va a ver que est\u00e1 ah\u00ed porque el pueblo lo eligi\u00f3 lo eligieron los ciudadanos Y su amo va a ser el pueblo y va a actuar con m\u00e1s libertad va a tener la arrogancia de sentirse libre cuando una autoridad si los presidentes llegan impuestos por la oligarqu\u00eda por los traficantes de influencia por los medios de informaci\u00f3n empresarial como suced\u00eda antes entonces a qui\u00e9n le va a servir el presidente a esos grupos no se va a tener un gobierno para todo el pueblo va a ser un gobierno como era antes para beneficio de una minor\u00eda el pueblo no exist\u00eda el pueblo lo volteaban A ver cuando necesitaban los votos era cuando repart\u00edan despensas y materiales de construcci\u00f3n tinacos pollos patos chivos borregos puercos cochinos marranos frij con gorgojo dinero en efectivo y ya pasaba la elecci\u00f3n y no volv\u00edan a ver al pueblo hasta los corr\u00edan de los ayuntamientos qu\u00e9 me vienes a pedir despu\u00e9s ya que estaban de presidentes municipales si ya te dimos humillaban a la gente qu\u00e9 democracia va ha serer Esa esa una caricatura una simulaci\u00f3n de democracia y el poder qui\u00e9n lo ten\u00eda la oligarqu\u00eda que se dedicaban a saquear a M\u00e9xico a sus anchas con el apoyo de los diputados levant dedos que ya despu\u00e9s se volvi\u00f3 hasta electr\u00f3nico y con los medios no aplaudidores que aplaud\u00edan o callaban como vasallos al con eso Adi\u00f3s adi\u00f3s vamos a sear es muy probable muy probable enada muy probable gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 days ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:49:16.460668"
}