{
    "video_id": "e1wcIBcX6Bg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/e1wcIBcX6Bg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAwy0nLY0qatARCFbYynbZxRLsczQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=e1wcIBcX6Bg",
    "video_title": "4T construye Estado de bienestar; garantizar\u00e1 acceso a la salud. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9816,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 649.39,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 656.58,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 662.93,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 679.3,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 689.59,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas presidente",
            "start": 897.199,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 900.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00e1nimo",
            "start": 902.3,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "Bueno pues hoy martes se corresponde",
            "start": 904.76,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "informar sobre",
            "start": 908.639,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 910.519,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 913.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "escuchar a el doctor Jorge Alcocer que",
            "start": 915.199,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "va a introducir luego",
            "start": 920.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el doctor Hugo L\u00f3pez gatell",
            "start": 922.459,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "para todos los que son enfermedades",
            "start": 926.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "respiratorias",
            "start": 929.399,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 931.68,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "solo la pandemia de covite y",
            "start": 934.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "a Zo\u00e9 Robledo por el plan de salud que",
            "start": 940.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 944.699,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "llevando a cabo en todo el pa\u00eds entonces",
            "start": 945.62,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "empezamos con el doctor",
            "start": 949.139,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 954.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes",
            "start": 957.12,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "me tomo unas palabras de inicio Pues en",
            "start": 960.44,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "cinco d\u00edas",
            "start": 963.54,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "despedimos el dos",
            "start": 964.579,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "a\u00fan con dudas con cansancio pero la",
            "start": 969.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 973.74,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "lo haremos con esperanza con \u00c1nimo",
            "start": 975.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "solidaridad y alegr\u00eda Pues el a\u00f1o que",
            "start": 979.579,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "llega se consolidar\u00e1 la transformaci\u00f3n",
            "start": 983.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del sistema de salud entre muchos otros",
            "start": 987.36,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "logros para las familias mexicanas por",
            "start": 990.36,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "lo tanto nadie se va a rendir Menos",
            "start": 993.779,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ahora dijera el cantor por ello en el",
            "start": 997.259,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pulso de la salud el subsecretario Hugo",
            "start": 1000.62,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez gatell como ya se\u00f1al\u00f3 el se\u00f1or",
            "start": 1003.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente informar\u00e1 Cu\u00e1l es el estado",
            "start": 1006.199,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que guarda pues la pandemia en",
            "start": 1008.54,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "particular pero en nuestro pa\u00eds pero con",
            "start": 1012.019,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "como todo momento es necesario tambi\u00e9n",
            "start": 1014.86,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "tratar de otras como la influenza de",
            "start": 1018.079,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "otra infecci\u00f3n viral y otros virus que",
            "start": 1021.139,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "atacan las v\u00edas respiratorias el maestro",
            "start": 1024.02,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Zo\u00e9 Robledo",
            "start": 1026.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un informe anual de avances del plan",
            "start": 1029.26,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "salud y bienestar para atender a la",
            "start": 1032.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n recuerdo sin seguridad social",
            "start": 1035.72,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la productividad que se ha",
            "start": 1038.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "logrado en este tiempo en consultas de",
            "start": 1042.199,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "especialidades Que pr\u00e1cticamente no",
            "start": 1044.66,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "exist\u00edan cirug\u00edas y partos adem\u00e1s",
            "start": 1046.459,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "el plan de salud en bienestar a",
            "start": 1051.1,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "desarrollarse en el primer trimestre de",
            "start": 1054.26,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "2023",
            "start": 1056.419,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "es as\u00ed como estaremos en hoy tratando",
            "start": 1058.12,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "estos temas de la salud en el pulso",
            "start": 1061.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 1064.58,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Gracias presidente con su permiso",
            "start": 1075.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Maestro buenos d\u00edas Soy Buenos d\u00edas Muy",
            "start": 1077.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes",
            "start": 1081.2,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "vamos a comentar sobre las infecciones",
            "start": 1082.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "respiratorias en esta temporada de fr\u00edo",
            "start": 1085.1,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que no es",
            "start": 1087.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "inusual como ya hemos comentado que",
            "start": 1089.14,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "existan un incremento de la frecuencia",
            "start": 1091.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de las enfermedades respiratorias sobre",
            "start": 1093.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "todo las transmitidas por virus vamos a",
            "start": 1096.02,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "empezar con covid 19",
            "start": 1098.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este es la actualizaci\u00f3n de la",
            "start": 1100.539,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n Respecto a los casos como",
            "start": 1103.7,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "comentamos hace ya varias semanas",
            "start": 1106.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "llevamos ocho semanas de incremento en",
            "start": 1108.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de casos que se van",
            "start": 1111.44,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "registrando y esta tendencia Aunque es",
            "start": 1113.36,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lenta que lo que han presentado",
            "start": 1116.419,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "otras periodos a lo largo de esta",
            "start": 1119.919,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "pandemia es importante estar atentos de",
            "start": 1123.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "su crecimiento la siguiente por favor",
            "start": 1126.5,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "afortunadamente se ha mantenido muy",
            "start": 1128.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "consi",
            "start": 1131.179,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n en donde aumentan los",
            "start": 1132.76,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "casos pero las hospitalizaciones",
            "start": 1135.38,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "aumentan a un ritmo mucho menor de lo",
            "start": 1137.419,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que aumentan los casos Cu\u00e1l es la",
            "start": 1140.539,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n de esto en M\u00e9xico y en otros",
            "start": 1142.58,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del mundo que hemos logrado altas",
            "start": 1144.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "coberturas de vacunaci\u00f3n la vacuna la",
            "start": 1146.419,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "inmunidad causada por la vacuna lo que",
            "start": 1150.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nos permite es que aunque las personas",
            "start": 1152.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "puedan volverse a contagiar o",
            "start": 1154.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "contagiarse por primera vez que no",
            "start": 1157.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presenten enfermedad grave Ese es el",
            "start": 1159.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "objetivo de la vacuna Esa es la utilidad",
            "start": 1162.38,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de la vacuna y por eso seguimos",
            "start": 1163.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "invitando a cualquier persona que no se",
            "start": 1165.86,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "haya vacunado a que lo haga en los",
            "start": 1168.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "puestos de vacunaci\u00f3n siete por ciento",
            "start": 1171.559,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n promedio de camas en",
            "start": 1173.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "general las camas destinadas a la",
            "start": 1176.299,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n respiratoria aguda que",
            "start": 1178.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "requiere hospitalizaci\u00f3n y dos por",
            "start": 1180.679,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "ciento se mantiene muy limitada la",
            "start": 1182.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "necesidad de hospitalizaci\u00f3n en terapia",
            "start": 1186.34,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "intensiva la siguiente por favor",
            "start": 1189.16,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "de la misma manera las defunciones",
            "start": 1192.14,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 1193.82,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "En comparaci\u00f3n con cualquiera de las",
            "start": 1195.4,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "otras oleadas de la pandemia est\u00e1n en",
            "start": 1197.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "niveles muy peque\u00f1os tenemos",
            "start": 1200.9,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "incremento que ha llegado a diez",
            "start": 1203.919,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "defunciones promedio diarias en cada una",
            "start": 1206.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de estas semanas que se presentan en la",
            "start": 1208.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tabla anexa la Gr\u00e1fica pero pueden ver",
            "start": 1211.22,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ustedes en forma gr\u00e1fica apenas esa",
            "start": 1214.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aparente en el extremo derecho de la",
            "start": 1217.039,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica el incremento de las defunciones",
            "start": 1219.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esto es alentador desde luego lamentable",
            "start": 1221.419,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cualquier defunci\u00f3n que ocurra pero",
            "start": 1223.94,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "alentador que el efecto de la vacuna Ha",
            "start": 1225.799,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "logrado proteger a las personas y en el",
            "start": 1228.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "resumen veremos un recordatorio que",
            "start": 1231.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Hemos llegado a 84% de cobertura general",
            "start": 1234.559,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n en toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 1237.26,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "elegible que es de cinco a\u00f1os de edad en",
            "start": 1239.179,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "adelante 91 en personas adultas 91% 64",
            "start": 1242.299,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "en adolescentes de doce a diecisiete y",
            "start": 1246.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sesenta por ciento",
            "start": 1250.22,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os de cinco a once a\u00f1os",
            "start": 1252.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "seguimos invitando a pap\u00e1s mam\u00e1s o otros",
            "start": 1253.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "familiares a que lleven a sus hijas e",
            "start": 1258.44,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "hijos de cinco a once a\u00f1os a vacunar",
            "start": 1260.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todav\u00eda quedan vacunas disponibles para",
            "start": 1263.059,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este grupo de edad",
            "start": 1265.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y por otro lado la temporada de",
            "start": 1268.039,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "influenza en esta ocasi\u00f3n es la",
            "start": 1271.1,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "temporada se Generalmente empieza en",
            "start": 1274.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "octubre termina en marzo para el caso",
            "start": 1276.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "del hemisferio norte y ponemos aqu\u00ed un",
            "start": 1279.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "resumen de las temporadas previas desde",
            "start": 1281.6,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "la 2016-17 en donde pueden ver ustedes",
            "start": 1283.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por la altura de los picos que se ven",
            "start": 1287.059,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "ah\u00ed este es el n\u00famero de casos que se",
            "start": 1289.1,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "van registrando a lo largo varias",
            "start": 1291.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "semanas y podemos ver que tuvimos un",
            "start": 1292.4,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "periodo en 2020 donde pr\u00e1cticamente no",
            "start": 1295.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hubo influenza es por eso que se ve un",
            "start": 1297.919,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "espacio blanco Ah\u00ed antes de los dos",
            "start": 1300.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "\u00faltimos picos Esto ocurri\u00f3 en todo el",
            "start": 1302.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mundo la explicaci\u00f3n que se ha",
            "start": 1304.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "encontrado como m\u00e1s plausible es que las",
            "start": 1306.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "medidas extremas de confinamiento y",
            "start": 1310.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "otras medidas de protecci\u00f3n contra la",
            "start": 1313.1,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n de enfermedades",
            "start": 1315.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "respiratorias tuvo un efecto tambi\u00e9n en",
            "start": 1317.059,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "este caso positivo en limitar la",
            "start": 1319.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n de influenza Pero ha vuelto",
            "start": 1322.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la influenza en 2021 y ahora en 2022 en",
            "start": 1324.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "llevamos de la temporada m\u00e1s o menos la",
            "start": 1327.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mitad de la temporada podemos ver que",
            "start": 1330.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tenemos una temporada de influenza m\u00e1s",
            "start": 1332.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "intensa en el hemisferio norte de lo que",
            "start": 1334.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "hubo en las temporadas anteriores el",
            "start": 1337.22,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "predominio de los virus espec\u00edficos h1n1",
            "start": 1340.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "o H tres n dos que son los predominantes",
            "start": 1343.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ha cambiado a\u00f1o con a\u00f1o Pero eso no",
            "start": 1345.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tiene una raz\u00f3n que para explicar este",
            "start": 1348.559,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "incremento es m\u00e1s bien por la",
            "start": 1352.52,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de la transmisi\u00f3n despu\u00e9s",
            "start": 1354.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del confinamiento covid pero vamos",
            "start": 1356.659,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "avanzando muy bien con la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1360.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos comentado hace quince d\u00edas que",
            "start": 1361.659,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "la meta a terminar el a\u00f1o era 70 por",
            "start": 1364.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ciento Ahorita nos queda una semana para",
            "start": 1367.7,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "terminar el a\u00f1o ya la superamos tenemos",
            "start": 1369.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "71% de cobertura general en los grupos",
            "start": 1371.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de edad elegibles para vacunarse contra",
            "start": 1375.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la influenza y seguimos invitando a la",
            "start": 1378.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n a que acuda a las unidades de",
            "start": 1380.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "salud del sector p\u00fablico para vacunarse",
            "start": 1382.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "o si no acude al p\u00fablico que lo haga en",
            "start": 1385.159,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "el sector privado pero en el sector",
            "start": 1390.14,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablico las vacunas est\u00e1n disponibles",
            "start": 1391.22,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "han sido como todos los a\u00f1os adquiridas",
            "start": 1393.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con oportunidad todas las vacunas",
            "start": 1396.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "necesarias para un esquema de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1398.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 muy probado en el mundo que es",
            "start": 1400.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "una recomendaci\u00f3n de la Organizaci\u00f3n",
            "start": 1403.64,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "Mundial de la Salud",
            "start": 1404.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Dinamarca Suecia Noruega Finlandia",
            "start": 1406.299,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Alemania Francia Espa\u00f1a pr\u00e1cticamente",
            "start": 1409.1,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "toda Europa tiene el mismo esquema de",
            "start": 1412.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que M\u00e9xico que es para grupos",
            "start": 1414.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de alto riesgo es una vacuna que como",
            "start": 1417.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hemos comentado una y muchas veces",
            "start": 1420.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "protege de enfermedad grave no tiene una",
            "start": 1422.38,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "eficacia suficientemente alta para",
            "start": 1425.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "proteger de los contagios ni de la",
            "start": 1427.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "enfermedad leve pero protege contra",
            "start": 1430.1,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "enfermedad grave y es por eso que desde",
            "start": 1431.78,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hace muchos a\u00f1os en M\u00e9xico y en el mundo",
            "start": 1433.82,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "se utiliza la vacuna para los grupos de",
            "start": 1436.72,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "edad de mayor riesgo o para las personas",
            "start": 1440.059,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de cualquier edad que tienen",
            "start": 1443.539,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "comorbilidades parece que hace quince",
            "start": 1445.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "d\u00edas la prensa mexicana se confundi\u00f3 un",
            "start": 1447.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "poco con la idea de por qu\u00e9 se pone la",
            "start": 1449.659,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vacuna as\u00ed como se pone tambi\u00e9n en",
            "start": 1452.059,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Europa y como lo recomienda la",
            "start": 1454.039,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y",
            "start": 1455.9,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "empezaron a especular si faltaban",
            "start": 1457.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vacunas no no se preocupen las vacunas",
            "start": 1459.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "adquirieron es m\u00e1s o menos la misma",
            "start": 1462.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cantidad ajustada por poblaci\u00f3n que se",
            "start": 1463.88,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "usa desde 2007 en M\u00e9xico Entonces no hay",
            "start": 1467.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n para preocuparse En ese sentido",
            "start": 1471.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quedan todav\u00eda vacunas y queda todav\u00eda",
            "start": 1473.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tiempo para proteger a las personas",
            "start": 1475.82,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "terminamos con una comentario sobre la",
            "start": 1478.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "otras infecciones respiratorias como",
            "start": 1482.659,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "hemos dicho en varias ocasiones hay m\u00e1s",
            "start": 1485.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de 350 virus respiratorias que afectan a",
            "start": 1487.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la humanidad y hay algunos que son de",
            "start": 1490.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "especial importancia por su frecuencia",
            "start": 1493.7,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "en nuestro laboratorio Nacional de",
            "start": 1495.559,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "referencia el indre hacemos un panel de",
            "start": 1497.539,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "detecci\u00f3n de virus respiratorios con m\u00e1s",
            "start": 1500.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de 15 elementos y hemos detectado que en",
            "start": 1503.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se presenta tambi\u00e9n un predominio",
            "start": 1506.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del virus inicial respiratorio Este es",
            "start": 1508.94,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "un virus que se presenta tambi\u00e9n en",
            "start": 1512.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "otras partes del mundo en todo el mundo",
            "start": 1513.799,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de hecho y durante la temporada de fr\u00edo",
            "start": 1516.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en el hemisferio norte ha predominado en",
            "start": 1518.539,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Europa en Estados Unidos en Canad\u00e1 y",
            "start": 1521.48,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en M\u00e9xico aproximadamente 56% de",
            "start": 1523.64,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "las aislamientos de virus respiratorios",
            "start": 1527.299,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que no sean covid o no se han influenza",
            "start": 1530.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "son virus incidencial respiratorio el",
            "start": 1533.419,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "virus en adulto casi no provoca m\u00e1s que",
            "start": 1536.179,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "una enfermedad catarral Aunque",
            "start": 1539.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ciertamente intensa pero en ni\u00f1os y",
            "start": 1540.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as particularmente menores de cinco",
            "start": 1543.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de edad puede dar una condici\u00f3n",
            "start": 1545.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica parecida a la neumon\u00eda es una",
            "start": 1548.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que se llama bronquiolitis y",
            "start": 1550.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que puede requerir hospitalizaci\u00f3n las",
            "start": 1552.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "precauciones generales que hay que tener",
            "start": 1555.74,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ya las hemos comentado lavado frecuente",
            "start": 1557.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de manos mantener sana distancia evitar",
            "start": 1560.179,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "en lo posible lugares concurridos",
            "start": 1562.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "utilizar el cubrebocas en particular en",
            "start": 1564.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cerrados para evitar contagiar a otras",
            "start": 1567.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "personas y cuidar a las personas de",
            "start": 1570.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mayor vulnerabilidad adultos mayores y",
            "start": 1574.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os menores de cinco a\u00f1os",
            "start": 1576.86,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1579.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Muchas gracias con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1586.7,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "presidente doctor Alcocer doctor L\u00f3pez",
            "start": 1588.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gatel Muy buenos d\u00edas a todas y a todos",
            "start": 1590.6,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "desde el tres de mayo pasado hemos",
            "start": 1594.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "informado al pueblo de M\u00e9xico sobre el",
            "start": 1597.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "plan de salud del IMSS bienestar este",
            "start": 1599.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "esfuerzo de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1603.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para federalizar y levantar la atenci\u00f3n",
            "start": 1604.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica particularmente para la poblaci\u00f3n",
            "start": 1609.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sin seguridad social Es decir para",
            "start": 1612.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "quienes menos tienen y m\u00e1s nos necesitan",
            "start": 1613.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hoy queremos reportar que hicimos en el",
            "start": 1617.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "dos como vamos que hemos logrado y que y",
            "start": 1619.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sigue en este en este plan lo",
            "start": 1623.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "primero que debemos es que en 2022 el",
            "start": 1627.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "IMS bienestar Dej\u00f3 de ser solamente un",
            "start": 1629.659,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "programa del seguro social y ahora es un",
            "start": 1631.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "organismo p\u00fablico descentralizado hoy el",
            "start": 1634.279,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "bienestar es la instituci\u00f3n con mayor",
            "start": 1636.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "capacidad de atenci\u00f3n m\u00e9dica que tiene",
            "start": 1639.26,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds para las personas sin seguridad",
            "start": 1641.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "social en a inicios de este a\u00f1o ten\u00eda 80",
            "start": 1644.299,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "hospitales Rurales en 19 estados del",
            "start": 1649.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que atend\u00edan especialidades",
            "start": 1652.46,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "troncales las las m\u00e1s b\u00e1sicas el el",
            "start": 1654.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "bienestar el d\u00eda de hoy opera 330",
            "start": 1658.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hospitales y unidades de segundo nivel",
            "start": 1660.98,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "en 24 estados del pa\u00eds pas\u00f3 de tener",
            "start": 1663.559,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tres mil novecientos ochenta y dos",
            "start": 1666.799,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "unidades de primer nivel de unidades",
            "start": 1668.779,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas Rurales principalmente y",
            "start": 1671.299,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "unidades m\u00f3viles para pasar a tener y",
            "start": 1673.58,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "operar ocho mil setenta y nueve centros",
            "start": 1677.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de salud unidades de primer nivel Y",
            "start": 1680.299,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 el dato m\u00e1s importante a inicios",
            "start": 1683.659,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o el IMSS bienestar atend\u00eda a",
            "start": 1685.58,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "once punto siete millones de mexicanas y",
            "start": 1687.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "mexicanos hoy cuida la salud de",
            "start": 1690.799,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "25.7 millones de compatriotas en la",
            "start": 1694.0,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina siguiente podemos ver los nueve",
            "start": 1699.02,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "estados en donde el IMS bien estar ya es",
            "start": 1702.98,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "la \u00fanica instituci\u00f3n p\u00fablica que atiende",
            "start": 1705.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n sin seguridad social",
            "start": 1708.799,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Nayarit Tlaxcala Colima Sonora Sinaloa",
            "start": 1710.44,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "Baja California Sur Campeche Veracruz y",
            "start": 1714.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Guerrero en estos estados los gobiernos",
            "start": 1717.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que que encabezan ah\u00ed los gobiernos",
            "start": 1720.94,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "estatales gobernadoras y gobernadores",
            "start": 1724.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nos transfirieron las unidades y se",
            "start": 1726.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "implement\u00f3 un plan de acci\u00f3n en cuatro",
            "start": 1729.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "rubros prioritarios la rehabilitaci\u00f3n el",
            "start": 1732.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "mantenimiento y la conservaci\u00f3n de la",
            "start": 1735.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "infraestructura dos la rehabilitaci\u00f3n y",
            "start": 1737.659,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "la sustituci\u00f3n del equipo m\u00e9dico la",
            "start": 1740.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cobertura de las plantillas de personal",
            "start": 1743.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de salud en todos los turnos y el abasto",
            "start": 1746.24,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de de medicamentos vamos a ver",
            "start": 1749.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente cada uno de estos rubros en",
            "start": 1752.059,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la acci\u00f3n n\u00famero uno que tiene que ver",
            "start": 1754.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con la rehabilitaci\u00f3n mantenimiento y",
            "start": 1757.159,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n se ejerci\u00f3 un presupuesto",
            "start": 1759.02,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "de dos mil seiscientos cincuenta y tres",
            "start": 1761.299,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "millones de pesos en diferentes obras se",
            "start": 1763.279,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "trata de adecuaciones y ampliaciones de",
            "start": 1766.58,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "almacenes y de farmacias",
            "start": 1768.62,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "impermeabilizaciones pintura",
            "start": 1770.38,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "mantenimientos correctivos de los",
            "start": 1772.34,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "cuartos de m\u00e1quinas rehabilitaciones de",
            "start": 1774.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "equipos electromec\u00e1nicos hidr\u00e1ulicos",
            "start": 1776.899,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "cambio de l\u00e1mparas de luminarias",
            "start": 1779.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n integral de todas las",
            "start": 1781.6,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "unidades los pisos los plafones las",
            "start": 1783.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "puertas los los ba\u00f1os se han habilitado",
            "start": 1786.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con estos procesos cuarenta y",
            "start": 1789.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "cuatro quir\u00f3fanos 44 quir\u00f3fanos que en",
            "start": 1792.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "muchos casos llevaban a\u00f1os sin sin",
            "start": 1795.799,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "operar encontramos incluso quir\u00f3fanos",
            "start": 1798.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que llevaban 14 a\u00f1os estando ah\u00ed sin",
            "start": 1801.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "realizar una sola una sola cirug\u00eda la",
            "start": 1804.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "segunda acci\u00f3n importante fue la",
            "start": 1807.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de equipo de equipo m\u00e9dico",
            "start": 1810.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "junto con el insavi y el bienestar se",
            "start": 1812.6,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "celebraron diversos procesos de compra",
            "start": 1816.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de equipo por un monto de dos mil",
            "start": 1818.059,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ochenta millones de pesos para adquirir",
            "start": 1820.7,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "17.392",
            "start": 1822.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "piezas de equipo que incluyen monitores",
            "start": 1825.86,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de signos vitales carros rojos para las",
            "start": 1828.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "salas de urgencia en donde tienen los",
            "start": 1831.559,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "equipos de reanimaci\u00f3n cunas de calor",
            "start": 1834.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "radiante para reci\u00e9n nacidos incubadoras",
            "start": 1836.299,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de traslado camas cl\u00ednicas hospitalarias",
            "start": 1839.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "camas obst\u00e9tricas el\u00e9ctricas para",
            "start": 1842.179,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "procesos de parto amigable",
            "start": 1843.799,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "refrigeradores para vacunas estuches de",
            "start": 1846.1,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico fonodetectores cosas",
            "start": 1849.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "elementales pero ausentes en muchos de",
            "start": 1851.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estas unidades que ya se adquirieron",
            "start": 1853.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se rehabilitaron tom\u00f3grafos",
            "start": 1856.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "equipos de rayos x l\u00e1mparas de de",
            "start": 1858.799,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fano entre entre otros el tercer la",
            "start": 1863.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tercera acci\u00f3n de las m\u00e1s importantes es",
            "start": 1866.779,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la cobertura de plantillas de personal",
            "start": 1869.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "en todos los turnos en todas las",
            "start": 1871.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "especialidades particularmente de los",
            "start": 1873.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas en tres procesos",
            "start": 1876.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que llevamos a cabo Durante este a\u00f1o se",
            "start": 1878.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "han logrado incorporar un total de tres",
            "start": 1881.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "mil cuarenta y siete m\u00e9dicas y m\u00e9dicos",
            "start": 1883.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "especialistas para la atenci\u00f3n de la",
            "start": 1885.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que m\u00e1s lo necesita el primero",
            "start": 1888.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fue el del veinticuatro de mayo la",
            "start": 1890.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "convocatoria Nacional de reclutamiento",
            "start": 1893.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en la que se logr\u00f3 contratar a mil",
            "start": 1894.98,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "quinientos dieciocho especialistas aqu\u00ed",
            "start": 1897.679,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "algo que hay que destacar es que se",
            "start": 1899.659,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "lograron cubrir muchas plazas vacantes",
            "start": 1901.279,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "en especialidades como anestesia",
            "start": 1903.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ginecolog\u00eda y obstetricia o pediatr\u00eda",
            "start": 1906.82,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "que son de las m\u00e1s de las m\u00e1s",
            "start": 1909.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "importantes el otro tema es que se",
            "start": 1911.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "incorpor\u00f3 a la a los hospitales que",
            "start": 1915.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ahora son del IMSS bienestar a la",
            "start": 1917.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "rotaci\u00f3n de campo que hacen los m\u00e9dicos",
            "start": 1920.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "residentes en su \u00faltimo a\u00f1o cuando est\u00e1n",
            "start": 1922.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "haciendo la la especialidad en siete",
            "start": 1925.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "especialidades ginecolog\u00eda medicina",
            "start": 1928.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "interna anestesia pediatr\u00eda medicina",
            "start": 1930.679,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "familiar urgencias y cirug\u00eda aqu\u00ed",
            "start": 1933.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tenemos ya mientras hablamos tenemos a",
            "start": 1936.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mil treinta y ocho m\u00e9dicos m\u00e9dicas",
            "start": 1939.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "distribuidos en Nayarit Tlaxcala Colima",
            "start": 1941.6,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Sonora Sinaloa del sur Campeche y",
            "start": 1944.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Guerrero en algunos de estos hospitales",
            "start": 1947.059,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sobre todo los m\u00e1s remotos en zonas",
            "start": 1948.38,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "alejadas ni siquiera residentes hab\u00eda",
            "start": 1950.419,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "llegado no hab\u00eda en la historia de esos",
            "start": 1953.419,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "hospitales la presencia de m\u00e9dicos",
            "start": 1955.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "especialistas salvo espor\u00e1dicas jornadas",
            "start": 1957.5,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que se que se realizaban con esta",
            "start": 1960.38,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "cobertura",
            "start": 1962.779,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Pues ampliamos tambi\u00e9n la fuerza de de",
            "start": 1963.64,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "trabajo y de manera muy destacada",
            "start": 1966.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1968.779,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "la colaboraci\u00f3n que tenemos con el",
            "start": 1969.88,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "gobierno de la Rep\u00fablica de Cuba con el",
            "start": 1972.14,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Ministerio de salud con el convenio que",
            "start": 1974.899,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "se firm\u00f3 el 20 de Julio para tener con",
            "start": 1977.659,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "servicios m\u00e9dicos cubanos",
            "start": 1981.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "diferentes especialistas hombres y",
            "start": 1982.899,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mujeres con mucha experiencia que ya",
            "start": 1986.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en nuestro pa\u00eds desde desde esas",
            "start": 1988.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fechas han ido llegando a la fecha",
            "start": 1991.82,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tenemos 491 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos",
            "start": 1994.1,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "especialistas de Cuba que brindan sus",
            "start": 1996.46,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "servicios en hospitales de once estados",
            "start": 2000.399,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "donde antes pues simplemente no hab\u00eda",
            "start": 2002.14,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "especialistas eh Las especialidades que",
            "start": 2004.899,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que los m\u00e9dicos cubanos est\u00e1n cubriendo",
            "start": 2007.419,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "son de muy dif\u00edcil cobertura eh medicina",
            "start": 2010.419,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "interna pediatr\u00eda tambi\u00e9n cirug\u00eda",
            "start": 2013.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "general medicina familiar oftalmolog\u00eda",
            "start": 2015.82,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nefrolog\u00eda",
            "start": 2018.22,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "otorrinolaringolog\u00eda imagenolog\u00eda",
            "start": 2019.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "medicina intensiva",
            "start": 2021.7,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "cardiolog\u00eda trauma y ortopedia",
            "start": 2023.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ginecolog\u00eda neurolog\u00eda tambi\u00e9n que son",
            "start": 2026.399,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "estas Las especialidades que est\u00e1n",
            "start": 2031.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cubriendo los m\u00e9dicos cubanos hay que",
            "start": 2033.58,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "decirlo tambi\u00e9n est\u00e1n en estados y en",
            "start": 2037.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "particular en regiones de alta o de muy",
            "start": 2041.14,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "alta marginaci\u00f3n y tambi\u00e9n en regiones",
            "start": 2043.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de de mediana marginaci\u00f3n esperamos para",
            "start": 2046.659,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "enero tener contar con el arribo de 119",
            "start": 2050.26,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y m\u00e9dicas cubanas m\u00e1s adem\u00e1s de",
            "start": 2053.679,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales integrales que se van",
            "start": 2058.119,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "a incorporar a este a este proceso",
            "start": 2059.859,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2062.08,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y abrimos la convocatoria para m\u00e9dicos",
            "start": 2064.72,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "especialistas de otras nacionalidades",
            "start": 2068.98,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Esto fue en octubre se han registrado al",
            "start": 2071.139,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "momento novecientos cuarenta y cuatro",
            "start": 2074.139,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos de varias partes del",
            "start": 2076.02,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mundo Se recibieron solicitudes de",
            "start": 2078.82,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Argentina de Bolivia de Colombia de",
            "start": 2082.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Costa Rica de Ecuador de Estados Unidos",
            "start": 2084.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de Per\u00fa de Venezuela tambi\u00e9n de Espa\u00f1a",
            "start": 2086.26,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "de Paraguay de otros pa\u00edses europeos y",
            "start": 2090.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estamos en el proceso de la revisi\u00f3n de",
            "start": 2094.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "los documentos para poder Ya empezar a",
            "start": 2097.119,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recibir los empezando el pr\u00f3ximo el",
            "start": 2099.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o por \u00faltimo Tuvimos una",
            "start": 2102.339,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "convocatoria nacional esta param\u00e9dicos",
            "start": 2106.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "generales y tambi\u00e9n para personal de",
            "start": 2109.119,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda se aperturaron de 4.229",
            "start": 2111.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "plazas para cubrirlas y recibimos",
            "start": 2116.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "catorce mil novecientos treinta y siete",
            "start": 2118.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "solicitudes Esto fue para los estados de",
            "start": 2120.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Nayarit de tla de Baja California Sur de",
            "start": 2123.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Sonora y de y de Campeche con esto",
            "start": 2126.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tenemos la cobertura de 94% de estas m\u00e1s",
            "start": 2129.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de cuatro mil plazas y estamos ya en los",
            "start": 2134.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "procesos de de contrataci\u00f3n para para",
            "start": 2137.079,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n m\u00e9dicos generales y personal",
            "start": 2140.98,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "de enfermer\u00eda en todos los turnos y",
            "start": 2143.02,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el primer nivel de atenci\u00f3n",
            "start": 2145.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Es decir en los centros de salud y",
            "start": 2147.099,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hoy queremos anunciar la",
            "start": 2149.079,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "anterior por favor esto que es la",
            "start": 2151.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "convocatoria que estamos ampliando de",
            "start": 2153.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales y personal de",
            "start": 2155.98,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda en cuatro nuevos estados en",
            "start": 2157.66,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Sinaloa en Colima en Michoac\u00e1n y en",
            "start": 2160.119,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Veracruz se tratar\u00e1 de mil sesenta y",
            "start": 2163.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "siete posiciones de m\u00e9dicos generales",
            "start": 2165.579,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "2,195 de personal de enfermer\u00eda por lo",
            "start": 2167.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que invitamos a todas y a todos a",
            "start": 2170.859,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "visitar la p\u00e1gina",
            "start": 2173.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "triple W punto Ims punto gob punto mx",
            "start": 2174.24,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "diagonal IMSS bienestar para tener m\u00e1s",
            "start": 2177.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y realizar el registro que",
            "start": 2180.7,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "se abrir\u00e1 a partir del tres y hasta el",
            "start": 2182.68,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "17 de enero del 2000 del 2023",
            "start": 2185.619,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en la cuarta acci\u00f3n tiene que ver con el",
            "start": 2189.06,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "abasto de medicamentos en esto no es",
            "start": 2192.339,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "solamente",
            "start": 2195.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "surtir a los estados de los medicamentos",
            "start": 2196.14,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "necesarios son procesos que pasan por",
            "start": 2199.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "seis etapas la primera es ordenar la",
            "start": 2202.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "solicitudes de medicamentos de los",
            "start": 2204.7,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estados es decir que los estados",
            "start": 2206.079,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "soliciten a las instituciones federales",
            "start": 2208.42,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "los medicamentos que se usan",
            "start": 2212.02,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "mes con mes los consumos por medios",
            "start": 2215.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mensuales Ese fue la primera acci\u00f3n",
            "start": 2217.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s aumentar la capacidad que se",
            "start": 2220.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tiene de almacenamiento y tambi\u00e9n de la",
            "start": 2222.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "capacidad que se tiene en las farmacias",
            "start": 2226.0,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "por eso era tan importante ampliar",
            "start": 2227.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "muchas farmacias que se saturaban con",
            "start": 2229.06,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "medicamentos que No necesariamente eran",
            "start": 2232.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los de alto de alto consumo tambi\u00e9n se",
            "start": 2233.859,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "adecuaron y reordenaron 35 farmacias",
            "start": 2236.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reforzamos el parque vehicular para la",
            "start": 2239.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n Contamos con en varios",
            "start": 2242.5,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "estados que est\u00e1 haciendo la",
            "start": 2246.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n ya en las como se le llama",
            "start": 2247.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la \u00faltima milla en Las lugares m\u00e1s",
            "start": 2250.24,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "apartados de los de los medicamentos se",
            "start": 2252.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "compr\u00f3 y se hizo una compra emergente",
            "start": 2255.579,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "por 217 millones de pesos en claves",
            "start": 2257.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "donde se ten\u00eda un inventario menor y se",
            "start": 2260.16,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "implement\u00f3 el sistema de abasto",
            "start": 2264.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "institucional el sistema de",
            "start": 2268.14,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de insumos El sai para",
            "start": 2269.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tener informaci\u00f3n m\u00e1s precisa como lo",
            "start": 2271.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hemos comentado aqu\u00ed no solamente de",
            "start": 2274.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas Cu\u00e1ntas medicamentos hay en cada",
            "start": 2276.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estado sino Cu\u00e1ntas recetas se est\u00e1n",
            "start": 2278.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "surtiendo Y cu\u00e1ntas se surten de manera",
            "start": 2281.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "completa como se ve cada que vamos",
            "start": 2283.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entrando un estado se van mejorando este",
            "start": 2286.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "indicador el nivel de surtimiento pas\u00f3",
            "start": 2288.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en un promedio de los nueve estados de",
            "start": 2291.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "46% all\u00e1 arriba del 91% y hay estados",
            "start": 2293.5,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "como Nayarit que pasaron del 25% de las",
            "start": 2297.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "claves que ten\u00edan y del surtimiento",
            "start": 2302.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "recetas a un 99% ya de todas las claves",
            "start": 2304.599,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "que se ten\u00edan que tener en Tlaxcala se",
            "start": 2308.38,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 del 50% de abasto al 97% en Colima",
            "start": 2311.02,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "del 45% a 99% igual que en Baja",
            "start": 2314.619,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "California Sur Qu\u00e9 pas\u00f3 del 65% de",
            "start": 2319.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "recetas surtidas a un 99% Sonora que",
            "start": 2321.579,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 del 20% al 98% Sinaloa del 39% al",
            "start": 2325.06,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "96% y los Estados m\u00e1s recientes Campeche",
            "start": 2330.52,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que pas\u00f3 del 65 al 88% guerrero que pas\u00f3",
            "start": 2333.7,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "del 32 al 81% y Veracruz que estamos en",
            "start": 2337.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la segunda etapa donde se mantiene en un",
            "start": 2341.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "65% ah\u00ed es el estado en donde tenemos",
            "start": 2344.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que reforzar a\u00fan m\u00e1s antes de que",
            "start": 2346.66,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "concluya este este a\u00f1o y finalmente esto",
            "start": 2349.3,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "nos ha se traduce en servicios se",
            "start": 2353.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "traduce en incrementar la posibilidad Ya",
            "start": 2357.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "teniendo la infraestructura el equipo el",
            "start": 2359.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "personal y los insumos en incrementar",
            "start": 2361.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los servicios sean en estos nueve",
            "start": 2364.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estados otorgado 23% m\u00e1s consultas de",
            "start": 2366.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Medicina familiar ciento veinte por",
            "start": 2370.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ciento m\u00e1s de consulta de especialidades",
            "start": 2372.339,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "es decir hab\u00eda lugares en donde no",
            "start": 2374.02,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "exist\u00eda la consulta de especialidad toda",
            "start": 2375.46,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "la consulta era de m\u00e9dicos generales y",
            "start": 2377.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con referencias a hospitales en las",
            "start": 2380.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ciudades hoy ya tenemos ciento veinte",
            "start": 2382.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "por ciento m\u00e1s consultas de especialidad",
            "start": 2384.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "55% m\u00e1s cirug\u00edas se han realizado en",
            "start": 2386.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "estos nueve estados y 31% m\u00e1s partos",
            "start": 2390.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "atendidos esto no significa que nazcan",
            "start": 2393.599,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "m\u00e1s personas simplemente que est\u00e1n",
            "start": 2396.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "haciendo en instituciones p\u00fablicas est\u00e1n",
            "start": 2397.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "haciendo en el IMSS en el IMS bienestar",
            "start": 2400.78,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y no en el medio privado hay datos por",
            "start": 2402.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Estados y los podemos ver que son muy",
            "start": 2405.579,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "destacables en Nayarit donde se",
            "start": 2407.619,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "increment\u00f3 el 193% de las consultas de",
            "start": 2409.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "especialidad o Tlaxcala donde se",
            "start": 2411.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "increment\u00f3 el 37% la cirug\u00edas Colima con",
            "start": 2413.619,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "218 por ciento m\u00e1s consultas de",
            "start": 2417.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "especialidad Campeche donde est\u00e1n",
            "start": 2420.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "ocurriendo ciento ocho por ciento partos",
            "start": 2422.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que antes que entrara el programa Baja",
            "start": 2425.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "California Sur est\u00e1 teniendo 65% m\u00e1s de",
            "start": 2427.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas o Sonora que tambi\u00e9n tiene 60%",
            "start": 2430.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cirug\u00edas que que antes",
            "start": 2433.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "finalmente un tema muy sensible y muy",
            "start": 2436.92,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "importante que es parte de estas",
            "start": 2440.02,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "acciones es que se han cerrado 182 cajas",
            "start": 2441.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "registradoras del seguro popular en",
            "start": 2445.14,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "donde se cobraban los servicios para las",
            "start": 2448.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "personas que no tienen para pagar esto",
            "start": 2450.099,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "era el seguro popular un sistema de",
            "start": 2452.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "financiamiento que cobraba la atenci\u00f3n y",
            "start": 2454.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que te y que terminaba simulando la",
            "start": 2456.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica rotulando los hospitales",
            "start": 2460.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Esto no es un cambio de r\u00f3tulo como lo",
            "start": 2461.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "hemos dicho es un cambio de r\u00e9gimen en",
            "start": 2464.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica y la forma como el",
            "start": 2466.599,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "estado mexicano atiende a la salud de",
            "start": 2468.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "las personas que no tienen seguridad",
            "start": 2471.46,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "social en ese en ese sentido tenemos un",
            "start": 2474.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el plan para el primer trimestre del",
            "start": 2478.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o Qu\u00e9 pasa por concluir en",
            "start": 2481.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estados donde iniciamos donde ya estamos",
            "start": 2484.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "trabajando estos procesos de",
            "start": 2485.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de cambios de equipo de",
            "start": 2487.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cobertura de plantillas de personal en",
            "start": 2490.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Morelos en Michoac\u00e1n y en el estado de",
            "start": 2493.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Oaxaca que visitaremos el d\u00eda de ma\u00f1ana",
            "start": 2496.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estamos haciendo los levantamientos",
            "start": 2499.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3sticos en estados que adem\u00e1s",
            "start": 2501.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acaban de cambiar sus gobiernos",
            "start": 2504.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estatales en el Estado de Hidalgo en el",
            "start": 2506.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "estado de Quintana Roo y en el estado de",
            "start": 2509.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de Tamaulipas en acuerdo con los",
            "start": 2511.359,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gobernadores y gobernadoras de estas",
            "start": 2513.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entidades y tambi\u00e9n en febrero queremos",
            "start": 2516.339,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "concluir la implementaci\u00f3n del modelo ya",
            "start": 2519.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ya se hicieron los levantamientos ya hay",
            "start": 2521.74,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ya hay trabajo avanzado en los estados",
            "start": 2524.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de Zacatecas y de San Luis Potos\u00ed la",
            "start": 2526.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "\u00faltima es nada m\u00e1s un reporte del",
            "start": 2530.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ejercicio del gasto de estos nueve",
            "start": 2532.839,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "estados en estas acciones nada m\u00e1s",
            "start": 2534.94,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "aparte ha habido muchas otras acciones",
            "start": 2536.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pero en las acciones de rehabilitaci\u00f3n y",
            "start": 2539.859,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "de sustituci\u00f3n de de equipo",
            "start": 2542.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda un presupuesto de 95 mil",
            "start": 2545.4,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "seiscientos treinta y siete millones de",
            "start": 2548.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pesos y se ejercieron el",
            "start": 2550.78,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "98% entonces creemos que el proceso va",
            "start": 2554.04,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "caminando agradecemos much\u00edsimo la",
            "start": 2558.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de los gobiernos de los",
            "start": 2560.619,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "estados y desde luego de todo el",
            "start": 2562.9,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "personal de salud que hoy est\u00e1",
            "start": 2564.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "incorpor\u00e1ndose al IMSS bienestar con la",
            "start": 2567.42,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "mayor de las voluntades y del y",
            "start": 2570.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "demostrando su vocaci\u00f3n de de servicio",
            "start": 2573.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hemos preparado un video se\u00f1or",
            "start": 2575.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidente si nos permitieran pasarlo es",
            "start": 2578.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "un resumen de las acciones de este a\u00f1o",
            "start": 2580.66,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias Buenos d\u00edas",
            "start": 2582.22,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hemos echado a andar",
            "start": 2587.339,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "el bienestar el nuevo sistema de salud",
            "start": 2589.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de calidad",
            "start": 2593.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "gratuito y universal",
            "start": 2596.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en 2022 arrancamos el proceso de",
            "start": 2601.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n con el programa estar en",
            "start": 2604.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los estados de Nayarit Tlaxcala Colima",
            "start": 2607.18,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Sonora Sinaloa Baja California Sur",
            "start": 2610.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Campeche Guerrero y Veracruz",
            "start": 2613.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "con el objetivo de garantizar el derecho",
            "start": 2619.06,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "a la salud para la poblaci\u00f3n sin",
            "start": 2621.099,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "seguridad social definimos el plan",
            "start": 2623.079,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico y el modelo de atenci\u00f3n a la",
            "start": 2625.54,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar",
            "start": 2627.819,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "realizamos el diagn\u00f3stico implementamos",
            "start": 2629.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "las acciones y hoy damos resultados",
            "start": 2632.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "por eso Gracias a las y los 15",
            "start": 2636.24,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "gobernadores que libres conscientes y",
            "start": 2639.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "humanistas han apostado por la",
            "start": 2641.619,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de los sistemas de salud",
            "start": 2643.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con la transferencia de los sistemas",
            "start": 2646.38,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "estatales de salud al \u00f3rgano P\u00fablico de",
            "start": 2648.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "centralizado en bienestar habilitamos",
            "start": 2651.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "unidades",
            "start": 2653.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "adquirimos equipo cubrimos plantillas en",
            "start": 2654.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "todos los turnos y est\u00e1 en marcha una",
            "start": 2657.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estrategia de abasto emergente de",
            "start": 2660.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 2661.78,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me da mucho gusto",
            "start": 2663.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de tener esto Pues gracias a Dios ya no",
            "start": 2665.339,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "voy a hacer la \u00fanica que van a tener",
            "start": 2669.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esta cirug\u00eda se la van a hacer mucho que",
            "start": 2672.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hay mucha gente aqu\u00ed enfermas aqu\u00ed hay",
            "start": 2674.26,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "bastante gente que s\u00ed",
            "start": 2677.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de esto de que haya doctores para",
            "start": 2679.619,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "atenderlos Est\u00e1 la farmacia bien surtida",
            "start": 2682.599,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "Ahora ya tienen pues m\u00e1s r\u00e1pido que",
            "start": 2686.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "antes porque antes durabas hasta la",
            "start": 2689.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tarde a veces aqu\u00ed se me inform\u00f3 que",
            "start": 2691.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "toda la atenci\u00f3n iba a ser gratuita me",
            "start": 2694.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "siento muy orgullosa de ser de las",
            "start": 2697.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "primeras cirug\u00edas",
            "start": 2699.52,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en estos quir\u00f3fanos de este hospital",
            "start": 2701.38,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la salud es un derecho",
            "start": 2706.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2708.55,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "Bueno vamos",
            "start": 2715.359,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "mujeres o sea una dos tres cuatro cinco",
            "start": 2717.7,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "seis",
            "start": 2725.859,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "a ver si se puede",
            "start": 2727.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente porque",
            "start": 2731.38,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ayer nos pasamos muy buenos d\u00edas Marta",
            "start": 2734.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "obeso de espera noticias y de la revista",
            "start": 2738.099,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "naturopat\u00eda se\u00f1or presidente uno de los",
            "start": 2740.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "exponentes y heredero de la medicina",
            "start": 2743.619,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ancestral inca el m\u00e9dico tradicional y",
            "start": 2746.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sacerdote Lauro Garc\u00eda Lauro hinostroza",
            "start": 2750.099,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda conocido como tarire este lleg\u00f3 a",
            "start": 2752.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico procedente Lima Per\u00fa el pasado 26",
            "start": 2757.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de septiembre ese d\u00eda autoridades",
            "start": 2760.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "aduanales Sin dar aviso a la fiscal\u00eda",
            "start": 2763.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica de comenzaron",
            "start": 2765.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "unas botellas que tra\u00eda en su maleta",
            "start": 2768.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "argumentando que iban a ser analizadas",
            "start": 2770.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en estas botellas Lauro hinostroza de 69",
            "start": 2773.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de edad tra\u00eda ayahuasca medicina",
            "start": 2776.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que la cultura inca utiliza para fines",
            "start": 2780.04,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "terap\u00e9uticos religiosos y culturales",
            "start": 2782.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "desde entonces este sacerdote curandero",
            "start": 2784.859,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y uno de los m\u00e9dicos tradicionales m\u00e1s",
            "start": 2788.26,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "des de Am\u00e9rica Latina se encuentra preso",
            "start": 2790.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds se\u00f1or presidente y la",
            "start": 2794.319,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n de Medicina tradicional",
            "start": 2797.02,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "complementaria integrativa y educaci\u00f3n",
            "start": 2799.78,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de salud cofemites as\u00ed como",
            "start": 2801.819,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "representantes de los pueblos",
            "start": 2803.94,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "originarios Con quienes ten\u00eda una agenda",
            "start": 2805.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de trabajo aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds han",
            "start": 2807.94,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "denunciado que las autoridades mexicanas",
            "start": 2810.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "han vulnerado la dignidad su derecho",
            "start": 2812.7,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "como guardi\u00e1n de la cultura inca y",
            "start": 2815.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tradiciones peruanas y sus derechos",
            "start": 2818.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "humanos se\u00f1or presidente comentarle que",
            "start": 2820.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "al igual que el cannabis y los hongos y",
            "start": 2824.02,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "los cibes existe suficiente evidencia",
            "start": 2826.78,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica que ha demostrado la",
            "start": 2829.359,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pertinencia del empleo con fines",
            "start": 2831.819,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "terap\u00e9uticos de este tipo de plantas y",
            "start": 2834.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que en el 2008 la ayahuasca fue",
            "start": 2836.92,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "declarada patrimonio cultural en la",
            "start": 2839.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nacional en Per\u00fa y este en esferas",
            "start": 2843.06,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "noticias tambi\u00e9n nos ha llegado la",
            "start": 2846.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "denuncia que la salud del maestro muy",
            "start": 2848.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hinostroza ha mermado ya que durante la",
            "start": 2852.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reclusi\u00f3n en el penal preventivo varonil",
            "start": 2854.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "norte de la Ciudad de M\u00e9xico no ha",
            "start": 2857.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "podido continuar con sus tratamientos",
            "start": 2860.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos por lo que algunos de sus",
            "start": 2861.7,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "padecimientos se han agravado",
            "start": 2864.22,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "preguntarle se\u00f1or presidente si usted",
            "start": 2865.8,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "podr\u00eda intervenir para que se revise si",
            "start": 2867.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esta medida cautelar que fue decretada a",
            "start": 2870.819,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Laura hinostroza no es violatoria de los",
            "start": 2873.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos reconocidos en nuestra",
            "start": 2876.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y en los tratados",
            "start": 2879.22,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "internacionales que tenemos suscritos",
            "start": 2880.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y tambi\u00e9n preguntarle",
            "start": 2882.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es su opini\u00f3n se\u00f1or presidente",
            "start": 2885.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "respecto al rescate uso y promoci\u00f3n y",
            "start": 2886.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n del conocimiento ancestral en",
            "start": 2890.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el empleo de la Cannabis los hongos y",
            "start": 2892.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los cibes y esta ayahuasca",
            "start": 2895.24,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "bueno en el caso que este planteas le",
            "start": 2897.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "vamos a pedir",
            "start": 2902.859,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "al licenciado Francisco gardu\u00f1o",
            "start": 2904.68,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "de migraci\u00f3n que vea c\u00f3mo est\u00e1 este",
            "start": 2909.46,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "asunto y",
            "start": 2913.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "con el aval de ustedes",
            "start": 2915.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "porque pues ustedes se dedican a",
            "start": 2919.24,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "fomentar la medicina tradicional",
            "start": 2923.64,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "y son gentes serias",
            "start": 2928.48,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "este vamos a buscar de que se le libere",
            "start": 2931.9,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "si te parece",
            "start": 2937.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "S\u00ed por favor y este",
            "start": 2939.06,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que se vea c\u00f3mo est\u00e1 su asunto",
            "start": 2942.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "seguramente",
            "start": 2944.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "consideran que es una droga y por eso",
            "start": 2947.04,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "este lo detuvieron hay que verlo y que",
            "start": 2950.619,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "ustedes como asociaci\u00f3n S\u00ed este",
            "start": 2955.9,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "fundamente de que se trata de",
            "start": 2960.24,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "un tratamiento tradicional aunque le",
            "start": 2965.64,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos pedir a cofemites que les",
            "start": 2969.819,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mande un escrito Okay Claro que s\u00ed lo",
            "start": 2971.619,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "otro es pues Usted qu\u00e9 opina de acuerdo",
            "start": 2975.099,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "a lo que decidi\u00f3 la",
            "start": 2978.64,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "Suprema Corte s\u00ed sobre",
            "start": 2982.26,
            "duration": 11.62
        },
        {
            "text": "el uso de estas Este hierbas no",
            "start": 2986.46,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "tengo m\u00e1s",
            "start": 2994.66,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 2997.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Considero que para",
            "start": 2999.3,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "fines curativos Pues todo",
            "start": 3002.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 3005.4,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pueda ayudar",
            "start": 3006.859,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "no veo yo en esto ning\u00fan problema y creo",
            "start": 3009.26,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 permitido para fines",
            "start": 3014.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "curativos Entonces",
            "start": 3017.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "es cosa de que se siga luchando por eso",
            "start": 3020.839,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "as\u00ed es gracias Aprovechando que est\u00e1 el",
            "start": 3026.24,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "secretario de salud el doctor Alcocer",
            "start": 3028.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "este quisiera saber su opini\u00f3n respecto",
            "start": 3031.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a que el pasado 29 de noviembre se",
            "start": 3034.079,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 la inclusi\u00f3n de la ozonoterapia",
            "start": 3036.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en la ley de salud de la Ciudad de",
            "start": 3039.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico si nos pudiera explicar En qu\u00e9",
            "start": 3040.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "consiste esta terapia alternativa y en",
            "start": 3043.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 casos est\u00e1 recomendada ya que",
            "start": 3045.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "recuerdo que una vez que pude conversar",
            "start": 3048.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "con el secretario \u00e9l me comentaba que",
            "start": 3049.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "era la \u00fanica terapia alternativa que \u00e9l",
            "start": 3052.38,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "nos recomendar\u00eda doctor si me pudiera",
            "start": 3054.78,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Con permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 3060.42,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "S\u00ed este el tema es amplio el tema es",
            "start": 3062.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "obligado en un pa\u00eds con tal cultura que",
            "start": 3066.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "tenemos y desde luego se ha hecho se han",
            "start": 3069.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hecho esfuerzos no solo en las",
            "start": 3073.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "instancias de salud pero las que conozco",
            "start": 3076.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "son por ejemplo el ir integrando la",
            "start": 3078.3,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "farmacopea de",
            "start": 3081.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de estos productos es una tarea muy",
            "start": 3083.66,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "importante lo existe en una base inicial",
            "start": 3086.64,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en el Instituto Nacional de nutrici\u00f3n",
            "start": 3089.4,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que se hizo principalmente en Oaxaca es",
            "start": 3092.54,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "en en otro momento ya m\u00e1s En este",
            "start": 3096.9,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gobierno tambi\u00e9n cofepris",
            "start": 3100.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta experiencias y",
            "start": 3103.94,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n en el norte en Sonora y en",
            "start": 3106.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el en el norte del pa\u00eds tambi\u00e9n se ha",
            "start": 3110.099,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sido se ha hecho esta farmacopea de los",
            "start": 3113.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "productos naturales que se utilizan",
            "start": 3116.579,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "precisamente por en las zonas",
            "start": 3118.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y desde luego con la sabidur\u00eda",
            "start": 3122.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que tienen esta integraci\u00f3n para el",
            "start": 3124.859,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "conocimiento vamos a se\u00f1alarlo no no",
            "start": 3128.04,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "local sino internacional pues cuesta",
            "start": 3132.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajo ubicarlo en Per\u00fa por ejemplo es",
            "start": 3135.66,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todo una gama de posibilidades y lo",
            "start": 3138.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "tenemos ya en un uso como mencion\u00e9 muy",
            "start": 3142.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "conocido porque de ah\u00ed se originan gran",
            "start": 3146.16,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "parte de los medicamentos",
            "start": 3149.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "si ustedes me dicen una enfermedad que",
            "start": 3151.579,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "no tenga un medicamento que su base fue",
            "start": 3154.5,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "creada desarrollada en un producto",
            "start": 3158.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "natural que se pudo es obtener y",
            "start": 3160.559,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "procesar con lo m\u00e1s habitual con los t\u00e9s",
            "start": 3165.2,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "con las p\u00f3cimas con una serie de",
            "start": 3169.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "acciones de valor cultural desde el",
            "start": 3172.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "repito pero que son tambi\u00e9n muy \u00fatiles",
            "start": 3174.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "muy necesarias la piel la nariz la no",
            "start": 3177.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "solo las inyecciones son las v\u00edas m\u00e1s",
            "start": 3180.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "importantes para ello Este es el",
            "start": 3182.94,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "panorama general tambi\u00e9n lo existe ya",
            "start": 3184.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en otros en otras instancias de",
            "start": 3187.559,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "cultura donde se est\u00e1",
            "start": 3190.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta Esta realidad en",
            "start": 3191.9,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "cuanto al ozono Esto no es este de",
            "start": 3195.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "origen este natural este es una",
            "start": 3198.599,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "propuesta derivada precisamente de una",
            "start": 3201.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n f\u00edsica y desde luego una acci\u00f3n",
            "start": 3204.9,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "connotada en el ozono que en su difusi\u00f3n",
            "start": 3208.4,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "hacia los tejidos puede cambiar algunas",
            "start": 3212.819,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "de las vertientes ligadas a Peque\u00f1os",
            "start": 3217.02,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "elementos que nosotros tenemos en",
            "start": 3220.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuestra en nuestra piel en nuestra",
            "start": 3223.079,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "respiraci\u00f3n y desde luego en nuestros",
            "start": 3226.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tejidos que requieren rehabilitaci\u00f3n es",
            "start": 3228.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "precisamente donde se utiliza mucho una",
            "start": 3231.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n muscular una",
            "start": 3234.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n tambi\u00e9n de las",
            "start": 3236.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "articulaciones",
            "start": 3238.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y tiene su su centros de mayor acci\u00f3n",
            "start": 3240.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "existe en la homeopat\u00eda mucha Uni\u00f3n",
            "start": 3243.9,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en algunos lugares con esto y",
            "start": 3246.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "son las las rutas de lo que es la salud",
            "start": 3248.819,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en su m\u00e1xima este extensi\u00f3n en cuanto a",
            "start": 3251.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mi opini\u00f3n que fue en ese momento de",
            "start": 3255.839,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "conocimiento m\u00e1s cient\u00edfico le falta la",
            "start": 3259.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sonoterapia o esa base que no es",
            "start": 3263.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "obligada sino es conocerla para que no",
            "start": 3266.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "quede esto y lo tomo con mucho mucho",
            "start": 3269.28,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "detalle en una acci\u00f3n no no",
            "start": 3272.96,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "racional sino inclusive de uso en exceso",
            "start": 3278.9,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "y de un enga\u00f1o Para algunas de las",
            "start": 3283.22,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "acciones pero en esa en ese equilibrio",
            "start": 3287.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pues queda a nosotros a la gente con",
            "start": 3289.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "racionalidad pues darle la oportunidad",
            "start": 3292.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no es da\u00f1ino desde luego es un recurso",
            "start": 3294.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se tiene que seguir trabajando",
            "start": 3297.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pues bienvenido gracias s\u00ed Y",
            "start": 3300.18,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aprovechando este se\u00f1or secretario este",
            "start": 3303.119,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recordarle que a lo largo de todo este",
            "start": 3305.9,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1o una servidora he denunciado aqu\u00ed y",
            "start": 3308.339,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se ha ofrecido evidencia incluso Tuvimos",
            "start": 3311.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n con el Doctor Ricardo a este",
            "start": 3313.859,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "cortes este de la inoperatividad de la",
            "start": 3317.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n de Medicina tradicional y",
            "start": 3320.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "cultura este y desarrollo intercultural",
            "start": 3322.98,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de salud el mismo",
            "start": 3326.339,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "doctor este Cort\u00e9s Alcal\u00e1 reconoci\u00f3 que",
            "start": 3328.559,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "s\u00ed es un \u00e1rea de simulaci\u00f3n por falta de",
            "start": 3331.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "presupuesto preguntarles y para el 2023",
            "start": 3335.18,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este ya est\u00e1 direcci\u00f3n va a ser",
            "start": 3339.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "operativa si va a haber cambios con Qu\u00e9",
            "start": 3342.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presupuesto se cuenta y este C\u00f3mo",
            "start": 3344.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "resarcir todas estas dos d\u00e9cadas que no",
            "start": 3347.22,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ha dado resultados s\u00ed esto yo le pedir\u00eda",
            "start": 3349.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "al doctor Hugo L\u00f3pez gatel que es el",
            "start": 3352.079,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "subsecretario donde est\u00e1 ubicada esta",
            "start": 3354.9,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n y que desde luego junto con el",
            "start": 3356.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "doctor Cort\u00e9s son los que le dan",
            "start": 3359.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "seguimiento y que ha habido caminos",
            "start": 3361.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "nuevos que en su momento tal vez \u00e9l o el",
            "start": 3364.38,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "doctor Cort\u00e9s lo pueden se\u00f1alar por",
            "start": 3367.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 3369.839,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente con mucho",
            "start": 3380.18,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "gusto maestro s\u00ed efectivamente a lo que",
            "start": 3382.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se refiri\u00f3 el doctor Cort\u00e9s pues ya es",
            "start": 3386.16,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "la tercera vez que usted menciona en",
            "start": 3387.66,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "este foro que el doctor Cort\u00e9s dijo que",
            "start": 3389.099,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "era una simulaci\u00f3n se refiri\u00f3 a la",
            "start": 3390.9,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "historia de esa direcci\u00f3n no se refiere",
            "start": 3393.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "a lo que estamos en este momento",
            "start": 3395.819,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "trabajando efectivamente esta direcci\u00f3n",
            "start": 3397.079,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "fue creada hace casi dos d\u00e9cadas y en su",
            "start": 3400.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "momento se pretendi\u00f3 en un momento de",
            "start": 3404.819,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "auge del conocimiento sobre la medicina",
            "start": 3407.22,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tradicional",
            "start": 3409.38,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "que era entre otras destacada un \u00e1rea",
            "start": 3411.02,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "semejante en el Instituto Mexicano del",
            "start": 3414.839,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Seguro Social cuando estaba el doctor",
            "start": 3417.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Javier lozoya y se pretend\u00eda impulsar No",
            "start": 3418.619,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "solamente la recopilaci\u00f3n del bagaje",
            "start": 3422.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cultural y la el conocimiento cient\u00edfico",
            "start": 3424.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que pudiera haber sobre los distintos",
            "start": 3429.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "productos particularmente vegetales se",
            "start": 3431.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pretend\u00eda adem\u00e1s que en la terap\u00e9utica",
            "start": 3434.16,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "convencional en las terapias que est\u00e1n",
            "start": 3436.74,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "reconocidas o formalizadas por leyes o",
            "start": 3440.42,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "por reglamentos o por lineamientos se",
            "start": 3443.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "incorporara parte de este bagaje",
            "start": 3445.859,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cultural esto no ocurri\u00f3 a lo largo de",
            "start": 3448.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos a\u00f1os casi dos d\u00e9cadas y a eso",
            "start": 3450.359,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es a lo que se refiri\u00f3 el doctor Cort\u00e9s",
            "start": 3453.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda sido hist\u00f3ricamente una",
            "start": 3455.579,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n ahora",
            "start": 3457.98,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "esta recopilaci\u00f3n del bagaje cultural",
            "start": 3460.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "requiere un enorme trabajo hay centros",
            "start": 3464.059,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos por ejemplo en la Universidad",
            "start": 3467.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico el centro de",
            "start": 3469.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "investigaciones regionales",
            "start": 3472.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en multidisciplinarias que est\u00e1",
            "start": 3474.44,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "en la en Cuernavaca han hecho trabajo",
            "start": 3477.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "muy interesante de catalogaci\u00f3n de las",
            "start": 3480.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "distintas plantas medicinales que",
            "start": 3483.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "existen en M\u00e9xico desde una perspectiva",
            "start": 3485.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "antropol\u00f3gica Nosotros hemos tenido",
            "start": 3487.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "algunos progresos por ejemplo la",
            "start": 3489.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cofepris public\u00f3 el a\u00f1o pasado una",
            "start": 3492.18,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "farmacopea de la herbolaria mexicana",
            "start": 3495.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "esto no hab\u00eda sido actualizado tampoco",
            "start": 3498.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en mucho tiempo y consideramos que el",
            "start": 3501.839,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "publicar una farmacopea esto es decir",
            "start": 3505.079,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "una recopilaci\u00f3n sistem\u00e1tica de cu\u00e1les",
            "start": 3507.059,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "son los productos que existen Y c\u00f3mo",
            "start": 3510.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pueden ser utilizados como han sido",
            "start": 3513.78,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "utilizados ancestralmente y c\u00f3mo podr\u00edan",
            "start": 3516.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ser incorporados a ciertas",
            "start": 3518.579,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "capacidades de atenci\u00f3n en la medicina",
            "start": 3520.88,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "contempor\u00e1nea es de Gran valor qu\u00e9 se",
            "start": 3524.819,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "puede lograr posiblemente",
            "start": 3528.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "requiera la participaci\u00f3n de las",
            "start": 3530.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "comunidades pero tambi\u00e9n de los sistemas",
            "start": 3534.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de salud locales ahora con el avance de",
            "start": 3537.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "IMSS bienestar consideramos que tenemos",
            "start": 3540.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "una nueva oportunidad de posicionar",
            "start": 3542.52,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "desde las instituciones este encuentro y",
            "start": 3545.099,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo con las comunidades para que",
            "start": 3548.579,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "puedan servir en las pr\u00e1cticas",
            "start": 3550.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "convencionales los productos que se usan",
            "start": 3552.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 3555.54,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "alerto sobre lo \u00faltimo que ya mencionaba",
            "start": 3556.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mi maestro el peligro de la oportunismo",
            "start": 3558.839,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "el oportunismo comercial es muy dif\u00edcil",
            "start": 3561.66,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "regular la pr\u00e1ctica de la medicina",
            "start": 3564.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tradicional o ancestral y los productos",
            "start": 3567.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que se utilizan cuando existe una gran",
            "start": 3570.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "avidez de hacer negocios con ello",
            "start": 3573.359,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "entonces conforme se utiliza el",
            "start": 3577.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conocimiento en la pr\u00e1ctica surgen",
            "start": 3580.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas peque\u00f1as medianas O quiz\u00e1",
            "start": 3582.599,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "grandes que lo que buscan es",
            "start": 3585.78,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "comercializar los productos a\u00fan cuando",
            "start": 3587.579,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "no tengan ni un bagaje cultural",
            "start": 3589.859,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "ancestral o una capacidad",
            "start": 3592.04,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente probada y esos son las",
            "start": 3595.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "situaciones que cuesta mucho trabajo",
            "start": 3598.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "delimitar pero vamos avanzando en eso",
            "start": 3600.5,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "s\u00ed la direcci\u00f3n No necesariamente es la",
            "start": 3604.22,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n y veo que usted pone mucha",
            "start": 3607.079,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en la direcci\u00f3n y el personaje",
            "start": 3609.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que la ocupa es m\u00e1s amplio que eso Como",
            "start": 3611.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "le digo es todo un esfuerzo",
            "start": 3614.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "institucional sistem\u00e1tico mucho",
            "start": 3616.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis y todo precisamente porque no ha",
            "start": 3619.02,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "habido resultado y porque una servidora",
            "start": 3620.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ha estado en contacto qu\u00e9 bueno que lo",
            "start": 3622.559,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hagas se lo agradece perfecto tambi\u00e9n",
            "start": 3624.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n con las m\u00e9dicas y parceras",
            "start": 3628.859,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tradicionales muy bien que no se ha",
            "start": 3631.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "logrado En esa direcci\u00f3n claro entonces",
            "start": 3633.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por eso y hay un estudio de la",
            "start": 3636.48,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Universidad de las hormonas en Par\u00eds",
            "start": 3638.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "donde demuestra que no ha cumplido con",
            "start": 3640.02,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "su objetivo con el que fue creado hay",
            "start": 3642.9,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mucho mucho que hay mucho por hacer Le",
            "start": 3644.819,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "agradezco mucho que que usted ponga",
            "start": 3646.68,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en ella",
            "start": 3648.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la visi\u00f3n que tiene usted esta",
            "start": 3650.339,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n S\u00ed como le digo no me preocupa",
            "start": 3652.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tanto la direcci\u00f3n en espec\u00edfico Este es",
            "start": 3655.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "un elemento administrativo puntual local",
            "start": 3658.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estuvo durante muchos a\u00f1os marginada",
            "start": 3661.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dentro de la subsecretar\u00eda hoy ya",
            "start": 3663.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "extinta de integraci\u00f3n del sector pero",
            "start": 3667.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lo que se trata es de sumar esfuerzos",
            "start": 3669.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Por cierto no quiero dejar de mencionar",
            "start": 3671.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "al impi y a su titular mi buen amigo",
            "start": 3673.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "licenciado Adolfo Regino quien tambi\u00e9n",
            "start": 3676.859,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "ha sido un impulsor no solamente de la",
            "start": 3679.02,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n apropiada del conocimiento",
            "start": 3683.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para una pr\u00e1ctica justa de la medicina",
            "start": 3685.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tradicional sino Adem\u00e1s del",
            "start": 3688.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "involucramiento de las distintas pueblos",
            "start": 3690.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ancestrales Entonces vamos a seguir",
            "start": 3692.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "trabajando en coordinaci\u00f3n no en una",
            "start": 3694.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sola direcci\u00f3n tenemos el bienestar",
            "start": 3697.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tenemos lo que hace la nueva farmacopea",
            "start": 3699.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "herbolaria tenemos lo que hace el impi y",
            "start": 3701.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desde luego es un planteamiento mucho",
            "start": 3704.28,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "m\u00e1s amplio pero muchas gracias por",
            "start": 3706.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "insistir en ello eh gracias",
            "start": 3707.819,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sigue",
            "start": 3711.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas a todas y todos preguntarle",
            "start": 3716.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "presidente Cu\u00e1l es la situaci\u00f3n que hay",
            "start": 3719.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en la frontera entre M\u00e9xico y Estados",
            "start": 3721.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 3724.2,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n que se vive en la frontera",
            "start": 3734.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entre Estados Unidos y M\u00e9xico con los",
            "start": 3736.74,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "migrantes cu\u00e1l es",
            "start": 3740.22,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "Bueno estamos Este",
            "start": 3743.579,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "enfrentando el fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 3746.839,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "cuidando a los migrantes",
            "start": 3751.339,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "para que no sean maltratados",
            "start": 3757.079,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "y hay que buscar una soluci\u00f3n",
            "start": 3764.7,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "de fondo hemos insistido mucho en que",
            "start": 3768.5,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "se deben de atender las causas",
            "start": 3773.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que originan",
            "start": 3777.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la migraci\u00f3n",
            "start": 3779.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que no se da por gusto sino por",
            "start": 3784.319,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "necesidad",
            "start": 3787.98,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sin embargo no ha habido",
            "start": 3789.54,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mucha voluntad en este",
            "start": 3793.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sentido",
            "start": 3797.18,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de parte de los gobiernos hace falta m\u00e1s",
            "start": 3798.799,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "trabajo para dar opciones a la gente y",
            "start": 3803.76,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "que no se vea obligada a emigrar",
            "start": 3808.859,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3814.02,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3814.63,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 3818.76,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pues delincuencia vinculada al tr\u00e1fico",
            "start": 3821.46,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "de personas",
            "start": 3826.02,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y existe politiquer\u00eda",
            "start": 3828.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas",
            "start": 3838.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en Navidad",
            "start": 3841.26,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "llevaron unos camiones de migrantes",
            "start": 3843.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en frente de la casa de la",
            "start": 3851.46,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "vicepresidenta",
            "start": 3854.579,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "kamalajares",
            "start": 3857.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes env\u00edan estos",
            "start": 3861.02,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "migrantes Pues los opositores pol\u00edticos",
            "start": 3864.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pero es una actitud muy inhumana",
            "start": 3871.74,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "porque estamos hablando",
            "start": 3876.059,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de una \u00e9poca",
            "start": 3879.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de bajas temperaturas",
            "start": 3881.18,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 3885.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "por su",
            "start": 3886.22,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "fobia",
            "start": 3889.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a los migrantes",
            "start": 3892.14,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "su xenofobia",
            "start": 3897.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y por sus intereses politiqueros",
            "start": 3901.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se atreven",
            "start": 3906.839,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a utilizar",
            "start": 3909.859,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el dolor la necesidad",
            "start": 3912.359,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 3915.079,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "Entonces ahora que va a estar con",
            "start": 3918.42,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nosotros el presidente Valle",
            "start": 3921.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vamos a tratar el tema",
            "start": 3926.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de manera estructural",
            "start": 3930.66,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "estamos pues planteando",
            "start": 3935.7,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que haya un programa",
            "start": 3938.72,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "de apoyo a los pa\u00edses",
            "start": 3942.14,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s pobreza",
            "start": 3947.579,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "Tom\u00e1s necesidad",
            "start": 3950.7,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "para que la gente",
            "start": 3954.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no se vea obligada a emigrar y ya",
            "start": 3956.66,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "tenemos nosotros algunos ejemplos",
            "start": 3960.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo s\u00ed funciona",
            "start": 3966.54,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "el que se ofrezcan opciones",
            "start": 3971.46,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 3977.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que se ven obligados a optar por la",
            "start": 3983.22,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n",
            "start": 3985.319,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "si hay programas de bienestar en sus",
            "start": 3986.94,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "comunidades en sus pueblos",
            "start": 3990.059,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "se quedan",
            "start": 3993.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y ya tenemos pruebas",
            "start": 3996.059,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "porque con pocos recursos M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 4000.799,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "ayudando a pa\u00edses de Centroam\u00e9rica",
            "start": 4003.799,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en comunidades",
            "start": 4008.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de Honduras",
            "start": 4011.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de El Salvador de Guatemala",
            "start": 4014.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y ya hemos hecho evaluaciones",
            "start": 4019.299,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "y sabemos",
            "start": 4025.579,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "que con dos programas que hemos aplicado",
            "start": 4029.42,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 4034.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y j\u00f3venes construyendo el futuro hemos",
            "start": 4036.22,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "logrado",
            "start": 4040.94,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "mantener",
            "start": 4043.72,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "a la gente en sus comunidades de origen",
            "start": 4046.539,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 4052.4,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "es el planteamiento que estamos haciendo",
            "start": 4053.799,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "al gobierno de Estados Unidos y que",
            "start": 4056.74,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ahora que nos vamos a encontrar con el",
            "start": 4060.079,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "presidente baile se va a volver a tratar",
            "start": 4062.78,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente",
            "start": 4067.339,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "de ya no solo es la migraci\u00f3n de",
            "start": 4069.28,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica",
            "start": 4074.48,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4076.099,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "hay mucha migraci\u00f3n de",
            "start": 4077.98,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "Venezuela",
            "start": 4086.42,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de Nicaragua",
            "start": 4094.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Colombia",
            "start": 4097.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ecuador",
            "start": 4101.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente",
            "start": 4104.54,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4106.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuestra propuesta es un plan",
            "start": 4107.859,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "para el desarrollo de toda Am\u00e9rica",
            "start": 4112.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Latina y el Caribe",
            "start": 4116.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "algo que no se hace lo he venido aqu\u00ed",
            "start": 4120.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "repitiendo desde la \u00e9poca del presidente",
            "start": 4124.1,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Kennedy de la alianza para el progreso",
            "start": 4127.46,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "que se destinaron alrededor de Diez mil",
            "start": 4132.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 4134.779,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Para apoyar a los pueblos de Am\u00e9rica",
            "start": 4137.54,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "Latina y el Caribe",
            "start": 4140.779,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en aquella ocasi\u00f3n",
            "start": 4144.799,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "se excluy\u00f3 a Cuba",
            "start": 4147.859,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y Hait\u00ed",
            "start": 4151.58,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "ahora nuestra propuesta es que no se",
            "start": 4153.699,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "excluya a nadie",
            "start": 4158.239,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pero es ese prop\u00f3sito no entonces",
            "start": 4161.06,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "mientras los migrantes est\u00e1n en nuestro",
            "start": 4164.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "territorio procuramos",
            "start": 4166.759,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "de ayudarlos con albergue con comida con",
            "start": 4169.359,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "medicinas con m\u00e9dicos y con protecci\u00f3n",
            "start": 4176.799,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed es un asunto que amerita",
            "start": 4183.98,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "un tratamiento",
            "start": 4190.339,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "integral y en donde participemos todos",
            "start": 4192.219,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "Hay algo que Estados Unidos",
            "start": 4196.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ech\u00f3 a andar el gobierno del presidente",
            "start": 4201.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "baile que funcion\u00f3",
            "start": 4202.94,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que ojal\u00e1 y se pueda",
            "start": 4205.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "replicar y ampliar",
            "start": 4209.32,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "en el caso de migrantes venezolanos",
            "start": 4212.54,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que se otorgaron",
            "start": 4217.58,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pues alrededor de 25,000",
            "start": 4220.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "visas o permisos",
            "start": 4224.02,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para trabajo temporal",
            "start": 4227.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "entonces a partir de que",
            "start": 4230.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aplicaron esta medida Y eso tambi\u00e9n lo",
            "start": 4233.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "podemos probar se redujo el flujo",
            "start": 4236.6,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "migratorio de migrantes venezolanos",
            "start": 4239.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entonces Esas medidas",
            "start": 4245.179,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "podr\u00edan ser de mucha utilidad darle",
            "start": 4249.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cauce al flujo migratorio",
            "start": 4256.46,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que venimos probar este",
            "start": 4261.199,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "demandando desde hace mucho tiempo",
            "start": 4264.14,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s hace falta fuerza de",
            "start": 4267.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "trabajo en Estados Unidos",
            "start": 4272.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no quieren regularizar la",
            "start": 4275.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de los migrantes porque as\u00ed",
            "start": 4278.06,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "abusan tambi\u00e9n",
            "start": 4280.94,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de los migrantes no les pagan lo que les",
            "start": 4282.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Deben de pagar",
            "start": 4286.699,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "este no les dan prestaciones sociales",
            "start": 4287.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los pueden despedir cuando les da la",
            "start": 4293.6,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "gana",
            "start": 4297.38,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "pero eso ya no podemos",
            "start": 4299.78,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "seguirlo",
            "start": 4303.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aceptando manteniendo",
            "start": 4307.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ya tenemos que buscar una forma ordenada",
            "start": 4311.56,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 4317.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para atender el fen\u00f3meno migratorio por",
            "start": 4320.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "eso va a ser muy importante la Cumbre",
            "start": 4324.679,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "ahora el encuentro con el presidente y",
            "start": 4326.659,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "\u00e9l est\u00e1",
            "start": 4329.42,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en un buen plan",
            "start": 4330.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en ese sentido la vicepresidenta",
            "start": 4333.1,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "kamala Harry tiene esa encomienda",
            "start": 4337.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Pero hay en Estados Unidos tambi\u00e9n",
            "start": 4343.159,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "un grupo antimigrante",
            "start": 4348.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "como el gobernador de Texas",
            "start": 4352.82,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4357.8,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "a \u00e9l se le atribuye esto de los camiones",
            "start": 4360.02,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que es algo totalmente inhumano puede",
            "start": 4365.719,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "ser que este se\u00f1or hasta vaya",
            "start": 4368.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "al templo",
            "start": 4372.1,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "o lea la Biblia pero en realidad",
            "start": 4374.84,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "es muy inhumano y muy anticristiano",
            "start": 4380.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque eso no se hace",
            "start": 4387.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo este a media noche",
            "start": 4391.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "con todo el fr\u00edo que hay",
            "start": 4396.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se va a dejar ah\u00ed",
            "start": 4399.739,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "este a migrantes",
            "start": 4402.14,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "celebro y reconozco lo que hacen",
            "start": 4408.46,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "asociaciones de Estados Unidos que",
            "start": 4412.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "apoyan a migrantes porque ya est\u00e1n",
            "start": 4414.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 4417.02,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "de este tipo de",
            "start": 4420.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "bajezas",
            "start": 4423.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de estos pol\u00edticos",
            "start": 4426.8,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "conservadores y corruptos",
            "start": 4433.219,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Entonces ya est\u00e1n esperando los camiones",
            "start": 4437.78,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed llevan a los migrantes albergues y",
            "start": 4440.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "les dan atenci\u00f3n",
            "start": 4445.219,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "pero esa es la situaci\u00f3n que se est\u00e1",
            "start": 4447.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "viviendo se me pas\u00f3 decir mi nombre Soy",
            "start": 4450.44,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Cecilia Nava de Canal Once",
            "start": 4453.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en espera de que se retire el art\u00edculo",
            "start": 4455.86,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "42 sabemos que hay personas por la",
            "start": 4458.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "frontera de parte de ac\u00e1 de M\u00e9xico Nos",
            "start": 4461.719,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda saber c\u00f3mo lo est\u00e1 apoyando",
            "start": 4464.179,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "gobierno y si tienen conocimiento de",
            "start": 4465.739,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto aproximadamente migrantes est\u00e1n y",
            "start": 4468.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "En qu\u00e9 ciudades tenemos toda la",
            "start": 4471.62,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n nada m\u00e1s que este",
            "start": 4474.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que prepararla",
            "start": 4477.46,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "si se puede hoy",
            "start": 4480.86,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que se entregue toda la informaci\u00f3n",
            "start": 4483.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n de los migrantes en",
            "start": 4486.46,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Okay y de otro tema presidente se",
            "start": 4490.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hablaba de que iba a iniciar un programa",
            "start": 4494.179,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional forestal un nuevo",
            "start": 4495.98,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cuerpo de seguridad en Campeche para",
            "start": 4498.62,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "atender la tala ilegal nos puede",
            "start": 4501.4,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "comentar cu\u00e1ndo va a iniciar Cu\u00e1ntos",
            "start": 4505.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "elementos y cu\u00e1l es el objetivo para",
            "start": 4508.219,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "aplicar este nuevo programa ya se tiene",
            "start": 4511.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ya se tiene este un plan",
            "start": 4514.0,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4518.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n",
            "start": 4520.659,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "de cuarteles de la guardia nacional",
            "start": 4522.64,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "en Campeche en Quintana Roo que tienen",
            "start": 4526.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "como prop\u00f3sito la seguridad",
            "start": 4530.239,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos garantizar la",
            "start": 4533.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "seguridad de los ciudadanos y tambi\u00e9n",
            "start": 4535.699,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "combatir la tala de clandestina",
            "start": 4537.8,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "en las zonas de reserva",
            "start": 4543.62,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pero ya por ejemplo en",
            "start": 4548.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que es del municipio de calamul",
            "start": 4553.659,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda mucha Tala",
            "start": 4557.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "si clandestina ya",
            "start": 4560.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s de que hay un destacamento",
            "start": 4563.78,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "militar tambi\u00e9n se est\u00e1",
            "start": 4566.48,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "construyendo",
            "start": 4569.26,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "un cuartel de la guardia nacional",
            "start": 4571.42,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "Candelaria Campeche vamos a construir lo",
            "start": 4578.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 4582.62,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 4586.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en toda la zona",
            "start": 4588.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del sureste",
            "start": 4594.34,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 4596.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hay Tala este clandestina estamos",
            "start": 4598.179,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "atendiendo esto y hemos",
            "start": 4603.64,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "combatido bastante",
            "start": 4607.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este delito",
            "start": 4611.3,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y estamos muy pendientes es que ah\u00ed",
            "start": 4615.82,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estamos es de las cosas buenas que tiene",
            "start": 4620.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el tren Maya que tiene muchas cosas",
            "start": 4623.02,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "buenas",
            "start": 4625.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en el tramo de m\u00e1s est\u00e1 la clandestina",
            "start": 4627.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 4631.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el tramo seis y siete del tren Maya que",
            "start": 4634.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es de Tulum",
            "start": 4638.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a Esc\u00e1rcega",
            "start": 4640.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "son como 550 km",
            "start": 4642.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ah\u00ed quienes est\u00e1n construyendo el tren",
            "start": 4645.58,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "son ingenieros militares entonces hay",
            "start": 4649.1,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "campamentos",
            "start": 4652.4,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4655.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 4659.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4662.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4663.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ha cambiado la situaci\u00f3n de inseguridad",
            "start": 4665.719,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "que prevalec\u00eda en esa zona adem\u00e1s",
            "start": 4668.42,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "es oportuno que se sepa",
            "start": 4674.42,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4677.659,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en toda la ruta del tren maya",
            "start": 4682.46,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "va a haber vigilancia",
            "start": 4687.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 4690.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Incluso en los trenes",
            "start": 4693.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4696.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "va a haber vigilancia a\u00e9rea en",
            "start": 4697.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero",
            "start": 4701.48,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en toda la ruta del tren",
            "start": 4704.659,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "los que tienen m\u00e1s edad Yo creo que se",
            "start": 4708.5,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "acuerdan si viajaron en el ferrocarril",
            "start": 4713.179,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "de que en los trenes de pasajeros",
            "start": 4718.219,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "iban",
            "start": 4722.239,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "soldados",
            "start": 4724.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora va a haber vigilancia",
            "start": 4727.64,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "no solo en el tren",
            "start": 4731.659,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Maya que son",
            "start": 4735.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "1554 kil\u00f3metros y no en los mil",
            "start": 4738.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quinientos kil\u00f3metros tambi\u00e9n",
            "start": 4742.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aproximados que tienen que ver con",
            "start": 4744.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 4748.4,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a Coatzacoalcos",
            "start": 4749.5,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "medias aguas",
            "start": 4752.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Salina Cruz",
            "start": 4754.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que es el istmo y luego de Ixtepec del",
            "start": 4758.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "istmo",
            "start": 4761.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hasta la frontera con Guatemala",
            "start": 4763.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ciudad Hidalgo",
            "start": 4765.28,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "todos esos lo estamos rehabilitando",
            "start": 4768.02,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de modo que desde el istmo hasta Canc\u00fan",
            "start": 4775.46,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "van a ser como tres mil quinientos",
            "start": 4783.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros",
            "start": 4786.679,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "y lo mismo en el caso",
            "start": 4789.8,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "del tren del istmo",
            "start": 4793.28,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "esto corresponde a la Secretar\u00eda de",
            "start": 4796.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Marina que ya est\u00e1 haciendo cuarteles",
            "start": 4798.98,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en toda la ruta",
            "start": 4803.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del tren del istmo",
            "start": 4806.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "precisamente para garantizar la",
            "start": 4808.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "seguridad que va a ayudar mucho en toda",
            "start": 4811.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n",
            "start": 4814.58,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 4817.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en el sureste no hay",
            "start": 4819.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la violencia que hay en otras regiones",
            "start": 4825.1,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 4828.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "me refiero",
            "start": 4831.739,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "a Oaxaca a Chiapas",
            "start": 4833.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Veracruz ha bajado mucho",
            "start": 4838.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "si hab\u00eda Tabasco",
            "start": 4841.239,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "hay poca incidencia delictiva Campeche",
            "start": 4848.179,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "muy poca",
            "start": 4851.12,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n es el estado con menos delitos",
            "start": 4853.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 4857.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y Quintana Roo a pesar",
            "start": 4859.48,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de que es un centro tur\u00edstico",
            "start": 4863.36,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "internacional y s\u00ed operan bandas de",
            "start": 4866.62,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "todas maneras tenemos ah\u00ed vigilancia y",
            "start": 4872.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hay Control pero eso es lo que est\u00e1",
            "start": 4875.9,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pasando en toda la regi\u00f3n del sureste",
            "start": 4878.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Muchas gracias Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 4886.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "d\u00edas Stephanie Palacios de la agencia",
            "start": 4889.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "internacional sputnik preguntarle sobre",
            "start": 4890.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este tema de Oaxaca ahorita Aprovechando",
            "start": 4893.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n los los secretarios y el",
            "start": 4896.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "secretario de salud estos menores de",
            "start": 4898.4,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "edad que fueron",
            "start": 4900.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tienen un virus que es una presunta",
            "start": 4902.38,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "rabia si confirmar si es rabia porque",
            "start": 4905.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "fueron picados por un murci\u00e9lago si hay",
            "start": 4906.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "alguna informaci\u00f3n de estos tres menores",
            "start": 4909.679,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "porque parece que algunos de ellos est\u00e1n",
            "start": 4911.42,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "graves y cu\u00e1les son algunos avances de",
            "start": 4913.34,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "esta Pues s\u00ed de de esta situaci\u00f3n",
            "start": 4917.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "con mucho gusto Gracias por preguntarlo",
            "start": 4929.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "lastimosamente si es tan graves dos de",
            "start": 4933.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estos tres ni\u00f1os la informaci\u00f3n ha sido",
            "start": 4935.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "difundida ayer la secretaria de salud de",
            "start": 4937.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Oaxaca present\u00f3 un informe tanto escrito",
            "start": 4939.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "como por un video y lo que ella dice es",
            "start": 4942.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la misma informaci\u00f3n que conocemos se",
            "start": 4946.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trata de tres ni\u00f1as dos ni\u00f1as y un ni\u00f1o",
            "start": 4949.4,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "son hermanos",
            "start": 4952.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "una de ocho uno de siete y uno de dos",
            "start": 4954.34,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de edad Quienes fueron mordidos por",
            "start": 4958.34,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "un murci\u00e9lago quiz\u00e1 uno o m\u00e1s de uno es",
            "start": 4961.1,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil saber si fue solo un animalito o",
            "start": 4965.179,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "varios en una en una grupo",
            "start": 4967.699,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n les condicion\u00f3 a dos de",
            "start": 4971.26,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "ellos los dos mayores la ni\u00f1a de ocho y",
            "start": 4975.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el ni\u00f1o de siete estar con una",
            "start": 4978.08,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "enfermedad que cl\u00ednicamente parece",
            "start": 4980.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "compatible con rabia no se ha demostrado",
            "start": 4982.699,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "todav\u00eda laboratorio las muestras fueron",
            "start": 4985.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "enviadas ya y se est\u00e1n procesando en el",
            "start": 4989.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "laboratorio nacional en el indre y muy",
            "start": 4991.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "probablemente hoy tengamos ya los",
            "start": 4994.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "resultados pero se est\u00e1n tratando como",
            "start": 4996.199,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "si fueran rabia se les est\u00e1 dando el",
            "start": 4999.14,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "tratamiento profil\u00e1ctico esto quiere",
            "start": 5000.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "decir utilizar la vacuna y un producto",
            "start": 5003.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se llama inmunoglobulina que es un",
            "start": 5007.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "anticuerpo que neutraliza al virus",
            "start": 5009.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "rabico En caso de que lo tengan esta",
            "start": 5012.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n tiempo Perd\u00f3n Disculpen cu\u00e1nto",
            "start": 5015.88,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tiempo se determinar\u00eda si es una rabia",
            "start": 5017.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "si hoy tenemos ya la mayor\u00eda de los",
            "start": 5019.98,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "resultados hoy podr\u00edamos saberlo Aunque",
            "start": 5022.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no es necesariamente f\u00e1cil desde el",
            "start": 5024.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "punto de vista t\u00e9cnico porque depende de",
            "start": 5027.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la calidad de la muestra que se toma el",
            "start": 5029.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "virus para conocimiento general el virus",
            "start": 5033.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de la rabia es un virus que se transmite",
            "start": 5035.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Generalmente por animales eso se llama",
            "start": 5037.42,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "una zoonosis en el mundo Silvestre en",
            "start": 5040.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "animales silvestres est\u00e1 todo el tiempo",
            "start": 5043.719,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "no es una enfermedad eliminable no es",
            "start": 5045.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "desafortunadamente pero es una realidad",
            "start": 5049.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no se puede eliminar la rabia porque",
            "start": 5050.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "principalmente el virus de la rabia se",
            "start": 5053.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "transmite entre animales silvestres",
            "start": 5056.08,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "murci\u00e9lagos sobre todo aquellos que se",
            "start": 5058.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "alimentan de sangre tambi\u00e9n",
            "start": 5060.699,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "coyotes tejones",
            "start": 5063.78,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "mapaches pueden ser entre los tipos de",
            "start": 5066.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "animal m\u00e1s frecuentemente",
            "start": 5070.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "afectados por rabia y transmisores de",
            "start": 5072.42,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "rabia en poblaciones Rurales como en",
            "start": 5075.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este caso esto es una poblaci\u00f3n que se",
            "start": 5077.62,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "llama palo de Lima en el municipio de",
            "start": 5079.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "San Andr\u00e9s Texmelucan eso est\u00e1s a 100",
            "start": 5081.699,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros aproximadamente al sureste de",
            "start": 5084.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la capital del estado de Oaxaca pero por",
            "start": 5086.86,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "una brecha el recorrido es m\u00e1s de cuatro",
            "start": 5090.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "horas y media para llegar a esta",
            "start": 5093.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "comunidad es una comunidad muy pobre con",
            "start": 5095.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "condiciones de marginaci\u00f3n muy grandes",
            "start": 5097.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con una carencia de servicios de salud",
            "start": 5099.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el centro de salud m\u00e1s cercano est\u00e1 a",
            "start": 5102.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dos horas y media de desplazamiento",
            "start": 5105.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "desde esta comunidad entonces",
            "start": 5107.86,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "lo que puede ocurrir es que",
            "start": 5110.46,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "fauna Silvestre en este caso murci\u00e9lagos",
            "start": 5114.179,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n afectados por rabia ataquen a",
            "start": 5116.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los seres humanos que est\u00e1n en una",
            "start": 5120.219,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "localidad como esta se dijo que hab\u00eda",
            "start": 5121.78,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "una alerta sanitaria",
            "start": 5123.94,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "esto a veces",
            "start": 5126.179,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s por un asunto de informaci\u00f3n en",
            "start": 5128.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la prensa se suele usar la palabra",
            "start": 5131.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alerta en forma indiscriminada sin que",
            "start": 5133.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "haya una justificaci\u00f3n t\u00e9cnica hay una",
            "start": 5136.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n formal de alerta que desde",
            "start": 5139.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hace varios a\u00f1os establecimos en el",
            "start": 5141.94,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Sistema Nacional de vigilancia",
            "start": 5143.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica pero en este caso no",
            "start": 5145.3,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "aplica una alerta es un caso individual",
            "start": 5147.34,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "desafortunadamente afectando a tres",
            "start": 5150.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os desde luego es lamentables",
            "start": 5153.219,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "del punto de vista m\u00e9dico pero no",
            "start": 5155.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "implica una alerta porque no hay una",
            "start": 5157.6,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n que se deba realizar como ya dije",
            "start": 5160.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "no se puede eliminar la rabia en este",
            "start": 5164.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "momento hay rabia en M\u00e9xico y en el",
            "start": 5167.32,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "mundo en una gran cantidad de animales",
            "start": 5168.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "silvestres y ah\u00ed seguir\u00e1 no se puede",
            "start": 5170.98,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "obviamente",
            "start": 5173.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "eliminar los animales silvestres ni es",
            "start": 5174.84,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "factible vacunarlos ahora s\u00ed aprovecho",
            "start": 5177.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "para comentar lo que M\u00e9xico s\u00ed logr\u00f3 Y",
            "start": 5179.86,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "esto es motivo quiz\u00e1 de satisfacci\u00f3n y",
            "start": 5183.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de orgullo a lo largo de muchos a\u00f1os no",
            "start": 5186.699,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "es una acci\u00f3n de un a\u00f1o fue certificar",
            "start": 5189.04,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la eliminaci\u00f3n de rabia humana",
            "start": 5192.1,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "transmitida por perros en 2019 la",
            "start": 5195.3,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud nos dio",
            "start": 5199.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el el certificado de reconocimiento",
            "start": 5200.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "somos el primer pa\u00eds del mundo en el que",
            "start": 5204.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se elimina la rabia humana transmitida",
            "start": 5206.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por perros y esto es gracias a que en",
            "start": 5210.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nuestro programa Nacional de control de",
            "start": 5213.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "zoonosis que incluye el control de la",
            "start": 5215.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "rabia realiza una vacunaci\u00f3n masiva de",
            "start": 5217.719,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "perros y gatos dom\u00e9sticos todos los a\u00f1os",
            "start": 5221.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "es una campa\u00f1a permanente la seguimos",
            "start": 5224.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "realizando la Seguiremos realizando y",
            "start": 5227.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 5229.6,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 ya eliminar la rabia",
            "start": 5230.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "transmitida por perros no as\u00ed la",
            "start": 5233.739,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "transmitida por gatos o desde luego por",
            "start": 5236.199,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "animales silvestres y es competencia de",
            "start": 5238.96,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de agricultura el cuidar a",
            "start": 5242.5,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "la fauna que est\u00e1 en uso pecuario y",
            "start": 5247.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ellos realizan pr\u00e1cticas de",
            "start": 5251.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n donde corresponde pero s\u00ed",
            "start": 5253.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "esta es la situaci\u00f3n y hay un caso de",
            "start": 5255.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Nayarit me preguntaban efectivamente",
            "start": 5257.86,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay en Nayarit una persona que",
            "start": 5259.12,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en este caso fue mordida por un gato un",
            "start": 5263.139,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "gato semi dom\u00e9stico lo ten\u00eda en casa",
            "start": 5266.38,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "pero el gato mayormente estaba en",
            "start": 5268.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vida libre es tambi\u00e9n en una comunidad",
            "start": 5271.679,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "rural y la mujer tiene es una mujer de",
            "start": 5273.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "29 a\u00f1os que tiene un cuadro compatible",
            "start": 5277.659,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "con rabia tampoco hay una alerta",
            "start": 5279.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica o sanitaria al respecto",
            "start": 5283.02,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pero hemos al Estado de apoyado al",
            "start": 5284.98,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "gobierno de Nayarit tanto como lo",
            "start": 5289.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hacemos con Oaxaca en lo que corresponde",
            "start": 5291.699,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "a los protocolos de tratamiento y de",
            "start": 5293.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico para estos casos Muchas",
            "start": 5296.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gracias secretario",
            "start": 5298.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente preguntarle sobre",
            "start": 5301.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "circul\u00f3 en algunos videos en redes",
            "start": 5303.36,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "sociales sobre la presunta entrega de",
            "start": 5306.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "juguetes y electrodom\u00e9sticos del este",
            "start": 5308.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presunto cartel de narcotraficantes el",
            "start": 5311.56,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "cartel feliz con nueva generaci\u00f3n en",
            "start": 5314.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Guadalajara si hay alguna informaci\u00f3n ya",
            "start": 5316.179,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que hace unos d\u00edas tambi\u00e9n detuvieron al",
            "start": 5320.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hermano de este narcotraficante El",
            "start": 5323.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mencho y por la desaparici\u00f3n de este",
            "start": 5327.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Coronel tambi\u00e9n ah\u00ed mismo en Guadalajara",
            "start": 5330.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "se han suscitado varios eventos y saber",
            "start": 5331.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sobre estos videos y han hecho algo si",
            "start": 5335.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es un resguardo o que hay de informaci\u00f3n",
            "start": 5337.6,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Bueno desde",
            "start": 5339.82,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "el inicio del gobierno",
            "start": 5342.78,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5349.06,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "constatamos",
            "start": 5350.4,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y era",
            "start": 5351.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "notorio de dominio p\u00fablico",
            "start": 5354.06,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "que las bandas de delincuentes se",
            "start": 5357.84,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "apoyaban mucho en las bases sociales en",
            "start": 5362.56,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 5367.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de las comunidades",
            "start": 5369.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que entregaban despensas",
            "start": 5374.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas juguetes",
            "start": 5382.739,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en el caso del huachicol les permit\u00edan",
            "start": 5388.0,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que ellos llenaban las pipas",
            "start": 5393.34,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "con gasolina robada les permit\u00edan",
            "start": 5397.06,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este que",
            "start": 5400.659,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "obtuvieran recogieran",
            "start": 5406.139,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "llenaran bidones de gasolinas",
            "start": 5408.88,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ese apoyo",
            "start": 5414.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 5418.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ha ido desapareciendo",
            "start": 5419.88,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5426.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la gente sabe",
            "start": 5427.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "de que eso es ilegal",
            "start": 5431.86,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "y que no se debe de",
            "start": 5435.58,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "dar protecci\u00f3n",
            "start": 5439.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "a la delincuencia",
            "start": 5442.96,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5445.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es un mecanismo",
            "start": 5447.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5451.96,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "poner por delante a la gente cuando haya",
            "start": 5454.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una acci\u00f3n",
            "start": 5458.34,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional o de cualquier",
            "start": 5460.56,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "otra Corporaci\u00f3n",
            "start": 5463.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente",
            "start": 5465.94,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1n queriendo algunos grupos reactivar",
            "start": 5468.639,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "este mecanismo",
            "start": 5471.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de apoyar a la gente",
            "start": 5474.34,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "si se decomisa coca\u00edna",
            "start": 5477.78,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "sale una comunidad",
            "start": 5485.02,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5489.46,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "protege a los traficantes",
            "start": 5493.78,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "incluso Busca retener",
            "start": 5497.86,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "a elementos del ej\u00e9rcito",
            "start": 5502.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de la guardia para que no se lleve a",
            "start": 5504.239,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 5508.6,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "la acci\u00f3n que no se confisque la coca\u00edna",
            "start": 5510.219,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pasa tambi\u00e9n",
            "start": 5517.139,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que no quieren que se pongan",
            "start": 5519.88,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "cuarteles de la guardia nacional",
            "start": 5523.98,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "eso lo tenemos ahora en Jalisco",
            "start": 5527.86,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "donde hay",
            "start": 5532.78,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "manifestaciones Aparentemente",
            "start": 5534.78,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "espont\u00e1neas",
            "start": 5537.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que no quieren",
            "start": 5539.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a la guardia nacional nos pasaba en",
            "start": 5542.5,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Chihuahua",
            "start": 5545.32,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tenemos algo de esto en",
            "start": 5547.659,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n",
            "start": 5550.06,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "que le digo a la gente pues que no se",
            "start": 5552.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "dejen manipular",
            "start": 5557.02,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "que no protejan",
            "start": 5560.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a estas bandas",
            "start": 5563.26,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que no se dejen con la detenci\u00f3n del",
            "start": 5565.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hermano de del mencho Disculpe est\u00e1 muy",
            "start": 5568.179,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a que la Marina y la Sedena y y",
            "start": 5571.06,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "fuerzas mexicanas de seguridad est\u00e9n",
            "start": 5575.62,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pronto la captura de El L\u00edder del",
            "start": 5578.199,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre esto",
            "start": 5582.3,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "estoy hablando de c\u00f3mo est\u00e1n queriendo",
            "start": 5585.42,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "reactivar estos mecanismos Para que no",
            "start": 5589.96,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "haya vigilancia",
            "start": 5594.159,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5596.139,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se Est\u00e1 avanzando mucho en decomisos",
            "start": 5599.159,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 5603.36,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "precisamente hoy",
            "start": 5607.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se acord\u00f3",
            "start": 5611.02,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que el martes pr\u00f3ximo",
            "start": 5613.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "le corresponde a seguridad se va a",
            "start": 5616.26,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "presentar un informe",
            "start": 5619.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Y es",
            "start": 5621.159,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo lo decomisado",
            "start": 5624.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "No tiene comparaci\u00f3n con lo que pasaba",
            "start": 5627.94,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5630.28,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 5631.54,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 5633.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Se informa",
            "start": 5634.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en conjunto",
            "start": 5637.54,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "informa la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 5639.12,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "informa la Secretar\u00eda de Marina en forma",
            "start": 5642.639,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "la guardia nacional y ahora vamos a",
            "start": 5644.739,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 5647.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de todo lo realizado por el gabinete de",
            "start": 5648.42,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "seguridad tomamos esa decisi\u00f3n",
            "start": 5652.3,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5655.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s ya son 130.000 elementos de la",
            "start": 5657.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 5663.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "son 25 cuarteles",
            "start": 5665.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 5672.34,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ten\u00eda m\u00e1s elementos la Polic\u00eda Federal",
            "start": 5674.82,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a cuarenta",
            "start": 5679.36,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "mil Ahora son 130,000 la guardia digo la",
            "start": 5683.32,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal no ten\u00eda cuarteles",
            "start": 5687.82,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "eran desorden",
            "start": 5691.62,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 5695.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s terminaban protegiendo a las",
            "start": 5697.719,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "bandas",
            "start": 5701.44,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "Entonces ahora pues s\u00ed hay m\u00e1s presencia",
            "start": 5705.699,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "de guardia nacional y adem\u00e1s como ya se",
            "start": 5711.699,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "permite",
            "start": 5714.88,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "legalmente",
            "start": 5716.56,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de la Marina y de la",
            "start": 5719.38,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "defensa pues es la suma",
            "start": 5723.46,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "de muchos m\u00e1s elementos",
            "start": 5727.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y Tenemos tambi\u00e9n pues m\u00e1s",
            "start": 5732.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n",
            "start": 5735.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "perseverancia",
            "start": 5738.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las reuniones que hacemos todos los d\u00edas",
            "start": 5743.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de seis a siete de la ma\u00f1ana con el",
            "start": 5746.38,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad",
            "start": 5749.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se hacen en todos los estados",
            "start": 5751.62,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "y en la mayor\u00eda de los estados",
            "start": 5755.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "participan los gobernadores",
            "start": 5759.179,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1n los comandantes de regi\u00f3n",
            "start": 5762.04,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "militar los comandantes de zona naval",
            "start": 5765.1,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "comandantes de zonas militares",
            "start": 5768.42,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "los secretarios de seguridad p\u00fablica",
            "start": 5773.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5775.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5779.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "mesas",
            "start": 5780.78,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5782.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lograr la la paz la tranquilidad",
            "start": 5784.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5788.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pues ya no es como antes",
            "start": 5789.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "yo no informo mucho sobre esto porque me",
            "start": 5795.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "voy a los resultados",
            "start": 5800.199,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es decir la incidencia delictiva en",
            "start": 5801.84,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "todos mis informes si ustedes los ven es",
            "start": 5805.659,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "a ver c\u00f3mo vamos",
            "start": 5808.659,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5812.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la incidencia delictiva en lo que",
            "start": 5813.659,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "corresponde a delitos federales",
            "start": 5816.82,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos en homicidios",
            "start": 5820.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos en robo de veh\u00edculo",
            "start": 5823.179,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos en secuestro",
            "start": 5826.44,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "en feminicidios sobre eso me voy pero no",
            "start": 5829.36,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "es eso lo \u00fanico que se hace",
            "start": 5835.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese lo que se decomisa de coca\u00edna",
            "start": 5838.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el valor",
            "start": 5843.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de esos decomisos",
            "start": 5845.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "lo que se decomisa de fentanilo",
            "start": 5850.12,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de toda la droga Entonces vamos a",
            "start": 5854.199,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "informar sobre eso Este es Y si hay",
            "start": 5858.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "reacciones lo que t\u00fa mencionas pero no",
            "start": 5863.26,
            "duration": 10.459
        },
        {
            "text": "es por la detenci\u00f3n solo de un este",
            "start": 5867.159,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "presunto delincuente S\u00ed adem\u00e1s porque",
            "start": 5873.719,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "nunca sali\u00f3 una imagen del hermano de de",
            "start": 5876.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 actuando",
            "start": 5882.54,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 5884.4,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y lo que les pon\u00eda de ejemplo no O sea",
            "start": 5886.739,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "no quieren que se instalen",
            "start": 5890.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuarteles de la guardia",
            "start": 5893.76,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "y usan a la gente aprovecho para decirlo",
            "start": 5896.62,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "para que la gente no se deje manipular",
            "start": 5902.5,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "eso no es bueno",
            "start": 5906.179,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Aunque les den despensas",
            "start": 5910.239,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "de eso no es de buena fe",
            "start": 5915.04,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "Eso es para",
            "start": 5921.4,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "utilizar de",
            "start": 5923.219,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "escudo al pueblo",
            "start": 5925.38,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "manipular al pueblo",
            "start": 5929.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "y eso no se debe de permitir",
            "start": 5932.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "pues deben de ser como unos",
            "start": 5938.38,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "unos tres o cuatro muy pocos o sea este",
            "start": 5943.98,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "muy pocos por lo general insistimos",
            "start": 5949.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "me acuerdo de uno de Villa Ahumada",
            "start": 5954.699,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "en Chihuahua",
            "start": 5959.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que no permit\u00edan que se construyera y",
            "start": 5961.9,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hasta fui yo a inaugurable",
            "start": 5965.86,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hay otro por ejemplo",
            "start": 5969.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "en Michoac\u00e1n",
            "start": 5971.46,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "en la Tierra Caliente",
            "start": 5976.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no voy a mencionar",
            "start": 5980.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el municipio porque ese Todav\u00eda est\u00e1 en",
            "start": 5982.42,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 5984.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y otro en Jalisco",
            "start": 5985.659,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "y as\u00ed pero",
            "start": 5990.4,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "vamos avanzando y finalmente se\u00f1or",
            "start": 5993.0,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "presidente en el tema internacional",
            "start": 5997.179,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "sobre la visita de Joe biden el a\u00f1o que",
            "start": 5998.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entra me gustar\u00eda preguntarle si esta",
            "start": 6001.44,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "visita podr\u00eda",
            "start": 6003.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "afectar en las relaciones que tienen",
            "start": 6007.46,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con Rusia por el tema del",
            "start": 6009.719,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "conflicto de que conocemos Roc\u00edo Ucrania",
            "start": 6011.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ha debido a las sanciones porque",
            "start": 6014.82,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "contin\u00faan las sanciones contra el",
            "start": 6016.739,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "gobierno de Rusia y adem\u00e1s por el tema",
            "start": 6018.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo la inflaci\u00f3n y con la",
            "start": 6020.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "reciente visita del presente Ucrania",
            "start": 6023.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Estados Unidos que bueno financiaron",
            "start": 6025.739,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "otra vez est\u00e1 Pues s\u00ed est\u00e1 este",
            "start": 6028.62,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "conflicto y adem\u00e1s pues le otorgaron a",
            "start": 6032.78,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "Ucrania a estos misiles patrios Adem\u00e1s",
            "start": 6036.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de que el presidente Evo Morales",
            "start": 6038.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "expresidente Evo Morales Pues critic\u00f3 un",
            "start": 6040.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "poco esta pol\u00edtica a Estados Unidos",
            "start": 6043.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1 viviendo un tema de una",
            "start": 6045.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "oleada de fr\u00edo que han muerto m\u00e1s de 50",
            "start": 6047.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la crisis que est\u00e1 viviendo",
            "start": 6050.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Europa por el gas y que en alg\u00fan momento",
            "start": 6052.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "usted hab\u00eda hab\u00eda dicho que iba a apoyar",
            "start": 6054.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a Alemania en el tema de este de del gas",
            "start": 6058.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ahora con la visita del presidente de",
            "start": 6061.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Joe biden van a hablar sobre este tema",
            "start": 6064.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "del apoyo que iba a ofrecer M\u00e9xico",
            "start": 6065.76,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "porque iban a apoyar a",
            "start": 6067.86,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "la agenda pero continuar\u00e1 en el tema de",
            "start": 6072.02,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico se mantiene neutral Aunque",
            "start": 6076.199,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "exista esta M\u00e9xico es neutral este y es",
            "start": 6079.139,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds libre y es un pa\u00eds independiente",
            "start": 6084.179,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que tiene relaciones con todos los",
            "start": 6086.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del mundo",
            "start": 6090.36,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s porque recientemente el",
            "start": 6094.26,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "parlamento europeo hab\u00eda clasificado a",
            "start": 6096.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Rusia como estado promotor del",
            "start": 6098.699,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "terrorismo y han surgido algunas",
            "start": 6100.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "versiones del que el presidente Vladimir",
            "start": 6102.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Putin est\u00e1 enfermo y que ha sido una ola",
            "start": 6104.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de desinformaci\u00f3n que adem\u00e1s la embajada",
            "start": 6108.06,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de Rusia en M\u00e9xico ha declarado que esto",
            "start": 6109.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pues no tiene ning\u00fan sustento y que el",
            "start": 6112.739,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "kremlin Pues no ha pues no nosotros",
            "start": 6115.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "mantenemos relaciones de amistad con",
            "start": 6118.94,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "todos los pueblos con todos los",
            "start": 6123.119,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "gobiernos del mundo",
            "start": 6124.619,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "y en t\u00e9rminos de geopol\u00edtica",
            "start": 6127.219,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 6132.06,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "por otras razones que tienen que ver con",
            "start": 6134.159,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "nuestra amistad",
            "start": 6138.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y por el n\u00famero de mexicanos que",
            "start": 6143.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "trabajan que viven",
            "start": 6146.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 6148.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a nosotros nos importa mucho",
            "start": 6150.679,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "mantener buenas relaciones con",
            "start": 6153.5,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el gobierno y con el pueblo de Estados",
            "start": 6157.94,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 6160.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eso es muy claro",
            "start": 6162.199,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "pero son relaciones tambi\u00e9n de respeto a",
            "start": 6166.5,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "nuestra soberan\u00edas",
            "start": 6171.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Y eso lo entiende el gobierno de Estados",
            "start": 6173.699,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "Unidos y",
            "start": 6175.619,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo hacemos valer nosotros",
            "start": 6177.56,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6181.139,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6182.179,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "permitimos que nos digan con qui\u00e9n",
            "start": 6184.52,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "debemos de tener relaciones y con qui\u00e9n",
            "start": 6188.239,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6191.82,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 6193.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en el gobierno anterior Yo creo que ni",
            "start": 6194.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se los pidieron estaba el presidente",
            "start": 6199.86,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Trump y expulsaron al embajador de Corea",
            "start": 6202.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del Norte",
            "start": 6206.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de ganas",
            "start": 6211.5,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "de ganar Gracias",
            "start": 6216.179,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "eso nosotros no",
            "start": 6219.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no lo vamos a hacer",
            "start": 6222.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 6226.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "contrario a lo que es nuestra pol\u00edtica",
            "start": 6228.139,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de exterior",
            "start": 6230.48,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "somos independientes",
            "start": 6234.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6237.44,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ayuda y apoyo militar en conflicto",
            "start": 6239.3,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "se alargue todav\u00eda hasta el a\u00f1o que",
            "start": 6242.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y se resuelva y sea este por la",
            "start": 6244.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "v\u00eda pac\u00edfica como lo nosotros lo estamos",
            "start": 6248.94,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "planteando",
            "start": 6250.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque no beneficia a nadie Las Guerras",
            "start": 6252.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "son irracionales",
            "start": 6256.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "causan nada m\u00e1s desgracia dolor",
            "start": 6259.08,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "tristeza",
            "start": 6264.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6266.94,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n",
            "start": 6269.46,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "crisis econ\u00f3mica",
            "start": 6272.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "es lo m\u00e1s este irracional que pueda",
            "start": 6276.06,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 6279.119,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1",
            "start": 6282.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y lleguen a un acuerdo",
            "start": 6286.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nosotros propusimos",
            "start": 6289.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "un acuerdo de paz",
            "start": 6291.26,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "Incluso se propuso que interviniera la",
            "start": 6294.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ONU que interviniera el Papa Francisco y",
            "start": 6297.96,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que interviniera",
            "start": 6301.26,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "el ministro modi",
            "start": 6302.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de la India",
            "start": 6305.659,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "y que buscaran este una soluci\u00f3n",
            "start": 6311.88,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica para beneficio de todos",
            "start": 6315.0,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "pero no han hecho nada",
            "start": 6319.98,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es un poco lo",
            "start": 6323.58,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "lamentable",
            "start": 6326.659,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de la actuaci\u00f3n de la ONU",
            "start": 6328.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "que est\u00e1",
            "start": 6333.239,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "paralizada y movilizada",
            "start": 6335.239,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "pasmada",
            "start": 6339.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "cuando deber\u00eda de estar",
            "start": 6344.06,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 6347.34,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "La Paz",
            "start": 6349.44,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "en esta guerra de Rusia y Ucrania y",
            "start": 6352.86,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6358.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pues las potencias",
            "start": 6359.639,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de actuar con responsabilidad",
            "start": 6362.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sobre todo las \u00e9lites econ\u00f3micas y",
            "start": 6364.94,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 6368.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n alimentando la guerra no estar",
            "start": 6370.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mandando armas",
            "start": 6373.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "como lo hacen",
            "start": 6379.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "las potencias",
            "start": 6382.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hegem\u00f3nicas",
            "start": 6385.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros vamos a mantener",
            "start": 6388.02,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "nuestra pol\u00edtica y el tema que vamos a",
            "start": 6390.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tratar con el presidente ya lo he puesto",
            "start": 6394.199,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya lo he dado a conocer tiene que",
            "start": 6397.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ver con el fortalecimiento de nuestras",
            "start": 6401.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "relaciones en Am\u00e9rica del Norte y en",
            "start": 6404.28,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "toda Am\u00e9rica",
            "start": 6407.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con respecto a nuestra soberan\u00edas y",
            "start": 6409.58,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tiene que ver con un plan para el",
            "start": 6413.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "desarrollo y el bienestar de todos los",
            "start": 6416.94,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del continente americano y tiene",
            "start": 6419.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que ver tambi\u00e9n",
            "start": 6422.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "con un cambio en la pol\u00edtica",
            "start": 6423.92,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "entre pa\u00edses",
            "start": 6427.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "del continente americano",
            "start": 6430.219,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "que no haya subordinaciones",
            "start": 6435.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que no hay intervencionismo",
            "start": 6439.139,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que no haya bloqueos",
            "start": 6442.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "que se inicie una etapa nueva que ya no",
            "start": 6445.46,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se contin\u00fae",
            "start": 6449.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "con la doctrina Monroe",
            "start": 6451.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ni con",
            "start": 6456.3,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "la concepci\u00f3n esta",
            "start": 6459.3,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "del destino manifiesto",
            "start": 6465.78,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "que nos veamos todos",
            "start": 6469.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "como aliados",
            "start": 6473.48,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "en en Am\u00e9rica todos",
            "start": 6479.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que haya respeto",
            "start": 6483.0,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "y Esto",
            "start": 6485.82,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "va a significar",
            "start": 6487.699,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "el fortalecimiento de todo el continente",
            "start": 6492.199,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s",
            "start": 6496.679,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "se tiene que hacer",
            "start": 6498.78,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Porque si siguen los desequilibrios",
            "start": 6501.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico en lo comercial si hace",
            "start": 6505.139,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sigue creciendo como lo ha venido",
            "start": 6507.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 6510.179,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "no queremos que eso se desequilibrios se",
            "start": 6516.239,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "quieran resolver",
            "start": 6519.719,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "con el uso de la fuerza",
            "start": 6522.659,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "con lo b\u00e9lico",
            "start": 6525.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "porque no queremos la guerra queremos La",
            "start": 6528.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Paz",
            "start": 6532.38,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6534.86,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "es mucho mejor la competencia econ\u00f3mica",
            "start": 6536.42,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "comercial y mantener esos equilibrios a",
            "start": 6540.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6545.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "haya hegemon\u00edas econ\u00f3micas comerciales y",
            "start": 6546.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo se quieran enfrentar",
            "start": 6550.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esas hegemon\u00edas como ha venido",
            "start": 6553.44,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "sucediendo con",
            "start": 6556.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lo b\u00e9lico",
            "start": 6559.739,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "No eso es muy peligroso muy riesgoso",
            "start": 6562.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "para nosotros y para las nuevas",
            "start": 6565.139,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "generaciones Entonces mi planteamiento",
            "start": 6567.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "es a ver",
            "start": 6569.219,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "si nos fortalecemos",
            "start": 6571.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en Am\u00e9rica",
            "start": 6574.44,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "dejamos de depender de otras regiones",
            "start": 6577.08,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y lo que le voy a proponer es una",
            "start": 6582.659,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 6584.58,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de sustituci\u00f3n de de importaciones es",
            "start": 6585.56,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "decir que ya nos costemos comprando en",
            "start": 6590.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "otras regiones lo que consumimos y esto",
            "start": 6592.139,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que va a significar fortalecer nuestra",
            "start": 6595.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "econom\u00eda en Am\u00e9rica del Norte y en toda",
            "start": 6597.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica",
            "start": 6600.0,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "porque vamos a producir m\u00e1s se van a",
            "start": 6602.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "generar m\u00e1s empleos va a haber m\u00e1s",
            "start": 6606.96,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 6608.94,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Ese es el planteamiento acompa\u00f1ado con",
            "start": 6613.82,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "un programa para el bienestar",
            "start": 6617.82,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de los pueblos de Am\u00e9rica",
            "start": 6621.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6625.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 6626.06,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6629.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entender",
            "start": 6633.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que es el continente m\u00e1s fuerte",
            "start": 6635.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 6639.48,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "lo que hace falta",
            "start": 6643.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es la integraci\u00f3n",
            "start": 6645.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es levantar la mira",
            "start": 6647.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y planear",
            "start": 6651.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6653.76,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "los del continente asi\u00e1tico",
            "start": 6655.159,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "esos est\u00e1n planeando",
            "start": 6658.82,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "para el 30 para el cuarenta para el 50",
            "start": 6661.739,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "y nosotros en Am\u00e9rica no hacemos eso",
            "start": 6666.719,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6671.28,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se usa aquello de que se echa a andar la",
            "start": 6673.86,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "carreta y que las calabazas se acomoden",
            "start": 6676.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "solas",
            "start": 6680.219,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "O se va a acomodar solas Entonces mi",
            "start": 6682.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "propuesta es",
            "start": 6685.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vamos a planear",
            "start": 6686.94,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "hacia adelante ya no nos va a tocar",
            "start": 6689.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "verlo a nosotros pero vamos a dejar",
            "start": 6691.639,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "un proyecto",
            "start": 6697.44,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "para todo el continente americano",
            "start": 6699.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed va a ser en ese sentido la",
            "start": 6705.239,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "guerra a Rusia Ucrania no es tema o sea",
            "start": 6708.719,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "para nosotros no O sea qu\u00e9 dec\u00edamos la",
            "start": 6712.38,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "paz eso s\u00ed",
            "start": 6715.5,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed no no no no no nos metemos Ahora s\u00ed",
            "start": 6719.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos",
            "start": 6722.88,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal Presidente buenos d\u00edas Jorge",
            "start": 6727.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Chaparro del diario La raz\u00f3n preguntarle",
            "start": 6729.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente faltan dos nombramientos",
            "start": 6732.239,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "Bueno un nombramiento en el Banco",
            "start": 6734.78,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Nacional de M\u00e9xico ya tiene usted una",
            "start": 6737.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n al respecto sobre el futuro del",
            "start": 6740.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vicegobernador en este caso qui\u00e9n a",
            "start": 6742.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n propondr\u00edan se vencen los plazos",
            "start": 6747.06,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "el 31 de enero S\u00ed este ya el secretario",
            "start": 6749.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de hacienda",
            "start": 6752.699,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Rogelio Ram\u00edrez de la O est\u00e1 haciendo ya",
            "start": 6754.58,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la propuesta y antes del 31 se va a",
            "start": 6757.139,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "enviar",
            "start": 6760.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este como lo establece la ley la",
            "start": 6762.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "propuesta al senado todav\u00eda no tiene el",
            "start": 6765.42,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nombre no es que eso",
            "start": 6767.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "corresponde al secretario de hacienda",
            "start": 6773.4,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y presidente tambi\u00e9n preguntarle pues ya",
            "start": 6777.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6780.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "por vencerse tambi\u00e9n el plazo para la",
            "start": 6782.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n de estas vacaciones de",
            "start": 6784.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dobles que van a recibir los",
            "start": 6788.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "trabajadores a partir",
            "start": 6789.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 6792.3,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "yo creo que ya sali\u00f3 publicado no",
            "start": 6794.34,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "ya firm\u00e9 el decreto",
            "start": 6799.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "t\u00fa dices el de la ampliaci\u00f3n de las",
            "start": 6802.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "vacaciones",
            "start": 6805.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ya ya lo firm\u00e9 ya es un hecho entrar\u00e1 a",
            "start": 6807.619,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "partir del primero",
            "start": 6812.1,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Pues es que yo creo que ya se public\u00f3 a",
            "start": 6815.76,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "ver pregunta",
            "start": 6818.219,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "bueno ustedes est\u00e1n pendientes pero",
            "start": 6820.139,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "yo ya firm\u00e9 perfecto",
            "start": 6823.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mand\u00e9 s\u00ed",
            "start": 6829.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 6833.1,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "es que hay que descansar o sea trabajar",
            "start": 6834.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y descansar y ya saben",
            "start": 6837.659,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es este",
            "start": 6840.8,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "la recomendaci\u00f3n de San Benito",
            "start": 6844.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ocho horas para",
            "start": 6847.86,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 6851.82,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ocho horas para descansar",
            "start": 6853.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y ocho horas para pensar",
            "start": 6856.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en mi caso",
            "start": 6861.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Pues como ya no tengo mucho que pensar",
            "start": 6863.719,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "porque ya s\u00e9 de qu\u00e9 se trata",
            "start": 6866.04,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ya tengo bien definido",
            "start": 6870.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el proyecto pues son ocho y ocho son",
            "start": 6873.54,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "diecis\u00e9is",
            "start": 6876.9,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de trabajo y ocho de descanso que a",
            "start": 6879.6,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "veces pues son ocho y que son muy buenas",
            "start": 6883.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "porque el sue\u00f1o es lo m\u00e1s reparador que",
            "start": 6886.139,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "hay Esto me lo dicen los m\u00e9dicos Este",
            "start": 6889.38,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pero cuando no se puede pues ni modo",
            "start": 6893.88,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que s\u00ed es bueno el sue\u00f1o",
            "start": 6897.5,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s este cuando no duerme uno bien",
            "start": 6901.86,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "no anda uno de buen humor",
            "start": 6905.04,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "se enoja uno y en este noble oficio",
            "start": 6909.48,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica no hay que enojarse",
            "start": 6914.06,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "Este Entonces lo m\u00e1s recomendable pues",
            "start": 6918.179,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "es descansar y las vacaciones Pues",
            "start": 6921.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo mismo",
            "start": 6924.42,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "S\u00ed este",
            "start": 6926.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pues que el trabajador tenga posibilidad",
            "start": 6929.239,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "de estar m\u00e1s con la familia",
            "start": 6933.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ayuda mucho",
            "start": 6939.02,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la convivencia familiar",
            "start": 6942.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nos afecta mucho la desintegraci\u00f3n de",
            "start": 6952.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las familias",
            "start": 6955.44,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "entonces a veces por necesidad por",
            "start": 6958.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 6960.48,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la migraci\u00f3n",
            "start": 6962.52,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6966.9,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ha llevado",
            "start": 6969.36,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a romper a familias",
            "start": 6971.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a desintegrar familias",
            "start": 6974.3,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "afortunadamente los Mexicanos somos",
            "start": 6976.58,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "muy fraternos muy solidarios",
            "start": 6980.58,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed se separa",
            "start": 6984.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "miembros de la familia",
            "start": 6988.639,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "lo otro pues es la necesidad del trabajo",
            "start": 6991.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajo del padre de la madre",
            "start": 6996.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 7000.32,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la desatenci\u00f3n a los hijos",
            "start": 7002.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el hijo que no tiene tutela que no tiene",
            "start": 7006.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "madre que no tiene padre",
            "start": 7009.5,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7012.08,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7015.02,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n llena ese vac\u00edo en algunas",
            "start": 7017.659,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "ocasiones",
            "start": 7022.04,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el jefe de Grupo El jefe de La Pandilla",
            "start": 7022.96,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed es muy importante la",
            "start": 7025.78,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "convivencia Bueno lo que somos nosotros",
            "start": 7029.3,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pues los mexicanos lo que pas\u00f3 el 24",
            "start": 7032.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y lo que va a pasar el 31 pero m\u00e1s el",
            "start": 7037.639,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "veinticuatro",
            "start": 7040.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed nos reunimos con la familia",
            "start": 7041.9,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "en el concepto moderno de familia",
            "start": 7045.92,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "de diversidad como debe de ser",
            "start": 7050.3,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero pues las vacaciones se inscriben en",
            "start": 7055.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 7059.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en tener posibilidad",
            "start": 7061.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para la recreaci\u00f3n ahora que les hablaba",
            "start": 7064.46,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "yo de las Islas Mar\u00edas",
            "start": 7067.46,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que ya este se abri\u00f3",
            "start": 7071.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ya se llen\u00f3 pr\u00e1cticamente",
            "start": 7074.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "este del cupo y como son dos o tres d\u00edas",
            "start": 7078.08,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "creo que dos era no tres",
            "start": 7082.04,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "ya lo que est\u00e1n pidiendo es un d\u00eda m\u00e1s",
            "start": 7086.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 7091.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es caro",
            "start": 7093.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entonces una gente que tiene vacaciones",
            "start": 7095.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "este ampliadas por puede ir ah\u00ed con la",
            "start": 7097.9,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 7102.44,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "no sabes si se public\u00f3",
            "start": 7105.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se publica hoy",
            "start": 7108.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "presidente una de las quejas de sobre",
            "start": 7110.26,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todo los microempresarios es que les va",
            "start": 7113.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a resultar muy complicado sostener estas",
            "start": 7116.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vacaciones para sus empleados porque el",
            "start": 7118.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ingreso Y el trabajo que realizan las",
            "start": 7121.699,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "tiendas los peque\u00f1os comercios las",
            "start": 7124.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "carnicer\u00edas en fin va a ser muy",
            "start": 7126.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "complicado hay un programa que usted",
            "start": 7128.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "est\u00e9 pensando de apoyo para estos estas",
            "start": 7130.159,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "empresas es que Claro que s\u00ed s\u00ed digo",
            "start": 7133.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "claro que si hay un apoyo Cu\u00e1l es el",
            "start": 7135.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 7139.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el apoyo es",
            "start": 7140.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7143.54,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s ventas",
            "start": 7145.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s utilidad",
            "start": 7152.54,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "porque hay crecimiento",
            "start": 7158.84,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es el apoyo Pues que",
            "start": 7164.179,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "no aumenta el precio de la luz",
            "start": 7170.06,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "No aumente el precio del gas",
            "start": 7173.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no aumenta el precio de la gasolina no",
            "start": 7177.02,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "aumenta el precio del diesel no aumentan",
            "start": 7179.78,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "los impuestos",
            "start": 7182.179,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "O sea no es como antes",
            "start": 7186.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "que a ver hay que apretarnos el cintur\u00f3n",
            "start": 7190.639,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7193.88,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "el pueblo se aprieta el cintur\u00f3n",
            "start": 7196.219,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "y el gobierno",
            "start": 7200.659,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "de Rocha",
            "start": 7205.48,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "hay lujos hay privilegios en el gobierno",
            "start": 7209.3,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "no Por qu\u00e9 no aumenta el precio de las",
            "start": 7213.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "gasolinas porque no aumenta el precio de",
            "start": 7216.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la luz por qu\u00e9 no aumenta",
            "start": 7218.599,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "los impuestos",
            "start": 7220.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Ah porque no se permite la corrupci\u00f3n",
            "start": 7222.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "porque ya no",
            "start": 7226.4,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 7229.4,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en el gobierno",
            "start": 7232.239,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "y porque no hay gastos superfluos",
            "start": 7235.82,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "innecesarios",
            "start": 7240.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces todo esto beneficia A qui\u00e9n a",
            "start": 7243.619,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "los peque\u00f1os",
            "start": 7246.38,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "comerciantes a los peque\u00f1os empresarios",
            "start": 7247.54,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 7250.239,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed alcanza para decir",
            "start": 7256.76,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "s\u00ed podemos pagar las vacaciones",
            "start": 7261.02,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 7265.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense despu\u00e9s de las vacaciones van",
            "start": 7267.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a llegar los trabajadores",
            "start": 7269.719,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "pero con much\u00edsimas ganas",
            "start": 7273.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de trabajar",
            "start": 7275.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 7278.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "una empresa",
            "start": 7280.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "es una sociedad",
            "start": 7282.92,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "una empresa para que funcione bien",
            "start": 7285.679,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 7291.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta",
            "start": 7297.26,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "cuando menos",
            "start": 7303.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "significa lo mismo",
            "start": 7307.099,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "el trabajo que el capital",
            "start": 7311.06,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "Porque podr\u00edamos decir que significa m\u00e1s",
            "start": 7318.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "que representa m\u00e1s el trabajo que el",
            "start": 7322.099,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "capital",
            "start": 7325.639,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "afortunadamente los empresarios",
            "start": 7329.3,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mexicanos casi todos y lo vimos en la",
            "start": 7330.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pandemia los m\u00e1s peque\u00f1os",
            "start": 7334.099,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 7337.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aguantaron hasta el final",
            "start": 7340.119,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "a sus trabajadores",
            "start": 7343.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hubieron otros",
            "start": 7348.08,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "estos de las cadenas",
            "start": 7349.659,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le llaman las franquicias",
            "start": 7353.659,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "que en una semana",
            "start": 7358.099,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "mil dos mil tres mil despidos",
            "start": 7361.219,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 7367.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tocarse el coraz\u00f3n",
            "start": 7369.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y El peque\u00f1o",
            "start": 7371.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "cuid\u00f3 por eso",
            "start": 7374.96,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "les dimos cr\u00e9ditos",
            "start": 7377.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a los peque\u00f1os empresarios",
            "start": 7382.099,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Entonces yo s\u00ed creo que se puede",
            "start": 7387.98,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "este Por qu\u00e9 les digo no hay aumentos de",
            "start": 7391.3,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 7396.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "no van a haber aumentos de gasolinas",
            "start": 7397.699,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "no va a haber aumentos de diesel no va a",
            "start": 7401.54,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "haber aumentos de luz no hay aumentos de",
            "start": 7404.78,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "gas",
            "start": 7407.239,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "o sea de estos insumos que son b\u00e1sicos",
            "start": 7410.139,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "Ese es nuestro compromiso",
            "start": 7415.34,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y este ah",
            "start": 7419.06,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y no a la mordida",
            "start": 7421.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Okay presidente si me permiten otro tema",
            "start": 7426.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y tiene que ver con el sector salud y es",
            "start": 7430.0,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "precisamente que el covid se est\u00e1",
            "start": 7433.04,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "convirtiendo ya en una enfermedad",
            "start": 7435.38,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "end\u00e9mica con de acuerdo con las",
            "start": 7436.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "perspectivas que tiene la secretar\u00eda de",
            "start": 7439.179,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "salud y a nivel mundial",
            "start": 7441.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en esta perspectiva se tiene planificado",
            "start": 7442.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ya que a partir de el siguiente a\u00f1o y",
            "start": 7448.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os subsecuentes habr\u00e1 una",
            "start": 7450.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n regular contra covid en",
            "start": 7452.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lo vamos a hacer Cu\u00e1nto dura la",
            "start": 7455.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n que tenemos ahora los",
            "start": 7458.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mexicanos contra esta enfermedad porque",
            "start": 7460.58,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se hablaba de ocho a once meses",
            "start": 7462.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la realidad de la protecci\u00f3n que",
            "start": 7465.46,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "tiene no de los mexicanos porque tambi\u00e9n",
            "start": 7467.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estamos viendo que un incremento se est\u00e1",
            "start": 7469.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dando en China por ejemplo muy fuerte",
            "start": 7471.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con otras variantes que podr\u00edan llegar a",
            "start": 7473.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds igual que lo hizo esta esta",
            "start": 7476.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "variante del covid qu\u00e9 es lo que vamos a",
            "start": 7479.179,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "hacer como Gobierno Federal o lo que van",
            "start": 7481.34,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "a hacer ustedes como Gobierno Federal",
            "start": 7483.44,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "para proteger a la poblaci\u00f3n ante",
            "start": 7484.58,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "eventual pues ya",
            "start": 7486.86,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "enfermedad estacional",
            "start": 7489.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "con mucho gusto Muchas gracias por",
            "start": 7496.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "preguntarlo de esto lo hemos comentado",
            "start": 7498.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "varias veces pero gracias por",
            "start": 7500.9,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "preguntarlo otra vez y con mucho gusto",
            "start": 7502.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "lo volvemos a explicar efectivamente las",
            "start": 7504.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "infecciones respiratorias causadas por",
            "start": 7508.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "virus como la influenza como covid 19",
            "start": 7509.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "como virus esencial respiratorio las que",
            "start": 7513.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hemos mencionado",
            "start": 7516.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tienen una evoluci\u00f3n semejante cuando",
            "start": 7518.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "afectan a la humanidad",
            "start": 7523.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de inicio se comportan en forma",
            "start": 7525.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica puede ser en forma pand\u00e9mica",
            "start": 7527.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "es una epidemia generalizada en todo el",
            "start": 7531.639,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 7534.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y durante Algunos a\u00f1os iniciales dos",
            "start": 7534.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 7539.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "o m\u00e1s permanecen con una grave afecci\u00f3n",
            "start": 7540.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "a la especie humana pero despu\u00e9s",
            "start": 7544.82,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "empiezan a entrar en un equilibrio",
            "start": 7547.639,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en sentido estricto es un equilibrio",
            "start": 7550.179,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico entre la especie invasora que",
            "start": 7552.139,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es el virus y la especie invadida que es",
            "start": 7555.8,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "homo sapiens sapiens los seres humanos y",
            "start": 7558.739,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ese equilibrio lo que va resultando es",
            "start": 7562.099,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "un virus que afecta menos a la especie",
            "start": 7564.58,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "invadida es decir causa enfermedad menos",
            "start": 7569.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "grave justamente como lo estamos viendo",
            "start": 7571.699,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con covid lo mismo que vimos en 2009 y",
            "start": 7573.86,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "diez con influenza h1n1",
            "start": 7577.099,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7581.179,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tienden a permanecer por el resto del",
            "start": 7582.219,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tiempo es impredecible si en alg\u00fan",
            "start": 7585.619,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "momento uno de estos virus dejar\u00e1 de",
            "start": 7588.38,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "existir como un organismo que infecte a",
            "start": 7591.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "la especie humana lo m\u00e1s probable es que",
            "start": 7594.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "no lo m\u00e1s probable es que permanezca",
            "start": 7596.599,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "por las caracter\u00edsticas del mecanismo de",
            "start": 7599.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n a partir de las gotas de",
            "start": 7601.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "l\u00edquidos respiratorios",
            "start": 7604.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en las temporadas fr\u00edas es m\u00e1s eficiente",
            "start": 7607.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el contagio",
            "start": 7610.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "en las temporadas de calor es menos",
            "start": 7612.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "eficiente el contagio Y eso va",
            "start": 7614.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "resultando que progresivamente estos",
            "start": 7616.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "virus empiecen a entrar en una fase",
            "start": 7618.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estacional al principio tuvimos como en",
            "start": 7621.26,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "este caso la emergencia de Kobe 19 en el",
            "start": 7625.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "invierno pero despu\u00e9s tuvimos brotes o",
            "start": 7628.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "oleadas en todos los sitios del mundo",
            "start": 7631.76,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "indistintamente en la temporada de calor",
            "start": 7634.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en los veranos pero progresivamente",
            "start": 7637.699,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "vamos a tener menos oleadas en los",
            "start": 7641.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "veranos y m\u00e1s oleadas invernales De modo",
            "start": 7643.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que ya permanezca como un virus",
            "start": 7647.599,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "persistente",
            "start": 7649.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ahora una de las razones por las que las",
            "start": 7650.659,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "vacunas pueden empezar a perder su",
            "start": 7654.02,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "efectividad su capacidad de proteger",
            "start": 7656.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es porque los virus para los que fueron",
            "start": 7659.56,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "dise\u00f1adas muten se transformen",
            "start": 7663.26,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "gen\u00e9ticamente y qu\u00edmicamente son",
            "start": 7666.699,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "organismos sustancialmente diferentes",
            "start": 7670.78,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "comparados con las especies o los",
            "start": 7673.659,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "variantes o tipos y subtipos a los que",
            "start": 7676.88,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "originalmente fueron dise\u00f1adas esto muy",
            "start": 7679.82,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticamente ocurre con la",
            "start": 7682.699,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "influenza y por esa raz\u00f3n hay ya un",
            "start": 7684.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sistema mundial de dise\u00f1o de las vacunas",
            "start": 7687.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "contra la influenza a lo largo del a\u00f1o",
            "start": 7690.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "se van recopilando",
            "start": 7692.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "muestras de del virus en todos los",
            "start": 7695.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que colaboramos con el sistema",
            "start": 7698.119,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "global de vigilancia de virus",
            "start": 7700.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "respiratorios Estos son analizados por",
            "start": 7702.139,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "personas expertas y finalmente en",
            "start": 7705.02,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "febrero la Organizaci\u00f3n Mundial y la",
            "start": 7708.56,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 7711.199,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "resuelve en una reuni\u00f3n cient\u00edfica",
            "start": 7711.82,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son los virus o los tipos y",
            "start": 7713.9,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "subtipos de virus influenza que m\u00e1s",
            "start": 7717.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "probablemente afectar\u00e1n en la siguiente",
            "start": 7719.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "temporada Y entonces se dise\u00f1a la vacuna",
            "start": 7721.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para el hemisferio norte y otra con un",
            "start": 7724.58,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o posiblemente diferente para el",
            "start": 7727.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hemisferio sur de acuerdo a Cu\u00e1l es la",
            "start": 7730.099,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n",
            "start": 7732.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "en la que predominar\u00e1n esas variantes",
            "start": 7734.38,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "Este modelo se ha pensado que podr\u00eda ser",
            "start": 7737.32,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "el que corresponda tambi\u00e9n para el virus",
            "start": 7740.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sars causante de covid 19 en la medida",
            "start": 7742.94,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "que es un virus Aunque es gen\u00e9ticamente",
            "start": 7746.9,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "diferente es una especie diferente de",
            "start": 7749.719,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "virus es un virus de alta mutaci\u00f3n y es",
            "start": 7752.179,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "probable que las distintas variantes que",
            "start": 7756.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "vayan apareciendo sean tan",
            "start": 7758.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sustancialmente diferentes que las",
            "start": 7761.599,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "vacunas que se dise\u00f1an en un momento",
            "start": 7763.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "dado ya no brinden la protecci\u00f3n",
            "start": 7765.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "adecuada Ahora hasta el momento Esto",
            "start": 7767.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en un planteamiento te\u00f3rico no se",
            "start": 7771.32,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ha demostrado Cu\u00e1l es la duraci\u00f3n",
            "start": 7774.26,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "esperada de una protecci\u00f3n por vacuna y",
            "start": 7776.26,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "se ha especulado mucho en la prensa se",
            "start": 7781.699,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "usa mucho Estas ideas de cuatro meses",
            "start": 7784.219,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "seis meses ocho meses estas son cifras",
            "start": 7786.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "un poco",
            "start": 7789.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sin fundamento o de sean sobre",
            "start": 7791.26,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "interpretado algunos estudios que",
            "start": 7794.9,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "algunas de las casas farmac\u00e9uticas han",
            "start": 7796.699,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "hecho para apreciar qu\u00e9 tan protectora",
            "start": 7799.219,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "es la vacuna contra una variante que",
            "start": 7802.88,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "apareci\u00f3 posteriormente pero es muy",
            "start": 7806.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "importante saber que en general las",
            "start": 7809.179,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "vacunas que existen hoy la gran mayor\u00eda",
            "start": 7811.58,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "todav\u00eda con la formulaci\u00f3n original",
            "start": 7814.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "siguen siendo protectoras para las",
            "start": 7817.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "variantes que en este momento existen y",
            "start": 7820.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Hay pocas vacunas para las que se han",
            "start": 7822.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hecho estudios de poblaci\u00f3n en grandes",
            "start": 7824.719,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "poblaciones concretamente son dos una",
            "start": 7828.199,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "pfizer y la vacuna abdala la vacuna",
            "start": 7831.139,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cubana es una vacuna hace poco se",
            "start": 7833.42,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "public\u00f3 un estudio en la revista",
            "start": 7837.619,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "brit\u00e1nica lancete una revista muy",
            "start": 7839.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "prestigiosa y en septiembre se public\u00f3",
            "start": 7841.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "justamente un estudio muy completo de la",
            "start": 7843.86,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "vacuna abdala y es uno de los pocos",
            "start": 7847.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estudios con ese nivel de exploraci\u00f3n",
            "start": 7849.739,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica tan amplia tan rigurosa de la",
            "start": 7852.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "capacidad de la vacuna en condiciones",
            "start": 7856.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "reales y result\u00f3 ser una de las vacunas",
            "start": 7858.8,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n altamente efectivas",
            "start": 7861.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "efectividades poblacionales arriba del",
            "start": 7864.219,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "93% Y esto es la confianza que tenemos",
            "start": 7866.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de una vacuna que es probada en la",
            "start": 7871.34,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n no solamente en forma",
            "start": 7873.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "experimental Entonces se ir\u00e1 conociendo",
            "start": 7875.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ahora respecto al dise\u00f1o de los esquemas",
            "start": 7877.28,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "vacunales que se van a tener en el caso",
            "start": 7879.92,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "mexicano o de cualquier otro pa\u00eds",
            "start": 7882.619,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "estamos justamente",
            "start": 7884.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "en todo momento siguiendo la informaci\u00f3n",
            "start": 7886.239,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica para voy a ense\u00f1ar la mejor",
            "start": 7888.92,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "combinaci\u00f3n lo m\u00e1s probable es que lo",
            "start": 7891.619,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "hagamos con vacunas que tengan probada",
            "start": 7893.659,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "efectividad poblacional abdala bien",
            "start": 7895.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Podr\u00eda ser una de ellas precisamente por",
            "start": 7898.219,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "esa gran capacidad de estabilidad dado",
            "start": 7900.38,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "el dise\u00f1o molecular que tiene",
            "start": 7903.86,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "compra de vacuna S\u00ed definitivamente eso",
            "start": 7909.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es importante que se sepa a",
            "start": 7911.659,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "veces tambi\u00e9n as\u00ed como la semana o la",
            "start": 7914.719,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "quincena pasada en la prensa mexicana no",
            "start": 7918.739,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "s\u00e9 por qu\u00e9 hubo una corriente de opini\u00f3n",
            "start": 7921.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda que no ten\u00edamos vacunas contra",
            "start": 7922.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la influenza ya qued\u00f3 claro que se",
            "start": 7925.28,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "confundieron no creo que haya mala",
            "start": 7927.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "voluntad yo creo que se confundieron",
            "start": 7930.139,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pero en este caso igual el presupuesto",
            "start": 7931.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "necesario para las vacunas covid el que",
            "start": 7934.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser necesario se contempl\u00f3 desde",
            "start": 7937.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el inicio el presidente instruy\u00f3 a la",
            "start": 7940.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda para que",
            "start": 7942.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "facilitara la reserva presupuestal",
            "start": 7944.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "correspondiente Cu\u00e1nto se va a necesitar",
            "start": 7946.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de ese presupuesto est\u00e1 por verse de",
            "start": 7949.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "acuerdo precisamente al esquema vacunal",
            "start": 7951.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que en su momento ser\u00e1 establecido",
            "start": 7954.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el monto destin\u00f3 para este prop\u00f3sito son",
            "start": 7957.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "cerca de treinta",
            "start": 7960.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos que son una cifra",
            "start": 7963.159,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "parecida a la que originalmente se",
            "start": 7966.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "contempl\u00f3 durante la pandemia la se",
            "start": 7968.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "acuerdan que hemos dado la cifra de",
            "start": 7972.199,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "arriba de cuarenta y cinco mil millones",
            "start": 7973.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de pesos es lo que nos costaron las",
            "start": 7975.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vacunas ahora este es una asignaci\u00f3n",
            "start": 7977.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presupuestal que puede ser usada para",
            "start": 7980.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las distintas vacunas No es que est\u00e1",
            "start": 7982.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente para la vacuna de covid",
            "start": 7985.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y el programa de vacunaci\u00f3n universal",
            "start": 7988.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tiene otros productos son catorce",
            "start": 7990.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "inmun\u00f3genos Entonces si tenemos un",
            "start": 7992.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esquema que finalmente Resulta ser m\u00e1s",
            "start": 7995.179,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico o m\u00e1s peque\u00f1o el gasto ese",
            "start": 7997.88,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "mismo dinero se utiliza para las otras",
            "start": 8001.9,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "vacunas Muchas gracias",
            "start": 8003.699,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8005.75,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "mande usted",
            "start": 8009.42,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vacunando con abdala justamente por",
            "start": 8012.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "esto que estaba mencionando que es una",
            "start": 8015.159,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "vacuna al efectiva pero carece de",
            "start": 8016.599,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "algunas cuestiones",
            "start": 8019.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la poblaci\u00f3n Bueno no es que de",
            "start": 8021.42,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "desconfianza en la poblaci\u00f3n hemos visto",
            "start": 8024.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gran confianza en la poblaci\u00f3n lo que s\u00ed",
            "start": 8025.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vemos es un mensaje sistem\u00e1tico en una",
            "start": 8028.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "parte importante de la prensa mexicana",
            "start": 8030.699,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pues es la misma prensa o el mismo",
            "start": 8032.92,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "sector de la prensa que ha",
            "start": 8035.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "intentado desprestigiar otros vacunas en",
            "start": 8037.619,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "su momento recordar\u00e1n cuando la vacuna",
            "start": 8040.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sputnik tambi\u00e9n fue vilipendiada por",
            "start": 8042.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este mismo segmento y dec\u00edan que no",
            "start": 8045.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "hab\u00eda evidencia en esta misma revista",
            "start": 8047.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lanced fue donde tambi\u00e9n la vacuna",
            "start": 8049.599,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sputnik se public\u00f3 el ensayo cl\u00ednico",
            "start": 8053.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "correspondiente entonces insistimos la",
            "start": 8056.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "evidencia sobre la robustez la eficacia",
            "start": 8059.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la seguridad y en este caso la",
            "start": 8061.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "efectividad poblacional de la vacuna",
            "start": 8063.82,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "abdala es sumamente consistente dicho",
            "start": 8065.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "sea de paso la vacuna abdala utiliza una",
            "start": 8069.159,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda muy probada y muy en su",
            "start": 8071.679,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "momento innovadora porque es muy estable",
            "start": 8075.699,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Cuba usa esta Este modelo de dise\u00f1o de",
            "start": 8077.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la vacuna tambi\u00e9n para otras vacunas y",
            "start": 8081.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Cuba es uno de los pa\u00edses que tiene las",
            "start": 8084.52,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "m\u00e1s altas capacidades de vacunaci\u00f3n y de",
            "start": 8087.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples programas de salud p\u00fablica hay",
            "start": 8091.179,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "innovaciones mundiales en los programas",
            "start": 8093.46,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n que fueron inventados en",
            "start": 8095.739,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Cuba en los a\u00f1os 70 y hasta el momento",
            "start": 8098.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "permanecen como modelo de salud p\u00fablica",
            "start": 8101.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en todo el continente y tambi\u00e9n en otros",
            "start": 8103.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "continentes entonces lo que les dir\u00edamos",
            "start": 8106.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "es Pues como siempre tener cuidado",
            "start": 8108.28,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "recordar que la infodemia es esta",
            "start": 8110.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "epidemia de desinformaci\u00f3n Generalmente",
            "start": 8112.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "por otro tipo de intereses ajenos a la",
            "start": 8115.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica tres cuidado porque la",
            "start": 8118.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "infodemia tambi\u00e9n puede causar da\u00f1os a",
            "start": 8120.52,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la salud si uno se deja llevar por ella",
            "start": 8122.98,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 8124.86,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "vacuna cubana o tambi\u00e9n en su momento",
            "start": 8127.26,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "cuando el esquema est\u00e9 dise\u00f1ado lo",
            "start": 8131.079,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "comentaremos",
            "start": 8132.88,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8136.65,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "A cu\u00e1ntas medicinas se compraron Cu\u00e1l es",
            "start": 8138.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "la efectividad que ha tenido el sector",
            "start": 8141.099,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "salud C\u00f3mo no informaci\u00f3n preliminar",
            "start": 8142.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "para que todo mundo tenga Claridad de lo",
            "start": 8144.699,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 preguntando la compa\u00f1era de Qu\u00e9",
            "start": 8146.26,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "medios usted perd\u00f3n de grupo F\u00f3rmula Paz",
            "start": 8148.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "lo vides es un medicamento que tiene",
            "start": 8152.139,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "efectos antivirales no espec\u00edficos para",
            "start": 8154.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el virus pero result\u00f3 ser eficaz para",
            "start": 8157.599,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "contra el virus la utilidad principal de",
            "start": 8160.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pax lo Vid es que disminuye el riesgo de",
            "start": 8163.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "complicaci\u00f3n en personas que tienen",
            "start": 8167.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "enfermedad leve pero tienen factores de",
            "start": 8169.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "riesgo es decir estas enfermedades",
            "start": 8172.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Cr\u00f3nicas de las que hemos hablado ya",
            "start": 8173.86,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "muchas veces que hacen m\u00e1s susceptibles",
            "start": 8176.199,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "a las personas a tener covid grave",
            "start": 8178.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "entonces se usa en en situaciones muy",
            "start": 8180.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas desde hace varios meses",
            "start": 8183.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tenemos un lineamiento t\u00e9cnico al",
            "start": 8186.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "respecto e hicimos una compra de m\u00e1s de",
            "start": 8187.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "350,000 cursos de tratamiento que han",
            "start": 8190.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "sido destinados a centros de atenci\u00f3n",
            "start": 8193.059,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "covid en toda la rep\u00fablica",
            "start": 8196.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "est\u00e1 usando en este momento decir las",
            "start": 8198.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cifras ser\u00eda poco arriesgado porque esto",
            "start": 8201.099,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cambia d\u00eda con d\u00eda pero se est\u00e1 usando",
            "start": 8203.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ampliamente y desde luego en la",
            "start": 8206.219,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "indicaci\u00f3n m\u00e9dica apropiada en su",
            "start": 8209.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "momento tambi\u00e9n realizamos jornadas de",
            "start": 8211.179,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n al personal m\u00e9dico para el",
            "start": 8213.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "correcto uso de este tipo de medicamento",
            "start": 8215.5,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 8217.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "adelante ya vamos a",
            "start": 8220.179,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "Gracias presidente el Inegi reporta que",
            "start": 8224.439,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "los mexicanos gastaron siete veces m\u00e1s",
            "start": 8229.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en salud que la inversi\u00f3n Total que hizo",
            "start": 8232.599,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el Gobierno Federal en este sector El",
            "start": 8236.08,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado me gustar\u00eda que hiciera un",
            "start": 8239.439,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "autocr\u00edtica del Por qu\u00e9 la gente est\u00e1",
            "start": 8242.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "optando por los servicios de salud",
            "start": 8245.26,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "privados si esto deja o demuestra que",
            "start": 8248.2,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "los servicios de salud",
            "start": 8252.219,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos a\u00fan siguen siendo deficientes e",
            "start": 8255.059,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "insuficientes y si ante este panorama",
            "start": 8259.12,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "usted hab\u00eda prometido un sistema de",
            "start": 8262.8,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "salud similar al de Dinamarca le falta",
            "start": 8265.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "menos de dos a\u00f1os Usted cree que se",
            "start": 8268.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pueda cumplir esa promesa y para",
            "start": 8271.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "cumplirla qu\u00e9 es lo que se tiene que",
            "start": 8273.34,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hacer esa ser\u00eda la primera pregunta",
            "start": 8274.96,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Gracias",
            "start": 8276.82,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "avanzando mucho de qu\u00e9 medio es usted",
            "start": 8278.519,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Erick Hern\u00e1ndez de reforma",
            "start": 8281.439,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "Bueno este",
            "start": 8284.219,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ahora mismo",
            "start": 8286.62,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "este Por qu\u00e9 no este vuelves a",
            "start": 8289.899,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "a informar sobre",
            "start": 8294.84,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "en los estados donde est\u00e1 el IMS",
            "start": 8297.3,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "bienestar C\u00f3mo se est\u00e1 incrementando el",
            "start": 8301.179,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "n\u00famero de consultas y de atenci\u00f3n a",
            "start": 8304.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "partos y",
            "start": 8308.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque Lo acabamos de decir",
            "start": 8310.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed presidente pero en una manera general",
            "start": 8313.679,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "el sistema de salud de manera general no",
            "start": 8316.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no vemos que est\u00e9 cumpliendo con lo que",
            "start": 8320.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "usted hab\u00eda prometido primero si me",
            "start": 8322.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "permite se\u00f1or presidente si podemos",
            "start": 8325.54,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "poner esa justamente la nota que trae",
            "start": 8327.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hoy en su Primera Plana en reforma es",
            "start": 8330.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "una disculpa de antemano pero es muy",
            "start": 8333.24,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pobremente realizada primero el",
            "start": 8335.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comparativo que hace del gasto de salud",
            "start": 8338.62,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "es solamente del ramo 12 que son los",
            "start": 8340.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "programas de salud p\u00fablica justamente",
            "start": 8344.139,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "programas que se dedican a",
            "start": 8346.439,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "intervenciones a la poblaci\u00f3n en su",
            "start": 8349.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conjunto los programas de VIH los",
            "start": 8351.399,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "programas de salud sexual y reproductiva",
            "start": 8353.679,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ese no es el presupuesto ni remotamente",
            "start": 8355.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es el presupuesto del Gobierno Federal",
            "start": 8357.939,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "en atenci\u00f3n m\u00e9dica y luego compara por",
            "start": 8359.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la puede revisar en la ma\u00f1ana lo que",
            "start": 8363.82,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "hace el",
            "start": 8366.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "suma dos dos",
            "start": 8368.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "uno de la atenci\u00f3n del cuidadores en",
            "start": 8370.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "casas y los y hace ese c\u00e1lculo y despu\u00e9s",
            "start": 8375.16,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hace un c\u00e1lculo tambi\u00e9n bastante forzado",
            "start": 8377.8,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "respecto a cu\u00e1ntas personas",
            "start": 8381.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "derechohabientes del seguro social que",
            "start": 8384.42,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no utilizaron los servicios del seguro",
            "start": 8387.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "social ASUME que se atendieron en el",
            "start": 8389.74,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "medio privado no todo mundo se enferma",
            "start": 8392.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "afortunadamente en el pa\u00eds hay muchas",
            "start": 8395.979,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "derechohabientes que efectivamente",
            "start": 8398.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pueden pasar mucho tiempo sin utilizar",
            "start": 8399.939,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "servicios de atenci\u00f3n m\u00e9dica consultas",
            "start": 8401.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estudios de diagn\u00f3stico porque no se",
            "start": 8403.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "enfermaron hay quienes desde luego",
            "start": 8407.2,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pueden estarlo haciendo en el medio",
            "start": 8409.42,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "privado pero es un n\u00famero mucho menor",
            "start": 8411.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entonces la verdad que que la nota",
            "start": 8412.899,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "cuesta trabajo de",
            "start": 8415.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pensarla con un rigor period\u00edstico a",
            "start": 8418.74,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "partir de comparar cosas que no son",
            "start": 8421.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comparables el ramo doce espec\u00edficamente",
            "start": 8423.399,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "el fase es otra cosa que es el fondo en",
            "start": 8426.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n n\u00f3minas eso no se",
            "start": 8429.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "contabiliza en donde est\u00e1n la operaci\u00f3n",
            "start": 8432.22,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de los hospitales donde est\u00e1 la",
            "start": 8434.14,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de las unidades de primer",
            "start": 8436.06,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nivel entonces lo que toman es solamente",
            "start": 8437.62,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "un pedazo un uno de los Ramos y asumen",
            "start": 8439.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que es el ramo de salud el ramo 12",
            "start": 8443.439,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "efectivamente as\u00ed lo dice el presupuesto",
            "start": 8445.3,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pero no es el \u00fanico",
            "start": 8447.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la no es la \u00fanica fuente de",
            "start": 8450.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "financiamiento del sistema de salud",
            "start": 8452.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ahora esto es mucho m\u00e1s evidente En",
            "start": 8454.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estos casos en donde las consultas de",
            "start": 8458.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Medicina familiar pr\u00e1cticamente no",
            "start": 8461.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "exist\u00edan porque la medicina familiar es",
            "start": 8463.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "parte del modelo hist\u00f3rico de la",
            "start": 8465.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "seguridad social en nuestro pa\u00eds son",
            "start": 8468.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas los m\u00e9dicos",
            "start": 8470.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "familiares no son m\u00e9dicos generales que",
            "start": 8472.3,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pueden ver una amplia",
            "start": 8474.399,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "gama de padecimientos y que hoy",
            "start": 8477.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "incrementaron en 23% sus consultas este",
            "start": 8480.899,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "tipo de consultas eran las que en el",
            "start": 8484.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "seguro popular o no exist\u00edan o",
            "start": 8486.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "simplemente no exist\u00eda ese servicio o",
            "start": 8489.16,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "efectivamente si van al medio privado en",
            "start": 8491.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el caso de las consultas de especialidad",
            "start": 8493.899,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "peor a\u00fan porque en las zonas remotas",
            "start": 8495.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estas consultas de especialidad est\u00e1n",
            "start": 8498.64,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Generalmente en las \u00e1reas de consulta",
            "start": 8500.5,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "externa que existen en los hospitales en",
            "start": 8502.899,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "los consultorios que est\u00e1n en los",
            "start": 8504.939,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "hospitales no se atend\u00edan con m\u00e9dicos",
            "start": 8506.26,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "especialistas tampoco era una una eran",
            "start": 8508.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "consultas de de Medicina general con el",
            "start": 8511.479,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "programa y bienestar hoy se tiene",
            "start": 8514.6,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "cobertura para que la gente pueda ir a",
            "start": 8516.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la consulta de especialidad no solamente",
            "start": 8518.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "en Las especialidades troncales que",
            "start": 8520.42,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 8522.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "detallado ginecolog\u00eda pediatr\u00eda medicina",
            "start": 8523.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "interna este ya tambi\u00e9n trauma y",
            "start": 8526.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ortopedia o cirug\u00eda sino en muchas m\u00e1s",
            "start": 8530.64,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "especialidades cerca de 52 esto tambi\u00e9n",
            "start": 8533.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "era que o se cobraba en las cajas del",
            "start": 8537.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "seguro popular o se iban al medio",
            "start": 8541.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "privado o simplemente no ocurr\u00edan esas",
            "start": 8542.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "consultas de especialidad Y entonces se",
            "start": 8545.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que esperar a que ya la el estado",
            "start": 8547.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de salud fuera deterior\u00e1ndose Y quiz\u00e1",
            "start": 8550.24,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tuviera que haber una intervenci\u00f3n de",
            "start": 8552.88,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "otra naturaleza y la cirug\u00edas",
            "start": 8554.439,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Exactamente lo mismo entonces",
            "start": 8555.819,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "este incremento de cirug\u00edas que no",
            "start": 8558.899,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "fueron al medio privado en estos nueve",
            "start": 8561.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estados en donde estamos avanzando",
            "start": 8564.22,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "demuestra que con la eficiencia de los",
            "start": 8566.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "recursos y con verdaderamente una",
            "start": 8568.899,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n que atiende la salud no",
            "start": 8571.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "como una mercanc\u00eda ni contabilizada",
            "start": 8573.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "solamente de manera financiera como era",
            "start": 8575.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con el seguro popular se puede hacer m\u00e1s",
            "start": 8579.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con los mismos recursos Pero adem\u00e1s de",
            "start": 8581.68,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "eso los el gasto que planteamos aqu\u00ed de",
            "start": 8584.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de cinco mil millones de pesos",
            "start": 8587.859,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "solamente para la adquisici\u00f3n de equipo",
            "start": 8589.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que no se hab\u00eda adquirido en muchos a\u00f1os",
            "start": 8591.399,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "y para la rehabilitaci\u00f3n de unidades que",
            "start": 8593.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no se hab\u00edan rehabilitado ni atendido",
            "start": 8595.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os Pues es lo que",
            "start": 8597.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "permite tener esta esta productividad",
            "start": 8600.22,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Entonces cu\u00e1l ser\u00eda la autocr\u00edtica o el",
            "start": 8602.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "calificativo que ustedes mismos se dan",
            "start": 8605.979,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sobre los servicios de salud en el caso",
            "start": 8607.96,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "del IMSS vemos cl\u00ednicas",
            "start": 8610.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "donde en el servicio de de urgencias hay",
            "start": 8612.899,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "gente que est\u00e1 hasta tres d\u00edas sentada",
            "start": 8616.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "en una silla de de hierro en el piso",
            "start": 8619.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "todo eso para ustedes no es parte de la",
            "start": 8622.479,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "eficiencia O c\u00f3mo se califica todo y",
            "start": 8626.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "preguntarle al presidente insistirle si",
            "start": 8630.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se cumplir\u00e1 su promesa del sistema de",
            "start": 8632.68,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "salud como Dinamarca gracias S\u00ed nada m\u00e1s",
            "start": 8635.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es bien importante esto que usted se\u00f1ale",
            "start": 8637.899,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "tres elementos contribuyen a que se",
            "start": 8639.6,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tenga la necesidad de seguir invirtiendo",
            "start": 8642.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el primero es los treinta a\u00f1os de",
            "start": 8645.1,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "desatenci\u00f3n",
            "start": 8648.58,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "a la atenci\u00f3n primaria de la salud es",
            "start": 8649.74,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "decir todo lo que se ha defendido",
            "start": 8652.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sistem\u00e1ticamente deja de ver que M\u00e9xico",
            "start": 8653.979,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se convirti\u00f3 en el campe\u00f3n en",
            "start": 8657.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "enfermedades que se pudieron haber",
            "start": 8660.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "prevenido en enfermedades cr\u00f3nico",
            "start": 8662.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "degenerativas obesidad diabetes",
            "start": 8663.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dislipidemias y dem\u00e1s Esos treinta a\u00f1os",
            "start": 8666.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de r\u00e9gimen neoliberal que se defienden",
            "start": 8669.28,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "con tanta vehemencia no se toma en",
            "start": 8671.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cuenta que fueron los a\u00f1os donde se",
            "start": 8673.479,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "increment\u00f3 y se cambi\u00f3 el en el en la",
            "start": 8675.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica se hizo un giro y",
            "start": 8679.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pasamos de atender enfermedad atenci\u00f3n",
            "start": 8681.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ginecopt\u00e9tica enfermedades de contagio o",
            "start": 8684.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "accidentes a atender enfermedades que se",
            "start": 8687.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hubieran podido evitar el cuarenta y",
            "start": 8690.1,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "cinco por ciento del gasto del IMSS es",
            "start": 8692.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nico degenerativas",
            "start": 8694.479,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo ocurri\u00f3 este incremento en estos",
            "start": 8696.0,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos en los treinta a\u00f1os de",
            "start": 8698.62,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "este periodo segundo lugar por la falta",
            "start": 8700.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de inversi\u00f3n por la falta de inversi\u00f3n",
            "start": 8703.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "en la atenci\u00f3n m\u00e9dica es que tenemos hoy",
            "start": 8705.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n de insuficiencia para",
            "start": 8707.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "poder atender a pesar de que se han",
            "start": 8710.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "incrementado el n\u00famero de contrataciones",
            "start": 8712.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de personal m\u00e9dico porque ese es el",
            "start": 8714.76,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "tercer elemento",
            "start": 8716.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la falta de formaci\u00f3n de m\u00e9dicos",
            "start": 8717.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "especialistas en t\u00e9rminos de la",
            "start": 8720.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "necesidad de los propios sistemas de",
            "start": 8722.319,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "salud Eso es verdaderamente",
            "start": 8724.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "verdaderamente criminal que durante 30",
            "start": 8726.18,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "a\u00f1os no se hayan formado los m\u00e9dicos",
            "start": 8728.8,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "suficientes para los que iba a necesitar",
            "start": 8730.899,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "el mismo sistema de salud a eso s\u00famele",
            "start": 8733.899,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la pandemia entonces creo que hay",
            "start": 8736.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "razones que explican esto y acciones que",
            "start": 8738.7,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1n intentando corregirlo superar esos",
            "start": 8742.24,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "treinta a\u00f1os cu\u00e1nto va a llevar y si se",
            "start": 8745.3,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "podr\u00eda O qu\u00e9 es lo que se podr\u00eda lograr",
            "start": 8747.819,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "este el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 8751.5,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tardar a finales ya tenemos un",
            "start": 8754.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 8757.84,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo el de Dinamarca",
            "start": 8763.439,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "y puede ser que mejor",
            "start": 8767.859,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "y te voy a explicar por qu\u00e9",
            "start": 8771.819,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "vamos a tener un sistema de salud",
            "start": 8774.939,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "p\u00fablica como el de Dinamarca",
            "start": 8777.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en donde",
            "start": 8782.979,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica a los medicamentos",
            "start": 8785.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "son gratuitos",
            "start": 8788.52,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "en Dinamarca tienen",
            "start": 8792.6,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 8800.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8805.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 8806.939,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 8808.5,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "inalcanzables en M\u00e9xico",
            "start": 8811.14,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "porque en Dinamarca para empezar no hay",
            "start": 8814.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 8818.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "como la que hab\u00eda en M\u00e9xico",
            "start": 8821.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la que ustedes",
            "start": 8824.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este promov\u00edan desde el reforma",
            "start": 8827.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y alentaban",
            "start": 8831.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "porque el reforma para",
            "start": 8834.04,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "tener los antecedentes porque no puede",
            "start": 8838.84,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "haber texto sin contexto",
            "start": 8841.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "lo cre\u00f3 Carlos Salinas de Gortari",
            "start": 8843.819,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "esto para quienes nos est\u00e1n viendo no",
            "start": 8847.54,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "para los que estamos aqu\u00ed",
            "start": 8851.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "o los lectores del reforma",
            "start": 8853.439,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8857.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en Dinamarca no hay corrupci\u00f3n y por lo",
            "start": 8858.3,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 8860.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que el presupuesto rinde",
            "start": 8862.899,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y tienen establecido algo que llaman",
            "start": 8865.84,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "estado de bienestar",
            "start": 8868.72,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "que es lo que nosotros",
            "start": 8871.899,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "vamos procurando para M\u00e9xico",
            "start": 8876.22,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "primero que no haya corrupci\u00f3n y segundo",
            "start": 8879.939,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "establecer el estado de bienestar Qu\u00e9 es",
            "start": 8883.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en esencia el estado de bienestar",
            "start": 8886.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que la persona tenga seguridad",
            "start": 8890.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "desde que nace hasta que muere",
            "start": 8897.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desde la cuna Hasta la tumba",
            "start": 8900.399,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "muy contrario",
            "start": 8903.28,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "a lo que defiende el reforma",
            "start": 8905.62,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el reforma",
            "start": 8909.819,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 de acuerdo con el estado de",
            "start": 8912.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 8915.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en reforma est\u00e1 de acuerdo con la",
            "start": 8917.56,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n",
            "start": 8920.02,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "de los servicios de educaci\u00f3n de los",
            "start": 8923.399,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "servicios de salud",
            "start": 8926.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "para el reforma y para Perm\u00edteme y para",
            "start": 8929.74,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "los que defienden ese modelo llamado",
            "start": 8934.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "neoliberal o porfirista la educaci\u00f3n y",
            "start": 8937.12,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 8940.24,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "son privilegios no son derechos",
            "start": 8941.859,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 8946.479,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "vamos nosotros",
            "start": 8948.18,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "a garantizar",
            "start": 8950.46,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "como en Dinamarca un sistema de salud de",
            "start": 8954.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "calidad",
            "start": 8958.78,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 8960.46,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "esto es que van a poder llegar",
            "start": 8964.359,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "los pacientes",
            "start": 8970.78,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "a centros de salud",
            "start": 8975.18,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que van a estar en buen estado donde van",
            "start": 8978.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a haber m\u00e9dicos generales",
            "start": 8981.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 8985.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "donde van a haber medicamentos pero",
            "start": 8989.319,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n van a tener acceso a hospitales",
            "start": 8991.899,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de segundo nivel como aqu\u00ed se plante\u00f3",
            "start": 8994.899,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "con especialistas",
            "start": 8998.38,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "el reforma no quiere",
            "start": 9001.68,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "que contratemos m\u00e9dicos de Cuba",
            "start": 9005.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero el reforma",
            "start": 9010.92,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "fue corresponsable",
            "start": 9014.58,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "de que nos qued\u00e1ramos en M\u00e9xico sin",
            "start": 9018.479,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 9021.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y sin especialistas en esta modelo de",
            "start": 9023.819,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "bien neoliberal en este modelo de",
            "start": 9028.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "bienestar que usted Comenta digamos un",
            "start": 9030.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ciudadano llegar\u00e1 a urgencias no estar\u00e1",
            "start": 9033.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en una silla de no va a estar no va a",
            "start": 9036.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estar as\u00ed la cirug\u00edas no tardar\u00e1n seis",
            "start": 9039.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "meses o que nos pudiera detallar c\u00f3mo es",
            "start": 9041.52,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "ese esa atenci\u00f3n No no es mi compromiso",
            "start": 9044.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y les voy a volver a ganar a los del",
            "start": 9050.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "reforma porque no sabe",
            "start": 9053.16,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de mis convicciones humanitarias",
            "start": 9056.12,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "la satisfacci\u00f3n la dicha enorme que me",
            "start": 9061.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "produce",
            "start": 9065.399,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "ganarle a los conservadores",
            "start": 9067.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 9071.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "porque es ganarle al individualismo al",
            "start": 9074.18,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "ego\u00edsmo ganarle",
            "start": 9079.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "a los que tienen como Dios",
            "start": 9083.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "al dinero",
            "start": 9086.3,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "ganarle a la falsedad ganarle al racismo",
            "start": 9090.0,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "ganarle al clasismo",
            "start": 9094.46,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9096.19,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 9099.42,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "si tiene",
            "start": 9102.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "su parte atractiva dec\u00eda un maestro a",
            "start": 9104.479,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "veces la pol\u00edtica cuando es",
            "start": 9109.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 9112.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed produce grandes satisfacciones y una",
            "start": 9114.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de ellas es el poder transformar Y s\u00ed",
            "start": 9118.8,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el aplazamiento",
            "start": 9122.6,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "va a ser como Dinamarca el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 9126.18,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "con m\u00e9dicos con especialistas",
            "start": 9129.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 9134.24,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que tengan que tardar en ser atendidos",
            "start": 9136.52,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "como t\u00fa lo est\u00e1s planteando",
            "start": 9140.1,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "con todos los medicamentos",
            "start": 9142.859,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "y sin pagar",
            "start": 9146.819,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 9149.939,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gratuito todo el servicio",
            "start": 9151.399,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "porque eso",
            "start": 9153.979,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a los del reforma",
            "start": 9156.02,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "les molesta much\u00edsimo",
            "start": 9159.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "porque ellos",
            "start": 9162.68,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9164.13,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "no quieren saben c\u00f3mo le llaman",
            "start": 9165.54,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "Este no es estado de bienestar ni",
            "start": 9170.22,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Dinamarca",
            "start": 9175.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso es populismo",
            "start": 9180.2,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "es paternalismo",
            "start": 9182.64,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed vamos a cumplir Entonces le",
            "start": 9186.42,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "dice a Junco de mi parte que este que le",
            "start": 9190.38,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "vamos a ganar de nuevo porque ya le",
            "start": 9195.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "hemos ganado varias veces y a\u00fan cuando",
            "start": 9198.3,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "con su pasqu\u00edn inmundo",
            "start": 9201.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 9207.08,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "est\u00e9 mintiendo",
            "start": 9209.42,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9210.82,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas lo de hoy yo no sab\u00eda",
            "start": 9213.359,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "pero este es una mentira",
            "start": 9218.819,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "pero diario",
            "start": 9222.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9 qu\u00e9 le pasa por qu\u00e9 est\u00e1 tan",
            "start": 9224.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "enojado",
            "start": 9227.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 9228.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este le entiendo Pues porque no solo es",
            "start": 9232.92,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "\u00e9l \u00e9l representa al Se\u00f1or Fern\u00e1ndez el",
            "start": 9236.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "due\u00f1o de los oxxos de Monterrey",
            "start": 9241.62,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y representa pues",
            "start": 9245.52,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "a un grupo que siempre lucro",
            "start": 9248.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con el presupuesto p\u00fablico",
            "start": 9254.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que se dedicaron a saquear y ahora est\u00e1",
            "start": 9257.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "muy molestos pero que se serenen que se",
            "start": 9260.04,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tranquilicen y que esperemos",
            "start": 9263.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es el a\u00f1o pr\u00f3ximo eh",
            "start": 9266.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo de Dinamarca",
            "start": 9270.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y sabe por qu\u00e9 le dec\u00eda que va a ser",
            "start": 9272.24,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 9275.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "porque Dinamarca tiene mucho menos",
            "start": 9276.3,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que M\u00e9xico",
            "start": 9280.319,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Dinamarca debe de tener como diez",
            "start": 9283.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "millones de habitantes a ver por favor",
            "start": 9285.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 9289.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cinco millones",
            "start": 9290.3,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed s\u00ed pero ac\u00e1 son cinco no pero",
            "start": 9295.08,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que atender a todos",
            "start": 9300.479,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hasta ahora s\u00ed vamos a ir avanzando",
            "start": 9304.22,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "presidente y como segunda pregunta ante",
            "start": 9308.479,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "esta necesidad que mucha gente tiene de",
            "start": 9311.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "recurrir a los servicios privados es",
            "start": 9314.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "necesario que el gobierno o en el",
            "start": 9317.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "congreso se haga algo para detener los",
            "start": 9318.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "precios tan elevados y en ocasiones",
            "start": 9322.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "abusivos no no no este antes A lo mejor",
            "start": 9325.26,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9329.399,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "este lo iban a hacer pero",
            "start": 9331.52,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 9336.38,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ten\u00edan como plan los neoliberales",
            "start": 9339.859,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "oportunistas",
            "start": 9343.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Es que",
            "start": 9344.899,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 9347.78,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "quedar\u00e1 al mercado como si fuese una",
            "start": 9350.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda que pudiese curarse operarse",
            "start": 9352.5,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "hacerse una cirug\u00eda el que tuviese para",
            "start": 9357.02,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pagar una cl\u00ednica privada",
            "start": 9360.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 9363.18,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ahora se va a garantizar",
            "start": 9365.34,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el derecho",
            "start": 9368.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "constitucional a la salud",
            "start": 9370.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "lo que establece el art\u00edculo cuarto de",
            "start": 9373.319,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n Entonces para qu\u00e9 vamos",
            "start": 9376.8,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a fijar cuotas",
            "start": 9379.74,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9382.77,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "S\u00ed ya a ver Pon por favor nada m\u00e1s la",
            "start": 9384.359,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "tabla de los hospitales por los 26",
            "start": 9389.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "millones que est\u00e1s hablando que acaba de",
            "start": 9391.38,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "poner que explicar Zo\u00e9 te voy a dar un",
            "start": 9394.68,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 9399.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo va a ser",
            "start": 9401.1,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "para que cuando nos volvamos a encontrar",
            "start": 9405.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 9408.72,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "porque esto lo vamos a estar tratando",
            "start": 9409.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cada quince d\u00edas aqu\u00ed",
            "start": 9412.14,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 9417.6,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en estos 24 estados estos",
            "start": 9428.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "treinta hospitales",
            "start": 9433.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y en ocho mil setenta y nueve unidades",
            "start": 9439.08,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales",
            "start": 9441.6,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "sobre todo en estos hospitales ya no hay",
            "start": 9445.439,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "caja",
            "start": 9448.319,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "registradora",
            "start": 9450.78,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se quitaron a ver Pon la otra l\u00e1mina",
            "start": 9454.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no se cobra",
            "start": 9458.819,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Entonces para qu\u00e9 vamos a fijar tarifa",
            "start": 9460.74,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "el que tenga posibilidad de hacerlo y",
            "start": 9464.939,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "quiera ir a un hospital privado lo puede",
            "start": 9469.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 9473.1,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Esta es un derecho pero",
            "start": 9474.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el estado de bienestar",
            "start": 9477.359,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "va a garantizar",
            "start": 9480.66,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el derecho a la salud",
            "start": 9483.78,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gratuito",
            "start": 9486.84,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es esto",
            "start": 9492.84,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "todas son las cajas",
            "start": 9497.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas",
            "start": 9499.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que se han quitado",
            "start": 9502.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "puedes ir a un hospital",
            "start": 9504.3,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y esto lo saben las enfermeras y lo",
            "start": 9507.18,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "saben los m\u00e9dicos",
            "start": 9511.74,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n muy contentos y nos est\u00e1n",
            "start": 9514.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ayudando mucho como siempre los",
            "start": 9517.38,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud y es un proceso",
            "start": 9519.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda dilatado porque t\u00fa hablaste",
            "start": 9521.84,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de tiempo",
            "start": 9525.3,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "porque lo \u00edbamos a hacer desde el inicio",
            "start": 9527.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del gobierno pero se nos vino la",
            "start": 9528.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 9531.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y tuvimos que atender la emergencia pero",
            "start": 9532.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ahora que afortunadamente",
            "start": 9536.22,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bajando el n\u00famero de contagios ya",
            "start": 9539.399,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "estamos en este plan",
            "start": 9543.899,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y a esto es a lo que yo me refiero",
            "start": 9547.5,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cuando hablo",
            "start": 9549.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de el estado de bienestar",
            "start": 9551.78,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "para garantizar a todos los mexicanos el",
            "start": 9556.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "derecho a la salud y el derecho a la",
            "start": 9560.939,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n que es lo mismo",
            "start": 9564.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que hace la educaci\u00f3n",
            "start": 9565.819,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no tenemos m\u00e9dicos",
            "start": 9568.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "porque rechazaban a los que quer\u00edan",
            "start": 9571.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ingresar",
            "start": 9574.08,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "a las escuelas de Medicina con la",
            "start": 9576.479,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "mentira",
            "start": 9579.54,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "y el reforma nunca dijo nada de esto",
            "start": 9582.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "con el pretexto de que no pasaban el",
            "start": 9585.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "examen de admisi\u00f3n",
            "start": 9588.24,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y eso no es cierto",
            "start": 9590.52,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "No es que no pasaran el examen de",
            "start": 9594.479,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n es que no hab\u00eda cupo porque no",
            "start": 9596.7,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hab\u00eda presupuesto para las universidades",
            "start": 9598.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas porque lo que quer\u00edan era que",
            "start": 9600.66,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "estudiara el que tuviese para pagar",
            "start": 9605.22,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "colegiatura",
            "start": 9607.859,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9610.74,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 pas\u00f3 con el tiempo lo que ya explic\u00f3",
            "start": 9613.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "soy",
            "start": 9616.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y es irresponsabilidad",
            "start": 9618.3,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Pues tampoco",
            "start": 9620.359,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este se se\u00f1ala en el reforma",
            "start": 9622.22,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que no tenemos los m\u00e9dicos",
            "start": 9627.479,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ni tenemos los especialistas que",
            "start": 9630.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "necesita el pa\u00eds por esa Absurda",
            "start": 9632.7,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 9636.42,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "privatizadora",
            "start": 9639.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que impusieron en materia educativa",
            "start": 9642.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Entonces como se est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 9647.46,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "todos estos cambios por eso pues hay la",
            "start": 9650.28,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "molestia",
            "start": 9655.319,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "del reforma de todos sus articulistas",
            "start": 9657.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sus caricaturistas yo creo que menos los",
            "start": 9663.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 9667.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Porque esos aunque sea callados",
            "start": 9668.66,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pues se dan cuenta",
            "start": 9672.54,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "como viven sus jefes",
            "start": 9675.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 est\u00e1n enojados con nosotros",
            "start": 9677.12,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "presidente ya por \u00faltimo insistir en",
            "start": 9679.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este tema de la magistrada Esquivel ya",
            "start": 9682.74,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "estamos a martes pareciera que no el",
            "start": 9685.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano interno de la UNAM encargado de",
            "start": 9688.859,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de realizar la investigaci\u00f3n y entregar",
            "start": 9691.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un resultado no Estar\u00e1 listo el dos de",
            "start": 9694.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "enero usted considerar\u00eda que la suprema",
            "start": 9697.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "corte deber\u00eda tomar cartas en el asunto",
            "start": 9700.5,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sobre la maestra Esquivel ella deber\u00eda",
            "start": 9703.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de separarse del cargo o qu\u00e9 tendr\u00eda que",
            "start": 9704.819,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 suceder realizarse la forma Pues",
            "start": 9707.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 en contra de la maestra",
            "start": 9710.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Esquivel",
            "start": 9712.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el reforma lo que quiere es que quede de",
            "start": 9715.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "presidente de la corte el m\u00e1s rico de",
            "start": 9719.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los ministros",
            "start": 9722.34,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y como el reforma pues Investiga no",
            "start": 9724.74,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "estoy seguro de que ya este",
            "start": 9729.06,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "al mediod\u00eda ya vas a ver qui\u00e9n es el m\u00e1s",
            "start": 9732.66,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "rico de los ministros as\u00ed como el",
            "start": 9735.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "reforma inform\u00f3 no",
            "start": 9740.58,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de que el secretario de seguridad",
            "start": 9743.28,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 9745.439,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna",
            "start": 9750.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estaba vinculado con el cartel de",
            "start": 9751.819,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 9755.28,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y as\u00ed como le ha dado seguimiento a todo",
            "start": 9758.7,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "el juicio de Garc\u00eda Luna as\u00ed como",
            "start": 9761.7,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas se ocupa de nosotros",
            "start": 9765.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no todos los d\u00edas pero cada semana trata",
            "start": 9770.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el asunto de Garc\u00eda Luna",
            "start": 9773.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "al reforma",
            "start": 9776.7,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "este rev\u00edsenlo",
            "start": 9780.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y van a ver qu\u00e9 objetivos qu\u00e9",
            "start": 9782.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 9786.6,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nta \u00e9tica",
            "start": 9789.96,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cercanos est\u00e1n al pueblo de M\u00e9xico y",
            "start": 9793.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 distantes est\u00e1n de la oligarqu\u00eda",
            "start": 9797.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9802.319,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "de la banda de malhechores que se",
            "start": 9804.359,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico ya me voy Te",
            "start": 9807.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "quedas para ma\u00f1ana vamos a desayunar",
            "start": 9811.38,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 9813.24,
            "duration": 3.44
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas presidente [M\u00fasica] \u00c1nimo \u00e1nimo Bueno pues hoy martes se corresponde informar sobre la salud y vamos a escuchar a el doctor Jorge Alcocer que va a introducir luego el doctor Hugo L\u00f3pez gatell para todos los que son enfermedades respiratorias no solo la pandemia de covite y a Zo\u00e9 Robledo por el plan de salud que estamos llevando a cabo en todo el pa\u00eds entonces empezamos con el doctor con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes me tomo unas palabras de inicio Pues en cinco d\u00edas despedimos el dos a\u00fan con dudas con cansancio pero la mayor\u00eda de los mexicanos lo haremos con esperanza con \u00c1nimo solidaridad y alegr\u00eda Pues el a\u00f1o que llega se consolidar\u00e1 la transformaci\u00f3n del sistema de salud entre muchos otros logros para las familias mexicanas por lo tanto nadie se va a rendir Menos ahora dijera el cantor por ello en el pulso de la salud el subsecretario Hugo L\u00f3pez gatell como ya se\u00f1al\u00f3 el se\u00f1or presidente informar\u00e1 Cu\u00e1l es el estado que guarda pues la pandemia en particular pero en nuestro pa\u00eds pero con como todo momento es necesario tambi\u00e9n tratar de otras como la influenza de otra infecci\u00f3n viral y otros virus que atacan las v\u00edas respiratorias el maestro Zo\u00e9 Robledo un informe anual de avances del plan salud y bienestar para atender a la poblaci\u00f3n recuerdo sin seguridad social as\u00ed como la productividad que se ha logrado en este tiempo en consultas de especialidades Que pr\u00e1cticamente no exist\u00edan cirug\u00edas y partos adem\u00e1s el plan de salud en bienestar a desarrollarse en el primer trimestre de 2023 es as\u00ed como estaremos en hoy tratando estos temas de la salud en el pulso Muchas gracias Gracias presidente con su permiso Maestro buenos d\u00edas Soy Buenos d\u00edas Muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes vamos a comentar sobre las infecciones respiratorias en esta temporada de fr\u00edo que no es inusual como ya hemos comentado que existan un incremento de la frecuencia de las enfermedades respiratorias sobre todo las transmitidas por virus vamos a empezar con covid 19 este es la actualizaci\u00f3n de la informaci\u00f3n Respecto a los casos como comentamos hace ya varias semanas llevamos ocho semanas de incremento en el n\u00famero de casos que se van registrando y esta tendencia Aunque es m\u00e1s lenta que lo que han presentado otras periodos a lo largo de esta pandemia es importante estar atentos de su crecimiento la siguiente por favor afortunadamente se ha mantenido muy consi esta situaci\u00f3n en donde aumentan los casos pero las hospitalizaciones aumentan a un ritmo mucho menor de lo que aumentan los casos Cu\u00e1l es la explicaci\u00f3n de esto en M\u00e9xico y en otros pa\u00edses del mundo que hemos logrado altas coberturas de vacunaci\u00f3n la vacuna la inmunidad causada por la vacuna lo que nos permite es que aunque las personas puedan volverse a contagiar o contagiarse por primera vez que no presenten enfermedad grave Ese es el objetivo de la vacuna Esa es la utilidad de la vacuna y por eso seguimos invitando a cualquier persona que no se haya vacunado a que lo haga en los puestos de vacunaci\u00f3n siete por ciento la ocupaci\u00f3n promedio de camas en general las camas destinadas a la infecci\u00f3n respiratoria aguda que requiere hospitalizaci\u00f3n y dos por ciento se mantiene muy limitada la necesidad de hospitalizaci\u00f3n en terapia intensiva la siguiente por favor de la misma manera las defunciones afortunadamente En comparaci\u00f3n con cualquiera de las otras oleadas de la pandemia est\u00e1n en niveles muy peque\u00f1os tenemos incremento que ha llegado a diez defunciones promedio diarias en cada una de estas semanas que se presentan en la tabla anexa la Gr\u00e1fica pero pueden ver ustedes en forma gr\u00e1fica apenas esa aparente en el extremo derecho de la Gr\u00e1fica el incremento de las defunciones esto es alentador desde luego lamentable cualquier defunci\u00f3n que ocurra pero alentador que el efecto de la vacuna Ha logrado proteger a las personas y en el resumen veremos un recordatorio que Hemos llegado a 84% de cobertura general de vacunaci\u00f3n en toda la poblaci\u00f3n elegible que es de cinco a\u00f1os de edad en adelante 91 en personas adultas 91% 64 en adolescentes de doce a diecisiete y sesenta por ciento ni\u00f1as y ni\u00f1os de cinco a once a\u00f1os seguimos invitando a pap\u00e1s mam\u00e1s o otros familiares a que lleven a sus hijas e hijos de cinco a once a\u00f1os a vacunar todav\u00eda quedan vacunas disponibles para este grupo de edad y por otro lado la temporada de influenza en esta ocasi\u00f3n es la temporada se Generalmente empieza en octubre termina en marzo para el caso del hemisferio norte y ponemos aqu\u00ed un resumen de las temporadas previas desde la 2016-17 en donde pueden ver ustedes por la altura de los picos que se ven ah\u00ed este es el n\u00famero de casos que se van registrando a lo largo varias semanas y podemos ver que tuvimos un periodo en 2020 donde pr\u00e1cticamente no hubo influenza es por eso que se ve un espacio blanco Ah\u00ed antes de los dos \u00faltimos picos Esto ocurri\u00f3 en todo el mundo la explicaci\u00f3n que se ha encontrado como m\u00e1s plausible es que las medidas extremas de confinamiento y otras medidas de protecci\u00f3n contra la transmisi\u00f3n de enfermedades respiratorias tuvo un efecto tambi\u00e9n en este caso positivo en limitar la transmisi\u00f3n de influenza Pero ha vuelto la influenza en 2021 y ahora en 2022 en llevamos de la temporada m\u00e1s o menos la mitad de la temporada podemos ver que tenemos una temporada de influenza m\u00e1s intensa en el hemisferio norte de lo que hubo en las temporadas anteriores el predominio de los virus espec\u00edficos h1n1 o H tres n dos que son los predominantes ha cambiado a\u00f1o con a\u00f1o Pero eso no tiene una raz\u00f3n que para explicar este incremento es m\u00e1s bien por la recuperaci\u00f3n de la transmisi\u00f3n despu\u00e9s del confinamiento covid pero vamos avanzando muy bien con la vacunaci\u00f3n hab\u00edamos comentado hace quince d\u00edas que la meta a terminar el a\u00f1o era 70 por ciento Ahorita nos queda una semana para terminar el a\u00f1o ya la superamos tenemos 71% de cobertura general en los grupos de edad elegibles para vacunarse contra la influenza y seguimos invitando a la poblaci\u00f3n a que acuda a las unidades de salud del sector p\u00fablico para vacunarse o si no acude al p\u00fablico que lo haga en el sector privado pero en el sector p\u00fablico las vacunas est\u00e1n disponibles han sido como todos los a\u00f1os adquiridas con oportunidad todas las vacunas necesarias para un esquema de vacunaci\u00f3n que est\u00e1 muy probado en el mundo que es una recomendaci\u00f3n de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud Dinamarca Suecia Noruega Finlandia Alemania Francia Espa\u00f1a pr\u00e1cticamente toda Europa tiene el mismo esquema de vacunaci\u00f3n que M\u00e9xico que es para grupos de alto riesgo es una vacuna que como hemos comentado una y muchas veces protege de enfermedad grave no tiene una eficacia suficientemente alta para proteger de los contagios ni de la enfermedad leve pero protege contra enfermedad grave y es por eso que desde hace muchos a\u00f1os en M\u00e9xico y en el mundo se utiliza la vacuna para los grupos de edad de mayor riesgo o para las personas de cualquier edad que tienen comorbilidades parece que hace quince d\u00edas la prensa mexicana se confundi\u00f3 un poco con la idea de por qu\u00e9 se pone la vacuna as\u00ed como se pone tambi\u00e9n en Europa y como lo recomienda la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y empezaron a especular si faltaban vacunas no no se preocupen las vacunas adquirieron es m\u00e1s o menos la misma cantidad ajustada por poblaci\u00f3n que se usa desde 2007 en M\u00e9xico Entonces no hay raz\u00f3n para preocuparse En ese sentido quedan todav\u00eda vacunas y queda todav\u00eda tiempo para proteger a las personas terminamos con una comentario sobre la otras infecciones respiratorias como hemos dicho en varias ocasiones hay m\u00e1s de 350 virus respiratorias que afectan a la humanidad y hay algunos que son de especial importancia por su frecuencia en nuestro laboratorio Nacional de referencia el indre hacemos un panel de detecci\u00f3n de virus respiratorios con m\u00e1s de 15 elementos y hemos detectado que en M\u00e9xico se presenta tambi\u00e9n un predominio del virus inicial respiratorio Este es un virus que se presenta tambi\u00e9n en otras partes del mundo en todo el mundo de hecho y durante la temporada de fr\u00edo en el hemisferio norte ha predominado en Europa en Estados Unidos en Canad\u00e1 y tambi\u00e9n en M\u00e9xico aproximadamente 56% de las aislamientos de virus respiratorios que no sean covid o no se han influenza son virus incidencial respiratorio el virus en adulto casi no provoca m\u00e1s que una enfermedad catarral Aunque ciertamente intensa pero en ni\u00f1os y ni\u00f1as particularmente menores de cinco a\u00f1os de edad puede dar una condici\u00f3n cl\u00ednica parecida a la neumon\u00eda es una situaci\u00f3n que se llama bronquiolitis y que puede requerir hospitalizaci\u00f3n las precauciones generales que hay que tener ya las hemos comentado lavado frecuente de manos mantener sana distancia evitar en lo posible lugares concurridos utilizar el cubrebocas en particular en cerrados para evitar contagiar a otras personas y cuidar a las personas de mayor vulnerabilidad adultos mayores y ni\u00f1as y ni\u00f1os menores de cinco a\u00f1os muchas gracias Muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente doctor Alcocer doctor L\u00f3pez gatel Muy buenos d\u00edas a todas y a todos desde el tres de mayo pasado hemos informado al pueblo de M\u00e9xico sobre el plan de salud del IMSS bienestar este esfuerzo de la cuarta transformaci\u00f3n para federalizar y levantar la atenci\u00f3n m\u00e9dica particularmente para la poblaci\u00f3n sin seguridad social Es decir para quienes menos tienen y m\u00e1s nos necesitan hoy queremos reportar que hicimos en el dos como vamos que hemos logrado y que y qu\u00e9 sigue en este en este plan lo primero que debemos es que en 2022 el IMS bienestar Dej\u00f3 de ser solamente un programa del seguro social y ahora es un organismo p\u00fablico descentralizado hoy el bienestar es la instituci\u00f3n con mayor capacidad de atenci\u00f3n m\u00e9dica que tiene el pa\u00eds para las personas sin seguridad social en a inicios de este a\u00f1o ten\u00eda 80 hospitales Rurales en 19 estados del pa\u00eds que atend\u00edan especialidades troncales las las m\u00e1s b\u00e1sicas el el bienestar el d\u00eda de hoy opera 330 hospitales y unidades de segundo nivel en 24 estados del pa\u00eds pas\u00f3 de tener tres mil novecientos ochenta y dos unidades de primer nivel de unidades m\u00e9dicas Rurales principalmente y unidades m\u00f3viles para pasar a tener y operar ocho mil setenta y nueve centros de salud unidades de primer nivel Y quiz\u00e1 el dato m\u00e1s importante a inicios de este a\u00f1o el IMSS bienestar atend\u00eda a once punto siete millones de mexicanas y mexicanos hoy cuida la salud de 25.7 millones de compatriotas en la l\u00e1mina siguiente podemos ver los nueve estados en donde el IMS bien estar ya es la \u00fanica instituci\u00f3n p\u00fablica que atiende a la poblaci\u00f3n sin seguridad social Nayarit Tlaxcala Colima Sonora Sinaloa Baja California Sur Campeche Veracruz y Guerrero en estos estados los gobiernos que que encabezan ah\u00ed los gobiernos estatales gobernadoras y gobernadores nos transfirieron las unidades y se implement\u00f3 un plan de acci\u00f3n en cuatro rubros prioritarios la rehabilitaci\u00f3n el mantenimiento y la conservaci\u00f3n de la infraestructura dos la rehabilitaci\u00f3n y la sustituci\u00f3n del equipo m\u00e9dico la cobertura de las plantillas de personal de salud en todos los turnos y el abasto de de medicamentos vamos a ver r\u00e1pidamente cada uno de estos rubros en la acci\u00f3n n\u00famero uno que tiene que ver con la rehabilitaci\u00f3n mantenimiento y conservaci\u00f3n se ejerci\u00f3 un presupuesto de dos mil seiscientos cincuenta y tres millones de pesos en diferentes obras se trata de adecuaciones y ampliaciones de almacenes y de farmacias impermeabilizaciones pintura mantenimientos correctivos de los cuartos de m\u00e1quinas rehabilitaciones de equipos electromec\u00e1nicos hidr\u00e1ulicos cambio de l\u00e1mparas de luminarias rehabilitaci\u00f3n integral de todas las unidades los pisos los plafones las puertas los los ba\u00f1os se han habilitado tambi\u00e9n con estos procesos cuarenta y cuatro quir\u00f3fanos 44 quir\u00f3fanos que en muchos casos llevaban a\u00f1os sin sin operar encontramos incluso quir\u00f3fanos que llevaban 14 a\u00f1os estando ah\u00ed sin realizar una sola una sola cirug\u00eda la segunda acci\u00f3n importante fue la adquisici\u00f3n de equipo de equipo m\u00e9dico junto con el insavi y el bienestar se celebraron diversos procesos de compra de equipo por un monto de dos mil ochenta millones de pesos para adquirir 17.392 piezas de equipo que incluyen monitores de signos vitales carros rojos para las salas de urgencia en donde tienen los equipos de reanimaci\u00f3n cunas de calor radiante para reci\u00e9n nacidos incubadoras de traslado camas cl\u00ednicas hospitalarias camas obst\u00e9tricas el\u00e9ctricas para procesos de parto amigable refrigeradores para vacunas estuches de diagn\u00f3stico fonodetectores cosas elementales pero ausentes en muchos de estas unidades que ya se adquirieron adem\u00e1s se rehabilitaron tom\u00f3grafos equipos de rayos x l\u00e1mparas de de quir\u00f3fano entre entre otros el tercer la tercera acci\u00f3n de las m\u00e1s importantes es la cobertura de plantillas de personal en todos los turnos en todas las especialidades particularmente de los m\u00e9dicos especialistas en tres procesos que llevamos a cabo Durante este a\u00f1o se han logrado incorporar un total de tres mil cuarenta y siete m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas para la atenci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que m\u00e1s lo necesita el primero fue el del veinticuatro de mayo la convocatoria Nacional de reclutamiento en la que se logr\u00f3 contratar a mil quinientos dieciocho especialistas aqu\u00ed algo que hay que destacar es que se lograron cubrir muchas plazas vacantes en especialidades como anestesia ginecolog\u00eda y obstetricia o pediatr\u00eda que son de las m\u00e1s de las m\u00e1s importantes el otro tema es que se incorpor\u00f3 a la a los hospitales que ahora son del IMSS bienestar a la rotaci\u00f3n de campo que hacen los m\u00e9dicos residentes en su \u00faltimo a\u00f1o cuando est\u00e1n haciendo la la especialidad en siete especialidades ginecolog\u00eda medicina interna anestesia pediatr\u00eda medicina familiar urgencias y cirug\u00eda aqu\u00ed tenemos ya mientras hablamos tenemos a mil treinta y ocho m\u00e9dicos m\u00e9dicas distribuidos en Nayarit Tlaxcala Colima Sonora Sinaloa del sur Campeche y Guerrero en algunos de estos hospitales sobre todo los m\u00e1s remotos en zonas alejadas ni siquiera residentes hab\u00eda llegado no hab\u00eda en la historia de esos hospitales la presencia de m\u00e9dicos especialistas salvo espor\u00e1dicas jornadas que se que se realizaban con esta cobertura Pues ampliamos tambi\u00e9n la fuerza de de trabajo y de manera muy destacada tambi\u00e9n la colaboraci\u00f3n que tenemos con el gobierno de la Rep\u00fablica de Cuba con el Ministerio de salud con el convenio que se firm\u00f3 el 20 de Julio para tener con servicios m\u00e9dicos cubanos diferentes especialistas hombres y mujeres con mucha experiencia que ya est\u00e1n en nuestro pa\u00eds desde desde esas fechas han ido llegando a la fecha tenemos 491 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas de Cuba que brindan sus servicios en hospitales de once estados donde antes pues simplemente no hab\u00eda especialistas eh Las especialidades que que los m\u00e9dicos cubanos est\u00e1n cubriendo son de muy dif\u00edcil cobertura eh medicina interna pediatr\u00eda tambi\u00e9n cirug\u00eda general medicina familiar oftalmolog\u00eda nefrolog\u00eda otorrinolaringolog\u00eda imagenolog\u00eda medicina intensiva cardiolog\u00eda trauma y ortopedia ginecolog\u00eda neurolog\u00eda tambi\u00e9n que son estas Las especialidades que est\u00e1n cubriendo los m\u00e9dicos cubanos hay que decirlo tambi\u00e9n est\u00e1n en estados y en particular en regiones de alta o de muy alta marginaci\u00f3n y tambi\u00e9n en regiones de de mediana marginaci\u00f3n esperamos para enero tener contar con el arribo de 119 m\u00e9dicos y m\u00e9dicas cubanas m\u00e1s adem\u00e1s de m\u00e9dicos generales integrales que se van a incorporar a este a este proceso tambi\u00e9n y abrimos la convocatoria para m\u00e9dicos especialistas de otras nacionalidades Esto fue en octubre se han registrado al momento novecientos cuarenta y cuatro m\u00e9dicas y m\u00e9dicos de varias partes del mundo Se recibieron solicitudes de Argentina de Bolivia de Colombia de Costa Rica de Ecuador de Estados Unidos de Per\u00fa de Venezuela tambi\u00e9n de Espa\u00f1a de Paraguay de otros pa\u00edses europeos y estamos en el proceso de la revisi\u00f3n de los documentos para poder Ya empezar a recibir los empezando el pr\u00f3ximo el pr\u00f3ximo a\u00f1o por \u00faltimo Tuvimos una convocatoria nacional esta param\u00e9dicos generales y tambi\u00e9n para personal de enfermer\u00eda se aperturaron de 4.229 plazas para cubrirlas y recibimos catorce mil novecientos treinta y siete solicitudes Esto fue para los estados de Nayarit de tla de Baja California Sur de Sonora y de y de Campeche con esto tenemos la cobertura de 94% de estas m\u00e1s de cuatro mil plazas y estamos ya en los procesos de de contrataci\u00f3n para para que est\u00e9n m\u00e9dicos generales y personal de enfermer\u00eda en todos los turnos y tambi\u00e9n en el primer nivel de atenci\u00f3n Es decir en los centros de salud y tambi\u00e9n hoy queremos anunciar la anterior por favor esto que es la convocatoria que estamos ampliando de m\u00e9dicos generales y personal de enfermer\u00eda en cuatro nuevos estados en Sinaloa en Colima en Michoac\u00e1n y en Veracruz se tratar\u00e1 de mil sesenta y siete posiciones de m\u00e9dicos generales 2,195 de personal de enfermer\u00eda por lo que invitamos a todas y a todos a visitar la p\u00e1gina triple W punto Ims punto gob punto mx diagonal IMSS bienestar para tener m\u00e1s informaci\u00f3n y realizar el registro que se abrir\u00e1 a partir del tres y hasta el 17 de enero del 2000 del 2023 en la cuarta acci\u00f3n tiene que ver con el abasto de medicamentos en esto no es solamente surtir a los estados de los medicamentos necesarios son procesos que pasan por seis etapas la primera es ordenar la solicitudes de medicamentos de los estados es decir que los estados soliciten a las instituciones federales los medicamentos que se usan mes con mes los consumos por medios mensuales Ese fue la primera acci\u00f3n despu\u00e9s aumentar la capacidad que se tiene de almacenamiento y tambi\u00e9n de la capacidad que se tiene en las farmacias por eso era tan importante ampliar muchas farmacias que se saturaban con medicamentos que No necesariamente eran los de alto de alto consumo tambi\u00e9n se adecuaron y reordenaron 35 farmacias reforzamos el parque vehicular para la distribuci\u00f3n Contamos con en varios estados que est\u00e1 haciendo la distribuci\u00f3n ya en las como se le llama la \u00faltima milla en Las lugares m\u00e1s apartados de los de los medicamentos se compr\u00f3 y se hizo una compra emergente por 217 millones de pesos en claves donde se ten\u00eda un inventario menor y se implement\u00f3 el sistema de abasto institucional el sistema de administraci\u00f3n de insumos El sai para tener informaci\u00f3n m\u00e1s precisa como lo hemos comentado aqu\u00ed no solamente de Cu\u00e1ntas Cu\u00e1ntas medicamentos hay en cada estado sino Cu\u00e1ntas recetas se est\u00e1n surtiendo Y cu\u00e1ntas se surten de manera completa como se ve cada que vamos entrando un estado se van mejorando este indicador el nivel de surtimiento pas\u00f3 en un promedio de los nueve estados de 46% all\u00e1 arriba del 91% y hay estados como Nayarit que pasaron del 25% de las claves que ten\u00edan y del surtimiento recetas a un 99% ya de todas las claves que se ten\u00edan que tener en Tlaxcala se pas\u00f3 del 50% de abasto al 97% en Colima del 45% a 99% igual que en Baja California Sur Qu\u00e9 pas\u00f3 del 65% de recetas surtidas a un 99% Sonora que pas\u00f3 del 20% al 98% Sinaloa del 39% al 96% y los Estados m\u00e1s recientes Campeche que pas\u00f3 del 65 al 88% guerrero que pas\u00f3 del 32 al 81% y Veracruz que estamos en la segunda etapa donde se mantiene en un 65% ah\u00ed es el estado en donde tenemos que reforzar a\u00fan m\u00e1s antes de que concluya este este a\u00f1o y finalmente esto nos ha se traduce en servicios se traduce en incrementar la posibilidad Ya teniendo la infraestructura el equipo el personal y los insumos en incrementar los servicios sean en estos nueve estados otorgado 23% m\u00e1s consultas de Medicina familiar ciento veinte por ciento m\u00e1s de consulta de especialidades es decir hab\u00eda lugares en donde no exist\u00eda la consulta de especialidad toda la consulta era de m\u00e9dicos generales y con referencias a hospitales en las ciudades hoy ya tenemos ciento veinte por ciento m\u00e1s consultas de especialidad 55% m\u00e1s cirug\u00edas se han realizado en estos nueve estados y 31% m\u00e1s partos atendidos esto no significa que nazcan m\u00e1s personas simplemente que est\u00e1n haciendo en instituciones p\u00fablicas est\u00e1n haciendo en el IMSS en el IMS bienestar y no en el medio privado hay datos por Estados y los podemos ver que son muy destacables en Nayarit donde se increment\u00f3 el 193% de las consultas de especialidad o Tlaxcala donde se increment\u00f3 el 37% la cirug\u00edas Colima con 218 por ciento m\u00e1s consultas de especialidad Campeche donde est\u00e1n ocurriendo ciento ocho por ciento partos que antes que entrara el programa Baja California Sur est\u00e1 teniendo 65% m\u00e1s de cirug\u00edas o Sonora que tambi\u00e9n tiene 60% m\u00e1s cirug\u00edas que que antes finalmente un tema muy sensible y muy importante que es parte de estas acciones es que se han cerrado 182 cajas registradoras del seguro popular en donde se cobraban los servicios para las personas que no tienen para pagar esto era el seguro popular un sistema de financiamiento que cobraba la atenci\u00f3n y que te y que terminaba simulando la atenci\u00f3n m\u00e9dica rotulando los hospitales Esto no es un cambio de r\u00f3tulo como lo hemos dicho es un cambio de r\u00e9gimen en la atenci\u00f3n m\u00e9dica y la forma como el estado mexicano atiende a la salud de las personas que no tienen seguridad social en ese en ese sentido tenemos un el plan para el primer trimestre del pr\u00f3ximo a\u00f1o Qu\u00e9 pasa por concluir en estados donde iniciamos donde ya estamos trabajando estos procesos de rehabilitaci\u00f3n de cambios de equipo de cobertura de plantillas de personal en Morelos en Michoac\u00e1n y en el estado de Oaxaca que visitaremos el d\u00eda de ma\u00f1ana estamos haciendo los levantamientos diagn\u00f3sticos en estados que adem\u00e1s acaban de cambiar sus gobiernos estatales en el Estado de Hidalgo en el estado de Quintana Roo y en el estado de de Tamaulipas en acuerdo con los gobernadores y gobernadoras de estas entidades y tambi\u00e9n en febrero queremos concluir la implementaci\u00f3n del modelo ya ya se hicieron los levantamientos ya hay ya hay trabajo avanzado en los estados de Zacatecas y de San Luis Potos\u00ed la \u00faltima es nada m\u00e1s un reporte del ejercicio del gasto de estos nueve estados en estas acciones nada m\u00e1s aparte ha habido muchas otras acciones pero en las acciones de rehabilitaci\u00f3n y de sustituci\u00f3n de de equipo se ten\u00eda un presupuesto de 95 mil seiscientos treinta y siete millones de pesos y se ejercieron el 98% entonces creemos que el proceso va caminando agradecemos much\u00edsimo la disposici\u00f3n de los gobiernos de los estados y desde luego de todo el personal de salud que hoy est\u00e1 incorpor\u00e1ndose al IMSS bienestar con la mayor de las voluntades y del y demostrando su vocaci\u00f3n de de servicio hemos preparado un video se\u00f1or presidente si nos permitieran pasarlo es un resumen de las acciones de este a\u00f1o Much\u00edsimas gracias Buenos d\u00edas hemos echado a andar el bienestar el nuevo sistema de salud de calidad gratuito y universal en 2022 arrancamos el proceso de transformaci\u00f3n con el programa estar en los estados de Nayarit Tlaxcala Colima Sonora Sinaloa Baja California Sur Campeche Guerrero y Veracruz con el objetivo de garantizar el derecho a la salud para la poblaci\u00f3n sin seguridad social definimos el plan estrat\u00e9gico y el modelo de atenci\u00f3n a la salud para el bienestar realizamos el diagn\u00f3stico implementamos las acciones y hoy damos resultados por eso Gracias a las y los 15 gobernadores que libres conscientes y humanistas han apostado por la transformaci\u00f3n de los sistemas de salud con la transferencia de los sistemas estatales de salud al \u00f3rgano P\u00fablico de centralizado en bienestar habilitamos unidades adquirimos equipo cubrimos plantillas en todos los turnos y est\u00e1 en marcha una estrategia de abasto emergente de medicamentos a m\u00ed me da mucho gusto de tener esto Pues gracias a Dios ya no voy a hacer la \u00fanica que van a tener esta cirug\u00eda se la van a hacer mucho que hay mucha gente aqu\u00ed enfermas aqu\u00ed hay bastante gente que s\u00ed de esto de que haya doctores para atenderlos Est\u00e1 la farmacia bien surtida Ahora ya tienen pues m\u00e1s r\u00e1pido que antes porque antes durabas hasta la tarde a veces aqu\u00ed se me inform\u00f3 que toda la atenci\u00f3n iba a ser gratuita me siento muy orgullosa de ser de las primeras cirug\u00edas en estos quir\u00f3fanos de este hospital la salud es un derecho [M\u00fasica] Bueno vamos mujeres o sea una dos tres cuatro cinco seis a ver si se puede Muchas gracias se\u00f1or presidente porque ayer nos pasamos muy buenos d\u00edas Marta obeso de espera noticias y de la revista naturopat\u00eda se\u00f1or presidente uno de los exponentes y heredero de la medicina ancestral inca el m\u00e9dico tradicional y sacerdote Lauro Garc\u00eda Lauro hinostroza Garc\u00eda conocido como tarire este lleg\u00f3 a M\u00e9xico procedente Lima Per\u00fa el pasado 26 de septiembre ese d\u00eda autoridades aduanales Sin dar aviso a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica de comenzaron unas botellas que tra\u00eda en su maleta argumentando que iban a ser analizadas en estas botellas Lauro hinostroza de 69 a\u00f1os de edad tra\u00eda ayahuasca medicina que la cultura inca utiliza para fines terap\u00e9uticos religiosos y culturales desde entonces este sacerdote curandero y uno de los m\u00e9dicos tradicionales m\u00e1s des de Am\u00e9rica Latina se encuentra preso en nuestro pa\u00eds se\u00f1or presidente y la confederaci\u00f3n de Medicina tradicional complementaria integrativa y educaci\u00f3n de salud cofemites as\u00ed como representantes de los pueblos originarios Con quienes ten\u00eda una agenda de trabajo aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds han denunciado que las autoridades mexicanas han vulnerado la dignidad su derecho como guardi\u00e1n de la cultura inca y tradiciones peruanas y sus derechos humanos se\u00f1or presidente comentarle que al igual que el cannabis y los hongos y los cibes existe suficiente evidencia cient\u00edfica que ha demostrado la pertinencia del empleo con fines terap\u00e9uticos de este tipo de plantas y que en el 2008 la ayahuasca fue declarada patrimonio cultural en la nacional en Per\u00fa y este en esferas noticias tambi\u00e9n nos ha llegado la denuncia que la salud del maestro muy hinostroza ha mermado ya que durante la reclusi\u00f3n en el penal preventivo varonil norte de la Ciudad de M\u00e9xico no ha podido continuar con sus tratamientos m\u00e9dicos por lo que algunos de sus padecimientos se han agravado preguntarle se\u00f1or presidente si usted podr\u00eda intervenir para que se revise si esta medida cautelar que fue decretada a Laura hinostroza no es violatoria de los Derechos Humanos reconocidos en nuestra Constituci\u00f3n y en los tratados internacionales que tenemos suscritos se\u00f1or presidente y tambi\u00e9n preguntarle cu\u00e1l es su opini\u00f3n se\u00f1or presidente respecto al rescate uso y promoci\u00f3n y promoci\u00f3n del conocimiento ancestral en el empleo de la Cannabis los hongos y los cibes y esta ayahuasca bueno en el caso que este planteas le vamos a pedir al licenciado Francisco gardu\u00f1o de migraci\u00f3n que vea c\u00f3mo est\u00e1 este asunto y con el aval de ustedes porque pues ustedes se dedican a fomentar la medicina tradicional y son gentes serias este vamos a buscar de que se le libere si te parece S\u00ed por favor y este que se vea c\u00f3mo est\u00e1 su asunto seguramente consideran que es una droga y por eso este lo detuvieron hay que verlo y que ustedes como asociaci\u00f3n S\u00ed este fundamente de que se trata de un tratamiento tradicional aunque le podr\u00edamos pedir a cofemites que les mande un escrito Okay Claro que s\u00ed lo otro es pues Usted qu\u00e9 opina de acuerdo a lo que decidi\u00f3 la Suprema Corte s\u00ed sobre el uso de estas Este hierbas no tengo m\u00e1s elementos Considero que para fines curativos Pues todo todo lo que pueda ayudar no veo yo en esto ning\u00fan problema y creo que ya est\u00e1 permitido para fines curativos Entonces es cosa de que se siga luchando por eso as\u00ed es gracias Aprovechando que est\u00e1 el secretario de salud el doctor Alcocer este quisiera saber su opini\u00f3n respecto a que el pasado 29 de noviembre se aprob\u00f3 la inclusi\u00f3n de la ozonoterapia en la ley de salud de la Ciudad de M\u00e9xico si nos pudiera explicar En qu\u00e9 consiste esta terapia alternativa y en qu\u00e9 casos est\u00e1 recomendada ya que recuerdo que una vez que pude conversar con el secretario \u00e9l me comentaba que era la \u00fanica terapia alternativa que \u00e9l nos recomendar\u00eda doctor si me pudiera Con permiso se\u00f1or presidente S\u00ed este el tema es amplio el tema es obligado en un pa\u00eds con tal cultura que tenemos y desde luego se ha hecho se han hecho esfuerzos no solo en las instancias de salud pero las que conozco son por ejemplo el ir integrando la farmacopea de de estos productos es una tarea muy importante lo existe en una base inicial en el Instituto Nacional de nutrici\u00f3n que se hizo principalmente en Oaxaca es en en otro momento ya m\u00e1s En este gobierno tambi\u00e9n cofepris tomando en cuenta experiencias y comunicaci\u00f3n en el norte en Sonora y en el en el norte del pa\u00eds tambi\u00e9n se ha sido se ha hecho esta farmacopea de los productos naturales que se utilizan precisamente por en las zonas ind\u00edgenas y desde luego con la sabidur\u00eda que tienen esta integraci\u00f3n para el conocimiento vamos a se\u00f1alarlo no no local sino internacional pues cuesta trabajo ubicarlo en Per\u00fa por ejemplo es todo una gama de posibilidades y lo tenemos ya en un uso como mencion\u00e9 muy conocido porque de ah\u00ed se originan gran parte de los medicamentos si ustedes me dicen una enfermedad que no tenga un medicamento que su base fue creada desarrollada en un producto natural que se pudo es obtener y procesar con lo m\u00e1s habitual con los t\u00e9s con las p\u00f3cimas con una serie de acciones de valor cultural desde el repito pero que son tambi\u00e9n muy \u00fatiles muy necesarias la piel la nariz la no solo las inyecciones son las v\u00edas m\u00e1s importantes para ello Este es el panorama general tambi\u00e9n lo existe ya tambi\u00e9n en otros en otras instancias de cultura donde se est\u00e1 tomando en cuenta Esta realidad en cuanto al ozono Esto no es este de origen este natural este es una propuesta derivada precisamente de una acci\u00f3n f\u00edsica y desde luego una acci\u00f3n connotada en el ozono que en su difusi\u00f3n hacia los tejidos puede cambiar algunas de las vertientes ligadas a Peque\u00f1os elementos que nosotros tenemos en nuestra en nuestra piel en nuestra respiraci\u00f3n y desde luego en nuestros tejidos que requieren rehabilitaci\u00f3n es precisamente donde se utiliza mucho una rehabilitaci\u00f3n muscular una rehabilitaci\u00f3n tambi\u00e9n de las articulaciones y tiene su su centros de mayor acci\u00f3n existe en la homeopat\u00eda mucha Uni\u00f3n tambi\u00e9n en algunos lugares con esto y son las las rutas de lo que es la salud en su m\u00e1xima este extensi\u00f3n en cuanto a mi opini\u00f3n que fue en ese momento de conocimiento m\u00e1s cient\u00edfico le falta la sonoterapia o esa base que no es obligada sino es conocerla para que no quede esto y lo tomo con mucho mucho detalle en una acci\u00f3n no no racional sino inclusive de uso en exceso y de un enga\u00f1o Para algunas de las acciones pero en esa en ese equilibrio pues queda a nosotros a la gente con racionalidad pues darle la oportunidad no es da\u00f1ino desde luego es un recurso que se tiene que seguir trabajando pues bienvenido gracias s\u00ed Y aprovechando este se\u00f1or secretario este recordarle que a lo largo de todo este a\u00f1o una servidora he denunciado aqu\u00ed y se ha ofrecido evidencia incluso Tuvimos una reuni\u00f3n con el Doctor Ricardo a este cortes este de la inoperatividad de la direcci\u00f3n de Medicina tradicional y cultura este y desarrollo intercultural de la secretar\u00eda de salud el mismo doctor este Cort\u00e9s Alcal\u00e1 reconoci\u00f3 que s\u00ed es un \u00e1rea de simulaci\u00f3n por falta de presupuesto preguntarles y para el 2023 este ya est\u00e1 direcci\u00f3n va a ser operativa si va a haber cambios con Qu\u00e9 presupuesto se cuenta y este C\u00f3mo resarcir todas estas dos d\u00e9cadas que no ha dado resultados s\u00ed esto yo le pedir\u00eda al doctor Hugo L\u00f3pez gatel que es el subsecretario donde est\u00e1 ubicada esta direcci\u00f3n y que desde luego junto con el doctor Cort\u00e9s son los que le dan seguimiento y que ha habido caminos nuevos que en su momento tal vez \u00e9l o el doctor Cort\u00e9s lo pueden se\u00f1alar por favor con su permiso presidente con mucho gusto maestro s\u00ed efectivamente a lo que se refiri\u00f3 el doctor Cort\u00e9s pues ya es la tercera vez que usted menciona en este foro que el doctor Cort\u00e9s dijo que era una simulaci\u00f3n se refiri\u00f3 a la historia de esa direcci\u00f3n no se refiere a lo que estamos en este momento trabajando efectivamente esta direcci\u00f3n fue creada hace casi dos d\u00e9cadas y en su momento se pretendi\u00f3 en un momento de auge del conocimiento sobre la medicina tradicional que era entre otras destacada un \u00e1rea semejante en el Instituto Mexicano del Seguro Social cuando estaba el doctor Javier lozoya y se pretend\u00eda impulsar No solamente la recopilaci\u00f3n del bagaje cultural y la el conocimiento cient\u00edfico que pudiera haber sobre los distintos productos particularmente vegetales se pretend\u00eda adem\u00e1s que en la terap\u00e9utica convencional en las terapias que est\u00e1n reconocidas o formalizadas por leyes o por reglamentos o por lineamientos se incorporara parte de este bagaje cultural esto no ocurri\u00f3 a lo largo de much\u00edsimos a\u00f1os casi dos d\u00e9cadas y a eso es a lo que se refiri\u00f3 el doctor Cort\u00e9s que hab\u00eda sido hist\u00f3ricamente una simulaci\u00f3n ahora esta recopilaci\u00f3n del bagaje cultural requiere un enorme trabajo hay centros acad\u00e9micos por ejemplo en la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico el centro de investigaciones regionales que est\u00e1 en multidisciplinarias que est\u00e1 en la en Cuernavaca han hecho trabajo muy interesante de catalogaci\u00f3n de las distintas plantas medicinales que existen en M\u00e9xico desde una perspectiva antropol\u00f3gica Nosotros hemos tenido algunos progresos por ejemplo la cofepris public\u00f3 el a\u00f1o pasado una farmacopea de la herbolaria mexicana esto no hab\u00eda sido actualizado tampoco en mucho tiempo y consideramos que el publicar una farmacopea esto es decir una recopilaci\u00f3n sistem\u00e1tica de cu\u00e1les son los productos que existen Y c\u00f3mo pueden ser utilizados como han sido utilizados ancestralmente y c\u00f3mo podr\u00edan ser incorporados a ciertas capacidades de atenci\u00f3n en la medicina contempor\u00e1nea es de Gran valor qu\u00e9 se puede lograr posiblemente requiera la participaci\u00f3n de las comunidades pero tambi\u00e9n de los sistemas de salud locales ahora con el avance de IMSS bienestar consideramos que tenemos una nueva oportunidad de posicionar desde las instituciones este encuentro y di\u00e1logo con las comunidades para que puedan servir en las pr\u00e1cticas convencionales los productos que se usan ah\u00ed alerto sobre lo \u00faltimo que ya mencionaba mi maestro el peligro de la oportunismo el oportunismo comercial es muy dif\u00edcil regular la pr\u00e1ctica de la medicina tradicional o ancestral y los productos que se utilizan cuando existe una gran avidez de hacer negocios con ello entonces conforme se utiliza el conocimiento en la pr\u00e1ctica surgen compa\u00f1\u00edas peque\u00f1as medianas O quiz\u00e1 grandes que lo que buscan es comercializar los productos a\u00fan cuando no tengan ni un bagaje cultural ancestral o una capacidad cient\u00edficamente probada y esos son las situaciones que cuesta mucho trabajo delimitar pero vamos avanzando en eso s\u00ed la direcci\u00f3n No necesariamente es la soluci\u00f3n y veo que usted pone mucha atenci\u00f3n en la direcci\u00f3n y el personaje que la ocupa es m\u00e1s amplio que eso Como le digo es todo un esfuerzo institucional sistem\u00e1tico mucho \u00e9nfasis y todo precisamente porque no ha habido resultado y porque una servidora ha estado en contacto qu\u00e9 bueno que lo hagas se lo agradece perfecto tambi\u00e9n una reuni\u00f3n con las m\u00e9dicas y parceras tradicionales muy bien que no se ha logrado En esa direcci\u00f3n claro entonces por eso y hay un estudio de la Universidad de las hormonas en Par\u00eds donde demuestra que no ha cumplido con su objetivo con el que fue creado hay mucho mucho que hay mucho por hacer Le agradezco mucho que que usted ponga atenci\u00f3n en ella Cu\u00e1l es la visi\u00f3n que tiene usted esta direcci\u00f3n S\u00ed como le digo no me preocupa tanto la direcci\u00f3n en espec\u00edfico Este es un elemento administrativo puntual local estuvo durante muchos a\u00f1os marginada dentro de la subsecretar\u00eda hoy ya extinta de integraci\u00f3n del sector pero lo que se trata es de sumar esfuerzos Por cierto no quiero dejar de mencionar al impi y a su titular mi buen amigo licenciado Adolfo Regino quien tambi\u00e9n ha sido un impulsor no solamente de la explotaci\u00f3n apropiada del conocimiento para una pr\u00e1ctica justa de la medicina tradicional sino Adem\u00e1s del involucramiento de las distintas pueblos ancestrales Entonces vamos a seguir trabajando en coordinaci\u00f3n no en una sola direcci\u00f3n tenemos el bienestar tenemos lo que hace la nueva farmacopea herbolaria tenemos lo que hace el impi y desde luego es un planteamiento mucho m\u00e1s amplio pero muchas gracias por insistir en ello eh gracias qui\u00e9n sigue Buenos d\u00edas a todas y todos preguntarle presidente Cu\u00e1l es la situaci\u00f3n que hay en la frontera entre M\u00e9xico y Estados Unidos la situaci\u00f3n que se vive en la frontera entre Estados Unidos y M\u00e9xico con los migrantes cu\u00e1l es Bueno estamos Este enfrentando el fen\u00f3meno migratorio cuidando a los migrantes para que no sean maltratados y hay que buscar una soluci\u00f3n de fondo hemos insistido mucho en que se deben de atender las causas que originan la migraci\u00f3n que no se da por gusto sino por necesidad sin embargo no ha habido mucha voluntad en este sentido de parte de los gobiernos hace falta m\u00e1s trabajo para dar opciones a la gente y que no se vea obligada a emigrar tambi\u00e9n [M\u00fasica] existe pues delincuencia vinculada al tr\u00e1fico de personas y existe politiquer\u00eda Hace unos d\u00edas en Navidad llevaron unos camiones de migrantes en frente de la casa de la vicepresidenta kamalajares Qui\u00e9nes env\u00edan estos migrantes Pues los opositores pol\u00edticos pero es una actitud muy inhumana porque estamos hablando de una \u00e9poca de bajas temperaturas Entonces por su fobia a los migrantes su xenofobia y por sus intereses politiqueros se atreven a utilizar el dolor la necesidad de la gente Entonces ahora que va a estar con nosotros el presidente Valle vamos a tratar el tema de manera estructural estamos pues planteando que haya un programa de apoyo a los pa\u00edses con m\u00e1s pobreza Tom\u00e1s necesidad para que la gente no se vea obligada a emigrar y ya tenemos nosotros algunos ejemplos de c\u00f3mo s\u00ed funciona el que se ofrezcan opciones a los que se ven obligados a optar por la migraci\u00f3n si hay programas de bienestar en sus comunidades en sus pueblos se quedan y ya tenemos pruebas porque con pocos recursos M\u00e9xico est\u00e1 ayudando a pa\u00edses de Centroam\u00e9rica estamos trabajando en comunidades de Honduras de El Salvador de Guatemala y ya hemos hecho evaluaciones y sabemos que con dos programas que hemos aplicado sembrando vida y j\u00f3venes construyendo el futuro hemos logrado mantener a la gente en sus comunidades de origen Entonces es el planteamiento que estamos haciendo al gobierno de Estados Unidos y que ahora que nos vamos a encontrar con el presidente baile se va a volver a tratar \u00faltimamente de ya no solo es la migraci\u00f3n de Centroam\u00e9rica ya hay mucha migraci\u00f3n de Venezuela tambi\u00e9n de Nicaragua Colombia Ecuador \u00faltimamente entonces nuestra propuesta es un plan para el desarrollo de toda Am\u00e9rica Latina y el Caribe algo que no se hace lo he venido aqu\u00ed repitiendo desde la \u00e9poca del presidente Kennedy de la alianza para el progreso que se destinaron alrededor de Diez mil millones de d\u00f3lares Para apoyar a los pueblos de Am\u00e9rica Latina y el Caribe en aquella ocasi\u00f3n se excluy\u00f3 a Cuba y Hait\u00ed ahora nuestra propuesta es que no se excluya a nadie pero es ese prop\u00f3sito no entonces mientras los migrantes est\u00e1n en nuestro territorio procuramos de ayudarlos con albergue con comida con medicinas con m\u00e9dicos y con protecci\u00f3n pero s\u00ed es un asunto que amerita un tratamiento integral y en donde participemos todos Hay algo que Estados Unidos ech\u00f3 a andar el gobierno del presidente baile que funcion\u00f3 que ojal\u00e1 y se pueda replicar y ampliar en el caso de migrantes venezolanos que se otorgaron pues alrededor de 25,000 visas o permisos para trabajo temporal entonces a partir de que aplicaron esta medida Y eso tambi\u00e9n lo podemos probar se redujo el flujo migratorio de migrantes venezolanos entonces Esas medidas podr\u00edan ser de mucha utilidad darle cauce al flujo migratorio qu\u00e9 es lo que venimos probar este demandando desde hace mucho tiempo porque adem\u00e1s hace falta fuerza de trabajo en Estados Unidos Por qu\u00e9 no quieren regularizar la situaci\u00f3n de los migrantes porque as\u00ed abusan tambi\u00e9n de los migrantes no les pagan lo que les Deben de pagar este no les dan prestaciones sociales los pueden despedir cuando les da la gana pero eso ya no podemos seguirlo aceptando manteniendo ya tenemos que buscar una forma ordenada legal para atender el fen\u00f3meno migratorio por eso va a ser muy importante la Cumbre ahora el encuentro con el presidente y \u00e9l est\u00e1 en un buen plan en ese sentido la vicepresidenta kamala Harry tiene esa encomienda Pero hay en Estados Unidos tambi\u00e9n un grupo antimigrante como el gobernador de Texas que a \u00e9l se le atribuye esto de los camiones que es algo totalmente inhumano puede ser que este se\u00f1or hasta vaya al templo o lea la Biblia pero en realidad es muy inhumano y muy anticristiano porque eso no se hace C\u00f3mo este a media noche con todo el fr\u00edo que hay se va a dejar ah\u00ed este a migrantes celebro y reconozco lo que hacen asociaciones de Estados Unidos que apoyan a migrantes porque ya est\u00e1n pendientes de este tipo de bajezas de estos pol\u00edticos conservadores y corruptos Entonces ya est\u00e1n esperando los camiones y ah\u00ed llevan a los migrantes albergues y les dan atenci\u00f3n pero esa es la situaci\u00f3n que se est\u00e1 viviendo se me pas\u00f3 decir mi nombre Soy Cecilia Nava de Canal Once en espera de que se retire el art\u00edculo 42 sabemos que hay personas por la frontera de parte de ac\u00e1 de M\u00e9xico Nos gustar\u00eda saber c\u00f3mo lo est\u00e1 apoyando gobierno y si tienen conocimiento de cu\u00e1nto aproximadamente migrantes est\u00e1n y En qu\u00e9 ciudades tenemos toda la informaci\u00f3n nada m\u00e1s que este tendr\u00edamos que prepararla si se puede hoy que se entregue toda la informaci\u00f3n sobre la situaci\u00f3n de los migrantes en M\u00e9xico Okay y de otro tema presidente se hablaba de que iba a iniciar un programa de la guardia nacional forestal un nuevo cuerpo de seguridad en Campeche para atender la tala ilegal nos puede comentar cu\u00e1ndo va a iniciar Cu\u00e1ntos elementos y cu\u00e1l es el objetivo para aplicar este nuevo programa ya se tiene ya se tiene este un plan de creaci\u00f3n de cuarteles de la guardia nacional en Campeche en Quintana Roo que tienen como prop\u00f3sito la seguridad de los ciudadanos garantizar la seguridad de los ciudadanos y tambi\u00e9n combatir la tala de clandestina en las zonas de reserva pero ya por ejemplo en que es del municipio de calamul que hab\u00eda mucha Tala si clandestina ya Adem\u00e1s de que hay un destacamento militar tambi\u00e9n se est\u00e1 construyendo un cuartel de la guardia nacional Candelaria Campeche vamos a construir lo otro y as\u00ed en toda la zona del sureste donde hay Tala este clandestina estamos atendiendo esto y hemos combatido bastante este delito y estamos muy pendientes es que ah\u00ed estamos es de las cosas buenas que tiene el tren Maya que tiene muchas cosas buenas en el tramo de m\u00e1s est\u00e1 la clandestina que es el tramo seis y siete del tren Maya que es de Tulum a Esc\u00e1rcega son como 550 km ah\u00ed quienes est\u00e1n construyendo el tren son ingenieros militares entonces hay campamentos de las fuerzas armadas ya [M\u00fasica] ha cambiado la situaci\u00f3n de inseguridad que prevalec\u00eda en esa zona adem\u00e1s es oportuno que se sepa que en toda la ruta del tren maya va a haber vigilancia de la guardia nacional Incluso en los trenes y va a haber vigilancia a\u00e9rea en helic\u00f3ptero en toda la ruta del tren los que tienen m\u00e1s edad Yo creo que se acuerdan si viajaron en el ferrocarril de que en los trenes de pasajeros iban soldados ahora va a haber vigilancia no solo en el tren Maya que son 1554 kil\u00f3metros y no en los mil quinientos kil\u00f3metros tambi\u00e9n aproximados que tienen que ver con Palenque a Coatzacoalcos medias aguas Salina Cruz que es el istmo y luego de Ixtepec del istmo hasta la frontera con Guatemala ciudad Hidalgo todos esos lo estamos rehabilitando de modo que desde el istmo hasta Canc\u00fan van a ser como tres mil quinientos kil\u00f3metros y lo mismo en el caso del tren del istmo esto corresponde a la Secretar\u00eda de Marina que ya est\u00e1 haciendo cuarteles en toda la ruta del tren del istmo precisamente para garantizar la seguridad que va a ayudar mucho en toda la regi\u00f3n afortunadamente en el sureste no hay la violencia que hay en otras regiones del pa\u00eds me refiero a Oaxaca a Chiapas Veracruz ha bajado mucho si hab\u00eda Tabasco hay poca incidencia delictiva Campeche muy poca Yucat\u00e1n es el estado con menos delitos en el pa\u00eds y Quintana Roo a pesar de que es un centro tur\u00edstico internacional y s\u00ed operan bandas de todas maneras tenemos ah\u00ed vigilancia y hay Control pero eso es lo que est\u00e1 pasando en toda la regi\u00f3n del sureste Muchas gracias Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas Stephanie Palacios de la agencia internacional sputnik preguntarle sobre este tema de Oaxaca ahorita Aprovechando que est\u00e1n los los secretarios y el secretario de salud estos menores de edad que fueron tienen un virus que es una presunta rabia si confirmar si es rabia porque fueron picados por un murci\u00e9lago si hay alguna informaci\u00f3n de estos tres menores porque parece que algunos de ellos est\u00e1n graves y cu\u00e1les son algunos avances de esta Pues s\u00ed de de esta situaci\u00f3n con mucho gusto Gracias por preguntarlo lastimosamente si es tan graves dos de estos tres ni\u00f1os la informaci\u00f3n ha sido difundida ayer la secretaria de salud de Oaxaca present\u00f3 un informe tanto escrito como por un video y lo que ella dice es la misma informaci\u00f3n que conocemos se trata de tres ni\u00f1as dos ni\u00f1as y un ni\u00f1o son hermanos una de ocho uno de siete y uno de dos a\u00f1os de edad Quienes fueron mordidos por un murci\u00e9lago quiz\u00e1 uno o m\u00e1s de uno es dif\u00edcil saber si fue solo un animalito o varios en una en una grupo esta situaci\u00f3n les condicion\u00f3 a dos de ellos los dos mayores la ni\u00f1a de ocho y el ni\u00f1o de siete estar con una enfermedad que cl\u00ednicamente parece compatible con rabia no se ha demostrado todav\u00eda laboratorio las muestras fueron enviadas ya y se est\u00e1n procesando en el laboratorio nacional en el indre y muy probablemente hoy tengamos ya los resultados pero se est\u00e1n tratando como si fueran rabia se les est\u00e1 dando el tratamiento profil\u00e1ctico esto quiere decir utilizar la vacuna y un producto que se llama inmunoglobulina que es un anticuerpo que neutraliza al virus rabico En caso de que lo tengan esta situaci\u00f3n tiempo Perd\u00f3n Disculpen cu\u00e1nto tiempo se determinar\u00eda si es una rabia si hoy tenemos ya la mayor\u00eda de los resultados hoy podr\u00edamos saberlo Aunque no es necesariamente f\u00e1cil desde el punto de vista t\u00e9cnico porque depende de la calidad de la muestra que se toma el virus para conocimiento general el virus de la rabia es un virus que se transmite Generalmente por animales eso se llama una zoonosis en el mundo Silvestre en animales silvestres est\u00e1 todo el tiempo no es una enfermedad eliminable no es desafortunadamente pero es una realidad no se puede eliminar la rabia porque principalmente el virus de la rabia se transmite entre animales silvestres murci\u00e9lagos sobre todo aquellos que se alimentan de sangre tambi\u00e9n coyotes tejones mapaches pueden ser entre los tipos de animal m\u00e1s frecuentemente afectados por rabia y transmisores de rabia en poblaciones Rurales como en este caso esto es una poblaci\u00f3n que se llama palo de Lima en el municipio de San Andr\u00e9s Texmelucan eso est\u00e1s a 100 kil\u00f3metros aproximadamente al sureste de la capital del estado de Oaxaca pero por una brecha el recorrido es m\u00e1s de cuatro horas y media para llegar a esta comunidad es una comunidad muy pobre con condiciones de marginaci\u00f3n muy grandes con una carencia de servicios de salud el centro de salud m\u00e1s cercano est\u00e1 a dos horas y media de desplazamiento desde esta comunidad entonces lo que puede ocurrir es que fauna Silvestre en este caso murci\u00e9lagos que est\u00e1n afectados por rabia ataquen a los seres humanos que est\u00e1n en una localidad como esta se dijo que hab\u00eda una alerta sanitaria esto a veces es m\u00e1s por un asunto de informaci\u00f3n en la prensa se suele usar la palabra alerta en forma indiscriminada sin que haya una justificaci\u00f3n t\u00e9cnica hay una definici\u00f3n formal de alerta que desde hace varios a\u00f1os establecimos en el Sistema Nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica pero en este caso no aplica una alerta es un caso individual desafortunadamente afectando a tres ni\u00f1as y ni\u00f1os desde luego es lamentables del punto de vista m\u00e9dico pero no implica una alerta porque no hay una acci\u00f3n que se deba realizar como ya dije no se puede eliminar la rabia en este momento hay rabia en M\u00e9xico y en el mundo en una gran cantidad de animales silvestres y ah\u00ed seguir\u00e1 no se puede obviamente eliminar los animales silvestres ni es factible vacunarlos ahora s\u00ed aprovecho para comentar lo que M\u00e9xico s\u00ed logr\u00f3 Y esto es motivo quiz\u00e1 de satisfacci\u00f3n y de orgullo a lo largo de muchos a\u00f1os no es una acci\u00f3n de un a\u00f1o fue certificar la eliminaci\u00f3n de rabia humana transmitida por perros en 2019 la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud nos dio el el certificado de reconocimiento somos el primer pa\u00eds del mundo en el que se elimina la rabia humana transmitida por perros y esto es gracias a que en nuestro programa Nacional de control de zoonosis que incluye el control de la rabia realiza una vacunaci\u00f3n masiva de perros y gatos dom\u00e9sticos todos los a\u00f1os es una campa\u00f1a permanente la seguimos realizando la Seguiremos realizando y afortunadamente se logr\u00f3 ya eliminar la rabia transmitida por perros no as\u00ed la transmitida por gatos o desde luego por animales silvestres y es competencia de la secretar\u00eda de agricultura el cuidar a la fauna que est\u00e1 en uso pecuario y tambi\u00e9n ellos realizan pr\u00e1cticas de vacunaci\u00f3n donde corresponde pero s\u00ed esta es la situaci\u00f3n y hay un caso de Nayarit me preguntaban efectivamente tambi\u00e9n hay en Nayarit una persona que en este caso fue mordida por un gato un gato semi dom\u00e9stico lo ten\u00eda en casa pero el gato mayormente estaba en vida libre es tambi\u00e9n en una comunidad rural y la mujer tiene es una mujer de 29 a\u00f1os que tiene un cuadro compatible con rabia tampoco hay una alerta epidemiol\u00f3gica o sanitaria al respecto pero hemos al Estado de apoyado al gobierno de Nayarit tanto como lo hacemos con Oaxaca en lo que corresponde a los protocolos de tratamiento y de diagn\u00f3stico para estos casos Muchas gracias secretario se\u00f1or presidente preguntarle sobre circul\u00f3 en algunos videos en redes sociales sobre la presunta entrega de juguetes y electrodom\u00e9sticos del este presunto cartel de narcotraficantes el cartel feliz con nueva generaci\u00f3n en Guadalajara si hay alguna informaci\u00f3n ya que hace unos d\u00edas tambi\u00e9n detuvieron al hermano de este narcotraficante El mencho y por la desaparici\u00f3n de este Coronel tambi\u00e9n ah\u00ed mismo en Guadalajara se han suscitado varios eventos y saber sobre estos videos y han hecho algo si es un resguardo o que hay de informaci\u00f3n Bueno desde el inicio del gobierno pues constatamos y era notorio de dominio p\u00fablico que las bandas de delincuentes se apoyaban mucho en las bases sociales en la gente de las comunidades que entregaban despensas mercanc\u00edas juguetes en el caso del huachicol les permit\u00edan despu\u00e9s de que ellos llenaban las pipas con gasolina robada les permit\u00edan tambi\u00e9n este que obtuvieran recogieran llenaran bidones de gasolinas hab\u00eda ese apoyo todo esto ha ido desapareciendo porque la gente sabe de que eso es ilegal y que no se debe de dar protecci\u00f3n a la delincuencia porque es un mecanismo para poner por delante a la gente cuando haya una acci\u00f3n de la guardia nacional o de cualquier otra Corporaci\u00f3n \u00faltimamente est\u00e1n queriendo algunos grupos reactivar este mecanismo de apoyar a la gente si se decomisa coca\u00edna sale una comunidad y este protege a los traficantes incluso Busca retener a elementos del ej\u00e9rcito de la guardia para que no se lleve a cabo la acci\u00f3n que no se confisque la coca\u00edna pasa tambi\u00e9n que no quieren que se pongan cuarteles de la guardia nacional eso lo tenemos ahora en Jalisco donde hay manifestaciones Aparentemente espont\u00e1neas que no quieren a la guardia nacional nos pasaba en Chihuahua todav\u00eda tenemos algo de esto en Michoac\u00e1n que le digo a la gente pues que no se dejen manipular que no protejan a estas bandas que no se dejen con la detenci\u00f3n del hermano de del mencho Disculpe est\u00e1 muy pr\u00f3ximo a que la Marina y la Sedena y y fuerzas mexicanas de seguridad est\u00e9n pronto la captura de El L\u00edder del informaci\u00f3n sobre esto estoy hablando de c\u00f3mo est\u00e1n queriendo reactivar estos mecanismos Para que no haya vigilancia porque se Est\u00e1 avanzando mucho en decomisos como nunca precisamente hoy se acord\u00f3 que el martes pr\u00f3ximo le corresponde a seguridad se va a presentar un informe Y es much\u00edsimo lo decomisado No tiene comparaci\u00f3n con lo que pasaba antes nada m\u00e1s que no Se informa en conjunto informa la secretar\u00eda de la defensa informa la Secretar\u00eda de Marina en forma la guardia nacional y ahora vamos a informar de todo lo realizado por el gabinete de seguridad tomamos esa decisi\u00f3n entonces Adem\u00e1s ya son 130.000 elementos de la guardia nacional son 25 cuarteles cuando ten\u00eda m\u00e1s elementos la Polic\u00eda Federal lleg\u00f3 a cuarenta mil Ahora son 130,000 la guardia digo la polic\u00eda federal no ten\u00eda cuarteles eran desorden completo y adem\u00e1s terminaban protegiendo a las bandas Entonces ahora pues s\u00ed hay m\u00e1s presencia de guardia nacional y adem\u00e1s como ya se permite legalmente la participaci\u00f3n de la Marina y de la defensa pues es la suma de muchos m\u00e1s elementos y Tenemos tambi\u00e9n pues m\u00e1s coordinaci\u00f3n perseverancia las reuniones que hacemos todos los d\u00edas aqu\u00ed de seis a siete de la ma\u00f1ana con el gabinete de seguridad se hacen en todos los estados y en la mayor\u00eda de los estados participan los gobernadores y ah\u00ed est\u00e1n los comandantes de regi\u00f3n militar los comandantes de zona naval comandantes de zonas militares los secretarios de seguridad p\u00fablica todos son mesas para lograr la la paz la tranquilidad entonces pues ya no es como antes yo no informo mucho sobre esto porque me voy a los resultados es decir la incidencia delictiva en todos mis informes si ustedes los ven es a ver c\u00f3mo vamos en la incidencia delictiva en lo que corresponde a delitos federales c\u00f3mo vamos en homicidios c\u00f3mo vamos en robo de veh\u00edculo c\u00f3mo vamos en secuestro en feminicidios sobre eso me voy pero no es eso lo \u00fanico que se hace Imag\u00ednese lo que se decomisa de coca\u00edna el valor de esos decomisos lo que se decomisa de fentanilo de toda la droga Entonces vamos a informar sobre eso Este es Y si hay reacciones lo que t\u00fa mencionas pero no es por la detenci\u00f3n solo de un este presunto delincuente S\u00ed adem\u00e1s porque nunca sali\u00f3 una imagen del hermano de de que se est\u00e1 actuando en general y lo que les pon\u00eda de ejemplo no O sea no quieren que se instalen cuarteles de la guardia y usan a la gente aprovecho para decirlo para que la gente no se deje manipular eso no es bueno Aunque les den despensas de eso no es de buena fe Eso es para utilizar de escudo al pueblo manipular al pueblo y eso no se debe de permitir pues deben de ser como unos unos tres o cuatro muy pocos o sea este muy pocos por lo general insistimos me acuerdo de uno de Villa Ahumada en Chihuahua que no permit\u00edan que se construyera y hasta fui yo a inaugurable hay otro por ejemplo en Michoac\u00e1n en la Tierra Caliente no voy a mencionar el municipio porque ese Todav\u00eda est\u00e1 en proceso y otro en Jalisco y as\u00ed pero vamos avanzando y finalmente se\u00f1or presidente en el tema internacional sobre la visita de Joe biden el a\u00f1o que entra me gustar\u00eda preguntarle si esta visita podr\u00eda afectar en las relaciones que tienen M\u00e9xico con Rusia por el tema del conflicto de que conocemos Roc\u00edo Ucrania ha debido a las sanciones porque contin\u00faan las sanciones contra el gobierno de Rusia y adem\u00e1s por el tema del petr\u00f3leo la inflaci\u00f3n y con la reciente visita del presente Ucrania Estados Unidos que bueno financiaron otra vez est\u00e1 Pues s\u00ed est\u00e1 este conflicto y adem\u00e1s pues le otorgaron a Ucrania a estos misiles patrios Adem\u00e1s de que el presidente Evo Morales expresidente Evo Morales Pues critic\u00f3 un poco esta pol\u00edtica a Estados Unidos cuando est\u00e1 viviendo un tema de una oleada de fr\u00edo que han muerto m\u00e1s de 50 adem\u00e1s de la crisis que est\u00e1 viviendo Europa por el gas y que en alg\u00fan momento usted hab\u00eda hab\u00eda dicho que iba a apoyar a Alemania en el tema de este de del gas ahora con la visita del presidente de Joe biden van a hablar sobre este tema del apoyo que iba a ofrecer M\u00e9xico porque iban a apoyar a la agenda pero continuar\u00e1 en el tema de que M\u00e9xico se mantiene neutral Aunque exista esta M\u00e9xico es neutral este y es un pa\u00eds libre y es un pa\u00eds independiente que tiene relaciones con todos los pa\u00edses del mundo Adem\u00e1s porque recientemente el parlamento europeo hab\u00eda clasificado a Rusia como estado promotor del terrorismo y han surgido algunas versiones del que el presidente Vladimir Putin est\u00e1 enfermo y que ha sido una ola de desinformaci\u00f3n que adem\u00e1s la embajada de Rusia en M\u00e9xico ha declarado que esto pues no tiene ning\u00fan sustento y que el kremlin Pues no ha pues no nosotros mantenemos relaciones de amistad con todos los pueblos con todos los gobiernos del mundo y en t\u00e9rminos de geopol\u00edtica y adem\u00e1s por otras razones que tienen que ver con nuestra amistad y por el n\u00famero de mexicanos que trabajan que viven en Estados Unidos a nosotros nos importa mucho mantener buenas relaciones con el gobierno y con el pueblo de Estados Unidos eso es muy claro pero son relaciones tambi\u00e9n de respeto a nuestra soberan\u00edas Y eso lo entiende el gobierno de Estados Unidos y lo hacemos valer nosotros no este permitimos que nos digan con qui\u00e9n debemos de tener relaciones y con qui\u00e9n no por ejemplo en el gobierno anterior Yo creo que ni se los pidieron estaba el presidente Trump y expulsaron al embajador de Corea del Norte de ganas de ganar Gracias eso nosotros no no lo vamos a hacer es este contrario a lo que es nuestra pol\u00edtica de exterior somos independientes [M\u00fasica] m\u00e1s ayuda y apoyo militar en conflicto se alargue todav\u00eda hasta el a\u00f1o que ojal\u00e1 y se resuelva y sea este por la v\u00eda pac\u00edfica como lo nosotros lo estamos planteando porque no beneficia a nadie Las Guerras son irracionales causan nada m\u00e1s desgracia dolor tristeza bueno migraci\u00f3n crisis econ\u00f3mica es lo m\u00e1s este irracional que pueda haber Ojal\u00e1 y lleguen a un acuerdo nosotros propusimos un acuerdo de paz Incluso se propuso que interviniera la ONU que interviniera el Papa Francisco y que interviniera el ministro modi de la India y que buscaran este una soluci\u00f3n pac\u00edfica para beneficio de todos pero no han hecho nada es un poco lo lamentable de la actuaci\u00f3n de la ONU que est\u00e1 paralizada y movilizada pasmada cuando deber\u00eda de estar buscando La Paz en esta guerra de Rusia y Ucrania y tambi\u00e9n pues las potencias deber\u00edan de actuar con responsabilidad sobre todo las \u00e9lites econ\u00f3micas y pol\u00edticas no est\u00e1n alimentando la guerra no estar mandando armas como lo hacen las potencias hegem\u00f3nicas Entonces nosotros vamos a mantener nuestra pol\u00edtica y el tema que vamos a tratar con el presidente ya lo he puesto aqu\u00ed ya lo he dado a conocer tiene que ver con el fortalecimiento de nuestras relaciones en Am\u00e9rica del Norte y en toda Am\u00e9rica con respecto a nuestra soberan\u00edas y tiene que ver con un plan para el desarrollo y el bienestar de todos los pa\u00edses del continente americano y tiene que ver tambi\u00e9n con un cambio en la pol\u00edtica entre pa\u00edses del continente americano que no haya subordinaciones que no hay intervencionismo que no haya bloqueos que se inicie una etapa nueva que ya no se contin\u00fae con la doctrina Monroe ni con la concepci\u00f3n esta del destino manifiesto que nos veamos todos como aliados en en Am\u00e9rica todos que haya respeto y Esto va a significar el fortalecimiento de todo el continente que adem\u00e1s se tiene que hacer Porque si siguen los desequilibrios en lo econ\u00f3mico en lo comercial si hace sigue creciendo como lo ha venido haciendo no queremos que eso se desequilibrios se quieran resolver con el uso de la fuerza con lo b\u00e9lico porque no queremos la guerra queremos La Paz Entonces es mucho mejor la competencia econ\u00f3mica comercial y mantener esos equilibrios a que haya hegemon\u00edas econ\u00f3micas comerciales y al mismo tiempo se quieran enfrentar esas hegemon\u00edas como ha venido sucediendo con lo b\u00e9lico No eso es muy peligroso muy riesgoso para nosotros y para las nuevas generaciones Entonces mi planteamiento es a ver si nos fortalecemos en Am\u00e9rica dejamos de depender de otras regiones y lo que le voy a proponer es una pol\u00edtica de sustituci\u00f3n de de importaciones es decir que ya nos costemos comprando en otras regiones lo que consumimos y esto que va a significar fortalecer nuestra econom\u00eda en Am\u00e9rica del Norte y en toda Am\u00e9rica porque vamos a producir m\u00e1s se van a generar m\u00e1s empleos va a haber m\u00e1s crecimiento Ese es el planteamiento acompa\u00f1ado con un programa para el bienestar de los pueblos de Am\u00e9rica y con todo respeto este entender que es el continente m\u00e1s fuerte del mundo lo que hace falta es la integraci\u00f3n es levantar la mira y planear porque los del continente asi\u00e1tico esos est\u00e1n planeando para el 30 para el cuarenta para el 50 y nosotros en Am\u00e9rica no hacemos eso aqu\u00ed se usa aquello de que se echa a andar la carreta y que las calabazas se acomoden solas O se va a acomodar solas Entonces mi propuesta es vamos a planear hacia adelante ya no nos va a tocar verlo a nosotros pero vamos a dejar un proyecto para todo el continente americano Entonces s\u00ed va a ser en ese sentido la guerra a Rusia Ucrania no es tema o sea para nosotros no O sea qu\u00e9 dec\u00edamos la paz eso s\u00ed s\u00ed no no no no no nos metemos Ahora s\u00ed v\u00e1monos qu\u00e9 tal Presidente buenos d\u00edas Jorge Chaparro del diario La raz\u00f3n preguntarle presidente faltan dos nombramientos Bueno un nombramiento en el Banco Nacional de M\u00e9xico ya tiene usted una decisi\u00f3n al respecto sobre el futuro del vicegobernador en este caso qui\u00e9n a qui\u00e9n propondr\u00edan se vencen los plazos el 31 de enero S\u00ed este ya el secretario de hacienda Rogelio Ram\u00edrez de la O est\u00e1 haciendo ya la propuesta y antes del 31 se va a enviar este como lo establece la ley la propuesta al senado todav\u00eda no tiene el nombre no es que eso corresponde al secretario de hacienda y presidente tambi\u00e9n preguntarle pues ya est\u00e1 por vencerse tambi\u00e9n el plazo para la publicaci\u00f3n de estas vacaciones de dobles que van a recibir los trabajadores a partir ayer yo creo que ya sali\u00f3 publicado no ya firm\u00e9 el decreto t\u00fa dices el de la ampliaci\u00f3n de las vacaciones ya ya lo firm\u00e9 ya es un hecho entrar\u00e1 a partir del primero Pues es que yo creo que ya se public\u00f3 a ver pregunta bueno ustedes est\u00e1n pendientes pero yo ya firm\u00e9 perfecto mand\u00e9 s\u00ed S\u00ed es que hay que descansar o sea trabajar y descansar y ya saben Cu\u00e1l es este la recomendaci\u00f3n de San Benito ocho horas para trabajar ocho horas para descansar y ocho horas para pensar en mi caso Pues como ya no tengo mucho que pensar porque ya s\u00e9 de qu\u00e9 se trata ya tengo bien definido el proyecto pues son ocho y ocho son diecis\u00e9is de trabajo y ocho de descanso que a veces pues son ocho y que son muy buenas porque el sue\u00f1o es lo m\u00e1s reparador que hay Esto me lo dicen los m\u00e9dicos Este pero cuando no se puede pues ni modo nada m\u00e1s que s\u00ed es bueno el sue\u00f1o y adem\u00e1s este cuando no duerme uno bien no anda uno de buen humor se enoja uno y en este noble oficio de la pol\u00edtica no hay que enojarse Este Entonces lo m\u00e1s recomendable pues es descansar y las vacaciones Pues tambi\u00e9n lo mismo S\u00ed este pues que el trabajador tenga posibilidad de estar m\u00e1s con la familia ayuda mucho la convivencia familiar nos afecta mucho la desintegraci\u00f3n de las familias entonces a veces por necesidad por ejemplo la migraci\u00f3n este ha llevado a romper a familias a desintegrar familias afortunadamente los Mexicanos somos muy fraternos muy solidarios pero s\u00ed se separa miembros de la familia lo otro pues es la necesidad del trabajo trabajo del padre de la madre entonces este la desatenci\u00f3n a los hijos el hijo que no tiene tutela que no tiene madre que no tiene padre este pues qui\u00e9n llena ese vac\u00edo en algunas ocasiones el jefe de Grupo El jefe de La Pandilla Entonces s\u00ed es muy importante la convivencia Bueno lo que somos nosotros pues los mexicanos lo que pas\u00f3 el 24 y lo que va a pasar el 31 pero m\u00e1s el veinticuatro que ah\u00ed nos reunimos con la familia en el concepto moderno de familia de diversidad como debe de ser pero pues las vacaciones se inscriben en eso no en tener posibilidad para la recreaci\u00f3n ahora que les hablaba yo de las Islas Mar\u00edas que ya este se abri\u00f3 ya se llen\u00f3 pr\u00e1cticamente este del cupo y como son dos o tres d\u00edas creo que dos era no tres ya lo que est\u00e1n pidiendo es un d\u00eda m\u00e1s y no es caro entonces una gente que tiene vacaciones este ampliadas por puede ir ah\u00ed con la familia no sabes si se public\u00f3 se publica hoy presidente una de las quejas de sobre todo los microempresarios es que les va a resultar muy complicado sostener estas vacaciones para sus empleados porque el ingreso Y el trabajo que realizan las tiendas los peque\u00f1os comercios las carnicer\u00edas en fin va a ser muy complicado hay un programa que usted est\u00e9 pensando de apoyo para estos estas empresas es que Claro que s\u00ed s\u00ed digo claro que si hay un apoyo Cu\u00e1l es el apoyo el apoyo es que hay m\u00e1s ventas hay m\u00e1s utilidad porque hay crecimiento Cu\u00e1l es el apoyo Pues que no aumenta el precio de la luz No aumente el precio del gas no aumenta el precio de la gasolina no aumenta el precio del diesel no aumentan los impuestos O sea no es como antes que a ver hay que apretarnos el cintur\u00f3n no el pueblo se aprieta el cintur\u00f3n y el gobierno de Rocha hay lujos hay privilegios en el gobierno no Por qu\u00e9 no aumenta el precio de las gasolinas porque no aumenta el precio de la luz por qu\u00e9 no aumenta los impuestos Ah porque no se permite la corrupci\u00f3n porque ya no hay corrupci\u00f3n en el gobierno y porque no hay gastos superfluos innecesarios entonces todo esto beneficia A qui\u00e9n a los peque\u00f1os comerciantes a los peque\u00f1os empresarios a todos Entonces s\u00ed alcanza para decir s\u00ed podemos pagar las vacaciones adem\u00e1s imag\u00ednense despu\u00e9s de las vacaciones van a llegar los trabajadores pero con much\u00edsimas ganas de trabajar nada m\u00e1s una empresa es una sociedad una empresa para que funcione bien tiene que tomar en cuenta cuando menos significa lo mismo el trabajo que el capital Porque podr\u00edamos decir que significa m\u00e1s que representa m\u00e1s el trabajo que el capital afortunadamente los empresarios mexicanos casi todos y lo vimos en la pandemia los m\u00e1s peque\u00f1os empresarios aguantaron hasta el final a sus trabajadores hubieron otros estos de las cadenas c\u00f3mo le llaman las franquicias que en una semana mil dos mil tres mil despidos sin tocarse el coraz\u00f3n y El peque\u00f1o cuid\u00f3 por eso les dimos cr\u00e9ditos a los peque\u00f1os empresarios Entonces yo s\u00ed creo que se puede este Por qu\u00e9 les digo no hay aumentos de impuestos no van a haber aumentos de gasolinas no va a haber aumentos de diesel no va a haber aumentos de luz no hay aumentos de gas o sea de estos insumos que son b\u00e1sicos Ese es nuestro compromiso y este ah y no a la mordida Okay presidente si me permiten otro tema y tiene que ver con el sector salud y es precisamente que el covid se est\u00e1 convirtiendo ya en una enfermedad end\u00e9mica con de acuerdo con las perspectivas que tiene la secretar\u00eda de salud y a nivel mundial en esta perspectiva se tiene planificado ya que a partir de el siguiente a\u00f1o y los a\u00f1os subsecuentes habr\u00e1 una vacunaci\u00f3n regular contra covid en M\u00e9xico lo vamos a hacer Cu\u00e1nto dura la protecci\u00f3n que tenemos ahora los mexicanos contra esta enfermedad porque se hablaba de ocho a once meses Cu\u00e1l es la realidad de la protecci\u00f3n que tiene no de los mexicanos porque tambi\u00e9n estamos viendo que un incremento se est\u00e1 dando en China por ejemplo muy fuerte con otras variantes que podr\u00edan llegar a nuestro pa\u00eds igual que lo hizo esta esta variante del covid qu\u00e9 es lo que vamos a hacer como Gobierno Federal o lo que van a hacer ustedes como Gobierno Federal para proteger a la poblaci\u00f3n ante eventual pues ya enfermedad estacional con mucho gusto Muchas gracias por preguntarlo de esto lo hemos comentado varias veces pero gracias por preguntarlo otra vez y con mucho gusto lo volvemos a explicar efectivamente las infecciones respiratorias causadas por virus como la influenza como covid 19 como virus esencial respiratorio las que hemos mencionado tienen una evoluci\u00f3n semejante cuando afectan a la humanidad de inicio se comportan en forma epid\u00e9mica puede ser en forma pand\u00e9mica es una epidemia generalizada en todo el mundo y durante Algunos a\u00f1os iniciales dos tres o m\u00e1s permanecen con una grave afecci\u00f3n a la especie humana pero despu\u00e9s empiezan a entrar en un equilibrio en sentido estricto es un equilibrio ecol\u00f3gico entre la especie invasora que es el virus y la especie invadida que es homo sapiens sapiens los seres humanos y ese equilibrio lo que va resultando es un virus que afecta menos a la especie invadida es decir causa enfermedad menos grave justamente como lo estamos viendo con covid lo mismo que vimos en 2009 y diez con influenza h1n1 y tienden a permanecer por el resto del tiempo es impredecible si en alg\u00fan momento uno de estos virus dejar\u00e1 de existir como un organismo que infecte a la especie humana lo m\u00e1s probable es que no lo m\u00e1s probable es que permanezca por las caracter\u00edsticas del mecanismo de transmisi\u00f3n a partir de las gotas de l\u00edquidos respiratorios en las temporadas fr\u00edas es m\u00e1s eficiente el contagio en las temporadas de calor es menos eficiente el contagio Y eso va resultando que progresivamente estos virus empiecen a entrar en una fase estacional al principio tuvimos como en este caso la emergencia de Kobe 19 en el invierno pero despu\u00e9s tuvimos brotes o oleadas en todos los sitios del mundo indistintamente en la temporada de calor en los veranos pero progresivamente vamos a tener menos oleadas en los veranos y m\u00e1s oleadas invernales De modo que ya permanezca como un virus persistente ahora una de las razones por las que las vacunas pueden empezar a perder su efectividad su capacidad de proteger es porque los virus para los que fueron dise\u00f1adas muten se transformen gen\u00e9ticamente y qu\u00edmicamente son organismos sustancialmente diferentes comparados con las especies o los variantes o tipos y subtipos a los que originalmente fueron dise\u00f1adas esto muy caracter\u00edsticamente ocurre con la influenza y por esa raz\u00f3n hay ya un sistema mundial de dise\u00f1o de las vacunas contra la influenza a lo largo del a\u00f1o se van recopilando muestras de del virus en todos los pa\u00edses que colaboramos con el sistema global de vigilancia de virus respiratorios Estos son analizados por personas expertas y finalmente en febrero la Organizaci\u00f3n Mundial y la salud resuelve en una reuni\u00f3n cient\u00edfica Cu\u00e1les son los virus o los tipos y subtipos de virus influenza que m\u00e1s probablemente afectar\u00e1n en la siguiente temporada Y entonces se dise\u00f1a la vacuna para el hemisferio norte y otra con un dise\u00f1o posiblemente diferente para el hemisferio sur de acuerdo a Cu\u00e1l es la estaci\u00f3n en la que predominar\u00e1n esas variantes Este modelo se ha pensado que podr\u00eda ser el que corresponda tambi\u00e9n para el virus sars causante de covid 19 en la medida que es un virus Aunque es gen\u00e9ticamente diferente es una especie diferente de virus es un virus de alta mutaci\u00f3n y es probable que las distintas variantes que vayan apareciendo sean tan sustancialmente diferentes que las vacunas que se dise\u00f1an en un momento dado ya no brinden la protecci\u00f3n adecuada Ahora hasta el momento Esto est\u00e1 en un planteamiento te\u00f3rico no se ha demostrado Cu\u00e1l es la duraci\u00f3n esperada de una protecci\u00f3n por vacuna y se ha especulado mucho en la prensa se usa mucho Estas ideas de cuatro meses seis meses ocho meses estas son cifras un poco sin fundamento o de sean sobre interpretado algunos estudios que algunas de las casas farmac\u00e9uticas han hecho para apreciar qu\u00e9 tan protectora es la vacuna contra una variante que apareci\u00f3 posteriormente pero es muy importante saber que en general las vacunas que existen hoy la gran mayor\u00eda todav\u00eda con la formulaci\u00f3n original siguen siendo protectoras para las variantes que en este momento existen y Hay pocas vacunas para las que se han hecho estudios de poblaci\u00f3n en grandes poblaciones concretamente son dos una pfizer y la vacuna abdala la vacuna cubana es una vacuna hace poco se public\u00f3 un estudio en la revista brit\u00e1nica lancete una revista muy prestigiosa y en septiembre se public\u00f3 justamente un estudio muy completo de la vacuna abdala y es uno de los pocos estudios con ese nivel de exploraci\u00f3n cient\u00edfica tan amplia tan rigurosa de la capacidad de la vacuna en condiciones reales y result\u00f3 ser una de las vacunas tambi\u00e9n altamente efectivas efectividades poblacionales arriba del 93% Y esto es la confianza que tenemos de una vacuna que es probada en la poblaci\u00f3n no solamente en forma experimental Entonces se ir\u00e1 conociendo ahora respecto al dise\u00f1o de los esquemas vacunales que se van a tener en el caso mexicano o de cualquier otro pa\u00eds estamos justamente en todo momento siguiendo la informaci\u00f3n cient\u00edfica para voy a ense\u00f1ar la mejor combinaci\u00f3n lo m\u00e1s probable es que lo hagamos con vacunas que tengan probada efectividad poblacional abdala bien Podr\u00eda ser una de ellas precisamente por esa gran capacidad de estabilidad dado el dise\u00f1o molecular que tiene compra de vacuna S\u00ed definitivamente eso tambi\u00e9n es importante que se sepa a veces tambi\u00e9n as\u00ed como la semana o la quincena pasada en la prensa mexicana no s\u00e9 por qu\u00e9 hubo una corriente de opini\u00f3n que dec\u00eda que no ten\u00edamos vacunas contra la influenza ya qued\u00f3 claro que se confundieron no creo que haya mala voluntad yo creo que se confundieron pero en este caso igual el presupuesto necesario para las vacunas covid el que podr\u00eda ser necesario se contempl\u00f3 desde el inicio el presidente instruy\u00f3 a la Secretar\u00eda de Hacienda para que facilitara la reserva presupuestal correspondiente Cu\u00e1nto se va a necesitar de ese presupuesto est\u00e1 por verse de acuerdo precisamente al esquema vacunal que en su momento ser\u00e1 establecido el monto destin\u00f3 para este prop\u00f3sito son cerca de treinta mil millones de pesos que son una cifra parecida a la que originalmente se contempl\u00f3 durante la pandemia la se acuerdan que hemos dado la cifra de arriba de cuarenta y cinco mil millones de pesos es lo que nos costaron las vacunas ahora este es una asignaci\u00f3n presupuestal que puede ser usada para las distintas vacunas No es que est\u00e1 espec\u00edficamente para la vacuna de covid y el programa de vacunaci\u00f3n universal tiene otros productos son catorce inmun\u00f3genos Entonces si tenemos un esquema que finalmente Resulta ser m\u00e1s econ\u00f3mico o m\u00e1s peque\u00f1o el gasto ese mismo dinero se utiliza para las otras vacunas Muchas gracias [M\u00fasica] mande usted est\u00e1 vacunando con abdala justamente por esto que estaba mencionando que es una vacuna al efectiva pero carece de algunas cuestiones aqu\u00ed en la poblaci\u00f3n Bueno no es que de desconfianza en la poblaci\u00f3n hemos visto gran confianza en la poblaci\u00f3n lo que s\u00ed vemos es un mensaje sistem\u00e1tico en una parte importante de la prensa mexicana pues es la misma prensa o el mismo sector de la prensa que ha intentado desprestigiar otros vacunas en su momento recordar\u00e1n cuando la vacuna sputnik tambi\u00e9n fue vilipendiada por este mismo segmento y dec\u00edan que no hab\u00eda evidencia en esta misma revista lanced fue donde tambi\u00e9n la vacuna sputnik se public\u00f3 el ensayo cl\u00ednico correspondiente entonces insistimos la evidencia sobre la robustez la eficacia la seguridad y en este caso la efectividad poblacional de la vacuna abdala es sumamente consistente dicho sea de paso la vacuna abdala utiliza una tecnolog\u00eda muy probada y muy en su momento innovadora porque es muy estable Cuba usa esta Este modelo de dise\u00f1o de la vacuna tambi\u00e9n para otras vacunas y Cuba es uno de los pa\u00edses que tiene las m\u00e1s altas capacidades de vacunaci\u00f3n y de m\u00faltiples programas de salud p\u00fablica hay innovaciones mundiales en los programas de vacunaci\u00f3n que fueron inventados en Cuba en los a\u00f1os 70 y hasta el momento permanecen como modelo de salud p\u00fablica en todo el continente y tambi\u00e9n en otros continentes entonces lo que les dir\u00edamos es Pues como siempre tener cuidado recordar que la infodemia es esta epidemia de desinformaci\u00f3n Generalmente por otro tipo de intereses ajenos a la salud p\u00fablica tres cuidado porque la infodemia tambi\u00e9n puede causar da\u00f1os a la salud si uno se deja llevar por ella Muchas gracias vacuna cubana o tambi\u00e9n en su momento cuando el esquema est\u00e9 dise\u00f1ado lo comentaremos [M\u00fasica] A cu\u00e1ntas medicinas se compraron Cu\u00e1l es la efectividad que ha tenido el sector salud C\u00f3mo no informaci\u00f3n preliminar para que todo mundo tenga Claridad de lo que est\u00e1 preguntando la compa\u00f1era de Qu\u00e9 medios usted perd\u00f3n de grupo F\u00f3rmula Paz lo vides es un medicamento que tiene efectos antivirales no espec\u00edficos para el virus pero result\u00f3 ser eficaz para contra el virus la utilidad principal de pax lo Vid es que disminuye el riesgo de complicaci\u00f3n en personas que tienen enfermedad leve pero tienen factores de riesgo es decir estas enfermedades Cr\u00f3nicas de las que hemos hablado ya muchas veces que hacen m\u00e1s susceptibles a las personas a tener covid grave entonces se usa en en situaciones muy espec\u00edficas desde hace varios meses tenemos un lineamiento t\u00e9cnico al respecto e hicimos una compra de m\u00e1s de 350,000 cursos de tratamiento que han sido destinados a centros de atenci\u00f3n covid en toda la rep\u00fablica est\u00e1 usando en este momento decir las cifras ser\u00eda poco arriesgado porque esto cambia d\u00eda con d\u00eda pero se est\u00e1 usando ampliamente y desde luego en la indicaci\u00f3n m\u00e9dica apropiada en su momento tambi\u00e9n realizamos jornadas de capacitaci\u00f3n al personal m\u00e9dico para el correcto uso de este tipo de medicamento Muchas gracias adelante ya vamos a Gracias presidente el Inegi reporta que los mexicanos gastaron siete veces m\u00e1s en salud que la inversi\u00f3n Total que hizo el Gobierno Federal en este sector El a\u00f1o pasado me gustar\u00eda que hiciera un autocr\u00edtica del Por qu\u00e9 la gente est\u00e1 optando por los servicios de salud privados si esto deja o demuestra que los servicios de salud p\u00fablicos a\u00fan siguen siendo deficientes e insuficientes y si ante este panorama usted hab\u00eda prometido un sistema de salud similar al de Dinamarca le falta menos de dos a\u00f1os Usted cree que se pueda cumplir esa promesa y para cumplirla qu\u00e9 es lo que se tiene que hacer esa ser\u00eda la primera pregunta Gracias avanzando mucho de qu\u00e9 medio es usted Erick Hern\u00e1ndez de reforma Bueno este ahora mismo este Por qu\u00e9 no este vuelves a a informar sobre en los estados donde est\u00e1 el IMS bienestar C\u00f3mo se est\u00e1 incrementando el n\u00famero de consultas y de atenci\u00f3n a partos y porque Lo acabamos de decir s\u00ed presidente pero en una manera general el sistema de salud de manera general no no vemos que est\u00e9 cumpliendo con lo que usted hab\u00eda prometido primero si me permite se\u00f1or presidente si podemos poner esa justamente la nota que trae hoy en su Primera Plana en reforma es una disculpa de antemano pero es muy pobremente realizada primero el comparativo que hace del gasto de salud es solamente del ramo 12 que son los programas de salud p\u00fablica justamente programas que se dedican a intervenciones a la poblaci\u00f3n en su conjunto los programas de VIH los programas de salud sexual y reproductiva ese no es el presupuesto ni remotamente es el presupuesto del Gobierno Federal en atenci\u00f3n m\u00e9dica y luego compara por la puede revisar en la ma\u00f1ana lo que hace el suma dos dos uno de la atenci\u00f3n del cuidadores en casas y los y hace ese c\u00e1lculo y despu\u00e9s hace un c\u00e1lculo tambi\u00e9n bastante forzado respecto a cu\u00e1ntas personas derechohabientes del seguro social que no utilizaron los servicios del seguro social ASUME que se atendieron en el medio privado no todo mundo se enferma afortunadamente en el pa\u00eds hay muchas derechohabientes que efectivamente pueden pasar mucho tiempo sin utilizar servicios de atenci\u00f3n m\u00e9dica consultas estudios de diagn\u00f3stico porque no se enfermaron hay quienes desde luego pueden estarlo haciendo en el medio privado pero es un n\u00famero mucho menor entonces la verdad que que la nota cuesta trabajo de pensarla con un rigor period\u00edstico a partir de comparar cosas que no son comparables el ramo doce espec\u00edficamente el fase es otra cosa que es el fondo en donde est\u00e1n n\u00f3minas eso no se contabiliza en donde est\u00e1n la operaci\u00f3n de los hospitales donde est\u00e1 la operaci\u00f3n de las unidades de primer nivel entonces lo que toman es solamente un pedazo un uno de los Ramos y asumen que es el ramo de salud el ramo 12 efectivamente as\u00ed lo dice el presupuesto pero no es el \u00fanico la no es la \u00fanica fuente de financiamiento del sistema de salud ahora esto es mucho m\u00e1s evidente En estos casos en donde las consultas de Medicina familiar pr\u00e1cticamente no exist\u00edan porque la medicina familiar es parte del modelo hist\u00f3rico de la seguridad social en nuestro pa\u00eds son m\u00e9dicos especialistas los m\u00e9dicos familiares no son m\u00e9dicos generales que pueden ver una amplia gama de padecimientos y que hoy incrementaron en 23% sus consultas este tipo de consultas eran las que en el seguro popular o no exist\u00edan o simplemente no exist\u00eda ese servicio o efectivamente si van al medio privado en el caso de las consultas de especialidad peor a\u00fan porque en las zonas remotas estas consultas de especialidad est\u00e1n Generalmente en las \u00e1reas de consulta externa que existen en los hospitales en los consultorios que est\u00e1n en los hospitales no se atend\u00edan con m\u00e9dicos especialistas tampoco era una una eran consultas de de Medicina general con el programa y bienestar hoy se tiene cobertura para que la gente pueda ir a la consulta de especialidad no solamente en Las especialidades troncales que hemos detallado ginecolog\u00eda pediatr\u00eda medicina interna este ya tambi\u00e9n trauma y ortopedia o cirug\u00eda sino en muchas m\u00e1s especialidades cerca de 52 esto tambi\u00e9n era que o se cobraba en las cajas del seguro popular o se iban al medio privado o simplemente no ocurr\u00edan esas consultas de especialidad Y entonces se ten\u00eda que esperar a que ya la el estado de salud fuera deterior\u00e1ndose Y quiz\u00e1 tuviera que haber una intervenci\u00f3n de otra naturaleza y la cirug\u00edas Exactamente lo mismo entonces este incremento de cirug\u00edas que no fueron al medio privado en estos nueve estados en donde estamos avanzando demuestra que con la eficiencia de los recursos y con verdaderamente una intervenci\u00f3n que atiende la salud no como una mercanc\u00eda ni contabilizada solamente de manera financiera como era con el seguro popular se puede hacer m\u00e1s con los mismos recursos Pero adem\u00e1s de eso los el gasto que planteamos aqu\u00ed de m\u00e1s de cinco mil millones de pesos solamente para la adquisici\u00f3n de equipo que no se hab\u00eda adquirido en muchos a\u00f1os y para la rehabilitaci\u00f3n de unidades que no se hab\u00edan rehabilitado ni atendido durante muchos a\u00f1os Pues es lo que permite tener esta esta productividad Entonces cu\u00e1l ser\u00eda la autocr\u00edtica o el calificativo que ustedes mismos se dan sobre los servicios de salud en el caso del IMSS vemos cl\u00ednicas donde en el servicio de de urgencias hay gente que est\u00e1 hasta tres d\u00edas sentada en una silla de de hierro en el piso todo eso para ustedes no es parte de la eficiencia O c\u00f3mo se califica todo y preguntarle al presidente insistirle si se cumplir\u00e1 su promesa del sistema de salud como Dinamarca gracias S\u00ed nada m\u00e1s es bien importante esto que usted se\u00f1ale tres elementos contribuyen a que se tenga la necesidad de seguir invirtiendo el primero es los treinta a\u00f1os de desatenci\u00f3n a la atenci\u00f3n primaria de la salud es decir todo lo que se ha defendido sistem\u00e1ticamente deja de ver que M\u00e9xico a\u00f1os se convirti\u00f3 en el campe\u00f3n en enfermedades que se pudieron haber prevenido en enfermedades cr\u00f3nico degenerativas obesidad diabetes dislipidemias y dem\u00e1s Esos treinta a\u00f1os de r\u00e9gimen neoliberal que se defienden con tanta vehemencia no se toma en cuenta que fueron los a\u00f1os donde se increment\u00f3 y se cambi\u00f3 el en el en la atenci\u00f3n m\u00e9dica se hizo un giro y pasamos de atender enfermedad atenci\u00f3n ginecopt\u00e9tica enfermedades de contagio o accidentes a atender enfermedades que se hubieran podido evitar el cuarenta y cinco por ciento del gasto del IMSS es enfermedades cr\u00f3nico degenerativas cu\u00e1ndo ocurri\u00f3 este incremento en estos en los \u00faltimos en los treinta a\u00f1os de este periodo segundo lugar por la falta de inversi\u00f3n por la falta de inversi\u00f3n en la atenci\u00f3n m\u00e9dica es que tenemos hoy una situaci\u00f3n de insuficiencia para poder atender a pesar de que se han incrementado el n\u00famero de contrataciones de personal m\u00e9dico porque ese es el tercer elemento la falta de formaci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas en t\u00e9rminos de la necesidad de los propios sistemas de salud Eso es verdaderamente verdaderamente criminal que durante 30 a\u00f1os no se hayan formado los m\u00e9dicos suficientes para los que iba a necesitar el mismo sistema de salud a eso s\u00famele la pandemia entonces creo que hay razones que explican esto y acciones que est\u00e1n intentando corregirlo superar esos treinta a\u00f1os cu\u00e1nto va a llevar y si se podr\u00eda O qu\u00e9 es lo que se podr\u00eda lograr este el a\u00f1o pr\u00f3ximo a m\u00e1s tardar a finales ya tenemos un sistema de salud p\u00fablica C\u00f3mo el de Dinamarca y puede ser que mejor y te voy a explicar por qu\u00e9 vamos a tener un sistema de salud p\u00fablica como el de Dinamarca en donde la atenci\u00f3n m\u00e9dica a los medicamentos son gratuitos en Dinamarca tienen pol\u00edticas que eran completamente inalcanzables en M\u00e9xico porque en Dinamarca para empezar no hay corrupci\u00f3n como la que hab\u00eda en M\u00e9xico la que ustedes este promov\u00edan desde el reforma y alentaban porque el reforma para tener los antecedentes porque no puede haber texto sin contexto lo cre\u00f3 Carlos Salinas de Gortari esto para quienes nos est\u00e1n viendo no para los que estamos aqu\u00ed o los lectores del reforma entonces en Dinamarca no hay corrupci\u00f3n y por lo mismo que el presupuesto rinde y tienen establecido algo que llaman estado de bienestar que es lo que nosotros vamos procurando para M\u00e9xico primero que no haya corrupci\u00f3n y segundo establecer el estado de bienestar Qu\u00e9 es en esencia el estado de bienestar que la persona tenga seguridad desde que nace hasta que muere desde la cuna Hasta la tumba muy contrario a lo que defiende el reforma el reforma no est\u00e1 de acuerdo con el estado de bienestar en reforma est\u00e1 de acuerdo con la privatizaci\u00f3n de los servicios de educaci\u00f3n de los servicios de salud para el reforma y para Perm\u00edteme y para los que defienden ese modelo llamado neoliberal o porfirista la educaci\u00f3n y la salud son privilegios no son derechos Entonces vamos nosotros a garantizar como en Dinamarca un sistema de salud de calidad para todos esto es que van a poder llegar los pacientes a centros de salud que van a estar en buen estado donde van a haber m\u00e9dicos generales todos los d\u00edas donde van a haber medicamentos pero tambi\u00e9n van a tener acceso a hospitales de segundo nivel como aqu\u00ed se plante\u00f3 con especialistas el reforma no quiere que contratemos m\u00e9dicos de Cuba pero el reforma fue corresponsable de que nos qued\u00e1ramos en M\u00e9xico sin m\u00e9dicos y sin especialistas en esta modelo de bien neoliberal en este modelo de bienestar que usted Comenta digamos un ciudadano llegar\u00e1 a urgencias no estar\u00e1 en una silla de no va a estar no va a estar as\u00ed la cirug\u00edas no tardar\u00e1n seis meses o que nos pudiera detallar c\u00f3mo es ese esa atenci\u00f3n No no es mi compromiso y les voy a volver a ganar a los del reforma porque no sabe adem\u00e1s de mis convicciones humanitarias la satisfacci\u00f3n la dicha enorme que me produce ganarle a los conservadores o sea porque es ganarle al individualismo al ego\u00edsmo ganarle a los que tienen como Dios al dinero ganarle a la falsedad ganarle al racismo ganarle al clasismo [M\u00fasica] No si tiene su parte atractiva dec\u00eda un maestro a veces la pol\u00edtica cuando es buena s\u00ed produce grandes satisfacciones y una de ellas es el poder transformar Y s\u00ed est\u00e1 el aplazamiento va a ser como Dinamarca el a\u00f1o pr\u00f3ximo con m\u00e9dicos con especialistas sin que tengan que tardar en ser atendidos como t\u00fa lo est\u00e1s planteando con todos los medicamentos y sin pagar es decir gratuito todo el servicio porque eso a los del reforma les molesta much\u00edsimo porque ellos [M\u00fasica] no quieren saben c\u00f3mo le llaman Este no es estado de bienestar ni Dinamarca eso es populismo es paternalismo Entonces s\u00ed vamos a cumplir Entonces le dice a Junco de mi parte que este que le vamos a ganar de nuevo porque ya le hemos ganado varias veces y a\u00fan cuando con su pasqu\u00edn inmundo todos los d\u00edas est\u00e9 mintiendo [M\u00fasica] todos los d\u00edas lo de hoy yo no sab\u00eda pero este es una mentira pero diario yo no s\u00e9 qu\u00e9 le pasa por qu\u00e9 est\u00e1 tan enojado o sea este le entiendo Pues porque no solo es \u00e9l \u00e9l representa al Se\u00f1or Fern\u00e1ndez el due\u00f1o de los oxxos de Monterrey y representa pues a un grupo que siempre lucro con el presupuesto p\u00fablico que se dedicaron a saquear y ahora est\u00e1 muy molestos pero que se serenen que se tranquilicen y que esperemos es el a\u00f1o pr\u00f3ximo eh lo de Dinamarca y sabe por qu\u00e9 le dec\u00eda que va a ser mejor porque Dinamarca tiene mucho menos poblaci\u00f3n que M\u00e9xico Dinamarca debe de tener como diez millones de habitantes a ver por favor cu\u00e1nto cinco millones S\u00ed s\u00ed s\u00ed pero ac\u00e1 son cinco no pero nosotros tenemos que atender a todos hasta ahora s\u00ed vamos a ir avanzando presidente y como segunda pregunta ante esta necesidad que mucha gente tiene de recurrir a los servicios privados es necesario que el gobierno o en el congreso se haga algo para detener los precios tan elevados y en ocasiones abusivos no no no este antes A lo mejor no este lo iban a hacer pero lo que ten\u00edan como plan los neoliberales oportunistas Es que la atenci\u00f3n m\u00e9dica quedar\u00e1 al mercado como si fuese una mercanc\u00eda que pudiese curarse operarse hacerse una cirug\u00eda el que tuviese para pagar una cl\u00ednica privada ahora no ahora se va a garantizar el derecho constitucional a la salud lo que establece el art\u00edculo cuarto de la Constituci\u00f3n Entonces para qu\u00e9 vamos a fijar cuotas [M\u00fasica] S\u00ed ya a ver Pon por favor nada m\u00e1s la tabla de los hospitales por los 26 millones que est\u00e1s hablando que acaba de poner que explicar Zo\u00e9 te voy a dar un ejemplo de c\u00f3mo va a ser para que cuando nos volvamos a encontrar aqu\u00ed porque esto lo vamos a estar tratando cada quince d\u00edas aqu\u00ed esto en estos 24 estados estos treinta hospitales y en ocho mil setenta y nueve unidades m\u00e9dicas rurales sobre todo en estos hospitales ya no hay caja registradora se quitaron a ver Pon la otra l\u00e1mina no se cobra Entonces para qu\u00e9 vamos a fijar tarifa el que tenga posibilidad de hacerlo y quiera ir a un hospital privado lo puede hacer Esta es un derecho pero el estado de bienestar va a garantizar el derecho a la salud gratuito es esto todas son las cajas Cu\u00e1ntas que se han quitado puedes ir a un hospital y esto lo saben las enfermeras y lo saben los m\u00e9dicos y est\u00e1n muy contentos y nos est\u00e1n ayudando mucho como siempre los trabajadores de la salud y es un proceso que se hab\u00eda dilatado porque t\u00fa hablaste de tiempo porque lo \u00edbamos a hacer desde el inicio del gobierno pero se nos vino la pandemia y tuvimos que atender la emergencia pero ahora que afortunadamente est\u00e1 bajando el n\u00famero de contagios ya estamos en este plan y a esto es a lo que yo me refiero cuando hablo de el estado de bienestar para garantizar a todos los mexicanos el derecho a la salud y el derecho a la educaci\u00f3n que es lo mismo que hace la educaci\u00f3n Por qu\u00e9 no tenemos m\u00e9dicos porque rechazaban a los que quer\u00edan ingresar a las escuelas de Medicina con la mentira y el reforma nunca dijo nada de esto con el pretexto de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n y eso no es cierto No es que no pasaran el examen de admisi\u00f3n es que no hab\u00eda cupo porque no hab\u00eda presupuesto para las universidades p\u00fablicas porque lo que quer\u00edan era que estudiara el que tuviese para pagar colegiatura entonces Qu\u00e9 pas\u00f3 con el tiempo lo que ya explic\u00f3 soy y es irresponsabilidad Pues tampoco este se se\u00f1ala en el reforma que no tenemos los m\u00e9dicos ni tenemos los especialistas que necesita el pa\u00eds por esa Absurda pol\u00edtica privatizadora que impusieron en materia educativa Entonces como se est\u00e1n llevando a cabo todos estos cambios por eso pues hay la molestia del reforma de todos sus articulistas sus caricaturistas yo creo que menos los trabajadores Porque esos aunque sea callados pues se dan cuenta como viven sus jefes Y por qu\u00e9 est\u00e1n enojados con nosotros presidente ya por \u00faltimo insistir en este tema de la magistrada Esquivel ya estamos a martes pareciera que no el \u00f3rgano interno de la UNAM encargado de de realizar la investigaci\u00f3n y entregar un resultado no Estar\u00e1 listo el dos de enero usted considerar\u00eda que la suprema corte deber\u00eda tomar cartas en el asunto sobre la maestra Esquivel ella deber\u00eda de separarse del cargo o qu\u00e9 tendr\u00eda que qu\u00e9 suceder realizarse la forma Pues tambi\u00e9n est\u00e1 en contra de la maestra Esquivel el reforma lo que quiere es que quede de presidente de la corte el m\u00e1s rico de los ministros y como el reforma pues Investiga no estoy seguro de que ya este al mediod\u00eda ya vas a ver qui\u00e9n es el m\u00e1s rico de los ministros as\u00ed como el reforma inform\u00f3 no de que el secretario de seguridad p\u00fablica de Felipe Calder\u00f3n Garc\u00eda Luna estaba vinculado con el cartel de Sinaloa y as\u00ed como le ha dado seguimiento a todo el juicio de Garc\u00eda Luna as\u00ed como todos los d\u00edas se ocupa de nosotros no todos los d\u00edas pero cada semana trata el asunto de Garc\u00eda Luna al reforma este rev\u00edsenlo y van a ver qu\u00e9 objetivos qu\u00e9 profesionales Cu\u00e1nta \u00e9tica qu\u00e9 cercanos est\u00e1n al pueblo de M\u00e9xico y qu\u00e9 distantes est\u00e1n de la oligarqu\u00eda y de la banda de malhechores que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico ya me voy Te quedas para ma\u00f1ana vamos a desayunar Adi\u00f3s adi\u00f3s ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 8 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:17:32.818896"
}