{
    "video_id": "eaLthF4JAxQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/eaLthF4JAxQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDAsTQtoYoOXh1nylFjCMv7iNurlw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=eaLthF4JAxQ",
    "video_title": "Presentaci\u00f3n de convocatoria internacional a m\u00e9dicos especialistas. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10048,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 135.55,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 142.75,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 149.1,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 165.47,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 175.73,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 237.18,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 282.84,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a",
            "start": 291.78,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "iniciar con",
            "start": 293.66,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "el informe sobre salud",
            "start": 297.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 300.2,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "son recordando",
            "start": 302.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "dos temas el primero es el que tiene que",
            "start": 307.34,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "ver con",
            "start": 312.479,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "el fortalecimiento del sistema de salud",
            "start": 314.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 316.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 318.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se tenga un buen servicio de salud dice",
            "start": 321.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cumpla con lo que establece la",
            "start": 324.18,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n el derecho del pueblo a la",
            "start": 327.12,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 330.12,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "esto es que cualquier persona cualquier",
            "start": 330.86,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 334.979,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "est\u00e9 o no asegurado",
            "start": 337.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pueda ser atendido",
            "start": 343.259,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "en un centro de salud en una unidad",
            "start": 346.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica en un hospital",
            "start": 349.08,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "puede recibir",
            "start": 352.56,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "todas las atenciones",
            "start": 355.46,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "estudios medicamentos",
            "start": 357.919,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y que no tenga que pagar nada",
            "start": 364.5,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "es un servicio de salud p\u00fablica",
            "start": 370.74,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "Universal de calidad",
            "start": 373.1,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y gratuito",
            "start": 377.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Ese es el prop\u00f3sito",
            "start": 379.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "No ha sido f\u00e1cil",
            "start": 383.039,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pero vamos avanzando",
            "start": 386.34,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 389.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "muchos obst\u00e1culos porque estaba",
            "start": 391.28,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "completamente abandonado el sistema de",
            "start": 394.52,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "salud No les importaba",
            "start": 397.919,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "o les interesaba nada m\u00e1s para robarse",
            "start": 401.759,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 404.639,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sobre todo el dinero de las compras",
            "start": 406.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 410.819,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 413.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tan no les importaba que durante el",
            "start": 420.539,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal",
            "start": 423.419,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "se subrogaron los servicios",
            "start": 426.18,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se subcontrataba",
            "start": 431.58,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "dejaron",
            "start": 434.94,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "al ISSSTE por ejemplo como un cascar\u00f3n",
            "start": 437.039,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 443.4,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "rentaban hasta las camillas",
            "start": 446.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las sillas de Rueda",
            "start": 452.22,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "los estudios en laboratorio",
            "start": 455.52,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "en el caso del seguro pues es lamentable",
            "start": 459.06,
            "duration": 9.979
        },
        {
            "text": "lo que pas\u00f3 con la guarder\u00eda ABC",
            "start": 464.22,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "en vez de que el seguro",
            "start": 469.199,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "manejar a las guarder\u00edas las",
            "start": 472.74,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "privatizaron",
            "start": 475.68,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y por eso Esas desgracias son los saldos",
            "start": 480.06,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica neoliberal en salud y",
            "start": 483.78,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "tampoco olvidar",
            "start": 488.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo rechazaban a los j\u00f3venes que",
            "start": 493.02,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "quer\u00edan estudiar medicina",
            "start": 495.479,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "con la mentira de que no pasaban el",
            "start": 499.5,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "examen de admisi\u00f3n",
            "start": 501.72,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 509.1,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "si presentaban examen de admisi\u00f3n",
            "start": 510.3,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "100 100",
            "start": 512.959,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "entraban 10",
            "start": 514.94,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "cuando yo vine a estudiar a la Ciudad de",
            "start": 519.3,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 523.44,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "viv\u00eda en la casa del estudiante",
            "start": 527.16,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1o y presentamos examen",
            "start": 528.72,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "llegamos como 80",
            "start": 533.48,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la Calle de Violeta en la",
            "start": 536.82,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "colonia Guerrero",
            "start": 541.68,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que est\u00e1bamos esperando todos",
            "start": 544.14,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que eran los resultados",
            "start": 547.019,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "me acuerdo bien",
            "start": 551.7,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "De que al que le llegaba",
            "start": 556.26,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "un sobre grueso",
            "start": 559.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Pues eran los papeles",
            "start": 563.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Es decir para atr\u00e1s",
            "start": 567.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no pasaba",
            "start": 570.06,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "del que le llegaba un telegrama un aviso",
            "start": 572.94,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "un papelito era ya pasar a pagar una",
            "start": 576.86,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cantidad m\u00ednima",
            "start": 581.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en la UNAM",
            "start": 583.5,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "pero en ese entonces",
            "start": 586.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de cada 10",
            "start": 589.5,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ingresaban 9",
            "start": 597.14,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "tiene el periodo neoliberal",
            "start": 603.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se invirtieron las cosas de cada diez",
            "start": 606.42,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "ingresaba uno",
            "start": 610.04,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "entonces me acuerdo de mi cuenta de la",
            "start": 622.62,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "facultad de ciencia pol\u00edtica 73 70 24/6",
            "start": 625.68,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "- 5",
            "start": 629.779,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "para los que andan investigando",
            "start": 633.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se las facilit\u00f3 este",
            "start": 638.399,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l",
            "start": 645.12,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 646.339,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "la consecuencia",
            "start": 648.32,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de la privatizaci\u00f3n",
            "start": 650.42,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "en la educaci\u00f3n en la salud pues que",
            "start": 654.3,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "ahora no tenemos m\u00e9dicos",
            "start": 658.44,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos que necesita el pa\u00eds",
            "start": 663.66,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "sobre todo no tenemos especialistas",
            "start": 670.14,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "todo esto por el da\u00f1o",
            "start": 676.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que caus\u00f3 la pol\u00edtica nevera porque se",
            "start": 679.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "piensa que nada m\u00e1s",
            "start": 682.14,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "tuvo que ver con lo econ\u00f3mico no",
            "start": 684.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "saquearon al pa\u00eds",
            "start": 688.079,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "trasladaron",
            "start": 693.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que era p\u00fablico a particulares",
            "start": 696.899,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 702.42,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "abandonaron la educaci\u00f3n abandonaron la",
            "start": 705.8,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 708.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "abandonaron al bienestar",
            "start": 709.459,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 712.38,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y muchas otras cosas",
            "start": 716.1,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "todos esos obst\u00e1culos son los que",
            "start": 722.519,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "estamos enfrentando ahora pero vamos",
            "start": 724.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "avanzando y El compromiso es que el a\u00f1o",
            "start": 727.38,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo tengamos un sistema de salud",
            "start": 731.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "como lo merece nuestro pueblo entonces",
            "start": 735.24,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "esa es la primera parte de la exposici\u00f3n",
            "start": 738.24,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "y lo segundo es la pandemia de c\u00f3mo va",
            "start": 740.3,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "la pandemia afortunadamente",
            "start": 747.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ha dejado de hacer da\u00f1o",
            "start": 753.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "o tanto da\u00f1o como hizo",
            "start": 759.48,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "pero hay que seguir",
            "start": 762.899,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole seguimiento y por eso se va a",
            "start": 766.82,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "informar son los dos temas empezamos con",
            "start": 769.32,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el doctor",
            "start": 772.5,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 775.98,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes",
            "start": 778.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "bajo el claro Marco que se\u00f1al\u00f3 el se\u00f1or",
            "start": 782.12,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "presidente en el pulso de la salud hoy",
            "start": 786.12,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "el maestro Zoe Robledo les presentar\u00e1",
            "start": 790.82,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "los avances del plan de salud para el",
            "start": 794.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "bienestar y debido a que a\u00fan no contamos",
            "start": 797.519,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "con los m\u00e9dicos especialistas que",
            "start": 801.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "necesitamos para poder transformar el",
            "start": 803.88,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "sistema de salud empezar\u00e1 con la",
            "start": 806.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estrategia de reclutamiento y",
            "start": 809.339,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 811.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n as\u00ed como de los m\u00e9dicos",
            "start": 814.32,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "generales y personal de enfermer\u00eda",
            "start": 817.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informar\u00e1 de los avances",
            "start": 820.94,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "generales de Nayarit Tlaxcala en Colima",
            "start": 823.44,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "baja California sur y Sonora",
            "start": 826.86,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n del estar\u00e1 el doctor Hugo",
            "start": 830.779,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez gatell quien es como ya se\u00f1ala por",
            "start": 833.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el presidente comunicar\u00e1 el informe",
            "start": 838.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico de la pandemia al cumplirse 13",
            "start": 840.24,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "semanas de continuo descenso",
            "start": 843.3,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Muchas gracias con su permiso se\u00f1or",
            "start": 851.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a",
            "start": 854.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todos sin lugar a dudas como lo ha dicho",
            "start": 856.86,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "el presidente L\u00f3pez Obrador para hablar",
            "start": 859.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de los saldos de la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 861.839,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en materia de salud hay que hablar de la",
            "start": 864.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas Por",
            "start": 867.899,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no tenemos el suficiente n\u00famero de",
            "start": 870.18,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos de m\u00e9dicas especialistas en las",
            "start": 872.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas que forman parte",
            "start": 876.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del Sistema Nacional si podemos pasar la",
            "start": 877.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la siguiente este d\u00e9ficit tiene que ver",
            "start": 880.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "con una decisi\u00f3n que se tom\u00f3",
            "start": 882.66,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "hace por lo menos 30 30 a\u00f1os en la que",
            "start": 885.199,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "los gobiernos",
            "start": 890.339,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "neoliberales Pues hoy no se quieren",
            "start": 891.5,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "hacer cargo de esa decisi\u00f3n pero ah\u00ed",
            "start": 894.839,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los resultados se rechazaba a ser",
            "start": 897.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que el 80% de los estudiantes de",
            "start": 900.899,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "medicina que intentaban Ingresar a una",
            "start": 903.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "especialidad a una residencia a trav\u00e9s",
            "start": 907.019,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del examen Nacional de residencias",
            "start": 909.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas es decir se formaban menos",
            "start": 911.699,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que los que el propio Sistema",
            "start": 914.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Nacional de salud iba a necesitar el",
            "start": 916.519,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "problema nunca fue falta de Talento del",
            "start": 920.1,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "enano el examen se hab\u00eda convertido en",
            "start": 923.459,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "una suerte de filtro que favorec\u00eda la",
            "start": 926.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mercantilizaci\u00f3n de los servicios de",
            "start": 929.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "salud se generaban menos especialistas",
            "start": 931.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hab\u00eda menos capacidad de las",
            "start": 934.079,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "instituciones para atender y eso",
            "start": 935.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "expulsaba a los usuarios de los sistemas",
            "start": 937.339,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "de salud particularmente a los que no",
            "start": 940.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tienen seguridad social a servicios",
            "start": 943.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "privados al costo al costo de bolsillo",
            "start": 946.38,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "si lo vemos aqu\u00ed Durante los \u00faltimos",
            "start": 949.68,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1os el nivel de rechazo que que hab\u00eda",
            "start": 953.66,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "alcanzaba esos esos niveles arriba del",
            "start": 958.88,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "entre el 80 el 70 el 70% de rechazo esa",
            "start": 962.82,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tendencia nos ten\u00eda en 2020 con punto",
            "start": 967.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nueve especialistas por cada mil",
            "start": 970.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "habitantes pero la tendencia hubi\u00e9ramos",
            "start": 972.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llegado de no haber hecho nada pues a",
            "start": 975.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tener solamente un especialista por cada",
            "start": 977.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mil habitantes que es claramente",
            "start": 981.24,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "insuficiente y pocos significativo",
            "start": 983.24,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "a partir de 2019 y en 2020 se empezaron",
            "start": 986.899,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "a abrir m\u00e1s becas en las instituciones",
            "start": 991.199,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas pasamos de",
            "start": 994.16,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "9.480 en 2019 a",
            "start": 997.579,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "19.263 becas para 2021 y a 20.000 en",
            "start": 1000.759,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "2022 m\u00e1s becas en residencias significan",
            "start": 1006.139,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "no solamente m\u00e1s recursos destinados a",
            "start": 1009.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la formaci\u00f3n de m\u00e9dicos sino tambi\u00e9n",
            "start": 1014.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "macedes m\u00e1s infraestructura m\u00e1s espacios",
            "start": 1015.88,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "para el estudio el descanso y el trabajo",
            "start": 1018.98,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de los propios m\u00e9dicos residentes que se",
            "start": 1021.259,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "forman adem\u00e1s en las instituciones",
            "start": 1023.899,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas la gran mayor\u00eda de ellos su",
            "start": 1025.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "t\u00edtulo es alguna universidad p\u00fablico",
            "start": 1030.16,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "privada pero el diploma lo dan las",
            "start": 1032.78,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas porque ah\u00ed es en",
            "start": 1035.059,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "donde cursan esta etapa Sin embargo a",
            "start": 1036.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pesar de que ya se ha duplicado el",
            "start": 1039.919,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "n\u00famero de becas pues la formaci\u00f3n lleva",
            "start": 1042.319,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "lleva su tiempo ser\u00e1 hasta 2023 que",
            "start": 1045.319,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "empecemos a tener a las primeras",
            "start": 1048.14,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "generaciones de varias especialidades",
            "start": 1049.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que ya se formaron a partir de este",
            "start": 1051.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "crecimiento pero la salud no puede",
            "start": 1053.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esperar la atenci\u00f3n m\u00e9dica que necesitan",
            "start": 1056.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "los mexicanos no puede esperar y por eso",
            "start": 1058.46,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "es que hemos echado a andar diferentes",
            "start": 1059.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estrategias para el reclutamiento tanto",
            "start": 1062.059,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos nacionales como extranjeros y",
            "start": 1064.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy les queremos presentar",
            "start": 1067.58,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "esta convocatoria internacional de",
            "start": 1068.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas que lanzamos el",
            "start": 1071.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "d\u00eda el d\u00eda de hoy en el \u00faltimo en el",
            "start": 1073.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "primer minuto del 12 del 12 de octubre",
            "start": 1075.98,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para cubrir",
            "start": 1079.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "249 vacantes en 43 especialidades en 54",
            "start": 1081.82,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "hospitales de el pa\u00eds que est\u00e1n en 13",
            "start": 1086.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entidades es una convocatoria",
            "start": 1090.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "internacional es decir esa le estamos",
            "start": 1091.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "lanzando para m\u00e9dicos m\u00e9dicas",
            "start": 1094.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "especialistas de otras partes de del",
            "start": 1096.02,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "mundo que est\u00e9n interesados en en venir",
            "start": 1100.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a M\u00e9xico a trabajar en un periodo de un",
            "start": 1103.88,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "a\u00f1o en estos en estos lugares son",
            "start": 1107.12,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "estos este mecanismo nos va a servir",
            "start": 1112.059,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "sobre todo para cubrir En aquellos",
            "start": 1116.539,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lugares en donde hay m\u00e1s necesidad de",
            "start": 1118.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "especialistas los requisitos es ser",
            "start": 1121.059,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico especialista en Las",
            "start": 1123.5,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "especialidades definidas en la",
            "start": 1125.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "convocatoria tener pasaporte vigente",
            "start": 1127.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "t\u00edtulo y seda la profesional de la",
            "start": 1129.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "especialidad o equivalente tambi\u00e9n su",
            "start": 1131.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "curr\u00edculum actualizado y firmado dominio",
            "start": 1135.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "obviamente del idioma espa\u00f1ol y una",
            "start": 1138.44,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "carta",
            "start": 1140.36,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "su \u00faltimo empleador tambi\u00e9n hay que",
            "start": 1141.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "decirlo si hay m\u00e9dicos mexicanos",
            "start": 1144.26,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "interesados en estos lugares Por",
            "start": 1145.58,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "supuesto que pueden",
            "start": 1147.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pueden pueden inscribirse y a quienes",
            "start": 1149.98,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "resulten seleccionados se les va a hacer",
            "start": 1153.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "este contrato anual en alguno de estos",
            "start": 1154.64,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hospitales algo muy importante que",
            "start": 1157.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "queremos decir es si podemos pasar a la",
            "start": 1159.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "siguiente se trata de estas localidades",
            "start": 1162.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todos son hospitales que tienen a",
            "start": 1164.679,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sin seguridad social y est\u00e1n",
            "start": 1167.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en lugares verdaderamente bueno remotos",
            "start": 1169.7,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "como San Quint\u00edn en Baja California",
            "start": 1173.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mulegen Baja California Sur Benem\u00e9rito",
            "start": 1175.9,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de las Am\u00e9ricas o Guadalupe Tepeyac en",
            "start": 1178.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Chiapas villalta o Huautla en Oaxaca en",
            "start": 1181.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "zongolica en mamantel en Campeche en",
            "start": 1184.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "guachochi all\u00e1 en Chihuahua en este caso",
            "start": 1187.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "son hospitales de el bienestar el resto",
            "start": 1190.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "son de los hospitales que est\u00e1n en el",
            "start": 1193.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "proceso de transferencia para postular a",
            "start": 1195.08,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "la vacante hay que ingresar a la p\u00e1gina",
            "start": 1198.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que hemos utiliza m\u00e9dicos",
            "start": 1200.299,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "especialistas.gob.mx que estar\u00e1",
            "start": 1203.38,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "disponible a partir del d\u00eda mi\u00e9rcoles 12",
            "start": 1204.919,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de octubre es decir hoy en el primer",
            "start": 1208.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "minuto del 12 de octubre podemos pasar",
            "start": 1210.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "un video que que tenemos preparado para",
            "start": 1213.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "esta convocatoria",
            "start": 1216.44,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "para garantizar que la salud sea un",
            "start": 1221.96,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "derecho y nunca m\u00e1s un privilegio el",
            "start": 1224.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico a trav\u00e9s del",
            "start": 1227.539,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano del Seguro Social",
            "start": 1230.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lanza la convocatoria internacional 2022",
            "start": 1231.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "dirigida a m\u00e9dicos y m\u00e9dicas",
            "start": 1235.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "especialistas de pa\u00edses hermanos",
            "start": 1237.46,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "interesados en trabajar en M\u00e9xico Esta",
            "start": 1239.559,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "es una oportunidad de hacer historia y",
            "start": 1243.08,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "participar en el proceso de",
            "start": 1245.419,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del sistema de salud",
            "start": 1246.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mexicano que busca llevar atenci\u00f3n",
            "start": 1248.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica especializada a los lugares donde",
            "start": 1250.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se necesita M\u00e9xico su gente y su",
            "start": 1253.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cultura te esperan a partir del primer",
            "start": 1257.179,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "minuto del 12 de octubre los interesados",
            "start": 1259.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n ingresar al micrositio www punto",
            "start": 1262.039,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 1265.7,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "especialistas.gob.mx para inscribirse Y",
            "start": 1268.059,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "obtener el folio de participaci\u00f3n el",
            "start": 1271.039,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "folio de participaci\u00f3n expresa la",
            "start": 1273.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "solicitud formal de trabajar en los",
            "start": 1276.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos en una plaza de",
            "start": 1277.58,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "las 43 especialidades m\u00e9dicas ofertadas",
            "start": 1280.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "por el IMSS la convocatoria y de m\u00e1s",
            "start": 1283.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "requisitos estar\u00e1n disponibles en las",
            "start": 1285.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "plataformas digitales del IMSS y de la",
            "start": 1288.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de relaciones exteriores as\u00ed",
            "start": 1290.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como en las oficinas de la embajada de",
            "start": 1293.179,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en tu pa\u00eds es importante saber",
            "start": 1295.1,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "que para este proceso todos los tr\u00e1mites",
            "start": 1297.919,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "migratorios ser\u00e1n gestionados por el",
            "start": 1300.919,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico con el IMSS bienestar",
            "start": 1303.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la salud es un derecho",
            "start": 1306.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1308.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Gracias solamente para concluir hay",
            "start": 1312.38,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "algunos datos cuando se completa la",
            "start": 1316.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "inscripci\u00f3n el Instituto Mexicano del",
            "start": 1318.799,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Seguro Social va a estudiar las",
            "start": 1321.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "equivalencias de cada una de las",
            "start": 1323.059,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "especialidades a partir de eso los",
            "start": 1324.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "perfiles van a ser evaluados por un",
            "start": 1327.38,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 de",
            "start": 1329.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "expertas y expertos del propio instituto",
            "start": 1331.179,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "y a los seleccionados como se ha",
            "start": 1333.98,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mencionado se les brindar\u00e1 apoyo para",
            "start": 1336.2,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "gestionar todos los tr\u00e1mites migratorios",
            "start": 1337.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "una cita en la embajada o consulado m\u00e1s",
            "start": 1339.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "cercano en el pa\u00eds de origen con el",
            "start": 1342.14,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "objeto de realizar todos estos tr\u00e1mites",
            "start": 1345.02,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "agradecemos mucho a la canciller\u00eda",
            "start": 1347.059,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "alcanzar Marcelo ebrard a la embajadora",
            "start": 1349.96,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "Carmen Moreno toscando con quien estamos",
            "start": 1352.46,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "trabajando esta vinculaci\u00f3n para la",
            "start": 1353.9,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n de la convocatoria en cada pa\u00eds",
            "start": 1355.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de las embajadas y los y los",
            "start": 1357.679,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "consulados que tenemos en todo el mundo",
            "start": 1360.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy queremos presentar",
            "start": 1363.46,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "esta otra convocatoria es una",
            "start": 1365.9,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "convocatoria local en este caso para",
            "start": 1367.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales m\u00e9dicos generales",
            "start": 1369.14,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "generales y tambi\u00e9n personal de",
            "start": 1372.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda en los Estados en donde",
            "start": 1374.539,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estamos implementando el modelo de",
            "start": 1376.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de bienestar estamos ampliando",
            "start": 1378.799,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los turnos en donde se se",
            "start": 1382.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "necesitamos tener cubierto con m\u00e9dicos",
            "start": 1385.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "generales en el primer nivel de atenci\u00f3n",
            "start": 1388.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en hospitales Pero principalmente en",
            "start": 1390.679,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "primeros niveles en centros de salud",
            "start": 1393.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas Rurales del propio",
            "start": 1394.9,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "bienestar para que entonces tengamos no",
            "start": 1397.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "solamente durante la ma\u00f1ana a los a los",
            "start": 1400.88,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos sino tambi\u00e9n durante la tarde",
            "start": 1403.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la noche y los fines de semana son",
            "start": 1405.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vacantes que se est\u00e1n abriendo para",
            "start": 1409.6,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "laborar en Nayarit en Tlaxcala en Sonora",
            "start": 1411.88,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "en Baja California Sur en Campeche en",
            "start": 1415.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este caso son 1750 vacantes de m\u00e9dicos",
            "start": 1418.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "generales 550 de personal de enfermer\u00eda",
            "start": 1421.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y 1357 de personal t\u00e9cnica de enfermer\u00eda",
            "start": 1424.34,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 abierto para todo el pa\u00eds y",
            "start": 1429.02,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los los se abre hoy mismo tambi\u00e9n en el",
            "start": 1433.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mismo horario y en este caso se tiene",
            "start": 1436.58,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que ingresar a la p\u00e1gina de",
            "start": 1438.799,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "www.go perd\u00f3n imss.gob.mx diagonal",
            "start": 1442.059,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "imssystar Y ah\u00ed se va al apartado de",
            "start": 1446.799,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "convocatorias y pueden encontrar todos",
            "start": 1449.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "los los detalles para descargar los",
            "start": 1451.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "formularios y postularse a estas a estas",
            "start": 1454.34,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "plazas",
            "start": 1458.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n Estar\u00e1 listo a partir del",
            "start": 1458.98,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy a las 12 de la noche podemos",
            "start": 1461.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pasar a la siguiente y para repasar los",
            "start": 1464.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "avances que tenemos en los diferentes",
            "start": 1466.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estados en Nayarit en los 13 hospitales",
            "start": 1468.74,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "y las 292 centros de salud ya con una",
            "start": 1471.5,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "cobertura del 100% de personal de",
            "start": 1474.919,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas y 97% de m\u00e9dicos",
            "start": 1477.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "generales y de personal de enfermer\u00eda en",
            "start": 1481.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el primer nivel tambi\u00e9n en la en las",
            "start": 1484.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "acciones de infraestructura y",
            "start": 1487.64,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n se han invertido 237",
            "start": 1488.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "millones de pesos ya con las obras",
            "start": 1491.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "concluidas en los hospitales que se",
            "start": 1493.76,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "rehabilitaron y al 80% del Avance en las",
            "start": 1496.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "obras de primer nivel de atenci\u00f3n que",
            "start": 1500.059,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llevando a cabo el insabi y se",
            "start": 1501.98,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "est\u00e1n incorporando 94 centros de salud",
            "start": 1504.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que inician el 17 de Octubre y",
            "start": 1506.419,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos avanzando en el proceso",
            "start": 1508.88,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "de adquisici\u00f3n de 4.330 piezas de equipo",
            "start": 1511.58,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "por 194 millones de pesos en el primer",
            "start": 1515.299,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nivel y 200",
            "start": 1518.179,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "2.451 piezas de equipo por un importe de",
            "start": 1520.539,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "475 millones de pesos para el segundo",
            "start": 1525.1,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "nivel de atenci\u00f3n en el abasto en",
            "start": 1528.14,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Nayarit est\u00e1 reportamos un",
            "start": 1530.179,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "surtimiento de recetas del",
            "start": 1532.539,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "98.65% es nuestro indicador semanal en",
            "start": 1535.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "el caso de Tlaxcala por favor la",
            "start": 1539.179,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "siguiente Tenemos tambi\u00e9n ya presencia",
            "start": 1540.679,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en 10 hospitales y 195 centros de salud",
            "start": 1542.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 cubierta al 95% la necesidad",
            "start": 1545.419,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos especialistas en m\u00e9dicos",
            "start": 1548.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "generales y enfermer\u00eda al 87% y",
            "start": 1551.299,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "avanzando tambi\u00e9n en el proceso de",
            "start": 1554.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "equipamiento de adquisici\u00f3n de equipos",
            "start": 1556.94,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "por 2.855 equipos que equivalen a 66.4",
            "start": 1558.74,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "millones de pesos para el primer nivel y",
            "start": 1564.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "1.351 piezas de equipo para el segundo",
            "start": 1568.059,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "nivel de atenci\u00f3n por un monto de 229",
            "start": 1571.159,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "millones de pesos en el abasto estamos",
            "start": 1573.5,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "en 93% de recetas surtidas la \u00faltima",
            "start": 1577.9,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "semana en el caso de Colima tambi\u00e9n con",
            "start": 1582.14,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presencia en 100% de las unidades con el",
            "start": 1585.98,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "100% de cobertura de m\u00e9dicos",
            "start": 1589.1,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "especialistas y tambi\u00e9n ya con cobertura",
            "start": 1591.279,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "del 74% de m\u00e9dicos generales y personal",
            "start": 1596.059,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de enfermer\u00eda en las obras de",
            "start": 1599.179,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "infraestructura y rehabilitaci\u00f3n se han",
            "start": 1601.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "invertido ya 130 millones de pesos en la",
            "start": 1603.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de 5 hospitales que ya se",
            "start": 1606.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "concluyeron en en rehabilitarlos y y",
            "start": 1608.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos en el proceso de",
            "start": 1612.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "equipamiento de los mismos con la",
            "start": 1614.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de",
            "start": 1616.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "3.606 piezas de equipo de equipo m\u00e9dico",
            "start": 1618.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el abasto est\u00e1 en un nivel de",
            "start": 1622.1,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "96.88% de recetas surtidas la \u00faltima",
            "start": 1625.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "semana y finalmente los dos nuevos",
            "start": 1629.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estados donde acabamos de ingresar el",
            "start": 1631.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "primero de octubre ya con el programa de",
            "start": 1634.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estar agradecemos mucho a los gobiernos",
            "start": 1637.64,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "de los estados tanto de Baja California",
            "start": 1638.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Sur como de sonora en Baja California",
            "start": 1641.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Sur estamos ya con presencia en seis",
            "start": 1643.94,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "hospitales cuatro unidades de",
            "start": 1645.98,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "especialidades m\u00e9dicas y 57 centros de",
            "start": 1647.659,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "salud la cobertura de m\u00e9dicos",
            "start": 1649.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "especialistas en Baja California Sur es",
            "start": 1651.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "del 59% de m\u00e9dicos generales y personal",
            "start": 1653.6,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "de enfermer\u00eda del 60 por ciento y ya",
            "start": 1657.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estamos concluyendo los procesos de",
            "start": 1660.559,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n en primer y segundo nivel",
            "start": 1662.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n la rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 1664.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas se est\u00e1 haciendo una",
            "start": 1666.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 131 millones de pesos para",
            "start": 1669.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "rehabilitar seis hospitales esto inici\u00f3",
            "start": 1672.08,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer y en 35 unidades de",
            "start": 1675.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "primer nivel que se que se concluyeron",
            "start": 1679.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desde el a\u00f1o pasado por parte del insabi",
            "start": 1681.5,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1 ahora programando 22 22 m\u00e1s",
            "start": 1684.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para poderlas tambi\u00e9n rehabilitar en",
            "start": 1688.159,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "cuanto el equipamiento estamos en el",
            "start": 1690.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "proceso de consolidaci\u00f3n de la de la",
            "start": 1691.94,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "necesidad de equipo en Baja California",
            "start": 1695.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Sur para hacer una compra de varios de",
            "start": 1696.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "varios estados y en El Avance en el",
            "start": 1701.12,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "abasto pasamos de 73 al",
            "start": 1703.279,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "96.9% de recetas surtidas completas con",
            "start": 1707.14,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "un programa de abastecimiento emergente",
            "start": 1710.659,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "de de insumos de m\u00e9dicos tambi\u00e9n en el",
            "start": 1714.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "caso de Sonora",
            "start": 1718.46,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ya con presencia en el 100% de las",
            "start": 1719.9,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "unidades 15 hospitales una unidad",
            "start": 1722.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "especiales m\u00e9dicas y 219 centros de",
            "start": 1723.799,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "salud en Sonora siempre ha sido un tema",
            "start": 1726.5,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "complicado la cobertura de m\u00e9dicos",
            "start": 1729.38,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "especialistas hoy se reporta el 67% de",
            "start": 1731.419,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "cobertura de m\u00e9dicos especialistas por",
            "start": 1734.779,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "eso estas otras estrategias de las que",
            "start": 1736.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estamos echando mano en m\u00e9dicos",
            "start": 1738.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "generales y personal de enfermer\u00eda hay",
            "start": 1740.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "un 50% de cobertura y en la capacitaci\u00f3n",
            "start": 1742.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ya estamos concluyendo al 99.5% en",
            "start": 1745.22,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "hospitales y 98% en centros de salud se",
            "start": 1749.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "han invertido un total de 254 millones",
            "start": 1752.539,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de pesos en la rehabilitaci\u00f3n de 15",
            "start": 1754.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hospitales y una unidad de primer nivel",
            "start": 1757.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que ya tiene un avance del 98% y una",
            "start": 1759.02,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 50 millones de pesos adem\u00e1s",
            "start": 1762.38,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de en 100 unidades de primer nivel que",
            "start": 1765.34,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "se rehabilitaron en 2021 por 128",
            "start": 1768.559,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "millones de pesos y 50 unidades de",
            "start": 1772.22,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "primer nivel que tienen una inversi\u00f3n de",
            "start": 1774.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "74.4 millones de pesos con un del 87%.",
            "start": 1777.22,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en cuanto equipamiento se encuentra en",
            "start": 1781.64,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "proceso de adquisici\u00f3n tanto para primer",
            "start": 1783.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "como segundo nivel",
            "start": 1785.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "equipamiento vamos al 15% Tambi\u00e9n",
            "start": 1786.58,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estamos incorporando a Sonora a esta",
            "start": 1789.679,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n",
            "start": 1793.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "global de equipo en el abasto estamos en",
            "start": 1794.5,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "un nivel del 90% de recetas surtidas",
            "start": 1798.86,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "completas cierto por mi cuenta se\u00f1or",
            "start": 1802.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias Buenos d\u00edas",
            "start": 1804.919,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente secretarios",
            "start": 1812.38,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hoy Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas tengan todas",
            "start": 1814.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y todos ustedes vamos a informar",
            "start": 1816.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "brevemente sobre la pandemia de covid",
            "start": 1819.62,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "como ya se se\u00f1ala llevamos ya 13 semanas",
            "start": 1822.62,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de reducci\u00f3n m\u00e1s de tres meses en donde",
            "start": 1825.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los indicadores fundamentales muestran",
            "start": 1829.399,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "todos de manera muy consistente una",
            "start": 1831.919,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "epidemia que est\u00e1 en receso lo que es",
            "start": 1834.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "importante tener en mente es que estos",
            "start": 1838.399,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "indicadores los registramos todos los",
            "start": 1840.38,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "d\u00edas y estamos actualizandolos en toda",
            "start": 1843.02,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1845.419,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y podemos ver que la cantidad",
            "start": 1846.46,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de casos es ya m\u00ednima como dec\u00edamos la",
            "start": 1849.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "semana pasada comparable tan solo con el",
            "start": 1852.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "inicio de la epidemia Pero obviamente en",
            "start": 1855.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n mucho m\u00e1s ventajosa por la",
            "start": 1857.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "gran cantidad de personas que est\u00e1n",
            "start": 1860.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vacunadas contra Kobe 19 y la siguiente",
            "start": 1862.159,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "lo que vemos Es que la hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 1864.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se mantiene en m\u00ednimos uno por ciento",
            "start": 1866.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para las camas con ventilador 2 por para",
            "start": 1869.72,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "las camas generales y",
            "start": 1872.24,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "va a estar fluctuando seguramente as\u00ed en",
            "start": 1875.38,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "estas cantidades m\u00ednimas durante varias",
            "start": 1878.659,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "semanas y el indicador m\u00e1s relevante por",
            "start": 1881.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el impacto que tiene que son las",
            "start": 1884.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "defunciones el indicador de mortalidad",
            "start": 1886.7,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "nos muestra que ya en las cinco semanas",
            "start": 1888.32,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "m\u00e1s recientes tenemos por debajo de un",
            "start": 1890.779,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "d\u00edgito en las defunciones en la semana",
            "start": 1893.539,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "que reci\u00e9n cerr\u00f3 una defunci\u00f3n diaria en",
            "start": 1896.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el promedio semanal esto implica que hay",
            "start": 1898.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "d\u00edas A veces consecutivos en donde no",
            "start": 1901.1,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "tenemos ni una defunci\u00f3n en toda la",
            "start": 1904.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y de manera convencional casi",
            "start": 1907.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de la mitad de las entidades",
            "start": 1910.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "federativas presentan d\u00edas sin",
            "start": 1913.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "defunciones Entonces vamos muy bien en",
            "start": 1915.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ese sentido y la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1917.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Seguimos avanzando esta semana solo",
            "start": 1920.5,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "subi\u00f3 un punto porcentual de 52 a 53% la",
            "start": 1923.24,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cobertura neta en ni\u00f1as y ni\u00f1os de 5 a",
            "start": 1927.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "11 a\u00f1os",
            "start": 1930.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto es porque los embarques recientes",
            "start": 1931.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n utilizando en las segundas dosis",
            "start": 1933.74,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "pero ya son en su mayor\u00eda los esquemas",
            "start": 1936.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "completos por su parte en el promedio",
            "start": 1939.679,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "general tenemos 83% de cobertura de",
            "start": 1942.26,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n desde los 5 a\u00f1os en adelante",
            "start": 1944.779,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ahora queremos dejar en claro que ahora",
            "start": 1947.86,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "en octubre estamos vacunando contra la",
            "start": 1951.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "influenza ya lo dijimos la semana pasada",
            "start": 1954.919,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "desde el 3 de octubre iniciamos es",
            "start": 1956.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "importante vacunarse contra la influenza",
            "start": 1959.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "independientemente de si se ha vacunado",
            "start": 1961.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "antes contra de la propia influenza o",
            "start": 1963.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "contra covid la vacuna contra la",
            "start": 1966.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "influenza no es de car\u00e1cter universal se",
            "start": 1968.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "usa prioritariamente en personas de 60",
            "start": 1970.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de edad y en adelante o ni\u00f1as y",
            "start": 1973.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os de 5 a\u00f1os hasta lo o de seis meses",
            "start": 1977.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hasta cinco a\u00f1os de edad y tambi\u00e9n",
            "start": 1980.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "personas que tienen enfermedades",
            "start": 1982.88,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicas tales como diabetes enfermedad",
            "start": 1984.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cardiovascular",
            "start": 1986.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "enfermedad pulmonar Cr\u00f3nica incluida",
            "start": 1988.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n personas que tienen inmuno",
            "start": 1992.44,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "supresi\u00f3n por cualquier raz\u00f3n entre m\u00e1s",
            "start": 1995.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido se vacunen mayor ser\u00e1 el periodo",
            "start": 1997.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n porque la temporada de",
            "start": 2000.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "influenza empieza Generalmente A",
            "start": 2003.22,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "mediados de octubre y termina hasta",
            "start": 2005.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "marzo del siguiente a\u00f1o entonces entre",
            "start": 2009.279,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pido acudan los centros de",
            "start": 2011.62,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n m\u00e1s r\u00e1pido quedar\u00e1n",
            "start": 2013.299,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "protegidos para toda la temporada",
            "start": 2015.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "invernal y desde luego la vacuna est\u00e1 ya",
            "start": 2017.46,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "disponible en todos los centros de salud",
            "start": 2020.86,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y tendremos indudablemente durante esta",
            "start": 2022.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "temporada invernal como ocurre en todo",
            "start": 2026.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el mundo todos los a\u00f1os m\u00faltiples",
            "start": 2028.12,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "infecciones respiratorias por m\u00e1s de 350",
            "start": 2030.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "virus respiratorios que predominan en la",
            "start": 2034.299,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "temporada no debemos espantarnos",
            "start": 2037.179,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pensando que es un reconocimiento de",
            "start": 2039.279,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "covid sino que indudablemente ser\u00e1 el",
            "start": 2041.019,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "periodo de virus respiratorios esto es",
            "start": 2044.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "importante tenerlo en cuenta si en alg\u00fan",
            "start": 2047.44,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "momento hubiera un reconocimiento de",
            "start": 2049.06,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "covid en Por supuesto que lo",
            "start": 2050.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comunicar\u00edamos y lo presentar\u00edamos",
            "start": 2052.839,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficamente gracias",
            "start": 2054.58,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Pues nos vamos",
            "start": 2061.179,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2066.489,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "tres mujer cuatro",
            "start": 2067.919,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "mujer cinco mujer seis amo",
            "start": 2071.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Eduardo",
            "start": 2075.78,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "Esquivel ancona sdp noticias",
            "start": 2078.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "quisiera Quiero preguntarle se\u00f1or",
            "start": 2082.679,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "presidente si no habr\u00e1 una forma de la",
            "start": 2085.78,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "cadena de distribuci\u00f3n ahora que est\u00e1 la",
            "start": 2090.58,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n hemos visto en en el cdp y en",
            "start": 2093.879,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "econosfera hemos estado haciendo un",
            "start": 2099.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis que si hay factores externos",
            "start": 2101.68,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que que est\u00e1n haciendo la inflaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 2104.88,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "grande la guerra en Ucrania con con este",
            "start": 2109.66,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "escasez de fertilizantes y de granos por",
            "start": 2115.02,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "el conflicto b\u00e9lico en esa zona del",
            "start": 2118.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mundo este",
            "start": 2121.24,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "la subida de los contenedores",
            "start": 2125.46,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "del transporte mar\u00edtimo de los fletes",
            "start": 2129.78,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimos hasta en un 5000 por ciento no",
            "start": 2132.64,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de 2019 a",
            "start": 2135.88,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "2000 al 21 al a\u00f1o pasado a este a\u00f1o ha",
            "start": 2138.18,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "subido much\u00edsimo eso incrementa los",
            "start": 2143.38,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "este otra cuesti\u00f3n es este",
            "start": 2147.66,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "aparte de la escasez de",
            "start": 2152.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de fertilizantes tambi\u00e9n por el",
            "start": 2156.3,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "conflicto entonces son varios factores",
            "start": 2159.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "externos no",
            "start": 2162.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el cambio clim\u00e1tico que ha hecho sequ\u00edas",
            "start": 2164.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y entonces no hay buena producci\u00f3n pero",
            "start": 2167.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "internamente tambi\u00e9n tenemos una cadena",
            "start": 2170.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de distribuci\u00f3n que es nos afecta mucho",
            "start": 2172.78,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "en la inflaci\u00f3n Y esto es interno O sea",
            "start": 2177.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no es posible que",
            "start": 2181.06,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en un an\u00e1lisis que se hizo este",
            "start": 2183.7,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "si se compra la papa",
            "start": 2188.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "digo la cebolla Blanca",
            "start": 2191.46,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se adquiri\u00f3 el mes pasado a los",
            "start": 2193.859,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "productores en 13.3 pesos",
            "start": 2197.14,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "13.30 por kilogramo y aqu\u00ed a los",
            "start": 2202.44,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "consumidores finales en los grandes",
            "start": 2207.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "centros urbanos y t\u00fa est\u00e1s 52.8",
            "start": 2209.38,
            "duration": 12.44
        },
        {
            "text": "por kilo Este es un un margen de del",
            "start": 2214.32,
            "duration": 12.96
        },
        {
            "text": "299%, es much\u00edsimo y Este esta cadena de",
            "start": 2221.82,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "esta cadena est\u00e1 funcionando mal porque",
            "start": 2227.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "es algo que nos dejaron los los",
            "start": 2230.38,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "Este neoliberales esta cadena",
            "start": 2234.42,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1 est\u00e1n los acaparadores de las",
            "start": 2238.44,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "siembras est\u00e1n este los monopolios que",
            "start": 2243.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acaparan tambi\u00e9n",
            "start": 2247.06,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "este los",
            "start": 2248.88,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "y el crimen organizado tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 2251.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "haciendo sus efectos porque",
            "start": 2255.579,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hay cobro de cuotas a los a los",
            "start": 2257.82,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "productores en el lim\u00f3n en Michoac\u00e1n y a",
            "start": 2262.42,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "los comercializadores de al menudeo en",
            "start": 2268.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Guerrero del pollo les cobran cuotas Y",
            "start": 2271.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2274.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiene y pues se ha bajado mucho la",
            "start": 2277.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "incidencia",
            "start": 2280.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 2282.0,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "asaltos en las carreteras por la guardia",
            "start": 2284.52,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "nacional pero no ha sido suficiente",
            "start": 2287.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "porque ese costo lo sigamos pagando y",
            "start": 2290.02,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que todos los intermediarios no los",
            "start": 2293.88,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y los intermediarios que compran este",
            "start": 2297.339,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "acaparan el producto y lo venden mucho",
            "start": 2301.14,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s caro lo transportan son monopolios",
            "start": 2304.42,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de transporte los monopolios Como por",
            "start": 2307.66,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "ejemplo el pan de caja no este",
            "start": 2311.5,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "la empresa que tiene el monopolio del",
            "start": 2316.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pan de caja pues tiene pues tiene que",
            "start": 2319.9,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "acaparar trigo para producir todo el pan",
            "start": 2323.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de caja que necesita Entonces eso es una",
            "start": 2327.339,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "distorsi\u00f3n al mercado y",
            "start": 2330.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y tiene inclusive que ver con las cuotas",
            "start": 2333.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "de importaci\u00f3n Entonces qu\u00e9 podr\u00eda ser",
            "start": 2337.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2340.839,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "en para solucionar este y llevar",
            "start": 2343.26,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de los peque\u00f1os aparte de",
            "start": 2348.9,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "los precios de garant\u00eda este que que el",
            "start": 2353.14,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "productor pueda",
            "start": 2358.119,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "que se reduzca la intermediaci\u00f3n y que",
            "start": 2360.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "lleguen",
            "start": 2363.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del campo a las ciudades a los a los",
            "start": 2364.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "centros urbanos con menos intermediaci\u00f3n",
            "start": 2368.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y que tengan mejor precio los productos",
            "start": 2371.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de la canasta b\u00e1sica sobre todo",
            "start": 2374.26,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "pues es este muy importante lo que",
            "start": 2377.38,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "planteas yo creo que",
            "start": 2382.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "insisto",
            "start": 2386.5,
            "duration": 9.859
        },
        {
            "text": "el camino es lograr la autosuficiencia",
            "start": 2388.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "alimentaria",
            "start": 2397.119,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que se produzca en M\u00e9xico lo que",
            "start": 2399.339,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "consumimos",
            "start": 2401.859,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y una prueba de que funciona",
            "start": 2403.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la autosuficiencia",
            "start": 2409.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es lo que est\u00e1 sucediendo con los",
            "start": 2411.9,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos como",
            "start": 2414.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "si tenemos petr\u00f3leo y si lo procesamos",
            "start": 2417.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2422.26,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 2424.42,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ofrecer las gasolinas el diesel a",
            "start": 2426.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mejores precios",
            "start": 2430.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "o no aumentar los precios",
            "start": 2431.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Y eso",
            "start": 2437.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1 funcionando",
            "start": 2438.599,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "no hay pr\u00e1cticamente",
            "start": 2441.22,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n en el sector energ\u00e9tico",
            "start": 2443.82,
            "duration": 12.519
        },
        {
            "text": "nos pega la inflaci\u00f3n en alimentos",
            "start": 2449.68,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "y tiene que ver",
            "start": 2456.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "fundamentalmente con importaciones",
            "start": 2458.82,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2463.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2465.72,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "desajuste en las cadenas de producci\u00f3n",
            "start": 2468.0,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que se han originado",
            "start": 2470.859,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que se ha originado por la pandemia y la",
            "start": 2473.26,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "guerra",
            "start": 2477.099,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "aumentos en los precios",
            "start": 2480.06,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "de insumos b\u00e1sicos",
            "start": 2484.18,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "volvemos a lo mismo si no somos",
            "start": 2488.88,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "autosuficientes como lo fuimos en un",
            "start": 2491.88,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "tiempo antes del neoliberalismo en",
            "start": 2494.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "fertilizante pues tenemos que comprar el",
            "start": 2498.099,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "fertilizante",
            "start": 2501.16,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 2502.66,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el fertilizante se increment\u00f3 mucho",
            "start": 2503.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a nivel mundial",
            "start": 2508.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "por la guerra y esto ha pasado con los",
            "start": 2511.26,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos",
            "start": 2516.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con los alimentos b\u00e1sicos y el aumento",
            "start": 2519.46,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "lo que t\u00fa se\u00f1alabas en el precio",
            "start": 2523.18,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "del transporte mar\u00edtimo",
            "start": 2528.52,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "que se ha ido",
            "start": 2531.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "arriba 10 15 veces m\u00e1s de lo que costaba",
            "start": 2533.099,
            "duration": 11.221
        },
        {
            "text": "5000 por ciento As\u00ed es entonces",
            "start": 2539.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2544.74,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "toda esta crisis est\u00e1 dejando muchas",
            "start": 2546.9,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "lecciones",
            "start": 2549.82,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Yo creo que la principal es que",
            "start": 2551.619,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "busquemos ser autosuficientes",
            "start": 2554.7,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "producir lo que consumimos y tambi\u00e9n",
            "start": 2559.56,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de apoyar a los productores",
            "start": 2564.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "no permitir",
            "start": 2569.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "monopolios",
            "start": 2572.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no permitir intermediadismos",
            "start": 2573.9,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "como coloquialmente",
            "start": 2579.819,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "se conoce",
            "start": 2581.819,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "que dicho sea de paso es un asunto que",
            "start": 2588.04,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 2592.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de lejos",
            "start": 2594.099,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "desde antes del per\u00edodo neoliberal",
            "start": 2595.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2600.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "exist\u00eda",
            "start": 2602.46,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "el Coyote",
            "start": 2604.26,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "campesino trabajando",
            "start": 2606.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y a la hora de",
            "start": 2610.72,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "vender su cosecha",
            "start": 2612.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "si quer\u00eda ten\u00eda que venderla",
            "start": 2616.859,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "a un precio",
            "start": 2623.92,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "muy bajo",
            "start": 2627.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "si no ah\u00ed le dejaban",
            "start": 2628.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2633.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "su producci\u00f3n",
            "start": 2634.74,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2638.14,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se ha padecido durante a\u00f1os",
            "start": 2639.54,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "a veces el campesino",
            "start": 2645.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "No saca ni siquiera",
            "start": 2648.4,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "lo que significa su esfuerzo su trabajo",
            "start": 2652.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Lleg\u00f3 un tiempo",
            "start": 2656.7,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "hace poco",
            "start": 2659.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "en que dec\u00edan los ca\u00f1eros",
            "start": 2660.839,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "no dejo de producir La Ca\u00f1a",
            "start": 2664.359,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2669.22,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 2672.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el derecho al seguro",
            "start": 2675.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero no porque recibieran",
            "start": 2678.4,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "un beneficio mejor precio sino nada m\u00e1s",
            "start": 2682.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "por el seguro",
            "start": 2686.22,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ahora en eso",
            "start": 2690.22,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ha habido cambios ahora",
            "start": 2693.18,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ya el ca\u00f1ero Recibe un poco m\u00e1s",
            "start": 2696.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2701.04,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3",
            "start": 2703.8,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "de que se ampliar\u00e1n las cuotas de",
            "start": 2707.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n de az\u00facar",
            "start": 2711.04,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "a Estados Unidos",
            "start": 2713.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a partir del tratado",
            "start": 2715.14,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "ya tiene m\u00e1s valor",
            "start": 2717.78,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "el producto y esto nos ha llevado a que",
            "start": 2720.599,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "mejore la situaci\u00f3n",
            "start": 2726.66,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "del productor ca\u00f1ero no como quisi\u00e9ramos",
            "start": 2728.579,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pero ya es distinto si ustedes",
            "start": 2732.819,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "lo piensan",
            "start": 2739.92,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "un poco lo reflexionan se van a dar",
            "start": 2742.56,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "cuenta que ya no hemos tenido conflictos",
            "start": 2745.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como antes",
            "start": 2749.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con productores de Ca\u00f1a",
            "start": 2750.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2753.7,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nos falta resolver problemas en el caso",
            "start": 2755.64,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "del Ma\u00edz que somos autosuficientes en",
            "start": 2761.02,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "ma\u00edz blanco pero no en ma\u00edz amarillo el",
            "start": 2765.04,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "que se utiliza para",
            "start": 2770.14,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n pecuaria",
            "start": 2773.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tenemos que avanzar y luego",
            "start": 2776.099,
            "duration": 10.901
        },
        {
            "text": "cuidar de que no entre ma\u00edz transg\u00e9nico",
            "start": 2780.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es una lucha permanente",
            "start": 2787.14,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "porque los que venden los qu\u00edmicos",
            "start": 2790.96,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "pues presionan mucho",
            "start": 2796.66,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 2800.74,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "se permita la siembra de ma\u00edz",
            "start": 2802.56,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nico Y eso no lo podemos",
            "start": 2805.619,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 2810.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "aprovecho para decirlo",
            "start": 2812.819,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "no vamos a permitir el ma\u00edz transg\u00e9nico",
            "start": 2815.92,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2819.599,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2821.46,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds del ma\u00edz",
            "start": 2823.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2828.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 el ma\u00edz",
            "start": 2829.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "como el cacao",
            "start": 2831.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Y tenemos much\u00edsimas variedades",
            "start": 2835.859,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "de ma\u00edz nativo",
            "start": 2840.04,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "y lo que tenemos que hacer es mejorar",
            "start": 2844.359,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "esas variedades",
            "start": 2847.319,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y no de optar por importar",
            "start": 2850.96,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "ma\u00edz transg\u00e9nico No sabemos los efectos",
            "start": 2855.66,
            "duration": 11.38
        },
        {
            "text": "los da\u00f1os que se ocasionan a la salud",
            "start": 2860.079,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "y no se trata de",
            "start": 2867.04,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "solo lo mercantil el comercio no",
            "start": 2869.52,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "la salud de nuestro pueblo cuidar la",
            "start": 2873.42,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "salud de nuestro pueblo entonces en eso",
            "start": 2877.54,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2879.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "impulsando la producci\u00f3n de ma\u00edz blanco",
            "start": 2881.099,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "somos autosuficientes no se va a",
            "start": 2884.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "permitir que se use ra\u00edz amarillo Para",
            "start": 2888.46,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "consumo humano",
            "start": 2891.64,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir produciendo ma\u00edz",
            "start": 2894.819,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "blanco y tenemos un plan con ese",
            "start": 2898.66,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito para Sinaloa para Jalisco para",
            "start": 2902.859,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "Tamaulipas para Chiapas porque lo mejor",
            "start": 2908.22,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "para enfrentar la inflaci\u00f3n es producir",
            "start": 2913.06,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "tener los alimentos en el caso del",
            "start": 2916.359,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "frijol ya logramos la autosuficiencia",
            "start": 2919.359,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 2922.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "se combati\u00f3 mucho",
            "start": 2924.18,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "a los llamados coyotes",
            "start": 2928.5,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "porque se fijaron precios de garant\u00edan y",
            "start": 2932.28,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando los precios de garant\u00eda est\u00e1n",
            "start": 2936.579,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "por abajo",
            "start": 2938.5,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de lo que est\u00e1 costando ahora el frijol",
            "start": 2939.72,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "por la inflaci\u00f3n De todas formas de",
            "start": 2943.839,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "todas formas si no existiesen los",
            "start": 2949.0,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "precios de garant\u00eda pues le pagar\u00edan muy",
            "start": 2952.24,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "poco como suced\u00eda antes a los",
            "start": 2957.46,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "productores en el caso del arroz Tambi\u00e9n",
            "start": 2961.02,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estamos apoyando con un precio de",
            "start": 2964.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "garant\u00eda Aunque ah\u00ed se requiere",
            "start": 2967.54,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "un plan mayor",
            "start": 2971.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "porque estamos importando el 80 por",
            "start": 2974.619,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "ciento del arroz que consumimos",
            "start": 2979.0,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "Entonces eso no se puede hacer",
            "start": 2982.72,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "en un a\u00f1o eso lleva m\u00e1s tiempo y tambi\u00e9n",
            "start": 2987.54,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "es que se abandon\u00f3 el campo y se",
            "start": 2992.7,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "abandon\u00f3 la producci\u00f3n de arroz",
            "start": 2997.24,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "todo Campeche",
            "start": 3000.66,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "era productor de arroz",
            "start": 3005.3,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "desde luego hist\u00f3ricamente Morelos",
            "start": 3009.26,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 3012.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero se abandon\u00f3 el fomento de la",
            "start": 3016.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de arroz estamos avanzando",
            "start": 3022.619,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "con precios pero se requiere un plan",
            "start": 3024.119,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 3028.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en estos casos",
            "start": 3030.619,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 3033.9,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se propone es que podamos",
            "start": 3035.24,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "abrir el mercado",
            "start": 3039.74,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que no hay aranceles",
            "start": 3042.9,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "para comprar el arroz",
            "start": 3045.54,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "en donde se pueda adquirir m\u00e1s barato",
            "start": 3048.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que no haya",
            "start": 3054.839,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "aranceles que no haya trabas que no haya",
            "start": 3058.16,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "burocracia para proteger",
            "start": 3061.38,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "a los que",
            "start": 3065.3,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "producen en nuestro pa\u00eds desde luego hay",
            "start": 3067.28,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "que apoyar la producci\u00f3n en M\u00e9xico Ya lo",
            "start": 3072.9,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "dije pero en temporadas de inflaci\u00f3n",
            "start": 3076.2,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 3080.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ofrecer alimentos baratos",
            "start": 3082.7,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que se est\u00e1 ahora haciendo",
            "start": 3086.7,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con la carne",
            "start": 3088.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Ayer se habl\u00f3 del tema",
            "start": 3090.74,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "si tenemos posibilidad de conseguir",
            "start": 3093.92,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "carne barata en Argentina en Uruguay en",
            "start": 3098.88,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "otras partes",
            "start": 3103.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lo podemos hacer",
            "start": 3106.339,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "porque se hablaba de que por cuestiones",
            "start": 3109.5,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "sanitarias no se pod\u00eda comprar la carne",
            "start": 3112.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de Argentina y yo pon\u00eda El ejemplo de",
            "start": 3115.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Guatemala",
            "start": 3119.52,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo",
            "start": 3121.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "desde hace 30 a\u00f1os se est\u00e1 entrando",
            "start": 3123.079,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ganado en pie y Cu\u00e1l es la diferencia",
            "start": 3125.78,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "sobre la sanidad animal",
            "start": 3129.619,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "aplicada en Guatemala que la aplicada en",
            "start": 3133.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Argentina",
            "start": 3137.099,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 3140.099,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el principal producto de exportaci\u00f3n de",
            "start": 3141.44,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Argentina es la carne",
            "start": 3145.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que venden en China pero venden carne a",
            "start": 3147.619,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 3151.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 nosotros no compramos",
            "start": 3152.3,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "carne Argentina y lo mismo con el pollo",
            "start": 3155.599,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "hay aranceles",
            "start": 3161.3,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "espero que ya los hayan quitado Porque",
            "start": 3164.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "esa es la instrucci\u00f3n sin embargo",
            "start": 3168.14,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "hab\u00edan resistencias no podemos comprar",
            "start": 3171.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "en Brasil",
            "start": 3175.579,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pollo",
            "start": 3178.079,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 3181.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "carne de cerdo",
            "start": 3184.28,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "que no somos autosuficientes",
            "start": 3187.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "por proteger",
            "start": 3192.18,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "ciertos productores grandes productores",
            "start": 3196.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico",
            "start": 3198.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "s\u00ed entonces",
            "start": 3200.54,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "todo eso se est\u00e1 terminando Por eso hay",
            "start": 3203.119,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "algo un poco de inconformidad pero yo",
            "start": 3206.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "espero que entiendan que lo primero es",
            "start": 3209.579,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "que la gente pueda comprar sus alimentos",
            "start": 3213.079,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "a precios justos y que nadie en abuse",
            "start": 3218.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "entonces en eso estamos",
            "start": 3222.3,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "en una segunda pregunta nada m\u00e1s un dato",
            "start": 3225.44,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3228.359,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "lo de",
            "start": 3229.339,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "del campo a la a la al consumidor final",
            "start": 3231.26,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el pl\u00e1tano Tabasco De su tierra",
            "start": 3235.319,
            "duration": 10.941
        },
        {
            "text": "se adquiere en un precio y muy bajo y en",
            "start": 3239.18,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "la en el consumidor final lo adquiere",
            "start": 3246.26,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "313 por ciento m\u00e1s m\u00e1s caro de lo que se",
            "start": 3250.099,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "con un margen muy grande bueno en una",
            "start": 3254.7,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "segunda pregunta a ver en eso te voy a",
            "start": 3258.54,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "costar te voy a dar una respuesta sobre",
            "start": 3261.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eso este",
            "start": 3263.819,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "para que vean de que",
            "start": 3269.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no es pol\u00edtica",
            "start": 3273.079,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "de apertura tabla razas no as\u00ed sin",
            "start": 3276.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "l\u00edmites",
            "start": 3280.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos de ninguna \u00edndole",
            "start": 3282.26,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "no hemos podido firmar el acuerdo de",
            "start": 3286.28,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "libre comercio con Ecuador",
            "start": 3290.46,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "porque nos est\u00e1n pidiendo",
            "start": 3295.02,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "que quitemos aranceles en pl\u00e1tano",
            "start": 3299.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y en Camar\u00f3n",
            "start": 3305.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces no es dejar",
            "start": 3309.54,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "desamparado a los a los productores",
            "start": 3313.579,
            "duration": 10.661
        },
        {
            "text": "nacionales es ir viendo en que s\u00ed en que",
            "start": 3317.0,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3324.24,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y esto pues aprovecho para",
            "start": 3326.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "transmitirlo a mis paisanos",
            "start": 3328.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de Chiapas de Tabasco de Veracruz de San",
            "start": 3333.619,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "Rafael que producen pl\u00e1tano",
            "start": 3339.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3343.859,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "a los que capturan camar\u00f3n",
            "start": 3344.96,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "en Sinaloa",
            "start": 3348.68,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "entonces decirles que estamos pendientes",
            "start": 3353.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Pero hay alimentos",
            "start": 3356.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "donde s\u00ed tenemos necesidad de importar",
            "start": 3362.579,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "de abrir el trigo por ejemplo el trigo",
            "start": 3368.52,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "hablaba yo del arroz hablaba yo del",
            "start": 3372.98,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pollo el sorgo S\u00ed este sorgo",
            "start": 3377.22,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "el huevo",
            "start": 3381.98,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estamos hablando en el caso del huevo de",
            "start": 3384.44,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "una prote\u00edna barata que ayuda mucho",
            "start": 3388.02,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3393.94,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en el consumo",
            "start": 3396.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de la mayor\u00eda de nuestro pueblo",
            "start": 3398.22,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Entonces eso lo tenemos que cuidar",
            "start": 3404.339,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "la sardina",
            "start": 3408.2,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "el at\u00fan",
            "start": 3410.18,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "que son prote\u00ednas relativamente baratas",
            "start": 3413.059,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "las tenemos en este caso si los atuneros",
            "start": 3417.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando",
            "start": 3421.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "y la tortilla",
            "start": 3423.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3427.2,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "me dec\u00eda",
            "start": 3430.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "un tortillero que Leal era",
            "start": 3432.2,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "un d\u00f3lar",
            "start": 3436.76,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "un d\u00f3lar y pero me hablaba de otra cuna",
            "start": 3450.119,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar",
            "start": 3456.359,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tortilla",
            "start": 3460.079,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "falta un factor",
            "start": 3463.859,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ahora me acuerdo pero el equivalente",
            "start": 3472.26,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y le dec\u00eda yo de que no porque",
            "start": 3475.76,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "pues este ya el d\u00f3lar est\u00e1 abajo de",
            "start": 3478.46,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "20 pesos",
            "start": 3484.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la tortilla no en algunos lugares",
            "start": 3486.859,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 3490.22,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero estoy tratando de acordarme de lo",
            "start": 3494.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "otro que es el equivalente que es",
            "start": 3498.72,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Ah Ya s\u00e9 gasolina",
            "start": 3502.2,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "dice un d\u00f3lar la gasolina un kilo un",
            "start": 3508.26,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar",
            "start": 3512.52,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "la tortilla",
            "start": 3517.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y un d\u00f3lar",
            "start": 3519.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que dije la gasolina s\u00ed gasolina",
            "start": 3523.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "No no es gasolina",
            "start": 3533.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "este tortilla",
            "start": 3536.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "no no no no ya me voy a acordar este",
            "start": 3543.44,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3553.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no no no no tampoco frijol no pero este",
            "start": 3558.24,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "ya me voy a acordar ahora es que ya ven",
            "start": 3562.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el covid largo",
            "start": 3565.619,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "este tiene el efecto de que se acuerda",
            "start": 3569.94,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "uno de cosas",
            "start": 3573.359,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "muy pasadas s\u00ed de atr\u00e1s y luego lo m\u00e1s",
            "start": 3576.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reciente se olvida",
            "start": 3580.38,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en una segunda pregunta se\u00f1or presidente",
            "start": 3582.38,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 podr\u00eda ser el su gobierno con la",
            "start": 3585.44,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda informal los trabajadores",
            "start": 3591.079,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en informalidad este es una",
            "start": 3594.24,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "herencia",
            "start": 3597.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "clavada del neoliberalismo porque los",
            "start": 3598.94,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "datos del la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente",
            "start": 3602.46,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "activa en los en los a\u00f1os setentas solo",
            "start": 3605.7,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "el 10% estaba en en la informalidad en",
            "start": 3609.599,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os 80 se elev\u00f3 a 30 ya con en",
            "start": 3615.48,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "los 90 y al 45 y a usted se lo dejaron",
            "start": 3620.599,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "en 56% de la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente",
            "start": 3624.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "activa",
            "start": 3628.559,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en la informalidad la informalidad nos",
            "start": 3629.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trae muchos problemas a los a los",
            "start": 3633.059,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "trabajadores y bueno porque no no tienen",
            "start": 3635.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "un r\u00e9gimen como del seguro social si lo",
            "start": 3638.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hay con el insabi con con lo que ustedes",
            "start": 3642.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo pero tampoco de un",
            "start": 3645.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esquema de pensiones ahorita ya lo",
            "start": 3648.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tienen con con la pensi\u00f3n universal pero",
            "start": 3650.52,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "ser\u00eda mejor que pues con las cuotas de",
            "start": 3653.24,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "los trabajadores se pudiera",
            "start": 3656.819,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "aumentar los",
            "start": 3659.299,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "derechohabientes del Instituto Mexicano",
            "start": 3662.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "del Seguro Social o del Issste y lo que",
            "start": 3665.7,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "vimos en en sdp en las investigaciones",
            "start": 3669.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que hicimos 100 y en",
            "start": 3673.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "econosfera el neoliberalismo en los",
            "start": 3676.16,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ochentas cuando empez\u00f3",
            "start": 3680.16,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "este a desincorporar las privatizaciones",
            "start": 3682.7,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "de las empresas y a extinguir empresas",
            "start": 3687.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "paraestatales como cordemex en Yucat\u00e1n",
            "start": 3691.619,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "pues empezaron a crear desempleo",
            "start": 3694.64,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "eso es por un lado por otro se empez\u00f3 a",
            "start": 3701.059,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "concentrar los monopolios las peque\u00f1as y",
            "start": 3705.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "medianas empresas ya no ten\u00edan",
            "start": 3708.599,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "oportunidad de entrar al mercado muchas",
            "start": 3710.579,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "desaparec\u00edan producto de de este de esta",
            "start": 3712.7,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica neoliberal y una pol\u00edtica",
            "start": 3717.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de bajos salarios que a veces a",
            "start": 3720.119,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "la gente le conven\u00eda m\u00e1s trabajar en la",
            "start": 3723.96,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "informalidad y que en la que en la en el",
            "start": 3726.66,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "sector formal de la econom\u00eda este un",
            "start": 3731.22,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "dato que es as\u00ed abundante de la de la",
            "start": 3735.24,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "boca productividad que tienen los",
            "start": 3740.359,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "los trabajadores de que est\u00e1n en la",
            "start": 3745.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "informalidad",
            "start": 3748.14,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "no nos da que de cada 100 pesos del",
            "start": 3749.76,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "producto interno bruto del pa\u00eds",
            "start": 3754.319,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "este el 70 el 78 pesos lo aportan los",
            "start": 3757.46,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en la econom\u00eda formal y solo",
            "start": 3763.26,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "22 la econom\u00eda informal pero el 56% de",
            "start": 3767.46,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "los de la gente est\u00e1 en la econom\u00eda",
            "start": 3773.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "informal Y solo el",
            "start": 3776.46,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "44% est\u00e1 en la formalidad todo el 44% de",
            "start": 3779.96,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "los de los que est\u00e1n en la econom\u00eda",
            "start": 3785.579,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "formal aportan 78 pesos entonces y al",
            "start": 3788.099,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "Estado pues hay que esta informalidad",
            "start": 3793.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 3795.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "menos impuestos sobre icr este Porque si",
            "start": 3798.079,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "al consumo si pagan los informes Todos",
            "start": 3803.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pagamos al al consumo si pagamos todos",
            "start": 3806.22,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "impuestos pero pero",
            "start": 3809.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "al icr este hay empresas familiares que",
            "start": 3810.92,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "pues que nos incorporan es un el a\u00f1o",
            "start": 3815.46,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pasado se hizo el r\u00e9gimen de",
            "start": 3820.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "simplificado de confianza usted lo",
            "start": 3823.02,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "aportaron porque no relanzarlo esto y",
            "start": 3826.44,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que sea m\u00e1s decirle a la gente que",
            "start": 3829.68,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 3832.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "incorporarse a al seguro social y tener",
            "start": 3834.859,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "varias cosas entonces no s\u00e9 este Qu\u00e9",
            "start": 3837.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "planes tengan para",
            "start": 3841.859,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "Pues acabar con ese legado nefasto del",
            "start": 3843.68,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "neoliberalismo",
            "start": 3847.92,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "S\u00ed este Bueno ya me acord\u00e9",
            "start": 3849.859,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "de las tres cosas",
            "start": 3853.859,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "s\u00ed es gasolina",
            "start": 3856.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dice un d\u00f3lar",
            "start": 3858.74,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar por peso",
            "start": 3863.299,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "20 pesos por d\u00f3lar aproximadamente",
            "start": 3867.059,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "21 20",
            "start": 3871.4,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "pesos por d\u00f3lar y 20 pesos tortilla",
            "start": 3874.98,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "los tres",
            "start": 3883.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3885.72,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "mantener ah\u00ed los equilibrios pero",
            "start": 3887.48,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "ahora el peso est\u00e1 abajo de 20",
            "start": 3891.02,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "entonces tiene que bajar la tortilla y",
            "start": 3896.78,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "tiene que bajar la gasolina",
            "start": 3900.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mira",
            "start": 3904.64,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "lo que sucedi\u00f3 durante el per\u00edodo",
            "start": 3906.319,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "neoliberal Pues es que no se impuls\u00f3 la",
            "start": 3908.94,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "econom\u00eda formal",
            "start": 3913.5,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "lo suficiente",
            "start": 3916.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "porque se abandon\u00f3 la actividad",
            "start": 3919.74,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "productiva en general",
            "start": 3922.38,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "hablando del campo y hablando de la",
            "start": 3927.859,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "autosuficiencia la puesta era a comprar",
            "start": 3931.5,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3935.54,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "lo que se consum\u00eda en M\u00e9xico se dec\u00eda en",
            "start": 3937.099,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "un mundo globalizado",
            "start": 3942.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no hace falta ser autosuficientes",
            "start": 3943.819,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "podemos comprar afuera",
            "start": 3946.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lo que se necesite",
            "start": 3950.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eso fue lo que prevaleci\u00f3 como pol\u00edtica",
            "start": 3953.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en el sector energ\u00e9tico",
            "start": 3956.76,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "vender petr\u00f3leo crudo y comprar",
            "start": 3959.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 3962.579,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "y lo mismo en el caso de los alimentos",
            "start": 3964.68,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3969.66,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "lo mismo en la industria en la",
            "start": 3970.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "manufactura en todo",
            "start": 3973.559,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "y por eso perdi\u00f3 fuerza",
            "start": 3977.9,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "el sector de formal y no hab\u00eda fomento a",
            "start": 3982.2,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "la actividad productiva",
            "start": 3988.92,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "el estado no",
            "start": 3993.24,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "promov\u00eda el desarrollo una pol\u00edtica",
            "start": 3996.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Industrial nada",
            "start": 3999.299,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "llegaron a decir que la mejor pol\u00edtica",
            "start": 4001.66,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "Industrial era la que no exist\u00eda",
            "start": 4004.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "lo dijo un secretario",
            "start": 4010.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4014.079,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "econom\u00eda o de Industria creo que fue",
            "start": 4016.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cerrada o alguno de ellos",
            "start": 4019.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed est\u00e1 el dato a ver busquen la",
            "start": 4021.92,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 4025.88,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes pues se la mejor",
            "start": 4027.619,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica industrial",
            "start": 4031.099,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "es la que no existe",
            "start": 4033.74,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "un secretario",
            "start": 4038.9,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "les voy a dar otra bueno la de aspe que",
            "start": 4041.24,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "es conocida",
            "start": 4044.359,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "esa es",
            "start": 4046.9,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de que no hac\u00eda falta",
            "start": 4050.24,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "producir en M\u00e9xico porque en un mundo",
            "start": 4053.359,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "globalizado podr\u00edamos comprar lo que",
            "start": 4056.539,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "necesit\u00e1ramos en el extranjero es ese",
            "start": 4059.539,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aspe",
            "start": 4062.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y un genio reciente",
            "start": 4064.099,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 4069.859,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 4072.559,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "con pu\u00f1o de Salinas de Gortari",
            "start": 4075.619,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "este Gonz\u00e1lez Anaya",
            "start": 4082.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Anaya",
            "start": 4085.66,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ese dijo que",
            "start": 4088.46,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4089.73,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "no afectaba que aumentar el precio de la",
            "start": 4093.079,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "gasolina porque la mayor\u00eda",
            "start": 4095.78,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "siendo secretario de hacienda",
            "start": 4098.859,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "porque la mayor\u00eda no ten\u00eda carne",
            "start": 4102.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda no usaba veh\u00edculos",
            "start": 4109.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no compraba gasolina",
            "start": 4112.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que no importaba que subiera el precio",
            "start": 4114.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "puro genio pura eminencia este",
            "start": 4119.9,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "secretario de comercio con salidas Pero",
            "start": 4128.779,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dijo exactamente",
            "start": 4130.819,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la que no existe",
            "start": 4134.0,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pues entonces por eso",
            "start": 4135.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 tanto",
            "start": 4138.759,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda informal Yo quiero decirles",
            "start": 4140.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4145.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 4148.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nos salv\u00f3",
            "start": 4151.58,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de una crisis mayor",
            "start": 4155.96,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds estaba",
            "start": 4161.839,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "en decadencia pero hubiese habido un",
            "start": 4165.199,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estallido",
            "start": 4168.859,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico social pol\u00edtico de mayores",
            "start": 4173.12,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "dimensiones",
            "start": 4176.719,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "fue terrible lo que sucedi\u00f3",
            "start": 4179.66,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "que eso se les olvida a los",
            "start": 4183.859,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 4185.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en vez de ofrecer disculpas",
            "start": 4189.859,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Y ser autocr\u00edticos",
            "start": 4193.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y no caer en la autocomplacencia",
            "start": 4196.94,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "veces de eso se les olvida de que si no",
            "start": 4203.9,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "ha sido por la gente que empez\u00f3 a",
            "start": 4209.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "buscarse la vida",
            "start": 4212.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Como pod\u00eda",
            "start": 4215.66,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a salir a vender a la calle",
            "start": 4218.78,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y es econom\u00eda",
            "start": 4225.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fue la que permiti\u00f3",
            "start": 4228.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que estabilidad",
            "start": 4231.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "dos v\u00e1lvulas de escape",
            "start": 4236.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda informal",
            "start": 4245.0,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "y los migrantes",
            "start": 4248.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "esos son h\u00e9roes",
            "start": 4249.699,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en vez de quedarse",
            "start": 4253.46,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4257.06,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "optar por actividades il\u00edcitas muchos",
            "start": 4261.98,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 4266.239,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "se lanzaron a buscarse la vida",
            "start": 4268.159,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "a trabajar honradamente en donde hab\u00edan",
            "start": 4272.3,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "oportunidades y ahora c\u00f3mo lo van a ser",
            "start": 4275.719,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "H\u00e9roes si este a\u00f1o Casi nos van",
            "start": 4279.08,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "a mandar van a enviar a sus familiares",
            "start": 4285.219,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "60.000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 4289.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "por eso no",
            "start": 4294.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hubo un estallido",
            "start": 4297.679,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 4300.739,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 4303.14,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si no se hubiesen",
            "start": 4306.02,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "salido alrededor de 6",
            "start": 4310.659,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "hasta 800.000 mexicanos por a\u00f1o",
            "start": 4316.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a buscarse la vida",
            "start": 4325.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que Hubiese pasado con el pa\u00eds",
            "start": 4328.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Pero qu\u00e9 es sabio el pueblo no",
            "start": 4332.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ya cuando",
            "start": 4335.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "te Hab\u00eda tocado fondo",
            "start": 4338.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "con el proceso de degradaci\u00f3n progresivo",
            "start": 4341.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "con la decadencia",
            "start": 4346.76,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "dijo el pueblo basta",
            "start": 4349.219,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "s\u00ed se inici\u00f3 una transformaci\u00f3n",
            "start": 4354.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y que ha dejado esta transformaci\u00f3n",
            "start": 4359.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Aunque",
            "start": 4361.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 4364.28,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "incomodeles les moleste",
            "start": 4366.34,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "gobernabilidad",
            "start": 4369.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1 el pa\u00eds convulsionado",
            "start": 4374.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tenemos estabilidad econ\u00f3mica",
            "start": 4383.54,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nuestra moneda",
            "start": 4388.94,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "es la n\u00famero uno despu\u00e9s del d\u00f3lar",
            "start": 4392.54,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 4397.4,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4401.6,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "recuper\u00e1ndonos de la pandemia",
            "start": 4403.239,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "enfrentando la crisis de la guerra Rusia",
            "start": 4405.94,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Ucrania",
            "start": 4411.62,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4414.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "recuperando empleos Perdidos por la",
            "start": 4416.02,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 4418.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no pones el reporte de hoy aqu\u00ed",
            "start": 4420.199,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4423.86,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "el director del Seguro Social por",
            "start": 4425.659,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "el tema de normalidad",
            "start": 4430.179,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "los empleos formales como ahora",
            "start": 4435.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "est\u00e1n creciendo los empleos formales",
            "start": 4440.6,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "como no suced\u00eda en mucho tiempo",
            "start": 4449.12,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "que se puede ver la trayectoria",
            "start": 4452.98,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "de los \u00faltimos tiempos",
            "start": 4458.36,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense en",
            "start": 4460.9,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os con pandemia m\u00e1s la guerra",
            "start": 4464.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4469.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "de aspiro a terminar",
            "start": 4473.78,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "con un m\u00ednimo",
            "start": 4477.5,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de 250 a 3000 a 300 mil empleos por a\u00f1o",
            "start": 4484.0,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "nuevos",
            "start": 4490.52,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "que se dice f\u00e1cil",
            "start": 4493.52,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4499.04,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el del a\u00f1o los a\u00f1os",
            "start": 4504.82,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "esto es muy importante Entonces si hay",
            "start": 4520.28,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "opciones",
            "start": 4524.3,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed entramos",
            "start": 4531.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos antes de la pandemia",
            "start": 4541.4,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "20 millones 614",
            "start": 4547.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": ".000 empleos",
            "start": 4551.78,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "o Trabajadores inscritos al seguro",
            "start": 4555.5,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 4557.84,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y se nos cay\u00f3 as\u00ed",
            "start": 4559.699,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Y empezamos a la recuperaci\u00f3n la",
            "start": 4563.54,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n y aqu\u00ed ya llegamos",
            "start": 4565.58,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "en octubre del 21",
            "start": 4570.8,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "a 20 768",
            "start": 4574.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se super\u00f3 el nivel previo a la pandemia",
            "start": 4580.3,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "Y empezamos a subir baj\u00e1bamos aqu\u00ed aqu\u00ed",
            "start": 4583.82,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aqu\u00ed aqu\u00ed aqu\u00ed aqu\u00ed aqu\u00ed miren",
            "start": 4587.239,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "21 459",
            "start": 4591.02,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Am\u00e9n 614 estamos",
            "start": 4597.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "a menos de 200.000",
            "start": 4604.52,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de tener un mill\u00f3n",
            "start": 4608.12,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de esto",
            "start": 4614.239,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4622.219,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "la tendencia es",
            "start": 4624.86,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "es esto se nos va a caer un poco",
            "start": 4628.1,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en diciembre porque todav\u00eda hay",
            "start": 4632.42,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "los trucos esos de despedir a",
            "start": 4636.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "trabajadores para no darles aguinaldo y",
            "start": 4640.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "recontratarlo",
            "start": 4642.679,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "pero es pecado social",
            "start": 4645.8,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "para que lo hace",
            "start": 4649.159,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "No m\u00e1s que se acuerden de",
            "start": 4650.98,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pero nos vamos a ir para arriba",
            "start": 4653.9,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda est\u00e1 creciendo",
            "start": 4658.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n creciendo los empleos y hay algo",
            "start": 4662.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n es muy importante Mucho",
            "start": 4665.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mucho muy importante hay una mejor",
            "start": 4667.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n del ingreso",
            "start": 4670.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de la riqueza",
            "start": 4673.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "porque no es nada m\u00e1s crecimiento",
            "start": 4676.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sino distribuci\u00f3n",
            "start": 4678.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 creciendo",
            "start": 4681.62,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de manera m\u00e1s justa m\u00e1s igualitaria",
            "start": 4683.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Y eso tambi\u00e9n lo vamos a probar",
            "start": 4690.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en su momento pero no va a haber un plan",
            "start": 4692.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "as\u00ed para bajarle un poquito no que no",
            "start": 4696.08,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "sea el 56% que sea el 54 y le bajando",
            "start": 4699.199,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "vamos a seguir es que",
            "start": 4703.78,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4709.34,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "muchas oportunidades para que siga",
            "start": 4714.199,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "llegando inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 4717.739,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 4720.86,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 creciendo la inversi\u00f3n de",
            "start": 4723.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "extranjera cada vez m\u00e1s tambi\u00e9n",
            "start": 4726.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord",
            "start": 4729.5,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nunca hab\u00eda llegado tanta inversi\u00f3n",
            "start": 4731.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "extranjera y luego",
            "start": 4733.1,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "se ha impulsado tambi\u00e9n mucho la",
            "start": 4738.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4741.32,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense estuve el fin de semana",
            "start": 4746.78,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "revisando refiner\u00edas",
            "start": 4751.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "como 40.000 empleos",
            "start": 4760.1,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "solo en refiner\u00edas",
            "start": 4766.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hasta ahora pero va a llegar",
            "start": 4770.9,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "a 50 mil empleos",
            "start": 4773.8,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "el tren maya va a demandar como",
            "start": 4778.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "200.000",
            "start": 4783.34,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "empleos adicionales",
            "start": 4785.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y sobre todo",
            "start": 4790.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 4792.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que va a continuar",
            "start": 4796.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "estoy llegando va a crecer lo anticipo",
            "start": 4798.44,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "mucho mucho como nunca va a ser",
            "start": 4804.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 4807.02,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el turismo",
            "start": 4809.179,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tenemos mucha posibilidad entonces",
            "start": 4815.659,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "todo esto significa formalidad",
            "start": 4818.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el tren trans\u00edsmico",
            "start": 4823.94,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "las aduanas",
            "start": 4826.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y muchas obras m\u00e1s que est\u00e1n en proceso",
            "start": 4830.44,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed que es empleo formal porque",
            "start": 4834.98,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "este no puede trabajar",
            "start": 4840.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una empresa",
            "start": 4843.94,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "que tenga un contrato con el gobierno si",
            "start": 4848.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "no tiene a sus trabajadores inscritos",
            "start": 4852.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con seguridad Social es decir si no son",
            "start": 4854.239,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "trabajadores formales",
            "start": 4858.26,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 4861.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tienes raz\u00f3n creci\u00f3 much\u00edsimo la",
            "start": 4863.38,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "econom\u00eda informal pero al mismo tiempo",
            "start": 4868.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "fue una bendici\u00f3n porque fue la forma en",
            "start": 4870.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que la gente resisti\u00f3",
            "start": 4873.98,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4878.06,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "los migrantes",
            "start": 4879.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que nos ayud\u00f3 much\u00edsimo",
            "start": 4882.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "si no hubiese habido un estallido social",
            "start": 4885.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Es m\u00e1s",
            "start": 4891.92,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "este No exagero no les va a gustar a",
            "start": 4893.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mis adversarios conservadores",
            "start": 4900.62,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pero si no se hubiese dado el cambio",
            "start": 4904.699,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y hubiese seguido",
            "start": 4908.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 4911.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds estar\u00eda",
            "start": 4913.34,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "hundido pero",
            "start": 4916.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 4918.64,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "con mayor crisis econ\u00f3mica y de",
            "start": 4921.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "bienestar social sino con muchos",
            "start": 4925.58,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "conflictos",
            "start": 4928.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se enojan algunos que por qu\u00e9",
            "start": 4931.58,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "se dan las becas",
            "start": 4937.1,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4939.739,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "los muchachos utilizan el dinero para",
            "start": 4941.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tomar sus caguamas que",
            "start": 4944.86,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "son unos flojos ninis",
            "start": 4948.64,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "que por qu\u00e9",
            "start": 4953.739,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "se ayuda los campesinos flojos con el",
            "start": 4957.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 4961.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "no saben primero",
            "start": 4964.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que el pueblo de M\u00e9xico es muy",
            "start": 4968.9,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 4970.28,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4973.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no lo aceptan porque tienen una",
            "start": 4977.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mentalidad conservadora",
            "start": 4980.78,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "de hacendados porfiristas",
            "start": 4982.9,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "tienen tienen la idea de que el pueblo",
            "start": 4988.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "flojo y que si hay pobreza",
            "start": 4990.86,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "es porque la gente no trabaja",
            "start": 4995.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Y eso es completamente falso",
            "start": 4998.659,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "y el ejemplo mejor son los migrantes",
            "start": 5002.08,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "como se van y hay oportunidades",
            "start": 5007.719,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y nos env\u00edan 60 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 5012.88,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "si el pueblo de M\u00e9xico fuese",
            "start": 5016.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "flojo indolente no saldr\u00e9 adelante en",
            "start": 5019.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ninguna parte",
            "start": 5022.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Pero eso",
            "start": 5024.52,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "es lo que",
            "start": 5027.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "piensa concibe",
            "start": 5030.1,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "uno de los escritores m\u00e1s famosos de",
            "start": 5032.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "letras libres",
            "start": 5036.699,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "y as\u00ed piensan muchos",
            "start": 5041.62,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "por eso no me arrepiento de haber dicho",
            "start": 5045.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de haber utilizado",
            "start": 5049.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en el grito",
            "start": 5054.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "para recordar",
            "start": 5056.219,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "el no a la corrupci\u00f3n el no al clasismo",
            "start": 5061.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el no al racismo",
            "start": 5068.08,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "hay muchos",
            "start": 5072.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5074.92,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ni siquiera son fif\u00eds",
            "start": 5078.159,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "pero se sienten",
            "start": 5082.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5085.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "superiores y se enoja",
            "start": 5087.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "No t\u00fa eres aspiracionista",
            "start": 5093.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "est\u00e1s en la lista no",
            "start": 5097.54,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda este no te toca y este y he",
            "start": 5100.239,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "llegado a la conclusi\u00f3n por qu\u00e9 tanto",
            "start": 5106.719,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "coraje",
            "start": 5109.06,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "De d\u00f3nde viene",
            "start": 5110.86,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Ese odio",
            "start": 5114.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "si no se les perjudica en nada",
            "start": 5118.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el racismo",
            "start": 5124.3,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense una formaci\u00f3n",
            "start": 5129.699,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "clasista racista que de repente es",
            "start": 5133.199,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "cuestionada",
            "start": 5135.88,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "se piensa que",
            "start": 5145.719,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "si se llega",
            "start": 5149.219,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "a nivel de posgrado de maestr\u00eda de",
            "start": 5151.62,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "doctorado",
            "start": 5155.62,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ya se ve superior es como un t\u00edtulo",
            "start": 5157.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nobiliario no",
            "start": 5159.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eso no es",
            "start": 5166.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "necesariamente cultura",
            "start": 5168.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "eso puede ser educaci\u00f3n Pero no cultura",
            "start": 5175.12,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5182.139,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "el sentirse superiores",
            "start": 5183.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estoy hablando de",
            "start": 5190.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 5193.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "racistas",
            "start": 5196.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "clasistas",
            "start": 5202.96,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "Ese es el coraje",
            "start": 5205.48,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "como este",
            "start": 5208.739,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "los nacos",
            "start": 5212.139,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "van a estar en el poder",
            "start": 5216.699,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los cintos",
            "start": 5219.52,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "como el pueblo",
            "start": 5226.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la chusma",
            "start": 5229.719,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 5238.12,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hay expresiones de ese tipo",
            "start": 5239.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y es mucha molestia",
            "start": 5247.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mucho molesto ya estaba viendo un",
            "start": 5250.54,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Twitter de Carmen Aristegui",
            "start": 5252.82,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5260.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dec\u00eda un cr\u00edtico",
            "start": 5262.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ruso de literatura",
            "start": 5265.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bieneski",
            "start": 5268.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "criticando a Google",
            "start": 5270.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dec\u00eda No cabe duda que cuando",
            "start": 5273.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "una persona se entrega por entero a la",
            "start": 5277.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mentira",
            "start": 5281.02,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "pierde hasta la imaginaci\u00f3n y el talento",
            "start": 5282.34,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "ya cuando se cae en la deshonestidad",
            "start": 5289.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "se pierde imaginaci\u00f3n",
            "start": 5295.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se pierde talento",
            "start": 5297.94,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Y eso se advierte por ejemplo en Vargas",
            "start": 5300.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "llosa",
            "start": 5305.139,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "ya no vuelven",
            "start": 5309.219,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "a tener",
            "start": 5311.98,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la creatividad",
            "start": 5314.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de antes",
            "start": 5317.739,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "porque ya",
            "start": 5322.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Se volvieron de la realeza",
            "start": 5324.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5333.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se han dedicado a defender",
            "start": 5334.739,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 5337.78,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "contrarias a los pueblos",
            "start": 5339.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 dif\u00edcil que alguien",
            "start": 5344.08,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "Lee",
            "start": 5348.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de Vargas llosa un gran escritor",
            "start": 5350.739,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "ese libro la fiesta del Chivo",
            "start": 5355.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de primera",
            "start": 5360.52,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 5363.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el amor a los tiempos del c\u00f3lera de",
            "start": 5364.98,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda M\u00e1rquez que todo mundo habla de",
            "start": 5368.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Cien a\u00f1os de soledad pero una vez le",
            "start": 5370.719,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "dije al cabo estamos platicando",
            "start": 5373.12,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "le digo",
            "start": 5375.54,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "quieres que te diga Cu\u00e1l es el libro que",
            "start": 5377.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s me ha gustado",
            "start": 5381.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que has escrito",
            "start": 5384.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dice yo te contesto",
            "start": 5387.76,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el amor en el tiempo los tiempos del",
            "start": 5391.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "c\u00f3lera",
            "start": 5393.639,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "el mismo",
            "start": 5396.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no sab\u00eda por eso un buen escritor lo",
            "start": 5398.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sabe",
            "start": 5403.06,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no pones el Twitter de",
            "start": 5404.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "donde este",
            "start": 5407.34,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "esforz\u00f3 mucho en su an\u00e1lisis",
            "start": 5414.719,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "en donde est\u00e1 Tatiana",
            "start": 5419.38,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en el aeropuerto",
            "start": 5422.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5426.34,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 Tatiana dice",
            "start": 5427.38,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "es que es interesante porque",
            "start": 5432.48,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5436.78,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 5438.699,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entregarse a la mentira se le a\u00f1ade el",
            "start": 5441.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "enojo",
            "start": 5444.159,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "uno tiene que estar",
            "start": 5447.4,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "sereno tranquilo",
            "start": 5450.659,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "no enojarse",
            "start": 5455.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed perturba",
            "start": 5459.639,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el enojo el calentarse",
            "start": 5464.92,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "por eso aunque tengo uno",
            "start": 5472.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "el coraz\u00f3n caliente la cabeza fr\u00eda",
            "start": 5476.5,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tranquilo",
            "start": 5480.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no te calientes granizo",
            "start": 5486.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "es que es interesante",
            "start": 5494.02,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5497.5,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ver dos superficial",
            "start": 5502.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5509.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es parecido porque pues est\u00e1n as\u00ed como",
            "start": 5515.219,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5521.93,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "actuando este",
            "start": 5523.08,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "sincronizados",
            "start": 5527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son bastante",
            "start": 5531.94,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "bastante muy enojados",
            "start": 5533.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Ay por lo mismo por lo mismo porque",
            "start": 5538.98,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este se est\u00e1 llevando a cabo la",
            "start": 5542.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 5544.42,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5546.9,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "dice Tatiana clouthier que fue",
            "start": 5550.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "coordinadora",
            "start": 5553.3,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de la campa\u00f1a",
            "start": 5554.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de L\u00f3pez Obrador y lo hizo",
            "start": 5556.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "triunfar algo as\u00ed",
            "start": 5562.48,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "estaba sola",
            "start": 5571.54,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en el aeropuerto viendo su celular saben",
            "start": 5574.6,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "es de sentido com\u00fan",
            "start": 5578.86,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eso de estar viendo el celular en los",
            "start": 5583.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aeropuertos Yo creo que es la mayor\u00eda de",
            "start": 5586.06,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 5587.98,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "que se sienta",
            "start": 5591.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bueno y ahora hasta en la mesa",
            "start": 5593.86,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuando invita uno",
            "start": 5597.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "a los hijos no",
            "start": 5599.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tiene uno que est\u00e1 reduciendo Qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 5603.639,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "vamos a platicar",
            "start": 5606.06,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "deja esa chingamusa",
            "start": 5610.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Aristegui noticias S\u00ed pero no la misma",
            "start": 5618.239,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "Ah Yo pensaba que",
            "start": 5623.32,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "es no es ella entonces",
            "start": 5626.219,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5629.61,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "Entonces no le encontraron",
            "start": 5632.44,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Pues que cuide nada m\u00e1s qui\u00e9n le lleva",
            "start": 5638.699,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5641.86,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "porque yo",
            "start": 5645.659,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "pensaba de que era ella o pienso",
            "start": 5647.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 5657.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "a la jefa de campa\u00f1a",
            "start": 5659.219,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "presidencial que llev\u00f3 al poder",
            "start": 5662.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "a L\u00f3pez",
            "start": 5668.32,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "Tatiana fue",
            "start": 5670.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "clave important\u00edsima",
            "start": 5672.179,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "nos ayud\u00f3 mucho",
            "start": 5675.36,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pero al poder",
            "start": 5680.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5684.21,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "nos trajo el pueblo",
            "start": 5686.02,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "fue viste en una sala de espera usando",
            "start": 5692.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "su celular",
            "start": 5695.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5697.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este adelante",
            "start": 5700.48,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a quien nos Venia",
            "start": 5711.84,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "quienes nos escuchan Buenos d\u00edas a los",
            "start": 5714.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos invitados presidente",
            "start": 5716.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Pues ma\u00f1ana es mi\u00e9rcoles 12",
            "start": 5719.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "d\u00edas de la raza fecha donde se conmemora",
            "start": 5723.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la llegada a Am\u00e9rica del navegante",
            "start": 5726.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Crist\u00f3bal Col\u00f3n en ese d\u00eda se celebra",
            "start": 5728.62,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "por la mayor parte de los pa\u00edses",
            "start": 5732.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hispanohablantes y de Estados Unidos la",
            "start": 5734.219,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "fecha en los primeros a\u00f1os del siglo 20",
            "start": 5736.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "por iniciativa del ex ministro espa\u00f1ol",
            "start": 5740.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Faustino Rodr\u00edguez San Pedro se",
            "start": 5742.98,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "instituy\u00f3 este d\u00eda han pasado 530 a\u00f1os y",
            "start": 5746.679,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "por fortuna existe conciencia en",
            "start": 5750.46,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "movimientos",
            "start": 5753.219,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "neoindeginizaci\u00f3n que critican esta",
            "start": 5756.3,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "festividad debido a que se conmemora el",
            "start": 5758.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sometimiento y la eliminaci\u00f3n de los",
            "start": 5761.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas y precolombinos a sus",
            "start": 5764.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "culturas La pregunta es se\u00f1or presidente",
            "start": 5767.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "debe hacer en nuestro calendario C\u00edvico",
            "start": 5770.199,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "el D\u00eda de la Raza O cambiar al d\u00eda de la",
            "start": 5773.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "resistencia ind\u00edgena O bien al encuentro",
            "start": 5777.1,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de dos culturas y tambi\u00e9n presidente la",
            "start": 5780.04,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "semana pasada qued\u00f3 el proyectarse aqu\u00ed",
            "start": 5784.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este la canci\u00f3n El infierno verde de",
            "start": 5786.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Salvador Manr\u00edquez esa ser\u00eda mi primera",
            "start": 5790.3,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 5792.52,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "Bueno yo creo que eso va a corresponder",
            "start": 5793.78,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a la opini\u00f3n de la gente no",
            "start": 5797.699,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Lo cierto es que esa anacr\u00f3nico",
            "start": 5803.62,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "el uso",
            "start": 5807.88,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de la palabra del t\u00e9rmino del concepto",
            "start": 5810.639,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "raza",
            "start": 5813.82,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y habr\u00eda que",
            "start": 5821.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "promover un debate sobre esto",
            "start": 5827.62,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es un buen tema",
            "start": 5834.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en vez de los insultos",
            "start": 5838.48,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y que haya debate",
            "start": 5842.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de buen nivel",
            "start": 5845.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sobre estos temas",
            "start": 5848.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "acaba de participar Beatriz",
            "start": 5854.139,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "en un encuentro",
            "start": 5859.42,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de los ministros de cultura",
            "start": 5861.239,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres que vinieron",
            "start": 5864.6,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "y su discurso fue sobre eso",
            "start": 5868.06,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "A ver por qu\u00e9 no lo ponemos su discurso",
            "start": 5875.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de Beatriz porque es interesante",
            "start": 5878.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lo de la Raza en Espa\u00f1a",
            "start": 5883.36,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se conmemora el 12",
            "start": 5889.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de octubre le llaman creo que el d\u00eda la",
            "start": 5892.139,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "humanidad hispanidad",
            "start": 5895.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 siempre el rey",
            "start": 5898.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y el presidente",
            "start": 5903.76,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "del aplauden o antes yo no s\u00e9 c\u00f3mo est\u00e9",
            "start": 5907.96,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "ahora pero el aplaud\u00edan much\u00edsimo m\u00e1s al",
            "start": 5911.679,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "rey",
            "start": 5916.3,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que al presidente",
            "start": 5917.62,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "esto en Madrid",
            "start": 5924.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5927.1,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5929.44,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es otro pa\u00eds",
            "start": 5933.699,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "se tiene que respetar",
            "start": 5936.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "aunque ya hay un movimiento",
            "start": 5941.199,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en Espa\u00f1a",
            "start": 5945.76,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en donde",
            "start": 5949.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se Procura",
            "start": 5953.34,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "enfrentar esa mentalidad",
            "start": 5957.58,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "colonizante colonizadora",
            "start": 5962.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "racista",
            "start": 5965.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un movimiento nuevo",
            "start": 5968.739,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "sobre todo encabezado por podemos",
            "start": 5972.639,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "ya hace poco vi una intervenci\u00f3n",
            "start": 5979.36,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de un legislador de podemos",
            "start": 5982.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que ojal\u00e1 y tambi\u00e9n la podamos poner",
            "start": 5986.139,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5988.9,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "si tienen tiempo no",
            "start": 5990.46,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5993.76,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Beatriz de una vez",
            "start": 5997.659,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aprovecho para decirles que no aspira a",
            "start": 6000.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ning\u00fan cargo",
            "start": 6004.739,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "eso es lo que ella me ha manifestado y",
            "start": 6008.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "creo que es un momento lo va a externar",
            "start": 6011.219,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "as\u00ed como dijo al principio que no iba a",
            "start": 6014.46,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ser primera dama porque pues todas las",
            "start": 6017.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "mujeres son",
            "start": 6020.219,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "primeras damas",
            "start": 6021.719,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "y que se iba a seguir dedicando a su",
            "start": 6025.38,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "trabajo como investigadora",
            "start": 6028.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 6032.88,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "nosotros terminamos",
            "start": 6034.219,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "en mi caso",
            "start": 6038.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en menos de dos a\u00f1os",
            "start": 6041.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y me voy a Palenque",
            "start": 6044.88,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "uno verde ella va a seguir",
            "start": 6048.5,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "como maestra y como investigadora eso es",
            "start": 6053.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lo que me ha dicho",
            "start": 6056.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y en su momento creo que",
            "start": 6059.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo va a expresar",
            "start": 6063.06,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ya no quiero hablar m\u00e1s porque",
            "start": 6065.94,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "es una mujer con criterio independiente",
            "start": 6068.699,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "y no me vaya a reclamar",
            "start": 6073.679,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de que para qu\u00e9",
            "start": 6076.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "estoy debo ser",
            "start": 6079.26,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de salamero dir\u00edan en el pueblo",
            "start": 6081.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el del diputado pero es que es",
            "start": 6090.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "interesante porque s\u00ed estamos en octubre",
            "start": 6094.5,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "cuando es 12 ma\u00f1ana",
            "start": 6096.619,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy bien",
            "start": 6104.58,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la verdad es que las relaciones",
            "start": 6108.38,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "comerciales econ\u00f3micas en Am\u00e9rica Latina",
            "start": 6109.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "han sido y son muy estrechas el problema",
            "start": 6111.9,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "me parece es que las derechas no son sus",
            "start": 6114.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mejores Embajadores por el",
            "start": 6116.639,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "comportamiento que suelen tener aqu\u00ed por",
            "start": 6118.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la prepotencia y arrogancia con la que",
            "start": 6119.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "suelen intervenir all\u00ed por ejemplo el",
            "start": 6121.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "partido Popular en lugar de defender a",
            "start": 6122.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "las empresas dispuestas a contribuir a",
            "start": 6124.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "la prosperidad general pues se ha",
            "start": 6126.78,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "caracterizado por plantearse con el",
            "start": 6128.46,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo defensor de los regalos Fiscales",
            "start": 6130.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a unas pocas grandes no les r\u00eden las",
            "start": 6131.699,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "gracias al Se\u00f1or S\u00e1nchez gal\u00e1n",
            "start": 6134.46,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "presidente de iberdrola que trat\u00f3 a los",
            "start": 6135.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "consumidores espa\u00f1oles como tontos votan",
            "start": 6137.28,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "en contra de todo lo que sea mejorar los",
            "start": 6139.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "salarios de los trabajadores su derecho",
            "start": 6141.179,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "a la negociaci\u00f3n colectiva que pretenden",
            "start": 6142.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que en Am\u00e9rica Latina les aplaudan por",
            "start": 6144.719,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "defender condiciones a\u00fan peores para la",
            "start": 6146.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "gente trabajadora de all\u00ed cuando aznar",
            "start": 6147.9,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "se\u00f1or\u00edas vio que Venezuela no ser\u00eda su",
            "start": 6150.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo apoy\u00f3 un golpe de estado cuando",
            "start": 6152.219,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ustedes vieron que Bolivia no ser\u00eda su",
            "start": 6154.44,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "litio apoyaron un golpe de estado cuando",
            "start": 6156.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ven que M\u00e9xico cuida su energ\u00eda",
            "start": 6157.619,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "presentan iniciativas como estas que son",
            "start": 6159.06,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ofensivas y diplom\u00e1ticamente una gran",
            "start": 6160.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "torpeza para presionar el gobierno de",
            "start": 6163.139,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no lo olvidamos ustedes enviaron",
            "start": 6165.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "a yuso yaznar a ofi la suerte de Hern\u00e1n",
            "start": 6167.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Cort\u00e9s 2.0 a ofender al gobierno y el",
            "start": 6169.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pueblo mexicano incluido a sus pueblos",
            "start": 6171.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y la respuesta que se",
            "start": 6172.86,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "encontraron con ellos fue l\u00f3gica el",
            "start": 6174.48,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador les dijo que",
            "start": 6176.34,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ellos no tolerar\u00edan ese trato arrogante",
            "start": 6177.9,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "impropio de una relaci\u00f3n igualitaria",
            "start": 6179.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entrenaciones para presionar al gobierno",
            "start": 6181.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico ustedes que no condenan el",
            "start": 6183.78,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "franquismo el quisieron dar lecciones de",
            "start": 6185.58,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "liberalismo y el presidente L\u00f3pez",
            "start": 6186.9,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Obrador les dijo dignamente que ellos",
            "start": 6188.88,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "eran liberales S\u00ed pero la manera de",
            "start": 6190.38,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "C\u00e1diz de Benito Ju\u00e1rez de Los hermanos",
            "start": 6192.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Flores Mag\u00f3n es decir un Liberalismo",
            "start": 6193.619,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "social republicano abierto a muchas",
            "start": 6195.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "empresas la mayor\u00eda que hacen las cosas",
            "start": 6199.139,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "bien con muchos beneficios para todos",
            "start": 6200.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pero que no iban a permitir que ninguna",
            "start": 6202.619,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de las grandes se llamen iberdrola o se",
            "start": 6204.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "llamen naturgy pues pretendan saltarse",
            "start": 6206.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "la legalidad o atentar contra el inter\u00e9s",
            "start": 6208.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "general esa respuesta se\u00f1or\u00eda del",
            "start": 6210.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador respecto a la",
            "start": 6212.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "energ\u00eda fue la misma respuesta digna que",
            "start": 6214.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tuvo el presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas sobre",
            "start": 6216.78,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo en los a\u00f1os 40 del siglo",
            "start": 6218.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pasado pero por arrogancia por",
            "start": 6220.32,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "prepotencia por ignorancia ustedes no lo",
            "start": 6222.78,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ven y se equivocan se\u00f1or\u00eda porque",
            "start": 6224.699,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina no es ni su patio trasero",
            "start": 6226.619,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y porque sus pueblos que hace tiempo se",
            "start": 6229.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "independizaron ya de la monarqu\u00eda no",
            "start": 6231.659,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "aceptar\u00e1n nunca ser tratados como",
            "start": 6233.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "s\u00fabditos ni renunciar\u00e1n a tener una",
            "start": 6234.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "econom\u00eda con justicia social y con",
            "start": 6237.3,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda sobre sus bienes p\u00fablicos",
            "start": 6239.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "relaciones comerciales justas de igual a",
            "start": 6240.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "igual todas ahora jugar a los",
            "start": 6243.36,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "encomenderos sacar a pasear los",
            "start": 6245.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "fantasmas de Cort\u00e9s de pisar o de",
            "start": 6247.619,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "Valdivia pues una mala idea A menos",
            "start": 6249.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se\u00f1or\u00edas que quieran que se vuelva a",
            "start": 6251.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "perder m\u00e1s a\u00fan lo que ya se perdi\u00f3 hace",
            "start": 6253.44,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "bastante siglos",
            "start": 6256.02,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "eso es all\u00e1 en Espa\u00f1a",
            "start": 6262.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "A ver vamos a",
            "start": 6267.0,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6268.12,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "a seguir las excelencias que nos",
            "start": 6269.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an esta noche esta cena es para",
            "start": 6271.139,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 6273.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mi presidente me ha pedido darles la m\u00e1s",
            "start": 6275.219,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "no no no no",
            "start": 6278.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "es el de",
            "start": 6282.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las culturas",
            "start": 6285.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a lo mejor no no est\u00e1",
            "start": 6291.06,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "me ayuda",
            "start": 6297.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Beatriz porque no puedo estar en todos",
            "start": 6299.54,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "los actos",
            "start": 6303.96,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6305.76,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "estos temas",
            "start": 6308.96,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6312.96,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "maneja muy bien porque",
            "start": 6316.739,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "es parte de su trabajo como",
            "start": 6321.3,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "investigadora",
            "start": 6324.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "nos tiene que ver con lo de las razas",
            "start": 6326.76,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y habla de eso",
            "start": 6330.78,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se ha utilizado",
            "start": 6338.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el racismo",
            "start": 6341.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para justificar la opresi\u00f3n",
            "start": 6344.34,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y el sometimiento de los pueblos",
            "start": 6347.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "si se considera que alguien es de una",
            "start": 6354.719,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "raza entre comillas Superior",
            "start": 6359.94,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "tiene cierto derecho",
            "start": 6363.239,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a someter a otro ser humano",
            "start": 6369.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Beatriz usted tiene la palabra",
            "start": 6376.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Saludos a la directora general de la",
            "start": 6392.34,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "UNESCO",
            "start": 6394.619,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "Saludos a todas las delegaciones M\u00e9xico",
            "start": 6400.52,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en representaci\u00f3n del presidente de",
            "start": 6407.699,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador tengo",
            "start": 6410.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el agrado de ofrecer unas palabras para",
            "start": 6414.48,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 6416.28,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo saben M\u00e9xico es una naci\u00f3n con",
            "start": 6418.739,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "culturas milenarias cuando menos cinco",
            "start": 6422.219,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "antes de nuestra era la Teotihuacana la",
            "start": 6425.54,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "zapoteca la mixteca la Maya y la que se",
            "start": 6430.98,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "conoce como cultura madre la olmeca",
            "start": 6435.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "desde hace m\u00e1s de tres mil a\u00f1os en gran",
            "start": 6440.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "parte de Mesoam\u00e9rica",
            "start": 6443.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estas civilizaciones ya contaban con su",
            "start": 6444.92,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "propia lengua y escritura sus medios de",
            "start": 6448.08,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n alimentaria",
            "start": 6451.38,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "intercambio comercial",
            "start": 6453.739,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "expresiones art\u00edsticas y cultos",
            "start": 6456.08,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "polite\u00edstas despu\u00e9s de Cristo algunas de",
            "start": 6458.4,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "ellas de cayeron y tomaron vigor en",
            "start": 6462.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "otras como la Tolteca la mexica y el",
            "start": 6465.179,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "esplendor Maya unas m\u00e1s otras menos",
            "start": 6469.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "llegaron hasta Costa Rica y Panam\u00e1",
            "start": 6472.46,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "con la dominaci\u00f3n espa\u00f1ola en el siglo",
            "start": 6476.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "16",
            "start": 6479.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hubo un enriquecimiento mutuo y en los",
            "start": 6479.96,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "\u00faltimos tiempos a partir del siglo 19",
            "start": 6483.84,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "por migraciones de americanos del Norte",
            "start": 6487.219,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "europeos asi\u00e1ticos",
            "start": 6490.699,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "sudamericanos y pa\u00edses del Caribe",
            "start": 6493.04,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "hace unos 80 a\u00f1os cuando todav\u00eda se",
            "start": 6496.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hablaba de tipos de raza en la especie",
            "start": 6499.86,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "humana",
            "start": 6501.9,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "se ensalzaba o se despreciaba seg\u00fan el",
            "start": 6502.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "caso a personas por su aspecto f\u00edsico",
            "start": 6506.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas despu\u00e9s los cient\u00edficos",
            "start": 6509.719,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "concluyeron que no hay razas en la",
            "start": 6512.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "especie humana sino que cada uno es",
            "start": 6516.179,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "parte de una misma especie biol\u00f3gica",
            "start": 6518.52,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "esto quiere decir que todos somos",
            "start": 6521.239,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "iguales Aunque var\u00eda nuestro color somos",
            "start": 6524.699,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "herederos del homo sapiens",
            "start": 6529.139,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "sin embargo por m\u00e1s que se ha explicado",
            "start": 6531.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el punto el racismo vive con insidia e",
            "start": 6535.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 6539.28,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "esto es se relega a hombres y mujeres",
            "start": 6540.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "por alguna supuesta inferioridad",
            "start": 6544.139,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gica y cultural",
            "start": 6546.84,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "estigma establecido por una raza Cumbre",
            "start": 6548.54,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "o superior el racismo como ideolog\u00eda",
            "start": 6551.78,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "aunque se proscriba y condene sigue",
            "start": 6555.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "lacerando la dignidad humana",
            "start": 6559.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en nombre de la Raza Los racistas",
            "start": 6562.1,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "menoscaban a quienes no representan el",
            "start": 6565.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "modelo de belleza f\u00edsica o de",
            "start": 6568.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "inteligencia de otros lo digo sin",
            "start": 6570.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "cortapisas porque reconocer esta",
            "start": 6573.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "desgracia que habla mal de nosotros como",
            "start": 6576.719,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "humanidad y hacer algo efectivo para",
            "start": 6580.08,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "aminorarla es el punto de partida para",
            "start": 6583.94,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "alcanzar alg\u00fan d\u00eda una cultura de",
            "start": 6588.239,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "respeto entre todos los que vivimos en",
            "start": 6591.119,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la casa com\u00fan",
            "start": 6593.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no es par\u00e9ntesis anodino comenzar Mi",
            "start": 6595.219,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "alocuci\u00f3n con esta pandemia irracional",
            "start": 6599.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que no hemos podido exterminar porque",
            "start": 6602.1,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 6605.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las culturas m\u00e1s ancestrales son",
            "start": 6607.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aquellas que a fuerza de resistir",
            "start": 6610.86,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "genocidios",
            "start": 6612.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "esclavitud",
            "start": 6614.659,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "desprecios y otras vergonzantes acciones",
            "start": 6617.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en su contra han sido quienes han tenido",
            "start": 6619.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s comprobada capacidad de",
            "start": 6623.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sobrevivencia",
            "start": 6625.679,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es prueba de ello",
            "start": 6627.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "cuento el siguiente episodio porque",
            "start": 6630.619,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "tengo la convicci\u00f3n de que no hay que",
            "start": 6633.179,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "temer a la historia al contrario esta",
            "start": 6636.6,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "nos ense\u00f1a que somos y hemos sido y",
            "start": 6640.26,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "persuade hacia el porvenir el casi total",
            "start": 6644.94,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Exterminio de los pueblos del Yaqui hace",
            "start": 6648.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "unos 30 a\u00f1os",
            "start": 6652.5,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "es evidencia de esa arbitraria pol\u00edtica",
            "start": 6654.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de reducir al indio a un ser",
            "start": 6657.719,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "humano inferior para luego el superior",
            "start": 6661.8,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "arrogarse el derecho de dominarlo y en",
            "start": 6665.78,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "s\u00edntesis despojarlo de su voluntad su",
            "start": 6669.78,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "dignidad su familia su territorio",
            "start": 6673.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "hace a\u00f1os tuve a la vista el resultado",
            "start": 6677.6,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "de un examen necrol\u00f3gico que public\u00f3 una",
            "start": 6680.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "revista francesa a finales del siglo 19",
            "start": 6684.119,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "9 sobre un cr\u00e1neo Yaqui",
            "start": 6687.42,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "se conclu\u00eda que en efecto la testa de",
            "start": 6690.5,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ese joven presentaba una anomal\u00eda",
            "start": 6695.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "encef\u00e1lica el gobierno mexicano de",
            "start": 6698.1,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6701.82,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "divulg\u00f3 que la raza Yaki era",
            "start": 6702.619,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gicamente indomable y por ello",
            "start": 6705.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "quedaba justificado el hecho de",
            "start": 6709.08,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "someterla con m\u00e1s fuerza b\u00e9lica",
            "start": 6711.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "bien saben unos cuantos historiadores",
            "start": 6714.86,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "que el de los yaquis fue el primero",
            "start": 6717.5,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "holocausto del siglo 20 en el mundo para",
            "start": 6720.719,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza de los mexicanos",
            "start": 6723.6,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "dejo Este ejemplo abreviado",
            "start": 6727.219,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6729.38,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "tengo Claro que quienes quieren desean",
            "start": 6730.739,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "aniquilar a las culturas ancestrales en",
            "start": 6733.139,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "particular las culturas originarias de",
            "start": 6736.56,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica por el contrario",
            "start": 6739.44,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "detienen",
            "start": 6741.98,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "cancelan y atrofian\u00edan el desarrollo de",
            "start": 6743.659,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "cualquier naci\u00f3n",
            "start": 6746.76,
            "duration": 2.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6747.53,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "suponer que una cultura aborigen es",
            "start": 6748.8,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "involucionada",
            "start": 6751.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pauperiza de cuerpo entero el alma de",
            "start": 6753.739,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "quien as\u00ed lo juzga; ese racista al",
            "start": 6757.44,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "contrario",
            "start": 6761.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "retrotrae el desarrollo de la humanidad",
            "start": 6763.1,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que no es homog\u00e9nea ni hay pensamiento",
            "start": 6765.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 6769.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la misma especie biol\u00f3gica que todos",
            "start": 6770.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "somos es por antonomasia",
            "start": 6773.4,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "heterog\u00e9nea y en el respaldo y respeto a",
            "start": 6776.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "esa variedad se halla el valor que todo",
            "start": 6781.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ser humano de buena fe coloca en el",
            "start": 6784.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pelda\u00f1o m\u00e1s alto",
            "start": 6787.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero que es cultura",
            "start": 6789.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a finales del siglo 19 occidental por",
            "start": 6792.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "ejemplo la palabra no se hallaba en los",
            "start": 6796.38,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos",
            "start": 6800.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "se conferenciaba sobre las Bellas Artes",
            "start": 6801.02,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "y muy en particular sobre la poes\u00eda el",
            "start": 6804.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "teatro y la \u00f3pera",
            "start": 6809.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico algo sobre teatro de carpa y",
            "start": 6811.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la comedia en revistas y publicaciones",
            "start": 6814.86,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "europeas la vestimenta y rituales",
            "start": 6818.04,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "lenguas ind\u00edgenas entraban en el terreno",
            "start": 6822.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la antropolog\u00eda",
            "start": 6826.139,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "hoy tambi\u00e9n pero con otra connotaci\u00f3n y",
            "start": 6828.98,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "su exaltaci\u00f3n iba orientada al",
            "start": 6833.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "descubrimiento de lo ex\u00f3tico de \u00c1frica",
            "start": 6835.86,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica",
            "start": 6839.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "si por ex\u00f3ticos entiende abro comillas",
            "start": 6841.34,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "que procede de un pa\u00eds o cultura lejanos",
            "start": 6845.159,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y desconocidos cierro comillas seg\u00fan el",
            "start": 6849.239,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "diccionario no habr\u00eda problema pero el",
            "start": 6852.179,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "adjetivo ex\u00f3tico para muchos contin\u00faa a",
            "start": 6855.78,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "un refiriendo de forma peyorativa a",
            "start": 6859.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "vestuarios y Dios sin Gracias o",
            "start": 6863.639,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ceremoniales de abor\u00edgenes curiosos",
            "start": 6866.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "raros",
            "start": 6869.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "b\u00e1rbaros los ex\u00f3ticos es una pena un",
            "start": 6871.679,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "para muchos son aquellos que se quedaron",
            "start": 6876.3,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "fuera de la \u00f3rbita civilizatoria o de la",
            "start": 6878.58,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "evoluci\u00f3n",
            "start": 6882.139,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "par de palabritas de compleja definici\u00f3n",
            "start": 6884.3,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pues Por m\u00e1s que se Determine por un",
            "start": 6887.6,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "lado que son abro comillas conjunto de",
            "start": 6890.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ideas o creencias de un grupo y por otro",
            "start": 6894.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nuevamente abro comillas cambios",
            "start": 6897.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "graduales de algo en una comunidad",
            "start": 6900.48,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "son palabritas repito que dejan un largo",
            "start": 6904.32,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "envanecimiento de desprecio",
            "start": 6908.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cultura hoy en d\u00eda seg\u00fan mi entender y",
            "start": 6910.82,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "propuesta es todo aquello que nace en",
            "start": 6914.46,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "una comunidad o naciones derivado del",
            "start": 6917.34,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "conocimiento el temperamento las",
            "start": 6921.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "tradiciones y las costumbres que tienen",
            "start": 6925.26,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "crean o han heredado cultura ya no es",
            "start": 6928.28,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en exclusiva el arte de tocar el",
            "start": 6932.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "viol\u00edn o la figura de m\u00e1rmol cultura es",
            "start": 6936.179,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "el arte de crear en un tiempo y un",
            "start": 6940.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "espacio y como ambos var\u00edan de manera",
            "start": 6944.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "inevitable se tiene Por cierto Entonces",
            "start": 6946.86,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que la cultura no es sin el hombre sin",
            "start": 6950.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la mujer quienes tambi\u00e9n van cambiando",
            "start": 6954.54,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el racismo cultural",
            "start": 6957.5,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pienso reduce a la creaci\u00f3n y al arte en",
            "start": 6960.02,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "sus manifestaciones a modelos clasistas",
            "start": 6964.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "o elitistas que menoscaban a los que",
            "start": 6967.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "creen inferiores y a los cuales hay que",
            "start": 6971.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hacerles entender que al agredir a otro",
            "start": 6974.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se agreden a s\u00ed mismos a la cultura",
            "start": 6977.58,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "universal a la cultura hist\u00f3rica",
            "start": 6980.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "a ese constructo en donde antiguos y",
            "start": 6983.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "presentes cada uno ha contribuido con",
            "start": 6988.199,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "una parte",
            "start": 6991.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Admito lo ut\u00f3pico de mi propuesta pero",
            "start": 6993.5,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en El Siglo 21 si hemos de hablar de",
            "start": 6997.02,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "cultura es imperativo admitir que nunca",
            "start": 6999.9,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "seremos id\u00e9nticos porque tampoco hay que",
            "start": 7003.739,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "todos pensemos igual no hay un solo",
            "start": 7007.219,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "modelo a seguir",
            "start": 7010.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es tan ex\u00f3tico para una aymar\u00e1 la Torre",
            "start": 7012.1,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Eiffel",
            "start": 7017.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como para un parisino los tatuajes con",
            "start": 7018.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "henna que realizan las mujeres",
            "start": 7022.34,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "marroqu\u00edes",
            "start": 7023.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "por otro lado Debemos entender que la",
            "start": 7025.699,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cultura ajena No se apropia con fines",
            "start": 7028.94,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos",
            "start": 7032.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "no se subasta que el plagio es ilegal e",
            "start": 7033.52,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "inmoral que los bienes patrimoniales de",
            "start": 7039.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la humanidad son de todos y todos",
            "start": 7043.58,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "debemos protegerlos hay que apostar por",
            "start": 7046.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "descolonizar la cultura supremacista y",
            "start": 7050.619,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "promover en cambio una horizontalidad",
            "start": 7054.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "porque no hay culturas superiores ni",
            "start": 7057.139,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "inferiores",
            "start": 7061.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "nuestro lema en M\u00e9xico es mi patrimonio",
            "start": 7062.199,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "no se vende nuestra prioridad defender",
            "start": 7065.119,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "nuestro legado ancestral",
            "start": 7069.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cuidarlo",
            "start": 7072.099,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "protegerlo y recuperar la memoria",
            "start": 7073.9,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica nacional",
            "start": 7076.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "De d\u00f3nde venimos qu\u00e9 somos y portal",
            "start": 7079.219,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "hacia d\u00f3nde vamos",
            "start": 7083.239,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Enhorabuena Enhorabuena por esta",
            "start": 7085.3,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "conferencia mundial aqu\u00ed discutir\u00e1n y",
            "start": 7087.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "emitir\u00e1n lineamientos para pol\u00edticas",
            "start": 7090.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas en donde la cultura sea",
            "start": 7092.42,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "considerada un bien p\u00fablico mundial",
            "start": 7095.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estoy segura de que entre todos podr\u00e1n",
            "start": 7098.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "renovar la significaci\u00f3n de la palabra",
            "start": 7102.02,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "cultura y en consecuencia proponer la",
            "start": 7104.679,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "cultura es el poder de lo m\u00faltiple",
            "start": 7109.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tienen abono casi en exclusiva hoy en",
            "start": 7114.099,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "d\u00eda la capacidad de unir la cultura",
            "start": 7117.679,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "puede ser sin\u00f3nimo de paz si abonamos a",
            "start": 7121.58,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "una cultura incluyente No clasista",
            "start": 7126.02,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "ni racista menos a\u00fan",
            "start": 7130.42,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "colonizante o hegem\u00f3nica habremos dado",
            "start": 7134.8,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ya un paso m\u00e1s hacia la paz mundial que",
            "start": 7138.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "anhelamos todos los que buscamos",
            "start": 7141.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "encumbrar lo que hace el hombre que",
            "start": 7143.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "piensa y siente Muchas gracias",
            "start": 7146.78,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Bueno ya est\u00e1 pero es interesante el",
            "start": 7153.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 7156.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de cultura raza",
            "start": 7158.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "vamos a la investigaci\u00f3n",
            "start": 7161.32,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "presidente de todos los mexicanos mi",
            "start": 7166.119,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "segunda pregunta frente a las campa\u00f1as",
            "start": 7168.38,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "del C\u00e1rtel del periodismo sesgado y",
            "start": 7170.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tendencioso sobre todo en estos momentos",
            "start": 7173.139,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en los que los emporios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 7175.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "han definido su posici\u00f3n su papel y su",
            "start": 7178.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "responsabilidad donde la mayor\u00eda",
            "start": 7182.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "defiende lo indefectible del otro era",
            "start": 7185.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "poder pol\u00edtico y econ\u00f3mico de los",
            "start": 7188.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "moralmente derrotados un dato de",
            "start": 7190.699,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "parametr\u00eda de Francisco Abundis revela",
            "start": 7194.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que hay una crisis de confianza en los",
            "start": 7196.46,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "medios tradicionales",
            "start": 7198.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "17% Conf\u00eda en la televisi\u00f3n",
            "start": 7200.199,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "19% Conf\u00eda en la radio y 21% conf\u00eda en",
            "start": 7203.26,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "los peri\u00f3dicos peri\u00f3dicos es del true",
            "start": 7208.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sambaronment coloca en M\u00e9xico entre los",
            "start": 7211.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "20 pa\u00edses del Mundo con mayor",
            "start": 7214.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "desconfianza en los medios de",
            "start": 7216.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n hoy presidente a 1468 d\u00edas",
            "start": 7218.42,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "de su gobierno con la conferencia 948 de",
            "start": 7223.76,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "prensa seg\u00fan Luis Estrada despinta ayer",
            "start": 7228.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n quien asegura que usted",
            "start": 7232.219,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "acumula",
            "start": 7234.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "76.544 afirmaciones falsas enga\u00f1osas y",
            "start": 7236.86,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que no se pueden probar de acuerdo a su",
            "start": 7241.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "libro el imperio de los otros datos y",
            "start": 7243.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "partiendo de que el gobierno de la",
            "start": 7246.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n gobierna a trav\u00e9s",
            "start": 7248.42,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "de un proceso de pedagog\u00eda pol\u00edtica o",
            "start": 7251.239,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "concientizaci\u00f3n continua con las",
            "start": 7255.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras Mi pregunta es Qu\u00e9 son las",
            "start": 7257.78,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "conferencias ma\u00f1aneras Para qu\u00e9 son las",
            "start": 7261.28,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "conferencias y para qu\u00e9 sirven las",
            "start": 7264.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "conferencias ma\u00f1aneras presidente y si",
            "start": 7267.739,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "me permite",
            "start": 7270.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "hubiera fracasado este proyecto de la 4t",
            "start": 7271.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sin ma\u00f1aneras",
            "start": 7275.119,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7277.58,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Este es un di\u00e1logo circular",
            "start": 7280.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y se garantiza",
            "start": 7285.199,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "el derecho del pueblo a la informaci\u00f3n",
            "start": 7288.739,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "y se dice que informaci\u00f3n es poder",
            "start": 7295.159,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "y s\u00ed siempre y cuando",
            "start": 7301.099,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "se entienda que el poder s\u00f3lo tiene",
            "start": 7305.179,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "sentido",
            "start": 7308.719,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y se convierte en virtud cuando se pone",
            "start": 7310.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "al servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 7313.699,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que el poder",
            "start": 7316.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no es el dinero",
            "start": 7319.219,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "la prepotencia",
            "start": 7322.639,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "el mando",
            "start": 7327.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el poder es humildad",
            "start": 7331.219,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7335.78,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "mandar obedeciendo",
            "start": 7336.94,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7343.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "este ejercicio es muy bueno porque",
            "start": 7344.56,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "si se est\u00e1 impulsando una transformaci\u00f3n",
            "start": 7351.98,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pues es natural",
            "start": 7357.02,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que exista",
            "start": 7359.36,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "una oposici\u00f3n",
            "start": 7363.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que haya resistencias",
            "start": 7366.139,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "al cambio",
            "start": 7368.9,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "y en efecto nosotros estamos llevando a",
            "start": 7372.619,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cabo una transformaci\u00f3n",
            "start": 7376.88,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y estamos enfrentando una reacci\u00f3n",
            "start": 7379.699,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "conservadora",
            "start": 7385.099,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed viene la palabra el t\u00e9rmino",
            "start": 7388.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reaccionario",
            "start": 7390.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed nosotros no informamos",
            "start": 7397.4,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pues les dejamos",
            "start": 7402.619,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 7407.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el terreno",
            "start": 7409.94,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "a nuestros adversarios",
            "start": 7411.4,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "Si de por s\u00ed manejan",
            "start": 7416.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los medios",
            "start": 7420.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n",
            "start": 7424.099,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tienen el control de la mayor\u00eda de los",
            "start": 7426.8,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n",
            "start": 7429.44,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "entonces de esta manera",
            "start": 7432.139,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "podemos informar",
            "start": 7436.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es que se llama ese libro",
            "start": 7442.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "El poder de los otros el imperio de los",
            "start": 7444.82,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "otros datos en los otros datos el",
            "start": 7448.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "imperio de los otros datos s\u00ed dar a",
            "start": 7450.619,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "conocer los otros meses",
            "start": 7452.599,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "replicar",
            "start": 7455.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero sobre todo",
            "start": 7459.08,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "hacer conciencia",
            "start": 7465.139,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "por eso si es pedag\u00f3gico",
            "start": 7467.739,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "porque lo m\u00e1s importante",
            "start": 7473.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es una transformaci\u00f3n",
            "start": 7476.179,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Es",
            "start": 7479.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el cambio",
            "start": 7480.34,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de mentalidad",
            "start": 7482.9,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 7485.9,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 7488.0,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "es transformar",
            "start": 7491.719,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7499.88,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "la obra",
            "start": 7504.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 7507.26,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "en una pol\u00edtica de transformaci\u00f3n",
            "start": 7510.38,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "es el cambio de mentalidad",
            "start": 7513.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "porque cuando cambia la mentalidad",
            "start": 7518.06,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cambia a todo",
            "start": 7519.739,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "siempre he dicho hay veces",
            "start": 7523.82,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "que hay una revoluci\u00f3n",
            "start": 7526.0,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7528.39,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "movimiento armado y la gente Sigue",
            "start": 7531.86,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pensando igual",
            "start": 7534.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y lo nuestro",
            "start": 7542.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es una revoluci\u00f3n de las conciencias",
            "start": 7546.26,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "que ha calado profundo",
            "start": 7551.0,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "hay millones de mexicanos",
            "start": 7559.099,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "comprometidos",
            "start": 7566.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y participando",
            "start": 7568.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en esta transformaci\u00f3n",
            "start": 7571.52,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no es una vanguardia",
            "start": 7578.179,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "como puede pasar",
            "start": 7582.38,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en una guerra de guerrillas",
            "start": 7584.679,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7590.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se expresa",
            "start": 7592.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7595.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 7598.639,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "un movimiento de vanguardia un",
            "start": 7601.099,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "pensamiento m\u00e1s avanzado",
            "start": 7603.739,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7605.57,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 7607.119,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "con convicciones con ideales decidido a",
            "start": 7611.08,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "buscar una transformaci\u00f3n pero sin el",
            "start": 7615.619,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "suficiente respaldo popular",
            "start": 7618.739,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 7627.86,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n de Independencia",
            "start": 7631.46,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed estuvo",
            "start": 7633.58,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "respaldo popular no todo el pueblo",
            "start": 7635.5,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "estaba de acuerdo",
            "start": 7639.5,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7642.44,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "en el inicio",
            "start": 7645.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "cuando Hidalgo y Morelos llaman al",
            "start": 7647.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7650.54,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "a luchar por la independencia y por la",
            "start": 7652.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 7657.02,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "porque los dos",
            "start": 7659.719,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 7663.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lograr al mismo tiempo",
            "start": 7664.3,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "La abolici\u00f3n de la esclavitud la",
            "start": 7667.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "igualdad y la independencia",
            "start": 7670.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "por eso son grandes",
            "start": 7673.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "el movimiento reforma",
            "start": 7680.78,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda mucho respaldo popular",
            "start": 7682.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Pero ten\u00eda",
            "start": 7688.639,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "unos dirigentes",
            "start": 7690.46,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "hombres se deciden aquel entonces",
            "start": 7693.98,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ahora se agregar\u00eda hombres y mujeres",
            "start": 7698.54,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que parec\u00edan gigantes",
            "start": 7702.26,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero no hab\u00eda",
            "start": 7705.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 7709.699,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "respaldo popular imag\u00ednense",
            "start": 7711.34,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "si el movimiento liberal iba a tener",
            "start": 7714.46,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tanto respaldo popular si estaba",
            "start": 7720.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "enfrentando al clero",
            "start": 7723.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que no solo en ese entonces",
            "start": 7726.619,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "eran due\u00f1os",
            "start": 7729.46,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "del territorio",
            "start": 7733.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 7738.739,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de las conciencias",
            "start": 7741.44,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es entonces",
            "start": 7745.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se lleva a cabo el movimiento de",
            "start": 7748.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 7751.52,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "fue una genialidad pol\u00edtica",
            "start": 7753.38,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "dicen algunos fue una Chiripa no",
            "start": 7759.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "es la capacidad pol\u00edtica de los",
            "start": 7767.54,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "liberales y de Ju\u00e1rez",
            "start": 7770.3,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "su perseverancia",
            "start": 7775.28,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 7779.78,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "gran estratega",
            "start": 7781.58,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "toma la decisi\u00f3n",
            "start": 7791.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de nacionalizar los bienes del clero",
            "start": 7793.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 7797.599,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "pone esas tierras",
            "start": 7800.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "al mercado",
            "start": 7804.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y le abre el apetito",
            "start": 7807.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a los propietarios",
            "start": 7811.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que aunque eran muy cat\u00f3licos",
            "start": 7814.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "como se estaba presentando la",
            "start": 7820.28,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "oportunidad de quedarse con las tierras",
            "start": 7822.86,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "del clero",
            "start": 7827.659,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "si no se vuelven liberales cuando menos",
            "start": 7832.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "se neutraliza",
            "start": 7836.179,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7845.179,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se obtiene un respaldo",
            "start": 7846.699,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo la reforma y luego",
            "start": 7850.219,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "para enfrentar la intervenci\u00f3n",
            "start": 7854.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la Revoluci\u00f3n Mexicana tambi\u00e9n",
            "start": 7857.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "muy popular",
            "start": 7861.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mucha gente",
            "start": 7863.199,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "pero no tanto",
            "start": 7868.46,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no muchos",
            "start": 7874.099,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7876.739,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esta cuarta transformaci\u00f3n millones",
            "start": 7877.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de participantes",
            "start": 7883.58,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "millones de participantes entonces por",
            "start": 7887.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7890.719,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "debemos de tener confianza",
            "start": 7893.06,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de que se est\u00e1n sentando las bases",
            "start": 7896.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 7900.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "se logre una sociedad mejor",
            "start": 7901.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y se destierra la corrupci\u00f3n y el",
            "start": 7907.099,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "racismo y el clasismo",
            "start": 7909.619,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "y ella justicia y hay igualdad y haya",
            "start": 7913.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "felicidad",
            "start": 7916.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 7918.08,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Este es un cambio",
            "start": 7920.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "profundo Pac\u00edfico",
            "start": 7922.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "voy a contar una an\u00e9cdota",
            "start": 7926.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo",
            "start": 7930.739,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "es distinto cuando se impone algo",
            "start": 7933.32,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que cuando se construye",
            "start": 7938.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de abajo hacia arriba",
            "start": 7941.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "un cambio desde abajo y con la gente",
            "start": 7945.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si Checoslovaquia",
            "start": 7951.32,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "alg\u00fan pa\u00eds",
            "start": 7954.28,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "de los que pertenec\u00eda a la Uni\u00f3n",
            "start": 7957.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sovi\u00e9tica",
            "start": 7960.86,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Polonia",
            "start": 7963.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "me platic\u00f3 un dirigente",
            "start": 7966.86,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de izquierda",
            "start": 7974.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ya grande",
            "start": 7978.02,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7981.44,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en Polonia pues se impuso",
            "start": 7987.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "el comunismo",
            "start": 7993.94,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 7999.139,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8000.3,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ampl\u00ede El dominio de La Uni\u00f3n sovi\u00e9tica",
            "start": 8002.34,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "pero la gente",
            "start": 8006.46,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "segu\u00eda pensando",
            "start": 8009.219,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 8012.4,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "entonces para ver las diferencias",
            "start": 8016.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y dice que",
            "start": 8020.5,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "les preocupaba mucho a los dirigentes",
            "start": 8022.199,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "porque la gente segu\u00eda siendo Cat\u00f3lica y",
            "start": 8027.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8031.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no cambiaba",
            "start": 8033.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y los ve\u00edan",
            "start": 8039.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y los respetaban a los dirigentes",
            "start": 8045.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8049.54,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "no les ten\u00edan",
            "start": 8052.54,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "efecto",
            "start": 8055.239,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 8061.06,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "lo trataban con reservas no se entregaba",
            "start": 8063.88,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 8067.3,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s era un aparato",
            "start": 8070.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "un puesto",
            "start": 8074.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y dice que",
            "start": 8077.079,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de un congreso de una asamblea",
            "start": 8079.42,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "donde se discut\u00eda el tema de c\u00f3mo",
            "start": 8083.86,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8087.39,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "hacer que la gente cambiar\u00e1",
            "start": 8088.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y que aceptara",
            "start": 8091.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 8094.719,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 8095.88,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen pol\u00edtico",
            "start": 8097.48,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo ten\u00edan que hacer",
            "start": 8099.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "entonces ven\u00edan dos tres saliendo de ese",
            "start": 8102.099,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "congreso y ven\u00edan platicando sobre el",
            "start": 8104.619,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "tema y de repente una mujer",
            "start": 8106.42,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "postrada en cada",
            "start": 8111.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pidi\u00e9ndole algo",
            "start": 8114.579,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "al creador",
            "start": 8117.119,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "y en la pl\u00e1tica tra\u00edan el tema de que",
            "start": 8120.82,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ellos deb\u00edan de acercarse m\u00e1s a la gente",
            "start": 8123.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y ser",
            "start": 8127.739,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "m\u00e1s solidarios m\u00e1s fraternos que era lo",
            "start": 8130.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que les faltaba",
            "start": 8133.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "convencer",
            "start": 8135.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por ejemplo dice",
            "start": 8139.42,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed est\u00e1 esa mujer",
            "start": 8143.579,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "pidiendo algo vamos a acercarnos a ver",
            "start": 8146.98,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quiere vamos a ayudarla",
            "start": 8150.36,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "y as\u00ed tenemos que actuar siempre",
            "start": 8154.78,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ya se acercan",
            "start": 8158.98,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 la se\u00f1ora",
            "start": 8161.139,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "pidi\u00e9ndole",
            "start": 8164.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a Dios que le ayude",
            "start": 8170.619,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "porque no tiene para",
            "start": 8175.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "alimentar a sus hijos para vestirlos",
            "start": 8184.36,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "que necesita 200 pesos",
            "start": 8188.56,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed la escucha",
            "start": 8195.639,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y le dice uno al otro este ya ves Vamos",
            "start": 8200.62,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a ayudarla",
            "start": 8206.979,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos trae eso pues 50 Ah yo traigo 50",
            "start": 8208.5,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "Vamos a darle 100",
            "start": 8214.66,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "pero la mujer estaba pidiendo 200",
            "start": 8217.54,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora",
            "start": 8222.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Y entonces Ey ey ey ey ey mujer ya",
            "start": 8224.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "p\u00e1rate mira aqu\u00ed en la tierra aqu\u00ed",
            "start": 8227.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 8230.5,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "humanamente solidariamente nos tenemos",
            "start": 8232.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que ayudar",
            "start": 8235.059,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "unos a otros",
            "start": 8237.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Mira est\u00e1",
            "start": 8239.139,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "te damos 100 pesos para lo de tus hijos",
            "start": 8241.359,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "y les agradezco mucho son ustedes muy",
            "start": 8245.74,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 8249.46,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Y este gracias gracias gracias gracias",
            "start": 8252.04,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 8256.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y le dice el que ven\u00eda sosteniendo que",
            "start": 8258.46,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda que cambiar de actitud no le",
            "start": 8260.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "dice ya viste",
            "start": 8263.019,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "as\u00ed es",
            "start": 8265.12,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "si actuamos as\u00ed",
            "start": 8267.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "no vamos a ir ganando a la gente",
            "start": 8269.979,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pero siguen caminando y de repente",
            "start": 8274.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "voltean",
            "start": 8276.519,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y la mujer vuelve en casa",
            "start": 8278.74,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Mira ya est\u00e1 otra vez",
            "start": 8281.219,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vamos a ver qu\u00e9 est\u00e1 diciendo",
            "start": 8286.54,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ya escuchan que dice la se\u00f1ora",
            "start": 8289.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Diosito Muchas gracias que me mandaste",
            "start": 8294.54,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "lo que te ped\u00ed",
            "start": 8297.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pero ya no me lo vuelva a mandar con",
            "start": 8299.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "estos comunistas porque ya se quedaron",
            "start": 8302.559,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "con 100 pesos",
            "start": 8305.2,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 8306.049,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "bueno presidente",
            "start": 8309.219,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "pero les voy a contar otra para este",
            "start": 8313.059,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "equilibrar r\u00e1pido r\u00e1pido porque si no me",
            "start": 8316.059,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "voy a quedar con",
            "start": 8319.359,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "este un mal sabor una vez me toc\u00f3 cenar",
            "start": 8320.82,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8327.88,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "el obispo M\u00e9ndez arceo",
            "start": 8330.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "extraordinario de Cuernavaca",
            "start": 8336.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "progresista",
            "start": 8339.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y est\u00e1bamos platicando",
            "start": 8344.38,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "\u00e9l y yo",
            "start": 8351.28,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "estaba insistiendo insistiendo",
            "start": 8353.34,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "insistiendo insistiendo en la",
            "start": 8355.479,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 8357.399,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "eso all\u00e1 por los a\u00f1os 90",
            "start": 8359.979,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "del siglo pasado",
            "start": 8364.96,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y es palabra",
            "start": 8371.099,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "el final dice que",
            "start": 8375.66,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed me contest\u00f3 no la",
            "start": 8379.78,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n la organizaci\u00f3n la",
            "start": 8382.599,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n es fundamental fundamental",
            "start": 8383.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "important\u00edsima",
            "start": 8385.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Mira ese una vez",
            "start": 8388.359,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 alguien dice y se postr\u00f3 y se puso",
            "start": 8390.6,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "de rodilla y",
            "start": 8395.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "este le fue a pedir a la virgen que le",
            "start": 8397.979,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ayudara porque no ten\u00eda",
            "start": 8402.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para darle a comer a sus hijos",
            "start": 8403.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 crees que le contest\u00f3 la virgen",
            "start": 8407.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "organiza te",
            "start": 8416.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y ya le agreg\u00f3 Otra palabra que no voy a",
            "start": 8419.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "repetir verdad",
            "start": 8421.18,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Entonces me lo dijo este",
            "start": 8424.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "don Sergio",
            "start": 8426.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es muy importante Mucho muy importante",
            "start": 8429.6,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n",
            "start": 8433.92,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "del pueblo y",
            "start": 8438.12,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "fundamental por lo que me preguntas",
            "start": 8441.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n",
            "start": 8446.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de las conciencias",
            "start": 8448.96,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 8451.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante que",
            "start": 8453.18,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "las obras materiales que podamos dejar",
            "start": 8458.439,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "y yo soy muy contento muy satisfecho",
            "start": 8464.979,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 8468.12,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "Ayer hablamos de c\u00f3mo ya en Estados",
            "start": 8470.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 8474.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n empezando a promover pastillas",
            "start": 8476.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para resistir",
            "start": 8482.62,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ante",
            "start": 8486.34,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "t\u00f3xicos nucleares",
            "start": 8487.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "no dudo",
            "start": 8497.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que traen esa preocupaci\u00f3n",
            "start": 8499.42,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "Pues tambi\u00e9n",
            "start": 8502.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "leg\u00edtima de que va a haber una",
            "start": 8504.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "guerra nuclear",
            "start": 8507.479,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 8511.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 8514.14,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ustedes creen",
            "start": 8517.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n pensando en eso",
            "start": 8519.58,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 8522.28,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 8527.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "culturas pues",
            "start": 8529.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "distintas",
            "start": 8532.479,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8536.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tiene mucho que ver",
            "start": 8537.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el hecho",
            "start": 8540.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 8543.64,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "estamos m\u00e1s blindados",
            "start": 8547.359,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "frente",
            "start": 8551.08,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8552.14,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "a los ataques y a la manipulaci\u00f3n",
            "start": 8556.899,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de los medios",
            "start": 8559.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "informativos",
            "start": 8562.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 8566.5,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es un bombardeo",
            "start": 8567.899,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que influye",
            "start": 8574.12,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por algo",
            "start": 8578.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "debes dec\u00eda de que una mentira que se",
            "start": 8580.979,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "repite muchas veces",
            "start": 8583.24,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "puede convertirse en verdad",
            "start": 8584.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Y esas pr\u00e1cticas",
            "start": 8587.22,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "las siguen usando",
            "start": 8590.319,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y la guerra es fundamentalmente",
            "start": 8593.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "propaganda",
            "start": 8596.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ahora est\u00e1 la propaganda de buenos y",
            "start": 8601.42,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de malos",
            "start": 8604.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "por todos lados",
            "start": 8605.979,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "pero los mexicanos",
            "start": 8610.359,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "hemos avanzado much\u00edsimo en eso",
            "start": 8613.54,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "ofrezco disculpa por hablar de nosotros",
            "start": 8616.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero no quiero",
            "start": 8623.859,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "ser chovinista",
            "start": 8627.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero tampoco",
            "start": 8633.88,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 8639.28,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "solo val\u00eda",
            "start": 8641.38,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8643.55,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "los que ven\u00eda de afuera",
            "start": 8645.359,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "\u00e9ramos Este nosotros mismos",
            "start": 8655.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "motivos de burla",
            "start": 8659.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 8665.14,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no no no no es una gran naci\u00f3n",
            "start": 8666.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "precisamente por nuestras culturas",
            "start": 8674.14,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "por nuestras civilizaciones",
            "start": 8678.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "un gran pueblo",
            "start": 8681.399,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "con mucha grandeza cultural",
            "start": 8683.74,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Entonces eso nada m\u00e1s este",
            "start": 8688.84,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "tenerlo ah\u00ed las ma\u00f1aneras ayudan mucho",
            "start": 8692.52,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s este se pueden y tus",
            "start": 8698.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "analizar presidente",
            "start": 8701.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el que llegue sea mujer o sea hombre que",
            "start": 8704.819,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tiene que tener este",
            "start": 8710.2,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "todo el apoyo",
            "start": 8712.439,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "me refiero",
            "start": 8716.979,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "a su investidura Su autoridad porque va",
            "start": 8718.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a ser",
            "start": 8723.04,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "el presidente la presidenta",
            "start": 8725.46,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "electa legal",
            "start": 8729.1,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimamente",
            "start": 8732.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8735.819,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 8739.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00e1s puede estar",
            "start": 8741.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8744.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "compiti\u00e9ndole en lo que corresponde al",
            "start": 8746.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito de sus atribuciones",
            "start": 8749.26,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no caciquismos",
            "start": 8753.399,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8758.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "maximatos",
            "start": 8760.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada de eso",
            "start": 8766.06,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Entonces si",
            "start": 8769.42,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "termina",
            "start": 8771.899,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "el gobierno y",
            "start": 8773.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ellos consideran que hay otra manera de",
            "start": 8776.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "comunicar de informar Pues tambi\u00e9n va a",
            "start": 8779.16,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ser v\u00e1lida esta a nosotros nos ha",
            "start": 8782.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ayudado much\u00edsimo",
            "start": 8785.14,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "porque hemos resistido",
            "start": 8787.3,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ayer Antier se dio a conocer un libro",
            "start": 8792.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "en contra de nosotros el rey del Cash s\u00ed",
            "start": 8797.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 8804.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no no para nada",
            "start": 8805.62,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "es que son varios y los que vienen",
            "start": 8809.38,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 8813.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "es que es as\u00ed",
            "start": 8814.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "es un proceso de transformaci\u00f3n como ya",
            "start": 8817.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "lo explique",
            "start": 8820.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 8821.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8824.26,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "afecta",
            "start": 8825.72,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "intereses creados",
            "start": 8827.819,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 8830.74,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8832.899,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "se sienten afectados",
            "start": 8835.38,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en su pensamiento conservador",
            "start": 8840.7,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "los entiendo perfectamente",
            "start": 8846.22,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 8849.16,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y tienen este toda la libertad para",
            "start": 8853.8,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "expresarse se han escrito como 10 ya",
            "start": 8857.979,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "en contra y van a escribirse pues otros",
            "start": 8862.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "10 o 20",
            "start": 8866.859,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s nada m\u00e1s que",
            "start": 8869.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "yo tengo",
            "start": 8874.2,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "Pues un escudo protector que es mi",
            "start": 8878.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 8881.979,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "que seg\u00fan lo hab\u00eda censurado presidente",
            "start": 8883.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "del libro mande que seg\u00fan la Biblia",
            "start": 8885.16,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8887.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "es que no no",
            "start": 8893.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tiene caso",
            "start": 8897.12,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8899.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estar respondiendo",
            "start": 8902.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "si no hay ninguna prueba",
            "start": 8906.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "es un acto",
            "start": 8910.42,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de libertad",
            "start": 8912.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 8916.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sin pruebas",
            "start": 8924.399,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 8930.54,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 8932.52,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "intelectual entre otras cosas",
            "start": 8934.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8938.5,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "As\u00ed es esto",
            "start": 8943.08,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y van a seguir",
            "start": 8946.0,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8948.58,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no les ha resultado nada",
            "start": 8949.979,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 8954.46,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8957.73,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero no no no iba a recibir",
            "start": 8961.14,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s golpes",
            "start": 8966.819,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8970.18,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 8973.06,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tener presente a dos poetas",
            "start": 8978.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "siempre que se den estos casos",
            "start": 8986.319,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "Bueno antes que nada la conciencia",
            "start": 8990.06,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que es nuestro",
            "start": 8994.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tribunal el m\u00e1s importante",
            "start": 8996.46,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nuestra conciencia",
            "start": 9000.18,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9004.979,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues",
            "start": 9008.1,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tener principios",
            "start": 9012.54,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 9015.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que en mi caso es lo que estimo m\u00e1s",
            "start": 9018.78,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "importante en mi vida",
            "start": 9020.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "si no fuese honesto",
            "start": 9026.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ya me hubiesen",
            "start": 9029.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "destruido",
            "start": 9032.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero eso es mi escudo",
            "start": 9039.66,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9041.11,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "protector mi \u00e1ngel de la guarda Bueno mi",
            "start": 9043.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00e1ngel de la guarda es el pueblo pero por",
            "start": 9047.34,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 9049.08,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9050.819,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 9053.46,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de admiraci\u00f3n",
            "start": 9057.12,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "dice siempre",
            "start": 9062.399,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "he salido de la calumnia ileso",
            "start": 9064.58,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que era un gran Poeta en su primera",
            "start": 9071.58,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "etapa",
            "start": 9074.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "tiene las cosas bell\u00edsimas por eso lo",
            "start": 9076.439,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "admiraba",
            "start": 9080.64,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Rub\u00e9n Dar\u00edo",
            "start": 9084.06,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que era m\u00e1s joven",
            "start": 9086.34,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "al principio",
            "start": 9088.58,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "porque no pones lo de Dar\u00edo sobre el",
            "start": 9092.22,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "fango",
            "start": 9095.52,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "lo de Dar\u00edo tiene una",
            "start": 9097.979,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "un poema por m\u00ednimo",
            "start": 9102.479,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 9106.38,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "el fango",
            "start": 9107.6,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "se llama",
            "start": 9111.899,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9115.1,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed",
            "start": 9117.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la calumnia se llama vamos a verlo",
            "start": 9119.24,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "porque eso es mejor",
            "start": 9122.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9124.74,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "la calumnia",
            "start": 9127.74,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "no no pero tampoco Quiero meterme est\u00e1",
            "start": 9134.34,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "en libertad absoluta o sea est\u00e1 para",
            "start": 9137.22,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "que pueda ser entrevistada por Carmen",
            "start": 9143.1,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "Aristegui por este",
            "start": 9147.6,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "denidreser c\u00f3mo se llama este",
            "start": 9150.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Ciro este",
            "start": 9158.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez D\u00f3riga",
            "start": 9160.7,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas el que el otro",
            "start": 9164.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "S\u00ed desde luego",
            "start": 9170.06,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "riva palacio pero me falta",
            "start": 9172.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9174.97,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "Leonardo curcio bueno casi todos pero",
            "start": 9176.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Mar\u00edn no pero el que estoy buscando esa",
            "start": 9179.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el que tiene en la casa que nunca ha",
            "start": 9184.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "querido este dar a conocer",
            "start": 9186.72,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "lorette",
            "start": 9189.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Loret que tiene seis departamentos",
            "start": 9191.3,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "tiene uno de lujo tiene departamento en",
            "start": 9195.08,
            "duration": 11.58
        },
        {
            "text": "Miami tiene una residencia",
            "start": 9201.68,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "en Valle de Bravo este",
            "start": 9206.66,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "es bell\u00edsimo",
            "start": 9214.34,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "la calumnia",
            "start": 9222.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "puede una gota de lodo",
            "start": 9224.76,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "sobre un diamante caer",
            "start": 9228.42,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "puede tambi\u00e9n de este modo",
            "start": 9232.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "su fulgor",
            "start": 9237.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "oscurecer",
            "start": 9239.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero aunque el diamante todo se",
            "start": 9242.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "encuentre de fango lleno",
            "start": 9245.28,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el valor que lo hace bueno no perder\u00e1 ni",
            "start": 9248.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "un instante",
            "start": 9253.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y ha de ser siempre diamante Por m\u00e1s que",
            "start": 9255.319,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "lo manche el cielo",
            "start": 9260.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "a poco nos",
            "start": 9263.78,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "van a seguir",
            "start": 9269.64,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9272.88,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "hablaba yo",
            "start": 9276.18,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9277.25,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "de el nivel de conciencia de nuestro",
            "start": 9279.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 9282.899,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "el pueblo de M\u00e9xico es de los pueblos",
            "start": 9285.84,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "con menos analfabetismo pol\u00edtico",
            "start": 9290.939,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "y si es el coraje que tiene",
            "start": 9294.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tiene hacen todo imag\u00ednense lo que",
            "start": 9300.12,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "gastan",
            "start": 9303.6,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "dinero que les cuesta la guerra sucia",
            "start": 9308.16,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la calumnia",
            "start": 9316.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como pr\u00e1ctica pol\u00edtica",
            "start": 9319.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de todos los d\u00edas",
            "start": 9324.54,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ayer ocho columnas en reforma hoy 8",
            "start": 9328.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "colonias en reforma",
            "start": 9331.74,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9333.78,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 9337.74,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9338.49,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "dec\u00eda Ju\u00e1rez El Triunfo de la reacci\u00f3n",
            "start": 9342.18,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "es moralmente imposible",
            "start": 9346.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "entonces hay que seguir adelante",
            "start": 9353.78,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "no detenernos",
            "start": 9357.479,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "seguir actuando de manera consecuente",
            "start": 9360.899,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 9368.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "deben de serenarse tranquilizarse",
            "start": 9369.62,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "primero porque no tienen la raz\u00f3n",
            "start": 9375.54,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "nosotros no enga\u00f1amos a nadie",
            "start": 9382.26,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "yo llevo",
            "start": 9387.66,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "20 a\u00f1os si no es que m\u00e1s escribiendo",
            "start": 9390.02,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9393.87,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "lo que estamos ahora aplicando en el",
            "start": 9396.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 9399.06,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "pueden ustedes ver",
            "start": 9403.38,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "revisar todos mis libros",
            "start": 9405.96,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "de lo que estamos haciendo es eso",
            "start": 9411.42,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 9418.26,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "no tienen la raz\u00f3n",
            "start": 9421.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "es una oposici\u00f3n conservadora",
            "start": 9425.88,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "moralmente derrotada",
            "start": 9429.96,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pero lo segundo",
            "start": 9434.939,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 9441.3,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "son autocr\u00edticos",
            "start": 9443.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "si no tienen capacidad para rectificar",
            "start": 9447.3,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y ahora s\u00ed cambiar su estrategia",
            "start": 9457.56,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pues no van a poder",
            "start": 9464.46,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "van a continuar",
            "start": 9471.18,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "deterior\u00e1ndose pol\u00edticamente",
            "start": 9474.859,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "nosotros t\u00fa me dec\u00edas de los posibles",
            "start": 9478.8,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "candidatos nuestros son tres y puede ser",
            "start": 9483.96,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que haya dos m\u00e1s",
            "start": 9487.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "cinco",
            "start": 9488.66,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 abierto porque en su momento",
            "start": 9490.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "los que quieran inscribirse",
            "start": 9496.14,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "Pero hay tres y pueden dos m\u00e1s",
            "start": 9498.319,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Ricardo Monreal",
            "start": 9503.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama loro\u00f1a O sea s\u00ed Pero saben",
            "start": 9506.12,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos",
            "start": 9511.2,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "candidatos hay",
            "start": 9514.2,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "del bloque conservador",
            "start": 9518.7,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 contando ayer 38",
            "start": 9521.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le van a hacer",
            "start": 9526.859,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "ya vamos a dar aqu\u00ed a conocer la lista",
            "start": 9530.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque ya no hay tapados no deben de",
            "start": 9533.28,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "haber tapados",
            "start": 9536.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ni tapados ni de datos",
            "start": 9537.899,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9541.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que los 38",
            "start": 9545.54,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "participen",
            "start": 9550.859,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todav\u00eda ayer o Antier Silvano",
            "start": 9555.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de los que me acuerdo as\u00ed",
            "start": 9560.88,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9565.08,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "No pues Ay\u00fadenme nada m\u00e1s en la lista",
            "start": 9568.26,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Pero vamos a dejarlo para ma\u00f1ana este",
            "start": 9571.5,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "porque si lo hacemos ahora ya nos vamos",
            "start": 9575.0,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "a tener este tema para ma\u00f1ana pero este",
            "start": 9577.979,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama el de Coyoac\u00e1n que ya",
            "start": 9581.7,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n expres\u00f3 que quiere",
            "start": 9585.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no el que es diputado",
            "start": 9590.06,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "cuadri la Se\u00f1ora Lily T\u00e9llez tambi\u00e9n ya",
            "start": 9593.24,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "es persona",
            "start": 9597.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "no van a ver",
            "start": 9599.78,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed estaba yo como 38",
            "start": 9604.02,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "o si no es que m\u00e1s y los que",
            "start": 9608.479,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "se apunten entonces",
            "start": 9614.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pues ellos tienen que empezar cuando es",
            "start": 9620.1,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que va Claudio que ese como",
            "start": 9622.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el jefe eh",
            "start": 9626.819,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "S\u00ed pues este una recomendaci\u00f3n que",
            "start": 9628.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "empiecen ya",
            "start": 9633.3,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a resolver Qui\u00e9n va a ser el candidato",
            "start": 9636.56,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "eso no es un asunto f\u00e1cil y que se",
            "start": 9638.899,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "acuerden que el ciudadano vota por tres",
            "start": 9642.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 9646.14,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como \u00e9l no sabe de esto este",
            "start": 9647.76,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "no no est\u00e1 de m\u00e1s darle un consejo",
            "start": 9651.62,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 9656.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cualquier consulta causa honorario",
            "start": 9663.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la gente vota por tres cosas",
            "start": 9668.58,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "que lo vayan resolviendo",
            "start": 9672.42,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "para que ya Dejen de",
            "start": 9676.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "estar espiando y gastando dinero con",
            "start": 9678.439,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "publicista",
            "start": 9682.439,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "calumniando",
            "start": 9684.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que se dediquen a tres cosas la gente",
            "start": 9686.819,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "vota",
            "start": 9689.04,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "por la organizaci\u00f3n",
            "start": 9690.96,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 9695.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "puede ser un partido dos partidos una",
            "start": 9697.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n",
            "start": 9700.38,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "una alianza",
            "start": 9702.08,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "que le gusta pues a la gente",
            "start": 9705.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es un tri\u00e1ngulo",
            "start": 9709.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "lo segundo",
            "start": 9711.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "por el candidato o la candidata",
            "start": 9715.02,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "eso hay que resolverlo",
            "start": 9721.7,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "primero la organizaci\u00f3n",
            "start": 9727.939,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el candidato tercero que es muy",
            "start": 9731.28,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 9734.64,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el programa",
            "start": 9735.859,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s estar diciendo",
            "start": 9740.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que somos",
            "start": 9747.18,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "narcos",
            "start": 9751.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "populistas",
            "start": 9757.2,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "o no s\u00e9 qu\u00e9 m\u00e1s",
            "start": 9760.319,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 9766.2,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que Proponen",
            "start": 9767.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "eso ayuda mucho",
            "start": 9775.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que la gente tenga claridad",
            "start": 9779.52,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "S\u00ed por ejemplo",
            "start": 9786.12,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "no estamos de acuerdo con la pol\u00edtica",
            "start": 9788.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de entregar las pensiones a los adultos",
            "start": 9796.5,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "mayores como ya lo manifestamos",
            "start": 9799.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y hasta votamos en la c\u00e1mara en contra",
            "start": 9802.319,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 9804.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque digan eso",
            "start": 9805.979,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "porque hay mucha gente",
            "start": 9810.12,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 de acuerdo con ellos en ese",
            "start": 9813.359,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 9817.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "definidos",
            "start": 9819.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no estamos de acuerdo con dar las becas",
            "start": 9825.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes",
            "start": 9828.12,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no estamos de acuerdo",
            "start": 9834.66,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con el cambio en los contenidos de los",
            "start": 9838.14,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "libros de texto",
            "start": 9841.56,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no estamos",
            "start": 9849.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 9853.38,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en que",
            "start": 9856.02,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se sigue aplicando la misma pol\u00edtica",
            "start": 9859.08,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "exterior",
            "start": 9861.359,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no estamos de acuerdo en esto o o",
            "start": 9864.899,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no es negativo sino",
            "start": 9868.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Estamos de acuerdo",
            "start": 9871.439,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9874.979,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "impulsar la actividad productiva",
            "start": 9876.02,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "apoyando a los empresarios",
            "start": 9880.399,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "apoyando a las empresas extranjeras",
            "start": 9885.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "garantizando la seguridad",
            "start": 9887.66,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la tranquilidad la confianza",
            "start": 9890.76,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 9896.52,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "pero un plan",
            "start": 9897.74,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "ustedes saben de algo",
            "start": 9899.899,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n proponiendo",
            "start": 9903.359,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 9907.14,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "\u00c1ndele pues eso paneles solares",
            "start": 9909.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a eso eso paneles solares",
            "start": 9915.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "S\u00ed este",
            "start": 9918.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "carros el\u00e9ctricos",
            "start": 9921.02,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 9925.2,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "su propuesta",
            "start": 9926.24,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "entonces Ojal\u00e1 y este",
            "start": 9934.56,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "opten son tres cosas",
            "start": 9938.24,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "su agrupaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 9941.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "su candidato o candidata",
            "start": 9946.62,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "lo ideal ser\u00eda que se resolviera de",
            "start": 9950.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "manera democr\u00e1tica no as\u00ed como va a",
            "start": 9952.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "haber una encuesta",
            "start": 9955.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en el Franco izquierdo",
            "start": 9957.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que en el conservadurismo hiciera una",
            "start": 9961.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "encuesta",
            "start": 9964.08,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "pueden ser",
            "start": 9968.54,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "38 pero pues",
            "start": 9972.12,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "se hace en selecciones",
            "start": 9975.38,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y van quedando van quedando los mejor",
            "start": 9979.439,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9981.78,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "posicionados",
            "start": 9984.02,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hasta que queden tres y ah\u00ed deciden",
            "start": 9985.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ya m\u00e1s tampoco les voy a estar",
            "start": 9992.399,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "Este asesorando pero",
            "start": 9996.72,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "este que les ayude eso para que Dejen de",
            "start": 10000.14,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 10004.58,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "haciendo el rid\u00edculo",
            "start": 10010.22,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 10014.3,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no es por ah\u00ed la cosa",
            "start": 10020.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 10029.54,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "muy corajudos",
            "start": 10031.78,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y es para decirles",
            "start": 10035.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ternuritas",
            "start": 10038.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bueno Bueno nos vemos Dios ma\u00f1ana",
            "start": 10044.24,
            "duration": 4.619
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas Bueno vamos a iniciar con el informe sobre salud [M\u00fasica] son recordando dos temas el primero es el que tiene que ver con el fortalecimiento del sistema de salud p\u00fablica para que se tenga un buen servicio de salud dice cumpla con lo que establece la Constituci\u00f3n el derecho del pueblo a la salud esto es que cualquier persona cualquier mexicano est\u00e9 o no asegurado pueda ser atendido en un centro de salud en una unidad m\u00e9dica en un hospital puede recibir todas las atenciones estudios medicamentos y que no tenga que pagar nada es un servicio de salud p\u00fablica Universal de calidad y gratuito Ese es el prop\u00f3sito No ha sido f\u00e1cil pero vamos avanzando hay muchos obst\u00e1culos porque estaba completamente abandonado el sistema de salud No les importaba o les interesaba nada m\u00e1s para robarse el dinero sobre todo el dinero de las compras de medicinas tan no les importaba que durante el periodo neoliberal se subrogaron los servicios se subcontrataba dejaron al ISSSTE por ejemplo como un cascar\u00f3n porque rentaban hasta las camillas las sillas de Rueda los estudios en laboratorio en el caso del seguro pues es lamentable lo que pas\u00f3 con la guarder\u00eda ABC en vez de que el seguro manejar a las guarder\u00edas las privatizaron y por eso Esas desgracias son los saldos de la pol\u00edtica neoliberal en salud y tampoco olvidar C\u00f3mo rechazaban a los j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar medicina con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n [M\u00fasica] si presentaban examen de admisi\u00f3n 100 100 entraban 10 cuando yo vine a estudiar a la Ciudad de M\u00e9xico viv\u00eda en la casa del estudiante tabasque\u00f1o y presentamos examen llegamos como 80 aqu\u00ed en la Calle de Violeta en la colonia Guerrero que est\u00e1bamos esperando todos que eran los resultados me acuerdo bien De que al que le llegaba un sobre grueso Pues eran los papeles Es decir para atr\u00e1s no pasaba del que le llegaba un telegrama un aviso un papelito era ya pasar a pagar una cantidad m\u00ednima en la UNAM pero en ese entonces de cada 10 ingresaban 9 tiene el periodo neoliberal se invirtieron las cosas de cada diez ingresaba uno entonces me acuerdo de mi cuenta de la facultad de ciencia pol\u00edtica 73 70 24/6 - 5 para los que andan investigando se las facilit\u00f3 este Cu\u00e1l fue la consecuencia de la privatizaci\u00f3n en la educaci\u00f3n en la salud pues que ahora no tenemos m\u00e9dicos los m\u00e9dicos que necesita el pa\u00eds sobre todo no tenemos especialistas todo esto por el da\u00f1o que caus\u00f3 la pol\u00edtica nevera porque se piensa que nada m\u00e1s tuvo que ver con lo econ\u00f3mico no saquearon al pa\u00eds trasladaron lo que era p\u00fablico a particulares y adem\u00e1s abandonaron la educaci\u00f3n abandonaron la salud abandonaron al bienestar del pueblo y muchas otras cosas todos esos obst\u00e1culos son los que estamos enfrentando ahora pero vamos avanzando y El compromiso es que el a\u00f1o pr\u00f3ximo tengamos un sistema de salud como lo merece nuestro pueblo entonces esa es la primera parte de la exposici\u00f3n y lo segundo es la pandemia de c\u00f3mo va la pandemia afortunadamente ha dejado de hacer da\u00f1o o tanto da\u00f1o como hizo pero hay que seguir d\u00e1ndole seguimiento y por eso se va a informar son los dos temas empezamos con el doctor Muchas gracias se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes bajo el claro Marco que se\u00f1al\u00f3 el se\u00f1or presidente en el pulso de la salud hoy el maestro Zoe Robledo les presentar\u00e1 los avances del plan de salud para el bienestar y debido a que a\u00fan no contamos con los m\u00e9dicos especialistas que necesitamos para poder transformar el sistema de salud empezar\u00e1 con la estrategia de reclutamiento y contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas pero tambi\u00e9n as\u00ed como de los m\u00e9dicos generales y personal de enfermer\u00eda tambi\u00e9n informar\u00e1 de los avances generales de Nayarit Tlaxcala en Colima baja California sur y Sonora a continuaci\u00f3n del estar\u00e1 el doctor Hugo L\u00f3pez gatell quien es como ya se\u00f1ala por el presidente comunicar\u00e1 el informe t\u00e9cnico de la pandemia al cumplirse 13 semanas de continuo descenso Muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos sin lugar a dudas como lo ha dicho el presidente L\u00f3pez Obrador para hablar de los saldos de la pol\u00edtica neoliberal en materia de salud hay que hablar de la formaci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas Por qu\u00e9 no tenemos el suficiente n\u00famero de m\u00e9dicos de m\u00e9dicas especialistas en las instituciones p\u00fablicas que forman parte del Sistema Nacional si podemos pasar la la siguiente este d\u00e9ficit tiene que ver con una decisi\u00f3n que se tom\u00f3 hace por lo menos 30 30 a\u00f1os en la que los gobiernos neoliberales Pues hoy no se quieren hacer cargo de esa decisi\u00f3n pero ah\u00ed est\u00e1n los resultados se rechazaba a ser que el 80% de los estudiantes de medicina que intentaban Ingresar a una especialidad a una residencia a trav\u00e9s del examen Nacional de residencias m\u00e9dicas es decir se formaban menos m\u00e9dicos que los que el propio Sistema Nacional de salud iba a necesitar el problema nunca fue falta de Talento del enano el examen se hab\u00eda convertido en una suerte de filtro que favorec\u00eda la mercantilizaci\u00f3n de los servicios de salud se generaban menos especialistas hab\u00eda menos capacidad de las instituciones para atender y eso expulsaba a los usuarios de los sistemas de salud particularmente a los que no tienen seguridad social a servicios privados al costo al costo de bolsillo si lo vemos aqu\u00ed Durante los \u00faltimos a\u00f1os el nivel de rechazo que que hab\u00eda alcanzaba esos esos niveles arriba del entre el 80 el 70 el 70% de rechazo esa tendencia nos ten\u00eda en 2020 con punto nueve especialistas por cada mil habitantes pero la tendencia hubi\u00e9ramos llegado de no haber hecho nada pues a tener solamente un especialista por cada mil habitantes que es claramente insuficiente y pocos significativo a partir de 2019 y en 2020 se empezaron a abrir m\u00e1s becas en las instituciones p\u00fablicas pasamos de 9.480 en 2019 a 19.263 becas para 2021 y a 20.000 en 2022 m\u00e1s becas en residencias significan no solamente m\u00e1s recursos destinados a la formaci\u00f3n de m\u00e9dicos sino tambi\u00e9n macedes m\u00e1s infraestructura m\u00e1s espacios para el estudio el descanso y el trabajo de los propios m\u00e9dicos residentes que se forman adem\u00e1s en las instituciones p\u00fablicas la gran mayor\u00eda de ellos su t\u00edtulo es alguna universidad p\u00fablico privada pero el diploma lo dan las instituciones p\u00fablicas porque ah\u00ed es en donde cursan esta etapa Sin embargo a pesar de que ya se ha duplicado el n\u00famero de becas pues la formaci\u00f3n lleva lleva su tiempo ser\u00e1 hasta 2023 que empecemos a tener a las primeras generaciones de varias especialidades que ya se formaron a partir de este crecimiento pero la salud no puede esperar la atenci\u00f3n m\u00e9dica que necesitan los mexicanos no puede esperar y por eso es que hemos echado a andar diferentes estrategias para el reclutamiento tanto de m\u00e9dicos nacionales como extranjeros y el d\u00eda de hoy les queremos presentar esta convocatoria internacional de m\u00e9dicos especialistas que lanzamos el d\u00eda el d\u00eda de hoy en el \u00faltimo en el primer minuto del 12 del 12 de octubre para cubrir 249 vacantes en 43 especialidades en 54 hospitales de el pa\u00eds que est\u00e1n en 13 entidades es una convocatoria internacional es decir esa le estamos lanzando para m\u00e9dicos m\u00e9dicas especialistas de otras partes de del mundo que est\u00e9n interesados en en venir a M\u00e9xico a trabajar en un periodo de un a\u00f1o en estos en estos lugares son estos este mecanismo nos va a servir sobre todo para cubrir En aquellos lugares en donde hay m\u00e1s necesidad de especialistas los requisitos es ser m\u00e9dico especialista en Las especialidades definidas en la convocatoria tener pasaporte vigente t\u00edtulo y seda la profesional de la especialidad o equivalente tambi\u00e9n su curr\u00edculum actualizado y firmado dominio obviamente del idioma espa\u00f1ol y una carta su \u00faltimo empleador tambi\u00e9n hay que decirlo si hay m\u00e9dicos mexicanos interesados en estos lugares Por supuesto que pueden pueden pueden inscribirse y a quienes resulten seleccionados se les va a hacer este contrato anual en alguno de estos hospitales algo muy importante que queremos decir es si podemos pasar a la siguiente se trata de estas localidades todos son hospitales que tienen a poblaci\u00f3n sin seguridad social y est\u00e1n en lugares verdaderamente bueno remotos como San Quint\u00edn en Baja California mulegen Baja California Sur Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas o Guadalupe Tepeyac en Chiapas villalta o Huautla en Oaxaca en zongolica en mamantel en Campeche en guachochi all\u00e1 en Chihuahua en este caso son hospitales de el bienestar el resto son de los hospitales que est\u00e1n en el proceso de transferencia para postular a la vacante hay que ingresar a la p\u00e1gina que hemos utiliza m\u00e9dicos especialistas.gob.mx que estar\u00e1 disponible a partir del d\u00eda mi\u00e9rcoles 12 de octubre es decir hoy en el primer minuto del 12 de octubre podemos pasar un video que que tenemos preparado para esta convocatoria para garantizar que la salud sea un derecho y nunca m\u00e1s un privilegio el gobierno de M\u00e9xico a trav\u00e9s del Instituto Mexicano del Seguro Social lanza la convocatoria internacional 2022 dirigida a m\u00e9dicos y m\u00e9dicas especialistas de pa\u00edses hermanos interesados en trabajar en M\u00e9xico Esta es una oportunidad de hacer historia y participar en el proceso de transformaci\u00f3n del sistema de salud mexicano que busca llevar atenci\u00f3n m\u00e9dica especializada a los lugares donde m\u00e1s se necesita M\u00e9xico su gente y su cultura te esperan a partir del primer minuto del 12 de octubre los interesados podr\u00e1n ingresar al micrositio www punto m\u00e9dicos especialistas.gob.mx para inscribirse Y obtener el folio de participaci\u00f3n el folio de participaci\u00f3n expresa la solicitud formal de trabajar en los Estados Unidos Mexicanos en una plaza de las 43 especialidades m\u00e9dicas ofertadas por el IMSS la convocatoria y de m\u00e1s requisitos estar\u00e1n disponibles en las plataformas digitales del IMSS y de la secretar\u00eda de relaciones exteriores as\u00ed como en las oficinas de la embajada de M\u00e9xico en tu pa\u00eds es importante saber que para este proceso todos los tr\u00e1mites migratorios ser\u00e1n gestionados por el gobierno de M\u00e9xico con el IMSS bienestar la salud es un derecho [M\u00fasica] Gracias solamente para concluir hay algunos datos cuando se completa la inscripci\u00f3n el Instituto Mexicano del Seguro Social va a estudiar las equivalencias de cada una de las especialidades a partir de eso los perfiles van a ser evaluados por un comit\u00e9 de expertas y expertos del propio instituto y a los seleccionados como se ha mencionado se les brindar\u00e1 apoyo para gestionar todos los tr\u00e1mites migratorios una cita en la embajada o consulado m\u00e1s cercano en el pa\u00eds de origen con el objeto de realizar todos estos tr\u00e1mites agradecemos mucho a la canciller\u00eda alcanzar Marcelo ebrard a la embajadora Carmen Moreno toscando con quien estamos trabajando esta vinculaci\u00f3n para la difusi\u00f3n de la convocatoria en cada pa\u00eds a trav\u00e9s de las embajadas y los y los consulados que tenemos en todo el mundo tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy queremos presentar esta otra convocatoria es una convocatoria local en este caso para m\u00e9dicos generales m\u00e9dicos generales generales y tambi\u00e9n personal de enfermer\u00eda en los Estados en donde estamos implementando el modelo de atenci\u00f3n de bienestar estamos ampliando tambi\u00e9n los turnos en donde se se necesitamos tener cubierto con m\u00e9dicos generales en el primer nivel de atenci\u00f3n en hospitales Pero principalmente en primeros niveles en centros de salud unidades m\u00e9dicas Rurales del propio bienestar para que entonces tengamos no solamente durante la ma\u00f1ana a los a los m\u00e9dicos sino tambi\u00e9n durante la tarde la noche y los fines de semana son vacantes que se est\u00e1n abriendo para laborar en Nayarit en Tlaxcala en Sonora en Baja California Sur en Campeche en este caso son 1750 vacantes de m\u00e9dicos generales 550 de personal de enfermer\u00eda y 1357 de personal t\u00e9cnica de enfermer\u00eda tambi\u00e9n est\u00e1 abierto para todo el pa\u00eds y los los se abre hoy mismo tambi\u00e9n en el mismo horario y en este caso se tiene que ingresar a la p\u00e1gina de www.go perd\u00f3n imss.gob.mx diagonal imssystar Y ah\u00ed se va al apartado de convocatorias y pueden encontrar todos los los detalles para descargar los formularios y postularse a estas a estas plazas esto tambi\u00e9n Estar\u00e1 listo a partir del d\u00eda de hoy a las 12 de la noche podemos pasar a la siguiente y para repasar los avances que tenemos en los diferentes estados en Nayarit en los 13 hospitales y las 292 centros de salud ya con una cobertura del 100% de personal de m\u00e9dicos especialistas y 97% de m\u00e9dicos generales y de personal de enfermer\u00eda en el primer nivel tambi\u00e9n en la en las acciones de infraestructura y rehabilitaci\u00f3n se han invertido 237 millones de pesos ya con las obras concluidas en los hospitales que se rehabilitaron y al 80% del Avance en las obras de primer nivel de atenci\u00f3n que est\u00e1 llevando a cabo el insabi y se est\u00e1n incorporando 94 centros de salud m\u00e1s que inician el 17 de Octubre y tambi\u00e9n estamos avanzando en el proceso de adquisici\u00f3n de 4.330 piezas de equipo por 194 millones de pesos en el primer nivel y 200 2.451 piezas de equipo por un importe de 475 millones de pesos para el segundo nivel de atenci\u00f3n en el abasto en Nayarit est\u00e1 reportamos un surtimiento de recetas del 98.65% es nuestro indicador semanal en el caso de Tlaxcala por favor la siguiente Tenemos tambi\u00e9n ya presencia en 10 hospitales y 195 centros de salud donde est\u00e1 cubierta al 95% la necesidad de m\u00e9dicos especialistas en m\u00e9dicos generales y enfermer\u00eda al 87% y avanzando tambi\u00e9n en el proceso de equipamiento de adquisici\u00f3n de equipos por 2.855 equipos que equivalen a 66.4 millones de pesos para el primer nivel y 1.351 piezas de equipo para el segundo nivel de atenci\u00f3n por un monto de 229 millones de pesos en el abasto estamos en 93% de recetas surtidas la \u00faltima semana en el caso de Colima tambi\u00e9n con presencia en 100% de las unidades con el 100% de cobertura de m\u00e9dicos especialistas y tambi\u00e9n ya con cobertura del 74% de m\u00e9dicos generales y personal de enfermer\u00eda en las obras de infraestructura y rehabilitaci\u00f3n se han invertido ya 130 millones de pesos en la rehabilitaci\u00f3n de 5 hospitales que ya se concluyeron en en rehabilitarlos y y tambi\u00e9n estamos en el proceso de equipamiento de los mismos con la adquisici\u00f3n de 3.606 piezas de equipo de equipo m\u00e9dico el abasto est\u00e1 en un nivel de 96.88% de recetas surtidas la \u00faltima semana y finalmente los dos nuevos estados donde acabamos de ingresar el primero de octubre ya con el programa de estar agradecemos mucho a los gobiernos de los estados tanto de Baja California Sur como de sonora en Baja California Sur estamos ya con presencia en seis hospitales cuatro unidades de especialidades m\u00e9dicas y 57 centros de salud la cobertura de m\u00e9dicos especialistas en Baja California Sur es del 59% de m\u00e9dicos generales y personal de enfermer\u00eda del 60 por ciento y ya estamos concluyendo los procesos de capacitaci\u00f3n en primer y segundo nivel de atenci\u00f3n la rehabilitaci\u00f3n de unidades m\u00e9dicas se est\u00e1 haciendo una inversi\u00f3n de 131 millones de pesos para rehabilitar seis hospitales esto inici\u00f3 el d\u00eda de ayer y en 35 unidades de primer nivel que se que se concluyeron desde el a\u00f1o pasado por parte del insabi y que est\u00e1 ahora programando 22 22 m\u00e1s para poderlas tambi\u00e9n rehabilitar en cuanto el equipamiento estamos en el proceso de consolidaci\u00f3n de la de la necesidad de equipo en Baja California Sur para hacer una compra de varios de varios estados y en El Avance en el abasto pasamos de 73 al 96.9% de recetas surtidas completas con un programa de abastecimiento emergente de de insumos de m\u00e9dicos tambi\u00e9n en el caso de Sonora ya con presencia en el 100% de las unidades 15 hospitales una unidad especiales m\u00e9dicas y 219 centros de salud en Sonora siempre ha sido un tema complicado la cobertura de m\u00e9dicos especialistas hoy se reporta el 67% de cobertura de m\u00e9dicos especialistas por eso estas otras estrategias de las que estamos echando mano en m\u00e9dicos generales y personal de enfermer\u00eda hay un 50% de cobertura y en la capacitaci\u00f3n ya estamos concluyendo al 99.5% en hospitales y 98% en centros de salud se han invertido un total de 254 millones de pesos en la rehabilitaci\u00f3n de 15 hospitales y una unidad de primer nivel que ya tiene un avance del 98% y una inversi\u00f3n de 50 millones de pesos adem\u00e1s de en 100 unidades de primer nivel que se rehabilitaron en 2021 por 128 millones de pesos y 50 unidades de primer nivel que tienen una inversi\u00f3n de 74.4 millones de pesos con un del 87%. en cuanto equipamiento se encuentra en proceso de adquisici\u00f3n tanto para primer como segundo nivel equipamiento vamos al 15% Tambi\u00e9n estamos incorporando a Sonora a esta adquisici\u00f3n global de equipo en el abasto estamos en un nivel del 90% de recetas surtidas completas cierto por mi cuenta se\u00f1or presidente Muchas gracias Buenos d\u00edas con su permiso presidente secretarios hoy Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes vamos a informar brevemente sobre la pandemia de covid como ya se se\u00f1ala llevamos ya 13 semanas de reducci\u00f3n m\u00e1s de tres meses en donde los indicadores fundamentales muestran todos de manera muy consistente una epidemia que est\u00e1 en receso lo que es importante tener en mente es que estos indicadores los registramos todos los d\u00edas y estamos actualizandolos en toda la rep\u00fablica Y podemos ver que la cantidad de casos es ya m\u00ednima como dec\u00edamos la semana pasada comparable tan solo con el inicio de la epidemia Pero obviamente en una situaci\u00f3n mucho m\u00e1s ventajosa por la gran cantidad de personas que est\u00e1n vacunadas contra Kobe 19 y la siguiente lo que vemos Es que la hospitalizaci\u00f3n se mantiene en m\u00ednimos uno por ciento para las camas con ventilador 2 por para las camas generales y va a estar fluctuando seguramente as\u00ed en estas cantidades m\u00ednimas durante varias semanas y el indicador m\u00e1s relevante por el impacto que tiene que son las defunciones el indicador de mortalidad nos muestra que ya en las cinco semanas m\u00e1s recientes tenemos por debajo de un d\u00edgito en las defunciones en la semana que reci\u00e9n cerr\u00f3 una defunci\u00f3n diaria en el promedio semanal esto implica que hay d\u00edas A veces consecutivos en donde no tenemos ni una defunci\u00f3n en toda la rep\u00fablica y de manera convencional casi un poco m\u00e1s de la mitad de las entidades federativas presentan d\u00edas sin defunciones Entonces vamos muy bien en ese sentido y la vacunaci\u00f3n Seguimos avanzando esta semana solo subi\u00f3 un punto porcentual de 52 a 53% la cobertura neta en ni\u00f1as y ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os esto es porque los embarques recientes est\u00e1n utilizando en las segundas dosis pero ya son en su mayor\u00eda los esquemas completos por su parte en el promedio general tenemos 83% de cobertura de vacunaci\u00f3n desde los 5 a\u00f1os en adelante ahora queremos dejar en claro que ahora en octubre estamos vacunando contra la influenza ya lo dijimos la semana pasada desde el 3 de octubre iniciamos es importante vacunarse contra la influenza independientemente de si se ha vacunado antes contra de la propia influenza o contra covid la vacuna contra la influenza no es de car\u00e1cter universal se usa prioritariamente en personas de 60 a\u00f1os de edad y en adelante o ni\u00f1as y ni\u00f1os de 5 a\u00f1os hasta lo o de seis meses hasta cinco a\u00f1os de edad y tambi\u00e9n personas que tienen enfermedades cr\u00f3nicas tales como diabetes enfermedad cardiovascular enfermedad pulmonar Cr\u00f3nica incluida y tambi\u00e9n personas que tienen inmuno supresi\u00f3n por cualquier raz\u00f3n entre m\u00e1s r\u00e1pido se vacunen mayor ser\u00e1 el periodo de protecci\u00f3n porque la temporada de influenza empieza Generalmente A mediados de octubre y termina hasta marzo del siguiente a\u00f1o entonces entre m\u00e1s r\u00e1pido acudan los centros de vacunaci\u00f3n m\u00e1s r\u00e1pido quedar\u00e1n protegidos para toda la temporada invernal y desde luego la vacuna est\u00e1 ya disponible en todos los centros de salud y tendremos indudablemente durante esta temporada invernal como ocurre en todo el mundo todos los a\u00f1os m\u00faltiples infecciones respiratorias por m\u00e1s de 350 virus respiratorios que predominan en la temporada no debemos espantarnos pensando que es un reconocimiento de covid sino que indudablemente ser\u00e1 el periodo de virus respiratorios esto es importante tenerlo en cuenta si en alg\u00fan momento hubiera un reconocimiento de covid en Por supuesto que lo comunicar\u00edamos y lo presentar\u00edamos gr\u00e1ficamente gracias Pues nos vamos [M\u00fasica] tres mujer cuatro mujer cinco mujer seis amo buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Eduardo Esquivel ancona sdp noticias quisiera Quiero preguntarle se\u00f1or presidente si no habr\u00e1 una forma de la cadena de distribuci\u00f3n ahora que est\u00e1 la inflaci\u00f3n hemos visto en en el cdp y en econosfera hemos estado haciendo un an\u00e1lisis que si hay factores externos que que est\u00e1n haciendo la inflaci\u00f3n m\u00e1s grande la guerra en Ucrania con con este escasez de fertilizantes y de granos por el conflicto b\u00e9lico en esa zona del mundo este la subida de los contenedores del transporte mar\u00edtimo de los fletes mar\u00edtimos hasta en un 5000 por ciento no de 2019 a 2000 al 21 al a\u00f1o pasado a este a\u00f1o ha subido much\u00edsimo eso incrementa los este otra cuesti\u00f3n es este aparte de la escasez de de fertilizantes tambi\u00e9n por el conflicto entonces son varios factores externos no el cambio clim\u00e1tico que ha hecho sequ\u00edas y entonces no hay buena producci\u00f3n pero internamente tambi\u00e9n tenemos una cadena de distribuci\u00f3n que es nos afecta mucho en la inflaci\u00f3n Y esto es interno O sea no es posible que en un an\u00e1lisis que se hizo este si se compra la papa digo la cebolla Blanca se adquiri\u00f3 el mes pasado a los productores en 13.3 pesos 13.30 por kilogramo y aqu\u00ed a los consumidores finales en los grandes centros urbanos y t\u00fa est\u00e1s 52.8 por kilo Este es un un margen de del 299%, es much\u00edsimo y Este esta cadena de esta cadena est\u00e1 funcionando mal porque es algo que nos dejaron los los Este neoliberales esta cadena est\u00e1 est\u00e1n los acaparadores de las siembras est\u00e1n este los monopolios que acaparan tambi\u00e9n este los y el crimen organizado tambi\u00e9n est\u00e1 haciendo sus efectos porque hay cobro de cuotas a los a los productores en el lim\u00f3n en Michoac\u00e1n y a los comercializadores de al menudeo en Guerrero del pollo les cobran cuotas Y entonces tiene y pues se ha bajado mucho la incidencia de de asaltos en las carreteras por la guardia nacional pero no ha sido suficiente porque ese costo lo sigamos pagando y m\u00e1s que todos los intermediarios no los y los intermediarios que compran este acaparan el producto y lo venden mucho m\u00e1s caro lo transportan son monopolios de transporte los monopolios Como por ejemplo el pan de caja no este la empresa que tiene el monopolio del pan de caja pues tiene pues tiene que acaparar trigo para producir todo el pan de caja que necesita Entonces eso es una distorsi\u00f3n al mercado y y tiene inclusive que ver con las cuotas de importaci\u00f3n Entonces qu\u00e9 podr\u00eda ser el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n en para solucionar este y llevar la producci\u00f3n de los peque\u00f1os aparte de los precios de garant\u00eda este que que el productor pueda que se reduzca la intermediaci\u00f3n y que lleguen del campo a las ciudades a los a los centros urbanos con menos intermediaci\u00f3n y que tengan mejor precio los productos de la canasta b\u00e1sica sobre todo pues es este muy importante lo que planteas yo creo que insisto el camino es lograr la autosuficiencia alimentaria que se produzca en M\u00e9xico lo que consumimos y una prueba de que funciona la autosuficiencia es lo que est\u00e1 sucediendo con los energ\u00e9ticos como si tenemos petr\u00f3leo y si lo procesamos en nuestro pa\u00eds podemos ofrecer las gasolinas el diesel a mejores precios o no aumentar los precios Y eso est\u00e1 funcionando no hay pr\u00e1cticamente inflaci\u00f3n en el sector energ\u00e9tico nos pega la inflaci\u00f3n en alimentos y tiene que ver fundamentalmente con importaciones con este desajuste en las cadenas de producci\u00f3n que se han originado que se ha originado por la pandemia y la guerra aumentos en los precios de insumos b\u00e1sicos volvemos a lo mismo si no somos autosuficientes como lo fuimos en un tiempo antes del neoliberalismo en fertilizante pues tenemos que comprar el fertilizante y ahora el fertilizante se increment\u00f3 mucho a nivel mundial por la guerra y esto ha pasado con los b\u00e1sicos con los alimentos b\u00e1sicos y el aumento lo que t\u00fa se\u00f1alabas en el precio del transporte mar\u00edtimo que se ha ido arriba 10 15 veces m\u00e1s de lo que costaba 5000 por ciento As\u00ed es entonces pues toda esta crisis est\u00e1 dejando muchas lecciones Yo creo que la principal es que busquemos ser autosuficientes producir lo que consumimos y tambi\u00e9n adem\u00e1s de apoyar a los productores no permitir monopolios no permitir intermediadismos como coloquialmente se conoce que dicho sea de paso es un asunto que viene de lejos desde antes del per\u00edodo neoliberal ya exist\u00eda el Coyote campesino trabajando y a la hora de vender su cosecha si quer\u00eda ten\u00eda que venderla a un precio muy bajo si no ah\u00ed le dejaban este su producci\u00f3n eso se ha padecido durante a\u00f1os a veces el campesino No saca ni siquiera lo que significa su esfuerzo su trabajo Lleg\u00f3 un tiempo hace poco en que dec\u00edan los ca\u00f1eros no dejo de producir La Ca\u00f1a porque tengo el derecho al seguro pero no porque recibieran un beneficio mejor precio sino nada m\u00e1s por el seguro ahora en eso ha habido cambios ahora ya el ca\u00f1ero Recibe un poco m\u00e1s porque se logr\u00f3 de que se ampliar\u00e1n las cuotas de exportaci\u00f3n de az\u00facar a Estados Unidos a partir del tratado ya tiene m\u00e1s valor el producto y esto nos ha llevado a que mejore la situaci\u00f3n del productor ca\u00f1ero no como quisi\u00e9ramos pero ya es distinto si ustedes lo piensan un poco lo reflexionan se van a dar cuenta que ya no hemos tenido conflictos como antes con productores de Ca\u00f1a pero nos falta resolver problemas en el caso del Ma\u00edz que somos autosuficientes en ma\u00edz blanco pero no en ma\u00edz amarillo el que se utiliza para la producci\u00f3n pecuaria ah\u00ed tenemos que avanzar y luego cuidar de que no entre ma\u00edz transg\u00e9nico es una lucha permanente porque los que venden los qu\u00edmicos pues presionan mucho para que se permita la siembra de ma\u00edz transg\u00e9nico Y eso no lo podemos permitir aprovecho para decirlo no vamos a permitir el ma\u00edz transg\u00e9nico M\u00e9xico es el pa\u00eds del ma\u00edz aqu\u00ed surgi\u00f3 el ma\u00edz como el cacao Y tenemos much\u00edsimas variedades de ma\u00edz nativo y lo que tenemos que hacer es mejorar esas variedades y no de optar por importar ma\u00edz transg\u00e9nico No sabemos los efectos los da\u00f1os que se ocasionan a la salud y no se trata de solo lo mercantil el comercio no la salud de nuestro pueblo cuidar la salud de nuestro pueblo entonces en eso estamos impulsando la producci\u00f3n de ma\u00edz blanco somos autosuficientes no se va a permitir que se use ra\u00edz amarillo Para consumo humano tenemos que seguir produciendo ma\u00edz blanco y tenemos un plan con ese prop\u00f3sito para Sinaloa para Jalisco para Tamaulipas para Chiapas porque lo mejor para enfrentar la inflaci\u00f3n es producir tener los alimentos en el caso del frijol ya logramos la autosuficiencia ah\u00ed se combati\u00f3 mucho a los llamados coyotes porque se fijaron precios de garant\u00edan y a\u00fan cuando los precios de garant\u00eda est\u00e1n por abajo de lo que est\u00e1 costando ahora el frijol por la inflaci\u00f3n De todas formas de todas formas si no existiesen los precios de garant\u00eda pues le pagar\u00edan muy poco como suced\u00eda antes a los productores en el caso del arroz Tambi\u00e9n estamos apoyando con un precio de garant\u00eda Aunque ah\u00ed se requiere un plan mayor porque estamos importando el 80 por ciento del arroz que consumimos Entonces eso no se puede hacer en un a\u00f1o eso lleva m\u00e1s tiempo y tambi\u00e9n es que se abandon\u00f3 el campo y se abandon\u00f3 la producci\u00f3n de arroz todo Campeche era productor de arroz desde luego hist\u00f3ricamente Morelos Sinaloa pero se abandon\u00f3 el fomento de la producci\u00f3n de arroz estamos avanzando con precios pero se requiere un plan mayor en estos casos lo que se propone es que podamos abrir el mercado que no hay aranceles para comprar el arroz en donde se pueda adquirir m\u00e1s barato que no haya aranceles que no haya trabas que no haya burocracia para proteger a los que producen en nuestro pa\u00eds desde luego hay que apoyar la producci\u00f3n en M\u00e9xico Ya lo dije pero en temporadas de inflaci\u00f3n hay que ofrecer alimentos baratos Y eso es lo que se est\u00e1 ahora haciendo con la carne Ayer se habl\u00f3 del tema si tenemos posibilidad de conseguir carne barata en Argentina en Uruguay en otras partes lo podemos hacer porque se hablaba de que por cuestiones sanitarias no se pod\u00eda comprar la carne de Argentina y yo pon\u00eda El ejemplo de Guatemala de c\u00f3mo desde hace 30 a\u00f1os se est\u00e1 entrando ganado en pie y Cu\u00e1l es la diferencia sobre la sanidad animal aplicada en Guatemala que la aplicada en Argentina S\u00ed el principal producto de exportaci\u00f3n de Argentina es la carne que venden en China pero venden carne a Estados Unidos Por qu\u00e9 nosotros no compramos carne Argentina y lo mismo con el pollo hay aranceles espero que ya los hayan quitado Porque esa es la instrucci\u00f3n sin embargo hab\u00edan resistencias no podemos comprar en Brasil pollo o carne de cerdo que no somos autosuficientes por proteger ciertos productores grandes productores en M\u00e9xico s\u00ed entonces todo eso se est\u00e1 terminando Por eso hay algo un poco de inconformidad pero yo espero que entiendan que lo primero es que la gente pueda comprar sus alimentos a precios justos y que nadie en abuse entonces en eso estamos en una segunda pregunta nada m\u00e1s un dato de lo de del campo a la a la al consumidor final el pl\u00e1tano Tabasco De su tierra se adquiere en un precio y muy bajo y en la en el consumidor final lo adquiere 313 por ciento m\u00e1s m\u00e1s caro de lo que se con un margen muy grande bueno en una segunda pregunta a ver en eso te voy a costar te voy a dar una respuesta sobre eso este para que vean de que no es pol\u00edtica de apertura tabla razas no as\u00ed sin l\u00edmites estrat\u00e9gicos de ninguna \u00edndole no hemos podido firmar el acuerdo de libre comercio con Ecuador porque nos est\u00e1n pidiendo que quitemos aranceles en pl\u00e1tano y en Camar\u00f3n entonces no es dejar desamparado a los a los productores nacionales es ir viendo en que s\u00ed en que no y esto pues aprovecho para transmitirlo a mis paisanos de Chiapas de Tabasco de Veracruz de San Rafael que producen pl\u00e1tano y a los que capturan camar\u00f3n en Sinaloa entonces decirles que estamos pendientes Pero hay alimentos donde s\u00ed tenemos necesidad de importar de abrir el trigo por ejemplo el trigo hablaba yo del arroz hablaba yo del pollo el sorgo S\u00ed este sorgo el huevo estamos hablando en el caso del huevo de una prote\u00edna barata que ayuda mucho [M\u00fasica] en el consumo de la mayor\u00eda de nuestro pueblo Entonces eso lo tenemos que cuidar la sardina el at\u00fan que son prote\u00ednas relativamente baratas las tenemos en este caso si los atuneros nos est\u00e1n ayudando y la tortilla que me dec\u00eda un tortillero que Leal era un d\u00f3lar un d\u00f3lar y pero me hablaba de otra cuna d\u00f3lar tortilla falta un factor ahora me acuerdo pero el equivalente y le dec\u00eda yo de que no porque pues este ya el d\u00f3lar est\u00e1 abajo de 20 pesos la tortilla no en algunos lugares entonces este pero estoy tratando de acordarme de lo otro que es el equivalente que es m\u00e1s Ah Ya s\u00e9 gasolina dice un d\u00f3lar la gasolina un kilo un d\u00f3lar la tortilla y un d\u00f3lar que dije la gasolina s\u00ed gasolina No no es gasolina este tortilla no no no no ya me voy a acordar este no no no no no tampoco frijol no pero este ya me voy a acordar ahora es que ya ven el covid largo este tiene el efecto de que se acuerda uno de cosas muy pasadas s\u00ed de atr\u00e1s y luego lo m\u00e1s reciente se olvida en una segunda pregunta se\u00f1or presidente qu\u00e9 podr\u00eda ser el su gobierno con la la econom\u00eda informal los trabajadores que est\u00e1n en informalidad este es una herencia clavada del neoliberalismo porque los datos del la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa en los en los a\u00f1os setentas solo el 10% estaba en en la informalidad en los a\u00f1os 80 se elev\u00f3 a 30 ya con en los 90 y al 45 y a usted se lo dejaron en 56% de la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa en la informalidad la informalidad nos trae muchos problemas a los a los trabajadores y bueno porque no no tienen un r\u00e9gimen como del seguro social si lo hay con el insabi con con lo que ustedes est\u00e1n haciendo pero tampoco de un esquema de pensiones ahorita ya lo tienen con con la pensi\u00f3n universal pero ser\u00eda mejor que pues con las cuotas de los trabajadores se pudiera aumentar los derechohabientes del Instituto Mexicano del Seguro Social o del Issste y lo que vimos en en sdp en las investigaciones que hicimos 100 y en econosfera el neoliberalismo en los ochentas cuando empez\u00f3 este a desincorporar las privatizaciones de las empresas y a extinguir empresas paraestatales como cordemex en Yucat\u00e1n pues empezaron a crear desempleo eso es por un lado por otro se empez\u00f3 a concentrar los monopolios las peque\u00f1as y medianas empresas ya no ten\u00edan oportunidad de entrar al mercado muchas desaparec\u00edan producto de de este de esta pol\u00edtica neoliberal y una pol\u00edtica tambi\u00e9n de bajos salarios que a veces a la gente le conven\u00eda m\u00e1s trabajar en la informalidad y que en la que en la en el sector formal de la econom\u00eda este un dato que es as\u00ed abundante de la de la boca productividad que tienen los los trabajadores de que est\u00e1n en la informalidad no nos da que de cada 100 pesos del producto interno bruto del pa\u00eds este el 70 el 78 pesos lo aportan los que est\u00e1n en la econom\u00eda formal y solo 22 la econom\u00eda informal pero el 56% de los de la gente est\u00e1 en la econom\u00eda informal Y solo el 44% est\u00e1 en la formalidad todo el 44% de los de los que est\u00e1n en la econom\u00eda formal aportan 78 pesos entonces y al Estado pues hay que esta informalidad pues es menos impuestos sobre icr este Porque si al consumo si pagan los informes Todos pagamos al al consumo si pagamos todos impuestos pero pero al icr este hay empresas familiares que pues que nos incorporan es un el a\u00f1o pasado se hizo el r\u00e9gimen de simplificado de confianza usted lo aportaron porque no relanzarlo esto y que sea m\u00e1s decirle a la gente que pueden incorporarse a al seguro social y tener varias cosas entonces no s\u00e9 este Qu\u00e9 planes tengan para Pues acabar con ese legado nefasto del neoliberalismo S\u00ed este Bueno ya me acord\u00e9 de las tres cosas s\u00ed es gasolina dice un d\u00f3lar d\u00f3lar por peso 20 pesos por d\u00f3lar aproximadamente 21 20 pesos por d\u00f3lar y 20 pesos tortilla los tres este mantener ah\u00ed los equilibrios pero ahora el peso est\u00e1 abajo de 20 entonces tiene que bajar la tortilla y tiene que bajar la gasolina mira lo que sucedi\u00f3 durante el per\u00edodo neoliberal Pues es que no se impuls\u00f3 la econom\u00eda formal lo suficiente porque se abandon\u00f3 la actividad productiva en general hablando del campo y hablando de la autosuficiencia la puesta era a comprar todo lo que se consum\u00eda en M\u00e9xico se dec\u00eda en un mundo globalizado no hace falta ser autosuficientes podemos comprar afuera lo que se necesite eso fue lo que prevaleci\u00f3 como pol\u00edtica en el sector energ\u00e9tico vender petr\u00f3leo crudo y comprar gasolinas y lo mismo en el caso de los alimentos y lo mismo en la industria en la manufactura en todo y por eso perdi\u00f3 fuerza el sector de formal y no hab\u00eda fomento a la actividad productiva el estado no promov\u00eda el desarrollo una pol\u00edtica Industrial nada llegaron a decir que la mejor pol\u00edtica Industrial era la que no exist\u00eda lo dijo un secretario de econom\u00eda o de Industria creo que fue cerrada o alguno de ellos pero ah\u00ed est\u00e1 el dato a ver busquen la informaci\u00f3n para los j\u00f3venes pues se la mejor pol\u00edtica industrial es la que no existe un secretario les voy a dar otra bueno la de aspe que es conocida esa es de que no hac\u00eda falta producir en M\u00e9xico porque en un mundo globalizado podr\u00edamos comprar lo que necesit\u00e1ramos en el extranjero es ese aspe y un genio reciente secretario de econom\u00eda con pu\u00f1o de Salinas de Gortari este Gonz\u00e1lez Anaya Gonz\u00e1lez Anaya ese dijo que [M\u00fasica] no afectaba que aumentar el precio de la gasolina porque la mayor\u00eda siendo secretario de hacienda porque la mayor\u00eda no ten\u00eda carne la mayor\u00eda no usaba veh\u00edculos no compraba gasolina que no importaba que subiera el precio puro genio pura eminencia este secretario de comercio con salidas Pero qu\u00e9 dijo exactamente la que no existe pues entonces por eso creci\u00f3 tanto la econom\u00eda informal Yo quiero decirles que la gente nos salv\u00f3 de una crisis mayor el pa\u00eds estaba en decadencia pero hubiese habido un estallido econ\u00f3mico social pol\u00edtico de mayores dimensiones fue terrible lo que sucedi\u00f3 que eso se les olvida a los conservadores en vez de ofrecer disculpas Y ser autocr\u00edticos y no caer en la autocomplacencia veces de eso se les olvida de que si no ha sido por la gente que empez\u00f3 a buscarse la vida Como pod\u00eda a salir a vender a la calle y es econom\u00eda fue la que permiti\u00f3 que estabilidad dos v\u00e1lvulas de escape la econom\u00eda informal y los migrantes esos son h\u00e9roes en vez de quedarse y optar por actividades il\u00edcitas muchos j\u00f3venes se lanzaron a buscarse la vida a trabajar honradamente en donde hab\u00edan oportunidades y ahora c\u00f3mo lo van a ser H\u00e9roes si este a\u00f1o Casi nos van a mandar van a enviar a sus familiares 60.000 millones de d\u00f3lares por eso no hubo un estallido social mayor imag\u00ednense si no se hubiesen salido alrededor de 6 hasta 800.000 mexicanos por a\u00f1o a buscarse la vida que Hubiese pasado con el pa\u00eds Pero qu\u00e9 es sabio el pueblo no ya cuando te Hab\u00eda tocado fondo con el proceso de degradaci\u00f3n progresivo con la decadencia dijo el pueblo basta s\u00ed se inici\u00f3 una transformaci\u00f3n y que ha dejado esta transformaci\u00f3n Aunque les incomodeles les moleste gobernabilidad D\u00f3nde est\u00e1 el pa\u00eds convulsionado tenemos estabilidad econ\u00f3mica nuestra moneda es la n\u00famero uno despu\u00e9s del d\u00f3lar en el mundo estamos recuper\u00e1ndonos de la pandemia enfrentando la crisis de la guerra Rusia Ucrania estamos recuperando empleos Perdidos por la pandemia Por qu\u00e9 no pones el reporte de hoy aqu\u00ed est\u00e1 el director del Seguro Social por el tema de normalidad los empleos formales como ahora est\u00e1n creciendo los empleos formales como no suced\u00eda en mucho tiempo que se puede ver la trayectoria de los \u00faltimos tiempos imag\u00ednense en dos a\u00f1os con pandemia m\u00e1s la guerra y de aspiro a terminar con un m\u00ednimo de 250 a 3000 a 300 mil empleos por a\u00f1o nuevos que se dice f\u00e1cil pero el del a\u00f1o los a\u00f1os esto es muy importante Entonces si hay opciones aqu\u00ed entramos aqu\u00ed estamos antes de la pandemia 20 millones 614 .000 empleos o Trabajadores inscritos al seguro social y se nos cay\u00f3 as\u00ed Y empezamos a la recuperaci\u00f3n la recuperaci\u00f3n y aqu\u00ed ya llegamos en octubre del 21 a 20 768 se super\u00f3 el nivel previo a la pandemia Y empezamos a subir baj\u00e1bamos aqu\u00ed aqu\u00ed aqu\u00ed aqu\u00ed aqu\u00ed aqu\u00ed aqu\u00ed aqu\u00ed miren 21 459 Am\u00e9n 614 estamos a menos de 200.000 de tener un mill\u00f3n despu\u00e9s de esto entonces la tendencia es es esto se nos va a caer un poco en diciembre porque todav\u00eda hay los trucos esos de despedir a trabajadores para no darles aguinaldo y recontratarlo pero es pecado social para que lo hace No m\u00e1s que se acuerden de pero nos vamos a ir para arriba la econom\u00eda est\u00e1 creciendo y est\u00e1n creciendo los empleos y hay algo que tambi\u00e9n es muy importante Mucho mucho muy importante hay una mejor distribuci\u00f3n del ingreso de la riqueza porque no es nada m\u00e1s crecimiento sino distribuci\u00f3n se est\u00e1 creciendo de manera m\u00e1s justa m\u00e1s igualitaria Y eso tambi\u00e9n lo vamos a probar en su momento pero no va a haber un plan as\u00ed para bajarle un poquito no que no sea el 56% que sea el 54 y le bajando vamos a seguir es que tenemos muchas oportunidades para que siga llegando inversi\u00f3n extranjera muchas y est\u00e1 creciendo la inversi\u00f3n de extranjera cada vez m\u00e1s tambi\u00e9n r\u00e9cord nunca hab\u00eda llegado tanta inversi\u00f3n extranjera y luego se ha impulsado tambi\u00e9n mucho la inversi\u00f3n p\u00fablica imag\u00ednense estuve el fin de semana revisando refiner\u00edas como 40.000 empleos solo en refiner\u00edas hasta ahora pero va a llegar a 50 mil empleos el tren maya va a demandar como 200.000 empleos adicionales y sobre todo la inversi\u00f3n extranjera que va a continuar estoy llegando va a crecer lo anticipo mucho mucho como nunca va a ser hist\u00f3rico el turismo ah\u00ed tenemos mucha posibilidad entonces todo esto significa formalidad el tren trans\u00edsmico las aduanas y muchas obras m\u00e1s que est\u00e1n en proceso Entonces s\u00ed que es empleo formal porque este no puede trabajar una empresa que tenga un contrato con el gobierno si no tiene a sus trabajadores inscritos con seguridad Social es decir si no son trabajadores formales pero s\u00ed tienes raz\u00f3n creci\u00f3 much\u00edsimo la econom\u00eda informal pero al mismo tiempo fue una bendici\u00f3n porque fue la forma en que la gente resisti\u00f3 y los migrantes que nos ayud\u00f3 much\u00edsimo si no hubiese habido un estallido social Es m\u00e1s este No exagero no les va a gustar a mis adversarios conservadores pero si no se hubiese dado el cambio y hubiese seguido lo mismo el pa\u00eds estar\u00eda hundido pero no solo con mayor crisis econ\u00f3mica y de bienestar social sino con muchos conflictos se enojan algunos que por qu\u00e9 se dan las becas que los muchachos utilizan el dinero para tomar sus caguamas que son unos flojos ninis que por qu\u00e9 se ayuda los campesinos flojos con el sembrando vida no saben primero que el pueblo de M\u00e9xico es muy trabajador eso no lo aceptan porque tienen una mentalidad conservadora de hacendados porfiristas tienen tienen la idea de que el pueblo flojo y que si hay pobreza es porque la gente no trabaja Y eso es completamente falso y el ejemplo mejor son los migrantes como se van y hay oportunidades y nos env\u00edan 60 mil millones de d\u00f3lares si el pueblo de M\u00e9xico fuese flojo indolente no saldr\u00e9 adelante en ninguna parte Pero eso es lo que piensa concibe uno de los escritores m\u00e1s famosos de letras libres y as\u00ed piensan muchos por eso no me arrepiento de haber dicho de haber utilizado en el grito para recordar el no a la corrupci\u00f3n el no al clasismo el no al racismo hay muchos que ni siquiera son fif\u00eds pero se sienten este superiores y se enoja No t\u00fa eres aspiracionista est\u00e1s en la lista no pero todav\u00eda este no te toca y este y he llegado a la conclusi\u00f3n por qu\u00e9 tanto coraje De d\u00f3nde viene Ese odio si no se les perjudica en nada el racismo porque imag\u00ednense una formaci\u00f3n clasista racista que de repente es cuestionada se piensa que si se llega a nivel de posgrado de maestr\u00eda de doctorado ya se ve superior es como un t\u00edtulo nobiliario no eso no es necesariamente cultura eso puede ser educaci\u00f3n Pero no cultura y el sentirse superiores estoy hablando de intelectuales racistas clasistas Ese es el coraje como este los nacos van a estar en el poder los cintos como el pueblo la chusma as\u00ed adem\u00e1s hay expresiones de ese tipo y es mucha molestia mucho molesto ya estaba viendo un Twitter de Carmen Aristegui como dec\u00eda un cr\u00edtico ruso de literatura bieneski criticando a Google dec\u00eda No cabe duda que cuando una persona se entrega por entero a la mentira pierde hasta la imaginaci\u00f3n y el talento ya cuando se cae en la deshonestidad se pierde imaginaci\u00f3n se pierde talento Y eso se advierte por ejemplo en Vargas llosa ya no vuelven a tener la creatividad de antes porque ya Se volvieron de la realeza y se han dedicado a defender causas contrarias a los pueblos ya est\u00e1 dif\u00edcil que alguien Lee de Vargas llosa un gran escritor ese libro la fiesta del Chivo de primera es como el amor a los tiempos del c\u00f3lera de Garc\u00eda M\u00e1rquez que todo mundo habla de Cien a\u00f1os de soledad pero una vez le dije al cabo estamos platicando le digo quieres que te diga Cu\u00e1l es el libro que m\u00e1s me ha gustado que has escrito dice yo te contesto el amor en el tiempo los tiempos del c\u00f3lera el mismo no sab\u00eda por eso un buen escritor lo sabe Por qu\u00e9 no pones el Twitter de donde este esforz\u00f3 mucho en su an\u00e1lisis en donde est\u00e1 Tatiana en el aeropuerto no que est\u00e1 Tatiana dice es que es interesante porque tambi\u00e9n si entregarse a la mentira se le a\u00f1ade el enojo uno tiene que estar sereno tranquilo no enojarse porque s\u00ed perturba el enojo el calentarse por eso aunque tengo uno el coraz\u00f3n caliente la cabeza fr\u00eda tranquilo no te calientes granizo es que es interesante este ver dos superficial no es parecido porque pues est\u00e1n as\u00ed como [M\u00fasica] actuando este sincronizados son bastante bastante muy enojados Ay por lo mismo por lo mismo porque este se est\u00e1 llevando a cabo la transformaci\u00f3n [M\u00fasica] dice Tatiana clouthier que fue coordinadora de la campa\u00f1a de L\u00f3pez Obrador y lo hizo triunfar algo as\u00ed estaba sola en el aeropuerto viendo su celular saben es de sentido com\u00fan eso de estar viendo el celular en los aeropuertos Yo creo que es la mayor\u00eda de la gente que se sienta bueno y ahora hasta en la mesa cuando invita uno a los hijos no tiene uno que est\u00e1 reduciendo Qu\u00e9 pas\u00f3 vamos a platicar deja esa chingamusa Aristegui noticias S\u00ed pero no la misma Ah Yo pensaba que es no es ella entonces [M\u00fasica] Entonces no le encontraron Pues que cuide nada m\u00e1s qui\u00e9n le lleva eso porque yo pensaba de que era ella o pienso dice a la jefa de campa\u00f1a presidencial que llev\u00f3 al poder a L\u00f3pez Tatiana fue clave important\u00edsima nos ayud\u00f3 mucho pero al poder [M\u00fasica] nos trajo el pueblo fue viste en una sala de espera usando su celular bueno este adelante Muy buenos d\u00edas a quien nos Venia quienes nos escuchan Buenos d\u00edas a los servidores p\u00fablicos invitados presidente de M\u00e9xico Pues ma\u00f1ana es mi\u00e9rcoles 12 d\u00edas de la raza fecha donde se conmemora la llegada a Am\u00e9rica del navegante Crist\u00f3bal Col\u00f3n en ese d\u00eda se celebra por la mayor parte de los pa\u00edses hispanohablantes y de Estados Unidos la fecha en los primeros a\u00f1os del siglo 20 por iniciativa del ex ministro espa\u00f1ol Faustino Rodr\u00edguez San Pedro se instituy\u00f3 este d\u00eda han pasado 530 a\u00f1os y por fortuna existe conciencia en movimientos neoindeginizaci\u00f3n que critican esta festividad debido a que se conmemora el sometimiento y la eliminaci\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas y precolombinos a sus culturas La pregunta es se\u00f1or presidente debe hacer en nuestro calendario C\u00edvico el D\u00eda de la Raza O cambiar al d\u00eda de la resistencia ind\u00edgena O bien al encuentro de dos culturas y tambi\u00e9n presidente la semana pasada qued\u00f3 el proyectarse aqu\u00ed este la canci\u00f3n El infierno verde de Salvador Manr\u00edquez esa ser\u00eda mi primera pregunta Bueno yo creo que eso va a corresponder m\u00e1s a la opini\u00f3n de la gente no Lo cierto es que esa anacr\u00f3nico el uso de la palabra del t\u00e9rmino del concepto raza y habr\u00eda que promover un debate sobre esto es un buen tema en vez de los insultos y que haya debate de buen nivel sobre estos temas acaba de participar Beatriz en un encuentro de los ministros de cultura mujeres y hombres que vinieron y su discurso fue sobre eso A ver por qu\u00e9 no lo ponemos su discurso de Beatriz porque es interesante lo de la Raza en Espa\u00f1a se conmemora el 12 de octubre le llaman creo que el d\u00eda la humanidad hispanidad y est\u00e1 siempre el rey y el presidente del aplauden o antes yo no s\u00e9 c\u00f3mo est\u00e9 ahora pero el aplaud\u00edan much\u00edsimo m\u00e1s al rey que al presidente esto en Madrid pero pues ah\u00ed es otro pa\u00eds se tiene que respetar aunque ya hay un movimiento tambi\u00e9n en Espa\u00f1a en donde se Procura enfrentar esa mentalidad colonizante colonizadora racista un movimiento nuevo sobre todo encabezado por podemos ya hace poco vi una intervenci\u00f3n de un legislador de podemos que ojal\u00e1 y tambi\u00e9n la podamos poner ahora si tienen tiempo no este Beatriz de una vez aprovecho para decirles que no aspira a ning\u00fan cargo eso es lo que ella me ha manifestado y creo que es un momento lo va a externar as\u00ed como dijo al principio que no iba a ser primera dama porque pues todas las mujeres son primeras damas y que se iba a seguir dedicando a su trabajo como investigadora as\u00ed tambi\u00e9n nosotros terminamos en mi caso en menos de dos a\u00f1os y me voy a Palenque uno verde ella va a seguir como maestra y como investigadora eso es lo que me ha dicho y en su momento creo que lo va a expresar ya no quiero hablar m\u00e1s porque es una mujer con criterio independiente y no me vaya a reclamar de que para qu\u00e9 estoy debo ser de salamero dir\u00edan en el pueblo el del diputado pero es que es interesante porque s\u00ed estamos en octubre cuando es 12 ma\u00f1ana est\u00e1 muy bien la verdad es que las relaciones comerciales econ\u00f3micas en Am\u00e9rica Latina han sido y son muy estrechas el problema me parece es que las derechas no son sus mejores Embajadores por el comportamiento que suelen tener aqu\u00ed por la prepotencia y arrogancia con la que suelen intervenir all\u00ed por ejemplo el partido Popular en lugar de defender a las empresas dispuestas a contribuir a la prosperidad general pues se ha caracterizado por plantearse con el m\u00e1ximo defensor de los regalos Fiscales a unas pocas grandes no les r\u00eden las gracias al Se\u00f1or S\u00e1nchez gal\u00e1n presidente de iberdrola que trat\u00f3 a los consumidores espa\u00f1oles como tontos votan en contra de todo lo que sea mejorar los salarios de los trabajadores su derecho a la negociaci\u00f3n colectiva que pretenden que en Am\u00e9rica Latina les aplaudan por defender condiciones a\u00fan peores para la gente trabajadora de all\u00ed cuando aznar se\u00f1or\u00edas vio que Venezuela no ser\u00eda su petr\u00f3leo apoy\u00f3 un golpe de estado cuando ustedes vieron que Bolivia no ser\u00eda su litio apoyaron un golpe de estado cuando ven que M\u00e9xico cuida su energ\u00eda presentan iniciativas como estas que son ofensivas y diplom\u00e1ticamente una gran torpeza para presionar el gobierno de M\u00e9xico no lo olvidamos ustedes enviaron a yuso yaznar a ofi la suerte de Hern\u00e1n Cort\u00e9s 2.0 a ofender al gobierno y el pueblo mexicano incluido a sus pueblos ind\u00edgenas y la respuesta que se encontraron con ellos fue l\u00f3gica el presidente L\u00f3pez Obrador les dijo que ellos no tolerar\u00edan ese trato arrogante impropio de una relaci\u00f3n igualitaria entrenaciones para presionar al gobierno de M\u00e9xico ustedes que no condenan el franquismo el quisieron dar lecciones de liberalismo y el presidente L\u00f3pez Obrador les dijo dignamente que ellos eran liberales S\u00ed pero la manera de C\u00e1diz de Benito Ju\u00e1rez de Los hermanos Flores Mag\u00f3n es decir un Liberalismo social republicano abierto a muchas empresas la mayor\u00eda que hacen las cosas bien con muchos beneficios para todos pero que no iban a permitir que ninguna de las grandes se llamen iberdrola o se llamen naturgy pues pretendan saltarse la legalidad o atentar contra el inter\u00e9s general esa respuesta se\u00f1or\u00eda del presidente L\u00f3pez Obrador respecto a la energ\u00eda fue la misma respuesta digna que tuvo el presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas sobre el petr\u00f3leo en los a\u00f1os 40 del siglo pasado pero por arrogancia por prepotencia por ignorancia ustedes no lo ven y se equivocan se\u00f1or\u00eda porque Am\u00e9rica Latina no es ni su patio trasero y porque sus pueblos que hace tiempo se independizaron ya de la monarqu\u00eda no aceptar\u00e1n nunca ser tratados como s\u00fabditos ni renunciar\u00e1n a tener una econom\u00eda con justicia social y con soberan\u00eda sobre sus bienes p\u00fablicos relaciones comerciales justas de igual a igual todas ahora jugar a los encomenderos sacar a pasear los fantasmas de Cort\u00e9s de pisar o de Valdivia pues una mala idea A menos se\u00f1or\u00edas que quieran que se vuelva a perder m\u00e1s a\u00fan lo que ya se perdi\u00f3 hace bastante siglos eso es all\u00e1 en Espa\u00f1a A ver vamos a [M\u00fasica] a seguir las excelencias que nos acompa\u00f1an esta noche esta cena es para ustedes mi presidente me ha pedido darles la m\u00e1s no no no no es el de las culturas a lo mejor no no est\u00e1 me ayuda Beatriz porque no puedo estar en todos los actos y estos temas los maneja muy bien porque es parte de su trabajo como investigadora nos tiene que ver con lo de las razas y habla de eso C\u00f3mo se ha utilizado el racismo para justificar la opresi\u00f3n y el sometimiento de los pueblos si se considera que alguien es de una raza entre comillas Superior tiene cierto derecho a someter a otro ser humano Beatriz usted tiene la palabra Saludos a la directora general de la UNESCO Saludos a todas las delegaciones M\u00e9xico en representaci\u00f3n del presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador tengo el agrado de ofrecer unas palabras para ustedes c\u00f3mo lo saben M\u00e9xico es una naci\u00f3n con culturas milenarias cuando menos cinco antes de nuestra era la Teotihuacana la zapoteca la mixteca la Maya y la que se conoce como cultura madre la olmeca desde hace m\u00e1s de tres mil a\u00f1os en gran parte de Mesoam\u00e9rica estas civilizaciones ya contaban con su propia lengua y escritura sus medios de producci\u00f3n alimentaria intercambio comercial expresiones art\u00edsticas y cultos polite\u00edstas despu\u00e9s de Cristo algunas de ellas de cayeron y tomaron vigor en otras como la Tolteca la mexica y el esplendor Maya unas m\u00e1s otras menos llegaron hasta Costa Rica y Panam\u00e1 con la dominaci\u00f3n espa\u00f1ola en el siglo 16 hubo un enriquecimiento mutuo y en los \u00faltimos tiempos a partir del siglo 19 por migraciones de americanos del Norte europeos asi\u00e1ticos sudamericanos y pa\u00edses del Caribe hace unos 80 a\u00f1os cuando todav\u00eda se hablaba de tipos de raza en la especie humana se ensalzaba o se despreciaba seg\u00fan el caso a personas por su aspecto f\u00edsico d\u00e9cadas despu\u00e9s los cient\u00edficos concluyeron que no hay razas en la especie humana sino que cada uno es parte de una misma especie biol\u00f3gica esto quiere decir que todos somos iguales Aunque var\u00eda nuestro color somos herederos del homo sapiens sin embargo por m\u00e1s que se ha explicado el punto el racismo vive con insidia e impunidad esto es se relega a hombres y mujeres por alguna supuesta inferioridad biol\u00f3gica y cultural estigma establecido por una raza Cumbre o superior el racismo como ideolog\u00eda aunque se proscriba y condene sigue lacerando la dignidad humana en nombre de la Raza Los racistas menoscaban a quienes no representan el modelo de belleza f\u00edsica o de inteligencia de otros lo digo sin cortapisas porque reconocer esta desgracia que habla mal de nosotros como humanidad y hacer algo efectivo para aminorarla es el punto de partida para alcanzar alg\u00fan d\u00eda una cultura de respeto entre todos los que vivimos en la casa com\u00fan no es par\u00e9ntesis anodino comenzar Mi alocuci\u00f3n con esta pandemia irracional que no hemos podido exterminar porque precisamente las culturas m\u00e1s ancestrales son aquellas que a fuerza de resistir genocidios esclavitud desprecios y otras vergonzantes acciones en su contra han sido quienes han tenido la m\u00e1s comprobada capacidad de sobrevivencia M\u00e9xico es prueba de ello cuento el siguiente episodio porque tengo la convicci\u00f3n de que no hay que temer a la historia al contrario esta nos ense\u00f1a que somos y hemos sido y persuade hacia el porvenir el casi total Exterminio de los pueblos del Yaqui hace unos 30 a\u00f1os es evidencia de esa arbitraria pol\u00edtica p\u00fablica de reducir al indio a un ser humano inferior para luego el superior arrogarse el derecho de dominarlo y en s\u00edntesis despojarlo de su voluntad su dignidad su familia su territorio hace a\u00f1os tuve a la vista el resultado de un examen necrol\u00f3gico que public\u00f3 una revista francesa a finales del siglo 19 9 sobre un cr\u00e1neo Yaqui se conclu\u00eda que en efecto la testa de ese joven presentaba una anomal\u00eda encef\u00e1lica el gobierno mexicano de entonces divulg\u00f3 que la raza Yaki era biol\u00f3gicamente indomable y por ello quedaba justificado el hecho de someterla con m\u00e1s fuerza b\u00e9lica bien saben unos cuantos historiadores que el de los yaquis fue el primero holocausto del siglo 20 en el mundo para verg\u00fcenza de los mexicanos dejo Este ejemplo abreviado [M\u00fasica] tengo Claro que quienes quieren desean aniquilar a las culturas ancestrales en particular las culturas originarias de Am\u00e9rica por el contrario detienen cancelan y atrofian\u00edan el desarrollo de cualquier naci\u00f3n [M\u00fasica] suponer que una cultura aborigen es involucionada pauperiza de cuerpo entero el alma de quien as\u00ed lo juzga; ese racista al contrario retrotrae el desarrollo de la humanidad que no es homog\u00e9nea ni hay pensamiento \u00fanico la misma especie biol\u00f3gica que todos somos es por antonomasia heterog\u00e9nea y en el respaldo y respeto a esa variedad se halla el valor que todo ser humano de buena fe coloca en el pelda\u00f1o m\u00e1s alto pero que es cultura a finales del siglo 19 occidental por ejemplo la palabra no se hallaba en los peri\u00f3dicos se conferenciaba sobre las Bellas Artes y muy en particular sobre la poes\u00eda el teatro y la \u00f3pera en M\u00e9xico algo sobre teatro de carpa y la comedia en revistas y publicaciones europeas la vestimenta y rituales lenguas ind\u00edgenas entraban en el terreno de la antropolog\u00eda hoy tambi\u00e9n pero con otra connotaci\u00f3n y su exaltaci\u00f3n iba orientada al descubrimiento de lo ex\u00f3tico de \u00c1frica de Am\u00e9rica si por ex\u00f3ticos entiende abro comillas que procede de un pa\u00eds o cultura lejanos y desconocidos cierro comillas seg\u00fan el diccionario no habr\u00eda problema pero el adjetivo ex\u00f3tico para muchos contin\u00faa a un refiriendo de forma peyorativa a vestuarios y Dios sin Gracias o ceremoniales de abor\u00edgenes curiosos raros b\u00e1rbaros los ex\u00f3ticos es una pena un para muchos son aquellos que se quedaron fuera de la \u00f3rbita civilizatoria o de la evoluci\u00f3n par de palabritas de compleja definici\u00f3n pues Por m\u00e1s que se Determine por un lado que son abro comillas conjunto de ideas o creencias de un grupo y por otro nuevamente abro comillas cambios graduales de algo en una comunidad son palabritas repito que dejan un largo envanecimiento de desprecio cultura hoy en d\u00eda seg\u00fan mi entender y propuesta es todo aquello que nace en una comunidad o naciones derivado del conocimiento el temperamento las tradiciones y las costumbres que tienen crean o han heredado cultura ya no es m\u00e1s en exclusiva el arte de tocar el viol\u00edn o la figura de m\u00e1rmol cultura es el arte de crear en un tiempo y un espacio y como ambos var\u00edan de manera inevitable se tiene Por cierto Entonces que la cultura no es sin el hombre sin la mujer quienes tambi\u00e9n van cambiando el racismo cultural pienso reduce a la creaci\u00f3n y al arte en sus manifestaciones a modelos clasistas o elitistas que menoscaban a los que creen inferiores y a los cuales hay que hacerles entender que al agredir a otro se agreden a s\u00ed mismos a la cultura universal a la cultura hist\u00f3rica a ese constructo en donde antiguos y presentes cada uno ha contribuido con una parte Admito lo ut\u00f3pico de mi propuesta pero en El Siglo 21 si hemos de hablar de cultura es imperativo admitir que nunca seremos id\u00e9nticos porque tampoco hay que todos pensemos igual no hay un solo modelo a seguir es tan ex\u00f3tico para una aymar\u00e1 la Torre Eiffel como para un parisino los tatuajes con henna que realizan las mujeres marroqu\u00edes por otro lado Debemos entender que la cultura ajena No se apropia con fines econ\u00f3micos no se subasta que el plagio es ilegal e inmoral que los bienes patrimoniales de la humanidad son de todos y todos debemos protegerlos hay que apostar por descolonizar la cultura supremacista y promover en cambio una horizontalidad porque no hay culturas superiores ni inferiores nuestro lema en M\u00e9xico es mi patrimonio no se vende nuestra prioridad defender nuestro legado ancestral cuidarlo protegerlo y recuperar la memoria hist\u00f3rica nacional De d\u00f3nde venimos qu\u00e9 somos y portal hacia d\u00f3nde vamos Enhorabuena Enhorabuena por esta conferencia mundial aqu\u00ed discutir\u00e1n y emitir\u00e1n lineamientos para pol\u00edticas p\u00fablicas en donde la cultura sea considerada un bien p\u00fablico mundial estoy segura de que entre todos podr\u00e1n renovar la significaci\u00f3n de la palabra cultura y en consecuencia proponer la cultura es el poder de lo m\u00faltiple tienen abono casi en exclusiva hoy en d\u00eda la capacidad de unir la cultura puede ser sin\u00f3nimo de paz si abonamos a una cultura incluyente No clasista ni racista menos a\u00fan colonizante o hegem\u00f3nica habremos dado ya un paso m\u00e1s hacia la paz mundial que anhelamos todos los que buscamos encumbrar lo que hace el hombre que piensa y siente Muchas gracias Bueno ya est\u00e1 pero es interesante el tema de cultura raza vamos a la investigaci\u00f3n presidente de todos los mexicanos mi segunda pregunta frente a las campa\u00f1as del C\u00e1rtel del periodismo sesgado y tendencioso sobre todo en estos momentos en los que los emporios de comunicaci\u00f3n han definido su posici\u00f3n su papel y su responsabilidad donde la mayor\u00eda defiende lo indefectible del otro era poder pol\u00edtico y econ\u00f3mico de los moralmente derrotados un dato de parametr\u00eda de Francisco Abundis revela que hay una crisis de confianza en los medios tradicionales 17% Conf\u00eda en la televisi\u00f3n 19% Conf\u00eda en la radio y 21% conf\u00eda en los peri\u00f3dicos peri\u00f3dicos es del true sambaronment coloca en M\u00e9xico entre los 20 pa\u00edses del Mundo con mayor desconfianza en los medios de comunicaci\u00f3n hoy presidente a 1468 d\u00edas de su gobierno con la conferencia 948 de prensa seg\u00fan Luis Estrada despinta ayer de comunicaci\u00f3n quien asegura que usted acumula 76.544 afirmaciones falsas enga\u00f1osas y que no se pueden probar de acuerdo a su libro el imperio de los otros datos y partiendo de que el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n gobierna a trav\u00e9s de un proceso de pedagog\u00eda pol\u00edtica o concientizaci\u00f3n continua con las ma\u00f1aneras Mi pregunta es Qu\u00e9 son las conferencias ma\u00f1aneras Para qu\u00e9 son las conferencias y para qu\u00e9 sirven las conferencias ma\u00f1aneras presidente y si me permite hubiera fracasado este proyecto de la 4t sin ma\u00f1aneras bueno Este es un di\u00e1logo circular y se garantiza el derecho del pueblo a la informaci\u00f3n y se dice que informaci\u00f3n es poder y s\u00ed siempre y cuando se entienda que el poder s\u00f3lo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s que el poder no es el dinero la prepotencia el mando el poder es humildad es mandar obedeciendo entonces este ejercicio es muy bueno porque si se est\u00e1 impulsando una transformaci\u00f3n pues es natural que exista una oposici\u00f3n que haya resistencias al cambio y en efecto nosotros estamos llevando a cabo una transformaci\u00f3n y estamos enfrentando una reacci\u00f3n conservadora de ah\u00ed viene la palabra el t\u00e9rmino reaccionario S\u00ed nosotros no informamos pues les dejamos todo el terreno a nuestros adversarios Si de por s\u00ed manejan la mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n tienen el control de la mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n entonces de esta manera podemos informar C\u00f3mo es que se llama ese libro El poder de los otros el imperio de los otros datos en los otros datos el imperio de los otros datos s\u00ed dar a conocer los otros meses replicar pero sobre todo hacer conciencia por eso si es pedag\u00f3gico porque lo m\u00e1s importante es una transformaci\u00f3n Es el cambio de mentalidad as\u00ed como la pol\u00edtica es transformar tambi\u00e9n la obra mayor en una pol\u00edtica de transformaci\u00f3n es el cambio de mentalidad porque cuando cambia la mentalidad cambia a todo siempre he dicho hay veces que hay una revoluci\u00f3n [M\u00fasica] movimiento armado y la gente Sigue pensando igual y lo nuestro es una revoluci\u00f3n de las conciencias que ha calado profundo hay millones de mexicanos comprometidos y participando en esta transformaci\u00f3n no es una vanguardia como puede pasar en una guerra de guerrillas que se expresa porque hay un movimiento de vanguardia un pensamiento m\u00e1s avanzado [M\u00fasica] y tambi\u00e9n con convicciones con ideales decidido a buscar una transformaci\u00f3n pero sin el suficiente respaldo popular por ejemplo la revoluci\u00f3n de Independencia s\u00ed estuvo respaldo popular no todo el pueblo estaba de acuerdo pero en el inicio cuando Hidalgo y Morelos llaman al pueblo a luchar por la independencia y por la justicia porque los dos quer\u00edan lograr al mismo tiempo La abolici\u00f3n de la esclavitud la igualdad y la independencia por eso son grandes el movimiento reforma no ten\u00eda mucho respaldo popular Pero ten\u00eda unos dirigentes hombres se deciden aquel entonces ahora se agregar\u00eda hombres y mujeres que parec\u00edan gigantes pero no hab\u00eda tanto respaldo popular imag\u00ednense si el movimiento liberal iba a tener tanto respaldo popular si estaba enfrentando al clero que no solo en ese entonces eran due\u00f1os del territorio sino de las conciencias C\u00f3mo es entonces que se lleva a cabo el movimiento de reforma fue una genialidad pol\u00edtica dicen algunos fue una Chiripa no es la capacidad pol\u00edtica de los liberales y de Ju\u00e1rez su perseverancia adem\u00e1s gran estratega toma la decisi\u00f3n de nacionalizar los bienes del clero y al mismo tiempo pone esas tierras al mercado y le abre el apetito a los propietarios que aunque eran muy cat\u00f3licos como se estaba presentando la oportunidad de quedarse con las tierras del clero si no se vuelven liberales cuando menos se neutraliza Entonces se obtiene un respaldo para llevar a cabo la reforma y luego para enfrentar la intervenci\u00f3n la Revoluci\u00f3n Mexicana tambi\u00e9n muy popular mucha gente pero no tanto no muchos ahora esta cuarta transformaci\u00f3n millones de participantes millones de participantes entonces por eso debemos de tener confianza de que se est\u00e1n sentando las bases para que se logre una sociedad mejor y se destierra la corrupci\u00f3n y el racismo y el clasismo y ella justicia y hay igualdad y haya felicidad en nuestro pa\u00eds Este es un cambio profundo Pac\u00edfico voy a contar una an\u00e9cdota de c\u00f3mo es distinto cuando se impone algo que cuando se construye de abajo hacia arriba un cambio desde abajo y con la gente no s\u00e9 si Checoslovaquia alg\u00fan pa\u00eds de los que pertenec\u00eda a la Uni\u00f3n sovi\u00e9tica Polonia me platic\u00f3 un dirigente de izquierda ya grande que en Polonia pues se impuso el comunismo cuando se ampl\u00ede El dominio de La Uni\u00f3n sovi\u00e9tica pero la gente segu\u00eda pensando igual entonces para ver las diferencias y dice que les preocupaba mucho a los dirigentes porque la gente segu\u00eda siendo Cat\u00f3lica y este no cambiaba y los ve\u00edan y los respetaban a los dirigentes pero no les ten\u00edan efecto siempre lo trataban con reservas no se entregaba el pueblo adem\u00e1s era un aparato un puesto y dice que despu\u00e9s de un congreso de una asamblea donde se discut\u00eda el tema de c\u00f3mo [M\u00fasica] hacer que la gente cambiar\u00e1 y que aceptara al nuevo r\u00e9gimen pol\u00edtico C\u00f3mo ten\u00edan que hacer entonces ven\u00edan dos tres saliendo de ese congreso y ven\u00edan platicando sobre el tema y de repente una mujer postrada en cada pidi\u00e9ndole algo al creador y en la pl\u00e1tica tra\u00edan el tema de que ellos deb\u00edan de acercarse m\u00e1s a la gente y ser m\u00e1s solidarios m\u00e1s fraternos que era lo que les faltaba convencer por ejemplo dice Ah\u00ed est\u00e1 esa mujer pidiendo algo vamos a acercarnos a ver qu\u00e9 quiere vamos a ayudarla y as\u00ed tenemos que actuar siempre ya se acercan y est\u00e1 la se\u00f1ora pidi\u00e9ndole a Dios que le ayude porque no tiene para alimentar a sus hijos para vestirlos que necesita 200 pesos entonces ah\u00ed la escucha y le dice uno al otro este ya ves Vamos a ayudarla cu\u00e1ntos trae eso pues 50 Ah yo traigo 50 Vamos a darle 100 pero la mujer estaba pidiendo 200 la se\u00f1ora Y entonces Ey ey ey ey ey mujer ya p\u00e1rate mira aqu\u00ed en la tierra aqu\u00ed nosotros humanamente solidariamente nos tenemos que ayudar unos a otros Mira est\u00e1 te damos 100 pesos para lo de tus hijos y les agradezco mucho son ustedes muy buenos Y este gracias gracias gracias gracias y ya y le dice el que ven\u00eda sosteniendo que se ten\u00eda que cambiar de actitud no le dice ya viste as\u00ed es si actuamos as\u00ed no vamos a ir ganando a la gente pero siguen caminando y de repente voltean y la mujer vuelve en casa Mira ya est\u00e1 otra vez vamos a ver qu\u00e9 est\u00e1 diciendo ya escuchan que dice la se\u00f1ora Diosito Muchas gracias que me mandaste lo que te ped\u00ed pero ya no me lo vuelva a mandar con estos comunistas porque ya se quedaron con 100 pesos [Risas] bueno presidente pero les voy a contar otra para este equilibrar r\u00e1pido r\u00e1pido porque si no me voy a quedar con este un mal sabor una vez me toc\u00f3 cenar con el obispo M\u00e9ndez arceo extraordinario de Cuernavaca progresista y est\u00e1bamos platicando \u00e9l y yo estaba insistiendo insistiendo insistiendo insistiendo en la organizaci\u00f3n eso all\u00e1 por los a\u00f1os 90 del siglo pasado y es palabra el final dice que s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed me contest\u00f3 no la organizaci\u00f3n la organizaci\u00f3n la organizaci\u00f3n es fundamental fundamental important\u00edsima Mira ese una vez lleg\u00f3 alguien dice y se postr\u00f3 y se puso de rodilla y este le fue a pedir a la virgen que le ayudara porque no ten\u00eda para darle a comer a sus hijos Y qu\u00e9 crees que le contest\u00f3 la virgen organiza te y ya le agreg\u00f3 Otra palabra que no voy a repetir verdad Entonces me lo dijo este don Sergio es muy importante Mucho muy importante la organizaci\u00f3n del pueblo y fundamental por lo que me preguntas la revoluci\u00f3n de las conciencias eso es m\u00e1s importante que las obras materiales que podamos dejar y yo soy muy contento muy satisfecho por eso Ayer hablamos de c\u00f3mo ya en Estados Unidos ya est\u00e1n empezando a promover pastillas para resistir ante t\u00f3xicos nucleares no dudo que traen esa preocupaci\u00f3n Pues tambi\u00e9n leg\u00edtima de que va a haber una guerra nuclear con todo respeto los mexicanos ustedes creen que est\u00e1n pensando en eso no no somos culturas pues distintas y tiene mucho que ver el hecho de que estamos m\u00e1s blindados frente [M\u00fasica] a los ataques y a la manipulaci\u00f3n de los medios informativos es que es un bombardeo que influye por algo debes dec\u00eda de que una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad Y esas pr\u00e1cticas las siguen usando y la guerra es fundamentalmente propaganda y ahora est\u00e1 la propaganda de buenos y de malos por todos lados pero los mexicanos hemos avanzado much\u00edsimo en eso ofrezco disculpa por hablar de nosotros pero no quiero ser chovinista pero tampoco antes solo val\u00eda [M\u00fasica] los que ven\u00eda de afuera \u00e9ramos Este nosotros mismos motivos de burla no no no no no no es una gran naci\u00f3n precisamente por nuestras culturas por nuestras civilizaciones un gran pueblo con mucha grandeza cultural Entonces eso nada m\u00e1s este tenerlo ah\u00ed las ma\u00f1aneras ayudan mucho ya nada m\u00e1s este se pueden y tus analizar presidente el que llegue sea mujer o sea hombre que tiene que tener este todo el apoyo me refiero a su investidura Su autoridad porque va a ser el presidente la presidenta electa legal leg\u00edtimamente ya nadie m\u00e1s puede estar este compiti\u00e9ndole en lo que corresponde al \u00e1mbito de sus atribuciones no caciquismos no maximatos nada de eso Entonces si termina el gobierno y ellos consideran que hay otra manera de comunicar de informar Pues tambi\u00e9n va a ser v\u00e1lida esta a nosotros nos ha ayudado much\u00edsimo porque hemos resistido ayer Antier se dio a conocer un libro en contra de nosotros el rey del Cash s\u00ed mande no no no no no no no no no no para nada es que son varios y los que vienen o sea es que es as\u00ed es un proceso de transformaci\u00f3n como ya lo explique y esto pues afecta intereses creados y tambi\u00e9n este se sienten afectados en su pensamiento conservador los entiendo perfectamente y este y tienen este toda la libertad para expresarse se han escrito como 10 ya en contra y van a escribirse pues otros 10 o 20 nada m\u00e1s nada m\u00e1s que yo tengo Pues un escudo protector que es mi honestidad que seg\u00fan lo hab\u00eda censurado presidente del libro mande que seg\u00fan la Biblia [M\u00fasica] es que no no tiene caso este estar respondiendo si no hay ninguna prueba es un acto de libertad a\u00fan sin pruebas y de honestidad intelectual entre otras cosas pero As\u00ed es esto y van a seguir porque no les ha resultado nada nada [M\u00fasica] S\u00ed pero no no no iba a recibir m\u00e1s golpes y hay que tener presente a dos poetas siempre que se den estos casos Bueno antes que nada la conciencia que es nuestro tribunal el m\u00e1s importante nuestra conciencia y tambi\u00e9n pues tener principios honestidad que en mi caso es lo que estimo m\u00e1s importante en mi vida si no fuese honesto ya me hubiesen destruido pero eso es mi escudo [M\u00fasica] protector mi \u00e1ngel de la guarda Bueno mi \u00e1ngel de la guarda es el pueblo pero por lo mismo y dec\u00eda de admiraci\u00f3n dice siempre he salido de la calumnia ileso que era un gran Poeta en su primera etapa tiene las cosas bell\u00edsimas por eso lo admiraba Rub\u00e9n Dar\u00edo que era m\u00e1s joven al principio porque no pones lo de Dar\u00edo sobre el fango lo de Dar\u00edo tiene una un poema por m\u00ednimo sobre el fango se llama [M\u00fasica] S\u00ed s\u00ed la calumnia se llama vamos a verlo porque eso es mejor este la calumnia no no pero tampoco Quiero meterme est\u00e1 en libertad absoluta o sea est\u00e1 para que pueda ser entrevistada por Carmen Aristegui por este denidreser c\u00f3mo se llama este Ciro este L\u00f3pez D\u00f3riga C\u00e1rdenas el que el otro S\u00ed desde luego riva palacio pero me falta [M\u00fasica] Leonardo curcio bueno casi todos pero Mar\u00edn no pero el que estoy buscando esa el que tiene en la casa que nunca ha querido este dar a conocer lorette Loret que tiene seis departamentos tiene uno de lujo tiene departamento en Miami tiene una residencia en Valle de Bravo este es bell\u00edsimo la calumnia puede una gota de lodo sobre un diamante caer puede tambi\u00e9n de este modo su fulgor oscurecer pero aunque el diamante todo se encuentre de fango lleno el valor que lo hace bueno no perder\u00e1 ni un instante y ha de ser siempre diamante Por m\u00e1s que lo manche el cielo a poco nos van a seguir pero hablaba yo [M\u00fasica] de el nivel de conciencia de nuestro pueblo el pueblo de M\u00e9xico es de los pueblos con menos analfabetismo pol\u00edtico y si es el coraje que tiene tiene hacen todo imag\u00ednense lo que gastan dinero que les cuesta la guerra sucia la calumnia como pr\u00e1ctica pol\u00edtica de todos los d\u00edas ayer ocho columnas en reforma hoy 8 colonias en reforma y nada [M\u00fasica] dec\u00eda Ju\u00e1rez El Triunfo de la reacci\u00f3n es moralmente imposible entonces hay que seguir adelante no detenernos seguir actuando de manera consecuente y adem\u00e1s deben de serenarse tranquilizarse primero porque no tienen la raz\u00f3n nosotros no enga\u00f1amos a nadie yo llevo 20 a\u00f1os si no es que m\u00e1s escribiendo [M\u00fasica] lo que estamos ahora aplicando en el gobierno pueden ustedes ver revisar todos mis libros de lo que estamos haciendo es eso primero no tienen la raz\u00f3n es una oposici\u00f3n conservadora moralmente derrotada pero lo segundo sino son autocr\u00edticos si no tienen capacidad para rectificar y ahora s\u00ed cambiar su estrategia pues no van a poder van a continuar deterior\u00e1ndose pol\u00edticamente nosotros t\u00fa me dec\u00edas de los posibles candidatos nuestros son tres y puede ser que haya dos m\u00e1s cinco est\u00e1 abierto porque en su momento los que quieran inscribirse Pero hay tres y pueden dos m\u00e1s Ricardo Monreal C\u00f3mo se llama loro\u00f1a O sea s\u00ed Pero saben Cu\u00e1ntos candidatos hay del bloque conservador sali\u00f3 contando ayer 38 c\u00f3mo le van a hacer ya vamos a dar aqu\u00ed a conocer la lista porque ya no hay tapados no deben de haber tapados ni tapados ni de datos entonces que los 38 participen todav\u00eda ayer o Antier Silvano de los que me acuerdo as\u00ed este No pues Ay\u00fadenme nada m\u00e1s en la lista Pero vamos a dejarlo para ma\u00f1ana este porque si lo hacemos ahora ya nos vamos a tener este tema para ma\u00f1ana pero este c\u00f3mo se llama el de Coyoac\u00e1n que ya tambi\u00e9n expres\u00f3 que quiere no el que es diputado cuadri la Se\u00f1ora Lily T\u00e9llez tambi\u00e9n ya es persona no van a ver s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed estaba yo como 38 o si no es que m\u00e1s y los que se apunten entonces pues ellos tienen que empezar cuando es que va Claudio que ese como el jefe eh S\u00ed pues este una recomendaci\u00f3n que empiecen ya a resolver Qui\u00e9n va a ser el candidato eso no es un asunto f\u00e1cil y que se acuerden que el ciudadano vota por tres cosas como \u00e9l no sabe de esto este no no est\u00e1 de m\u00e1s darle un consejo este no cualquier consulta causa honorario la gente vota por tres cosas que lo vayan resolviendo para que ya Dejen de estar espiando y gastando dinero con publicista calumniando que se dediquen a tres cosas la gente vota por la organizaci\u00f3n pol\u00edtica puede ser un partido dos partidos una coalici\u00f3n una alianza que le gusta pues a la gente es un tri\u00e1ngulo lo segundo por el candidato o la candidata eso hay que resolverlo primero la organizaci\u00f3n seg\u00fan el candidato tercero que es muy importante el programa no es nada m\u00e1s estar diciendo que somos narcos populistas o no s\u00e9 qu\u00e9 m\u00e1s sino que Proponen eso ayuda mucho que la gente tenga claridad S\u00ed por ejemplo no estamos de acuerdo con la pol\u00edtica de entregar las pensiones a los adultos mayores como ya lo manifestamos y hasta votamos en la c\u00e1mara en contra de eso porque digan eso porque hay mucha gente que est\u00e1 de acuerdo con ellos en ese tema definidos no estamos de acuerdo con dar las becas a los j\u00f3venes no estamos de acuerdo con el cambio en los contenidos de los libros de texto no estamos de acuerdo en que se sigue aplicando la misma pol\u00edtica exterior no estamos de acuerdo en esto o o no es negativo sino Estamos de acuerdo en impulsar la actividad productiva apoyando a los empresarios apoyando a las empresas extranjeras garantizando la seguridad la tranquilidad la confianza o sea pero un plan ustedes saben de algo que est\u00e9n proponiendo nada \u00c1ndele pues eso paneles solares a eso eso paneles solares S\u00ed este carros el\u00e9ctricos o sea su propuesta entonces Ojal\u00e1 y este opten son tres cosas su agrupaci\u00f3n pol\u00edtica su candidato o candidata lo ideal ser\u00eda que se resolviera de manera democr\u00e1tica no as\u00ed como va a haber una encuesta en el Franco izquierdo que en el conservadurismo hiciera una encuesta pueden ser 38 pero pues se hace en selecciones y van quedando van quedando los mejor este posicionados hasta que queden tres y ah\u00ed deciden ya m\u00e1s tampoco les voy a estar Este asesorando pero este que les ayude eso para que Dejen de estar haciendo el rid\u00edculo la verdad no es por ah\u00ed la cosa son muy corajudos y es para decirles ternuritas bueno Bueno nos vemos Dios ma\u00f1ana",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 10 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:00:25.127058"
}