{
    "video_id": "EANu3S8caY8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/EANu3S8caY8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAoDbsSvTm_Fc3LaPgvsnFfpm6wRw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=EANu3S8caY8",
    "video_title": "Los sue\u00f1os de hoy ser\u00e1n las realidades del ma\u00f1ana: AMLO",
    "video_length_seconds": 294,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "estamos en tijuana aqu\u00ed en la frontera",
            "start": 1.42,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "yo tengo un buen apreciando el gran",
            "start": 6.46,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "dirigente de los",
            "start": 12.1,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "derechos sociales",
            "start": 15.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a ese ejemplo a seguir martin luther",
            "start": 18.43,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "king yo tambi\u00e9n tengo un sue\u00f1o",
            "start": 21.28,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "yo quiero que",
            "start": 23.43,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no sirvan estos muros que",
            "start": 27.53,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "no se construyan muros",
            "start": 32.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 34.72,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "un mundo sin fronteras que mantengamos",
            "start": 37.429,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n",
            "start": 42.3,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "amistad y de cooperaci\u00f3n con el gobierno",
            "start": 44.75,
            "duration": 11.45
        },
        {
            "text": "y con el pueblo de eeuu vamos",
            "start": 49.0,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "convencernos de que",
            "start": 56.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no se resuelven los problemas sociales",
            "start": 61.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estos ser\u00edan 200",
            "start": 64.019,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "militarizando la frontera violando",
            "start": 66.25,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "para que haya cooperaci\u00f3n para el",
            "start": 73.7,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 77.73,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n m\u00e1s amplia la palabra y",
            "start": 80.17,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "hermanarnos",
            "start": 82.99,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 84.3,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "no vamos a sue\u00f1o que ning\u00fan mexicano se",
            "start": 85.77,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "vea obligado",
            "start": 93.539,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "venid a trabajar a estados con los que",
            "start": 95.97,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "quedan a eeuu que tengo",
            "start": 98.85,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "no por necesidad",
            "start": 104.06,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico por la transformaci\u00f3n se va a",
            "start": 107.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "convertir en una potencia y los",
            "start": 110.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mexicanos van a tener trabajo donde",
            "start": 113.22,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nacieron donde est\u00e1n sus familiares",
            "start": 115.11,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n sus costumbres d\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 117.02,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "sus culturas ese es mi sue\u00f1o de que se",
            "start": 120.26,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "impulse el desarrollo desde el suchiate",
            "start": 126.42,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hasta esta frontera",
            "start": 128.99,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "haya proyectos productivos para que haya",
            "start": 134.17,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "empleo que haya trabajo bien pagado y",
            "start": 138.01,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que ya el mexicano no tenga necesidad de",
            "start": 142.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "emigrar entonces",
            "start": 144.94,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "van a ser distintas las cosas porque",
            "start": 147.85,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "ya no nos van a amenazar con nuestros",
            "start": 152.19,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ya no vamos nosotros a tener necesidad",
            "start": 157.79,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de salir de nuestro pa\u00eds a buscarnos la",
            "start": 161.299,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "vida de todas maneras al triunfo de",
            "start": 164.569,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "nuestro movimiento tambi\u00e9n el sue\u00f1o es",
            "start": 167.06,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "que no haya maltrato a los migrantes mi",
            "start": 170.0,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o es que se respeten los derechos",
            "start": 173.719,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "humanos mi sue\u00f1o es que los 50",
            "start": 176.209,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "consulados que tienen m\u00e9xico en eeuu se",
            "start": 179.72,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "conviertan en procuradur\u00edas para la",
            "start": 182.9,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "defensa de los migrantes para la defensa",
            "start": 185.75,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de nuestros paisanos",
            "start": 189.23,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "no vamos a permitir que se siga",
            "start": 191.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "humillando a nuestro pueblo no vamos a",
            "start": 194.89,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "permitir que se siga ofendiendo a",
            "start": 198.22,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds m\u00e9xico es un pa\u00eds libre",
            "start": 201.97,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "soberano lindo",
            "start": 205.35,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "no merece un maltrato de ninguna",
            "start": 208.819,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "potencia de ning\u00fan gobierno extranjero",
            "start": 212.48,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "vamos a buscar que haya respeto mutuo",
            "start": 215.439,
            "duration": 9.831
        },
        {
            "text": "un respeto mutuo en las relaciones de",
            "start": 220.81,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "eeuu con m\u00e9xico vamos a respetar al",
            "start": 225.27,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "precedente",
            "start": 228.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "donald trump para que el respete a",
            "start": 229.84,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "mexico y respete al gobierno democr\u00e1tico",
            "start": 233.98,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds les mando un saludo",
            "start": 238.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "andamos aca antiguana nos ha ido muy",
            "start": 241.599,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "bien en esta gira ahora s\u00ed que de norte",
            "start": 244.69,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "a sur de este a oeste",
            "start": 248.83,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "lo que pase vamos a triunfar y va a",
            "start": 253.8,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "triunfar nuestro movimiento y salud",
            "start": 258.87,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "un abrazo",
            "start": 264.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "repito la",
            "start": 266.19,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es de este oeste",
            "start": 269.249,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "lucha cueste lo que cueste porque",
            "start": 273.39,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 278.94,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "un acorde\u00f3n todo lo que les estoy",
            "start": 283.58,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "diciendo sale de mi coraz\u00f3n",
            "start": 286.37,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 290.03,
            "duration": 4.89
        }
    ],
    "transcription_text": "estamos en tijuana aqu\u00ed en la frontera yo tengo un buen apreciando el gran dirigente de los derechos sociales a ese ejemplo a seguir martin luther king yo tambi\u00e9n tengo un sue\u00f1o yo quiero que no sirvan estos muros que no se construyan muros qu\u00e9 un mundo sin fronteras que mantengamos una relaci\u00f3n amistad y de cooperaci\u00f3n con el gobierno y con el pueblo de eeuu vamos convencernos de que no se resuelven los problemas sociales estos ser\u00edan 200 militarizando la frontera violando para que haya cooperaci\u00f3n para el desarrollo extensi\u00f3n m\u00e1s amplia la palabra y hermanarnos [M\u00fasica] no vamos a sue\u00f1o que ning\u00fan mexicano se vea obligado venid a trabajar a estados con los que quedan a eeuu que tengo no por necesidad en m\u00e9xico por la transformaci\u00f3n se va a convertir en una potencia y los mexicanos van a tener trabajo donde nacieron donde est\u00e1n sus familiares d\u00f3nde est\u00e1n sus costumbres d\u00f3nde est\u00e1n sus culturas ese es mi sue\u00f1o de que se impulse el desarrollo desde el suchiate hasta esta frontera haya proyectos productivos para que haya empleo que haya trabajo bien pagado y que ya el mexicano no tenga necesidad de emigrar entonces van a ser distintas las cosas porque ya no nos van a amenazar con nuestros ya no vamos nosotros a tener necesidad de salir de nuestro pa\u00eds a buscarnos la vida de todas maneras al triunfo de nuestro movimiento tambi\u00e9n el sue\u00f1o es que no haya maltrato a los migrantes mi sue\u00f1o es que se respeten los derechos humanos mi sue\u00f1o es que los 50 consulados que tienen m\u00e9xico en eeuu se conviertan en procuradur\u00edas para la defensa de los migrantes para la defensa de nuestros paisanos no vamos a permitir que se siga humillando a nuestro pueblo no vamos a permitir que se siga ofendiendo a nuestro pa\u00eds m\u00e9xico es un pa\u00eds libre soberano lindo no merece un maltrato de ninguna potencia de ning\u00fan gobierno extranjero vamos a buscar que haya respeto mutuo un respeto mutuo en las relaciones de eeuu con m\u00e9xico vamos a respetar al precedente donald trump para que el respete a mexico y respete al gobierno democr\u00e1tico de nuestro pa\u00eds les mando un saludo andamos aca antiguana nos ha ido muy bien en esta gira ahora s\u00ed que de norte a sur de este a oeste lo que pase vamos a triunfar y va a triunfar nuestro movimiento y salud un abrazo repito la es de este oeste lucha cueste lo que cueste porque [M\u00fasica] un acorde\u00f3n todo lo que les estoy diciendo sale de mi coraz\u00f3n [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:48:53.731131"
}