{
    "video_id": "EBcCbOoW9_c",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/EBcCbOoW9_c/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB_gmAAtAFigIMCAAQARhlIGUoWzAP&rs=AOn4CLBlZDuhTp1UUVl2XLwsmyQJL12dcA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=EBcCbOoW9_c",
    "video_title": "Firma de memor\u00e1ndum de entendimiento INPI-Cirnac.",
    "video_length_seconds": 2855,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " ha sido un gran utility.",
            "start": 2430.0,
            "duration": 4.139999999999873
        },
        {
            "text": " Muy buenas tardes. Davis",
            "start": 2453.02,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " los correctly",
            "start": 2460.0,
            "duration": 29.960000000000036
        },
        {
            "text": " A continuaci\u00f3n, con el presidente de M\u00e9xico y el excelent\u00edsimo primer ministro de Canad\u00e1 como testigos de la OPRU, se firmar\u00e1 el memorandum de entendimiento entre el Instituto Nacional de los Pueblos Ind\u00edgenas y Crown Indigenous Relations,",
            "start": 2490.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " A continuaci\u00f3n, se tomar\u00e1 la motocamp\u00eda oficial de la firma del memorandum.",
            "start": 2538.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Buenos d\u00edas!",
            "start": 2598.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Buenos d\u00edas!",
            "start": 2600.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Buenos d\u00edas!",
            "start": 2602.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Buenos d\u00edas!",
            "start": 2604.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Buenos d\u00edas!",
            "start": 2606.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Buenos d\u00edas!",
            "start": 2608.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Buenos d\u00edas!",
            "start": 2610.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Buenos d\u00edas!",
            "start": 2612.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Buenos d\u00edas!",
            "start": 2614.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Buenos d\u00edas!",
            "start": 2616.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Buenos d\u00edas!",
            "start": 2618.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Buenos d\u00edas!",
            "start": 2620.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Buenos d\u00edas!",
            "start": 2622.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Buenos d\u00edas!",
            "start": 2624.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Buenos d\u00edas!",
            "start": 2626.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Gracias por todo!",
            "start": 2628.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Gracias!",
            "start": 2630.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Gracias por todo!",
            "start": 2632.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Gracias!",
            "start": 2776.0,
            "duration": 2.0
        }
    ],
    "transcription_text": "ha sido un gran utility. Muy buenas tardes. Davis los correctly A continuaci\u00f3n, con el presidente de M\u00e9xico y el excelent\u00edsimo primer ministro de Canad\u00e1 como testigos de la OPRU, se firmar\u00e1 el memorandum de entendimiento entre el Instituto Nacional de los Pueblos Ind\u00edgenas y Crown Indigenous Relations, A continuaci\u00f3n, se tomar\u00e1 la motocamp\u00eda oficial de la firma del memorandum. \u00a1Buenos d\u00edas! \u00a1Buenos d\u00edas! \u00a1Buenos d\u00edas! \u00a1Buenos d\u00edas! \u00a1Buenos d\u00edas! \u00a1Buenos d\u00edas! \u00a1Buenos d\u00edas! \u00a1Buenos d\u00edas! \u00a1Buenos d\u00edas! \u00a1Buenos d\u00edas! \u00a1Buenos d\u00edas! \u00a1Buenos d\u00edas! \u00a1Buenos d\u00edas! \u00a1Buenos d\u00edas! \u00a1Buenos d\u00edas! \u00a1Gracias por todo! \u00a1Gracias! \u00a1Gracias por todo! \u00a1Gracias!",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ22opIByhAeORaL9M7cYdMz",
    "playlist_title": "Cumbre de L\u00edderes de Am\u00e9rica del Norte 2023",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 20:50:30.068297"
}