{
    "video_id": "EBhb93a_XaU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/EBhb93a_XaU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBeHnEWv-bvb5zCLI2X3dfj8lt2vA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=EBhb93a_XaU",
    "video_title": "Siembra de \u00e1rboles en Palacio Nacional",
    "video_length_seconds": 268,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "con todos",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y respecto al finado",
            "start": 2.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pepe iturriaga",
            "start": 5.87,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "y gran historiador muy buena persona",
            "start": 8.84,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "dec\u00eda qu\u00e9",
            "start": 15.99,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "obreg\u00f3n trajo la palma",
            "start": 18.51,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico no le pareci\u00f3 eso",
            "start": 23.03,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que haya tra\u00eddo la palma",
            "start": 27.38,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "de sonora",
            "start": 30.07,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a la ciudad de mexico",
            "start": 32.61,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "yo estoy sembrando estos \u00e1rboles",
            "start": 36.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tropicales aqu\u00ed en el jard\u00edn del palazzo",
            "start": 38.89,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "la vez pasada hablaba yo de que ya",
            "start": 43.12,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "existe un flamboy\u00e1n",
            "start": 46.86,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un \u00e1rbol tropical como existe",
            "start": 49.69,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "este mango est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 53.039,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "mango caramelo",
            "start": 56.2,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "el jard\u00edn",
            "start": 66.05,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de la emperatriz como se le conoc\u00eda",
            "start": 68.13,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 72.649,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "este jard\u00edn de palacio nacional bueno",
            "start": 75.45,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "estoy sembrando otro flamboy\u00e1n porque es",
            "start": 78.39,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimas",
            "start": 82.86,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "una flor roja",
            "start": 84.77,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 88.69,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 91.97,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "es un mccully",
            "start": 93.87,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "esta es una flor",
            "start": 96.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "linda",
            "start": 99.5,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "morada",
            "start": 101.88,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimo tambi\u00e9n son \u00e1rboles flores y",
            "start": 104.35,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 109.22,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "que es el m\u00e1s bello de todos",
            "start": 111.46,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "seg\u00fan",
            "start": 115.56,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "parece",
            "start": 117.33,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "este es guayac\u00e1n",
            "start": 119.07,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "es toda una flor amarilla mar\u00eda mari\u00f1o",
            "start": 121.82,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "encendida",
            "start": 125.6,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "este \u00e1rbol",
            "start": 129.06,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "da",
            "start": 134.84,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "del tr\u00f3pico",
            "start": 137.16,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "en campeche en tabasco en chiapas en",
            "start": 139.21,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "veracruz veracruz hay un dicho cuando",
            "start": 142.99,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "alguien no cumple con compromisos",
            "start": 146.2,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y dicen si se raj\u00f3 san sebasti\u00e1n que era",
            "start": 149.19,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de guayac\u00e1n",
            "start": 152.85,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "porque no voy a dejar yo es una madera",
            "start": 155.16,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 158.55,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "muy dura",
            "start": 159.97,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pero son \u00e1rboles flor los 3",
            "start": 161.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "voy a sembrar otra selva ya tengo",
            "start": 166.38,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "sembrada 2",
            "start": 170.99,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "puede sembrar una m\u00e1s",
            "start": 174.86,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ya tengo sembrada dos palmas reales a",
            "start": 177.71,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 pasa",
            "start": 182.0,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "este tarde",
            "start": 184.15,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s chequeado",
            "start": 187.49,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tarda como 15 a\u00f1os para empezar a darse",
            "start": 193.11,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "es as\u00ed",
            "start": 198.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de 12 a 15 a\u00f1os",
            "start": 200.85,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "se hace algo grande grande grande",
            "start": 204.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "este lo mismo",
            "start": 207.55,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "incluso creo que hasta de la misma",
            "start": 209.73,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "especie",
            "start": 213.08,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 215.9,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "con otras caracter\u00edsticas",
            "start": 217.93,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 220.77,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no es tan rogado \u00e9ste ser\u00e1 m\u00e1s estar",
            "start": 225.16,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy grande",
            "start": 228.63,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "12 15 a\u00f1os",
            "start": 233.91,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y lo mismo esto",
            "start": 237.6,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "20 a\u00f1os",
            "start": 241.98,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "y yo no voy a tardar mucho ac\u00e1",
            "start": 245.37,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "espero nada m\u00e1s que ya est\u00e9n grandes",
            "start": 250.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "antes de que",
            "start": 253.79,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y yo diga adi\u00f3s",
            "start": 255.68,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 258.91,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "si no quedan para las nuevas",
            "start": 260.53,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "generaciones",
            "start": 262.93,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "un saludo",
            "start": 265.46,
            "duration": 2.989
        }
    ],
    "transcription_text": "con todos y respecto al finado pepe iturriaga y gran historiador muy buena persona dec\u00eda qu\u00e9 obreg\u00f3n trajo la palma la ciudad de mexico no le pareci\u00f3 eso que haya tra\u00eddo la palma de sonora a la ciudad de mexico yo estoy sembrando estos \u00e1rboles tropicales aqu\u00ed en el jard\u00edn del palazzo la vez pasada hablaba yo de que ya existe un flamboy\u00e1n qu\u00e9 es un \u00e1rbol tropical como existe este mango est\u00e1 aqu\u00ed mango caramelo el jard\u00edn de la emperatriz como se le conoc\u00eda antes este jard\u00edn de palacio nacional bueno estoy sembrando otro flamboy\u00e1n porque es bell\u00edsimas una flor roja [M\u00fasica] este es un mccully esta es una flor linda morada bell\u00edsimo tambi\u00e9n son \u00e1rboles flores y este que es el m\u00e1s bello de todos seg\u00fan parece este es guayac\u00e1n es toda una flor amarilla mar\u00eda mari\u00f1o encendida este \u00e1rbol da del tr\u00f3pico en campeche en tabasco en chiapas en veracruz veracruz hay un dicho cuando alguien no cumple con compromisos y dicen si se raj\u00f3 san sebasti\u00e1n que era de guayac\u00e1n porque no voy a dejar yo es una madera tambi\u00e9n muy dura pero son \u00e1rboles flor los 3 voy a sembrar otra selva ya tengo sembrada 2 puede sembrar una m\u00e1s ya tengo sembrada dos palmas reales a ver qu\u00e9 pasa este tarde es m\u00e1s chequeado tarda como 15 a\u00f1os para empezar a darse es as\u00ed de 12 a 15 a\u00f1os se hace algo grande grande grande este lo mismo incluso creo que hasta de la misma especie este con otras caracter\u00edsticas este no es tan rogado \u00e9ste ser\u00e1 m\u00e1s estar tambi\u00e9n muy grande 12 15 a\u00f1os y lo mismo esto 20 a\u00f1os y yo no voy a tardar mucho ac\u00e1 espero nada m\u00e1s que ya est\u00e9n grandes antes de que y yo diga adi\u00f3s [M\u00fasica] si no quedan para las nuevas generaciones un saludo",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:43:52.942606"
}