{
    "video_id": "eEF79Dcj_nU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/eEF79Dcj_nU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAPWRXTTQv0O1OfzyZgTPH9pQ9WuQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=eEF79Dcj_nU",
    "video_title": "Avanzan proyectos de electrificaci\u00f3n en ruta del Tren Maya. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10180,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2373.76,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2380.94,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2387.29,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2403.66,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2413.95,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas tardes",
            "start": 2534.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "se nos hizo tarde",
            "start": 2538.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tratamos muchos temas en la reuni\u00f3n de",
            "start": 2541.26,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "seguridad pero ya estamos aqu\u00ed",
            "start": 2545.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Bueno pues nos da much\u00edsimo gusto",
            "start": 2548.88,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "el que el d\u00eda de hoy",
            "start": 2552.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 2557.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en los precios se van a hacer",
            "start": 2559.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reconocimientos",
            "start": 2561.82,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 2564.7,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a concesionarios",
            "start": 2565.92,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de gasolineras",
            "start": 2568.38,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que act\u00faan con integridad",
            "start": 2573.16,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "que son aliados de los consumidores",
            "start": 2578.02,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2583.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2584.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a las tiendas",
            "start": 2586.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2589.96,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "distribuyen que venden una canasta",
            "start": 2592.68,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica de 24 productos",
            "start": 2595.06,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a un precio justo",
            "start": 2599.14,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Cuando",
            "start": 2602.14,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3",
            "start": 2603.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a padecerse de la inflaci\u00f3n nos reunimos",
            "start": 2606.78,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "con industriales comerciantes para",
            "start": 2612.339,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "pedirles su colaboraci\u00f3n su apoyo",
            "start": 2616.06,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "y garantizar que",
            "start": 2621.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se mantuviese un precio",
            "start": 2624.359,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de una canasta b\u00e1sica",
            "start": 2627.46,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "mil treinta y siete",
            "start": 2633.48,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "mil treinta y nueve pesos",
            "start": 2637.18,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la canasta",
            "start": 2639.7,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y podemos informar con mucha",
            "start": 2643.18,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n que cumplieron",
            "start": 2646.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las tiendas",
            "start": 2653.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y ya el promedio",
            "start": 2656.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "inclusive es m\u00e1s bajo",
            "start": 2660.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "lo que se paga por esa canasta el",
            "start": 2663.4,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "promedio ahora Ricardo va a informar y",
            "start": 2667.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "esto nos ha ayudado mucho porque ya de",
            "start": 2671.98,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "acuerdo a cifras del Inegi ya hay una",
            "start": 2675.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tendencia a la baja",
            "start": 2678.099,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en la inflaci\u00f3n",
            "start": 2681.099,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "cuando se presentan estos fen\u00f3menos",
            "start": 2685.66,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la f\u00f3rmula m\u00e1s usada",
            "start": 2689.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "es la de aumentar las tasas de inter\u00e9s",
            "start": 2695.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2701.079,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "Buscar parar la",
            "start": 2704.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la la econom\u00eda que no se caliente",
            "start": 2707.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda",
            "start": 2711.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de eso es lo que aplican en todo el",
            "start": 2714.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mundo los t\u00e9cnicos",
            "start": 2716.56,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "es como cuando",
            "start": 2719.56,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "siempre lo menciono un carro se calienta",
            "start": 2722.8,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2728.859,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "se opta se decide apagarlo",
            "start": 2732.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "se calienta es la inflaci\u00f3n",
            "start": 2740.079,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "el calentamiento es inflaci\u00f3n Entonces",
            "start": 2743.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se apaga el carro",
            "start": 2746.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ya no hay inflaci\u00f3n S\u00ed nada m\u00e1s que ya",
            "start": 2748.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "no camina",
            "start": 2751.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ya no hay crecimiento",
            "start": 2754.24,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed",
            "start": 2756.94,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "lo que buscamos es que haya crecimiento",
            "start": 2758.819,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "y que no se caliente el carro no",
            "start": 2762.48,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "apagarlo",
            "start": 2767.319,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "la f\u00f3rmula que se usa por los t\u00e9cnicos",
            "start": 2771.819,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "por los",
            "start": 2775.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "economistas en todo el mundo por los",
            "start": 2777.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "financieros es",
            "start": 2780.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "aumentar tasas",
            "start": 2782.04,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 2786.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bajar el crecimiento de la econom\u00eda o de",
            "start": 2788.04,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "tener el crecimiento de la econom\u00eda",
            "start": 2791.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nosotros como somos respetuosos de la",
            "start": 2794.74,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n del banco de M\u00e9xico",
            "start": 2797.98,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "acatamos esa pol\u00edtica",
            "start": 2801.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 2805.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "opinamos nada",
            "start": 2807.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "me refiero a que",
            "start": 2810.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se les haga alg\u00fan",
            "start": 2813.48,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "una recomendaci\u00f3n",
            "start": 2816.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "porque estar\u00edamos",
            "start": 2819.579,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "incumpliendo con una norma",
            "start": 2824.92,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 2830.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la de la autonom\u00eda del banco de M\u00e9xico",
            "start": 2831.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2836.8,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "hacemos otras cosas",
            "start": 2837.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como esto por ejemplo",
            "start": 2840.819,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "el unirnos y",
            "start": 2844.839,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "el que podamos ofrecer",
            "start": 2848.579,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "alimentos a precios accesibles",
            "start": 2853.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s se consume",
            "start": 2858.099,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y esto nos ayuda y otras medidas por",
            "start": 2862.3,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 2865.78,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 2867.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "el precio del petr\u00f3leo estaba muy alto",
            "start": 2870.3,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "se estim\u00f3 en 60 d\u00f3lares el barril y",
            "start": 2874.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a venderse 100 d\u00f3lares a 100",
            "start": 2877.599,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 2880.839,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "y decidimos que ese excedente se",
            "start": 2883.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "aplicar\u00e1 un subsidio",
            "start": 2887.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para que no aumentar el precio de las",
            "start": 2890.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 2892.18,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "hicimos",
            "start": 2895.3,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "un balance las cuentas",
            "start": 2896.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2900.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nos alcanz\u00f3",
            "start": 2902.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el excedente para que no aumentar el",
            "start": 2904.74,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "precio de la gasolina porque sab\u00edamos",
            "start": 2908.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que si aumentaba el precio de la",
            "start": 2911.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gasolina se nos iba a ir",
            "start": 2912.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alta la inflaci\u00f3n",
            "start": 2915.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entonces tomamos esa decisi\u00f3n que es",
            "start": 2919.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n heterodoxa eso no lo recomienda",
            "start": 2921.76,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "los t\u00e9cnicos",
            "start": 2925.44,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "los ortodoxos",
            "start": 2929.02,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda Entonces qu\u00e9 logramos",
            "start": 2933.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Pues que nosotros tenemos muy baja",
            "start": 2936.839,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n energ\u00e9ticos",
            "start": 2939.76,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "eso nos ayuda para contener la inflaci\u00f3n",
            "start": 2943.48,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "en general y",
            "start": 2947.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 2950.339,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "obtuvimos un excedente por los precios",
            "start": 2953.02,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "altos del petr\u00f3leo pero son medidas que",
            "start": 2956.859,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "se van tomando con un prop\u00f3sito pensando",
            "start": 2959.859,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "siempre en la econom\u00eda popular",
            "start": 2964.839,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pensando en la gente",
            "start": 2967.8,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2971.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 2973.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Macro macroeconom\u00eda",
            "start": 2975.72,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente no sino la micro econom\u00eda",
            "start": 2979.599,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Por eso nos llena de satisfacci\u00f3n el",
            "start": 2985.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "decir no aumenta el precio de las",
            "start": 2988.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "gasolinas no aumenta el precio del dice",
            "start": 2990.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no aumenta el precio de la luz no",
            "start": 2993.4,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "aumenta el precio del gas y",
            "start": 2996.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estamos aumentando",
            "start": 2999.42,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "los salarios como nunca en cuarenta a\u00f1os",
            "start": 3002.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y tenemos",
            "start": 3006.74,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "control de inflaci\u00f3n con las medidas que",
            "start": 3008.599,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "estamos tomando entonces por eso pues es",
            "start": 3013.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 3016.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 3018.2,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy Ricardo nos diga c\u00f3mo",
            "start": 3019.88,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "vamos con los precios y que est\u00e9n aqu\u00ed a",
            "start": 3023.339,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 3028.2,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 3029.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "otorgar unos reconocimientos porque",
            "start": 3032.06,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eso es lo otro",
            "start": 3034.56,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "no es por decreto",
            "start": 3037.98,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "no es con amenazas",
            "start": 3041.819,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "es convenciendo persuadiendo",
            "start": 3046.14,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de que a todos Nos conviene",
            "start": 3050.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el que no haya carest\u00eda",
            "start": 3054.3,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y que alcance el ingreso que no haya",
            "start": 3057.72,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de poder de compra",
            "start": 3062.64,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de los mexicanos y que se fortalezca",
            "start": 3065.339,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s el mercado interno",
            "start": 3068.339,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 la clave de todo",
            "start": 3072.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "As\u00ed vamos saliendo Bueno despu\u00e9s de toda",
            "start": 3075.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "esta introducci\u00f3n pr\u00f3logo este Ricardo",
            "start": 3079.44,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "adelante y luego vamos a tratar lo del",
            "start": 3083.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tren maya",
            "start": 3087.18,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos",
            "start": 3090.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos ustedes Qui\u00e9nes",
            "start": 3092.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "quieren el precio de los combustibles el",
            "start": 3095.46,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "promedio de la gasolina regular en esta",
            "start": 3098.099,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "semana que cerr\u00f3 fue de 22 pesos con",
            "start": 3101.339,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "diecis\u00e9is centavos en el pa\u00eds el de la",
            "start": 3104.16,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "gasolina Premium 24 pesos con 32",
            "start": 3107.339,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "centavos y del diesel 23 pesos con 59",
            "start": 3109.859,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "centavos con corte el 30 de marzo el",
            "start": 3113.96,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "precio de la mezcla mexicana de petr\u00f3leo",
            "start": 3117.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "63 d\u00f3lares con 47 centavos de d\u00f3lar el",
            "start": 3119.46,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "barril contin\u00faa ya como varios meses en",
            "start": 3123.54,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "esa banda entre 52 y 72 d\u00f3lares el",
            "start": 3126.119,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "promedio de El barril de petr\u00f3leo por",
            "start": 3131.22,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tanto el incentivo fiscal en esta semana",
            "start": 3135.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "42.6% para la gasolina regular 17.8 por",
            "start": 3137.96,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "ciento para la Premium y 30.8% para el",
            "start": 3142.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "di\u00e9sel las tres marcas que fueron m\u00e1s",
            "start": 3146.099,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "carreras la semana pasada",
            "start": 3148.68,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "Petro Seven y acron ah\u00ed hay mucho",
            "start": 3151.4,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "movimiento Petro Seven y acro no hab\u00edan",
            "start": 3155.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "estado en esos tres primeros lugares",
            "start": 3157.74,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ahora ah\u00ed ah\u00ed aparecieron Ojal\u00e1 ajusten",
            "start": 3159.9,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sus pol\u00edticas internas y las tres m\u00e1s",
            "start": 3163.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "baratas las aliadas de los consumidores",
            "start": 3167.3,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en esta semana que concluy\u00f3 fue",
            "start": 3170.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "rendichicas Epson m\u00f3vil y orsan que las",
            "start": 3172.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tres ya han llegado a estar ah\u00ed en esos",
            "start": 3176.16,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "lugares de aliadas de los consumidores",
            "start": 3178.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en la semana que concluy\u00f3 la que tuvo el",
            "start": 3179.819,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto",
            "start": 3182.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "fue una gasolinera de arco en Culiac\u00e1n",
            "start": 3184.619,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Sinaloa un precio al p\u00fablico de 23 pesos",
            "start": 3186.54,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "con 94 centavos por litro un margen de",
            "start": 3189.18,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "tres pesos 58",
            "start": 3192.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "centavos con Comparado con los 18",
            "start": 3195.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "centavos de margen de franquicia Pemex",
            "start": 3198.48,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "en M\u00e9rida Yucat\u00e1n con un precio al",
            "start": 3200.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 20 pesos 93 centavos para la",
            "start": 3202.859,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Premium la m\u00e1s cara fue de Petro Seven",
            "start": 3206.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3209.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Catarina Nuevo Le\u00f3n 26 pesos con nueve",
            "start": 3210.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "centavos el litro un margen de dos pesos",
            "start": 3213.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "91 centavos contra los 15 centavos de",
            "start": 3215.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "margen de franquicia Pemex en Tampico",
            "start": 3219.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Tamaulipas preso al p\u00fablico 22 pesos 84",
            "start": 3222.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "centavos por \u00faltimo en el diesel bp el",
            "start": 3225.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mascarero un margen de dos pesos 91",
            "start": 3228.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "centavos en Zapopan Jalisco 25 pesos el",
            "start": 3231.119,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "litro Comparado con los 22 pesos 49",
            "start": 3235.319,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "centavos de Mega Sur en M\u00e9rida Yucat\u00e1n",
            "start": 3238.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque su margen es de 15 centavos el",
            "start": 3240.78,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "litro atendimos 243 denuncias que",
            "start": 3244.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recibimos en la App del litro por litro",
            "start": 3247.859,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de 308 visitas o verificaciones",
            "start": 3250.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "solo una no se dej\u00f3 verificar fue en",
            "start": 3253.74,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida Yucat\u00e1n para que lo tomen en",
            "start": 3256.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cuenta por ah\u00ed entablaje catastral es la",
            "start": 3259.319,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n de estaci\u00f3n de servicio",
            "start": 3263.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "temoz\u00f3n en M\u00e9rida que no se dej\u00f3",
            "start": 3266.579,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "verificar y seguimos revisando tambi\u00e9n",
            "start": 3269.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que los ba\u00f1os est\u00e9n en buenas",
            "start": 3271.559,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "condiciones limpios y de preferencia que",
            "start": 3273.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no los cobren esa parte del servicio que",
            "start": 3276.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nos dan las estaciones vamos a ver ahora",
            "start": 3278.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "gas LP en donde el veintinueve de marzo",
            "start": 3280.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "si convertimos a pesos y a kilos el",
            "start": 3283.859,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "precio Internacional del gas LP fue de",
            "start": 3286.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "21 pesos con 85 centavos Mientras que el",
            "start": 3288.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "promedio de las 220 regiones en el pa\u00eds",
            "start": 3292.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "18 pesos con cuarenta centavos Esto es",
            "start": 3294.119,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "para cilindros de gas y ese mismo d\u00eda 11",
            "start": 3297.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pesos 83 centavos el litro el precio",
            "start": 3300.54,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "internacional y el promedio en M\u00e9xico",
            "start": 3303.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nueve pesos con 94 centavos seguimos por",
            "start": 3305.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "abajo del promedio Gracias aliados de",
            "start": 3308.64,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "los consumidores en Veracruz en Jalisco",
            "start": 3311.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en el Estado de M\u00e9xico en Guanajuato en",
            "start": 3313.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Guerrero en Hidalgo en Quintana Roo como",
            "start": 3315.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es un ejemplo gas Express nieto que en",
            "start": 3318.599,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Jamapa Veracruz tiene un precio al",
            "start": 3321.66,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "p\u00fablico para tanto estacionario de 10",
            "start": 3323.819,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "pesos 58 centavos el litro cuando el",
            "start": 3325.859,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1ximo de la regi\u00f3n es pesos",
            "start": 3328.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "sesenta y ocho centavos tambi\u00e9n hay",
            "start": 3331.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "alados aliados de los consumidores para",
            "start": 3334.319,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "cilindros de gas en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 3336.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en Coahuila en Michoac\u00e1n en Hidalgo en",
            "start": 3338.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Sinaloa en Guerrero y en Jalisco un",
            "start": 3341.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ejemplo Regio gas en atizapan estado de",
            "start": 3344.339,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tiene un precio al p\u00fablico de 17",
            "start": 3347.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pesos 65 centavos el kilo cuando el",
            "start": 3349.859,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1ximo en las regiones de 18",
            "start": 3353.76,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "pesos 88 centavos solo encontramos un",
            "start": 3355.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Dos punto siete por ciento de cilindros",
            "start": 3359.339,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en mal estado y todos respetando el",
            "start": 3362.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1ximo y como vieron algunos",
            "start": 3365.819,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "incluso por debajo vamos ahora a ver las",
            "start": 3367.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "despensas en esos veinticuatro productos",
            "start": 3370.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s consumen las familias mexicanas",
            "start": 3372.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tenemos nosotros primero que la l\u00ednea",
            "start": 3375.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "negra el \u00edndice Nacional de precio al",
            "start": 3377.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "consumidor en bebidas y alimentos est\u00e1",
            "start": 3379.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por fin encontrando estabilidad ya no",
            "start": 3382.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hay muchos movimientos los normales de",
            "start": 3385.74,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "algunos productos estacionales",
            "start": 3388.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a la baja se van compensando y va",
            "start": 3390.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "quedando con estabilidad en el precio",
            "start": 3393.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la canasta alta que es la",
            "start": 3396.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "l\u00ednea roja como la canasta baja que es",
            "start": 3399.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea verde de la Gr\u00e1fica vamos a",
            "start": 3402.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "verlo en las cuatro regiones del pa\u00eds en",
            "start": 3404.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "donde la opci\u00f3n m\u00e1s cara es Walmart en",
            "start": 3406.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n centro a 1039 pesos con 40",
            "start": 3410.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "centavos Se pasaron 40 centavos de los",
            "start": 3414.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "1039 y Esto fue en Coyoac\u00e1n aqu\u00ed en la",
            "start": 3417.599,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico Mientras que el m\u00e1s",
            "start": 3421.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico fue Soriana hiper en",
            "start": 3423.3,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Cuautitl\u00e1n Izcalli a novecientos tres",
            "start": 3427.76,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "pesos con 60 centavos los mismos 24",
            "start": 3430.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "productos en la regi\u00f3n centro Norte",
            "start": 3433.859,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Chedraui en Aguascalientes",
            "start": 3436.619,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "Aguascalientes el precio m\u00e1s alto en",
            "start": 3438.059,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "1021 pesos con 70 centavos Mientras que",
            "start": 3440.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s econ\u00f3mico fue mega Soriana en",
            "start": 3443.7,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Zapopan Jalisco 911 pesos con 40 centavo",
            "start": 3446.22,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "en la zona norte el precio m\u00e1s alto lo",
            "start": 3450.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Presenta una cadena regional que es ese",
            "start": 3454.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Smart y es en Ciudad Ju\u00e1rez Chihuahua",
            "start": 3457.5,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "mil cincuenta y seis pesos con 68",
            "start": 3460.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "centavos el m\u00e1s econ\u00f3mico tambi\u00e9n una",
            "start": 3463.52,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "una regional calimax en Tijuana Baja",
            "start": 3466.68,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "California",
            "start": 3470.339,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "ochocientos noventa y dos pesos con",
            "start": 3471.26,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "ochenta centavos y finalmente en la zona",
            "start": 3473.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Sur sureste la opci\u00f3n m\u00e1s cara",
            "start": 3475.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Lamentablemente sigue siendo la central",
            "start": 3478.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de abastos de M\u00e9rida en M\u00e9rida Yucat\u00e1n",
            "start": 3480.839,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "mil ciento diecinueve pesos con 50",
            "start": 3483.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "centavos mientras que la m\u00e1s econ\u00f3mica",
            "start": 3486.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la encontramos en Acapulco Guerrero Es",
            "start": 3488.7,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Soriana hiper en 905 pesos con 90",
            "start": 3491.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "centavos y revisando los n\u00fameros",
            "start": 3495.38,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "promedios nacionales de enero febrero y",
            "start": 3499.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "marzo en este primer trimestre del a\u00f1o",
            "start": 3503.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "2023 podemos decirles Cu\u00e1les son las",
            "start": 3505.5,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "tres gaso mascareras del pa\u00eds ahora s\u00ed",
            "start": 3509.88,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que en cada tipo de octanaje qui\u00e9n se",
            "start": 3514.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 de rosca en estos tres meses con",
            "start": 3518.22,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "sus precios",
            "start": 3520.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en el caso del bajoctanaje que es la",
            "start": 3521.66,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "gasolina regular fue en Zapopan Jalisco",
            "start": 3524.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una gasolinera de Valero la m\u00e1scarera en",
            "start": 3527.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este trimestre la m\u00e1scara en alto",
            "start": 3530.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "octanaje en la Premium fue en Atizap\u00e1n",
            "start": 3533.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico una gasolinera de la",
            "start": 3536.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "franquicia shell y para el diesel el",
            "start": 3538.619,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mascarero fue en Canc\u00fan Quintana Roo una",
            "start": 3541.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "del grupo corpo gas Esto es para el dice",
            "start": 3544.799,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "y ahora s\u00ed lo que m\u00e1s nos debe de de",
            "start": 3548.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "llamar la atenci\u00f3n es lo que debemos de",
            "start": 3550.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fijarnos es Qui\u00e9nes son los aliados de",
            "start": 3552.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los consumidores en cada uno de estos",
            "start": 3555.72,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "combustibles y aqu\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 3557.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "representantes de estas estaciones de",
            "start": 3559.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "servicio en lo individual que fueron las",
            "start": 3562.5,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "aliadas de los consumidores en cada uno",
            "start": 3564.9,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "de estos tipos de combustibles en el de",
            "start": 3567.359,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pago octanaje el de la gasolina regular",
            "start": 3571.859,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "y vamos a pedir al se\u00f1or presidente que",
            "start": 3574.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "le entregue este reconocimiento que",
            "start": 3578.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n colocar en una manta en su",
            "start": 3581.4,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "gasolinera pero que aqu\u00ed simb\u00f3licamente",
            "start": 3583.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "lo entregamos este all\u00e1 se quedaron",
            "start": 3585.98,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s no s\u00e9 si alguien se los falla a",
            "start": 3589.68,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "atraer es una gasolinera en Coyoac\u00e1n",
            "start": 3592.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico en Calzada",
            "start": 3595.819,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "de la Virgen n\u00famero 1800 es de",
            "start": 3598.92,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "franquicia Pemex y le pedimos al",
            "start": 3602.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "representante de esta gasolinera nos",
            "start": 3605.819,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "haga el favor de recibir este",
            "start": 3608.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 3610.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3615.15,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "Muchas felicidades Gracias por ser un",
            "start": 3621.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Aliado de los consumidores en la",
            "start": 3623.52,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "gasolina regular ahora pasamos a la",
            "start": 3625.5,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "gasolina de alto octanaje a la gasolina",
            "start": 3630.54,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para cargar igual que otra que est\u00e1 en",
            "start": 3639.74,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "Tlalpan hay dos gasolineras que las van",
            "start": 3644.42,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "a ubicar f\u00e1cil porque tiene como dos",
            "start": 3647.16,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cuadras de cola para cargar gasolina",
            "start": 3649.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Para que vean que s\u00ed vende el ser Aliado",
            "start": 3650.94,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "del consumidor",
            "start": 3654.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Y esta es una de ellas",
            "start": 3655.579,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "es de la secretar\u00eda de de Marina Muchas",
            "start": 3659.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "gracias por apoyarnos a los consumidores",
            "start": 3662.94,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la de Premium de alto octanaje es una",
            "start": 3668.42,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "gasolinera el grupo g500 en M\u00e9rida",
            "start": 3673.26,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n en la calle 67 207 est\u00e1 ubicada",
            "start": 3676.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "esta gasolinera le pedimos a",
            "start": 3682.079,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "al representante de de esta gasolinera y",
            "start": 3685.52,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de esta cadena que en este caso lo que",
            "start": 3689.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 premiando es una gasolinera en",
            "start": 3692.46,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "particular la que m\u00e1s barato dio la",
            "start": 3694.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Premium la de bajo la de alto canaje en",
            "start": 3697.319,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "todo M\u00e9xico es g500 en M\u00e9rida Yucat\u00e1n",
            "start": 3700.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ubicada en calle 67 n\u00famero 207 Muchas",
            "start": 3704.78,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "gracias por ser Aliado de los",
            "start": 3708.96,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "consumidores",
            "start": 3711.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Y por \u00faltimo en el tema de los",
            "start": 3713.099,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "combustibles es una gasolinera que dio",
            "start": 3715.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s barato en este trimestre Aliado",
            "start": 3719.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del consumidores en el diesel es de",
            "start": 3721.38,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "franquicia Pemex en Tampico Tamaulipas",
            "start": 3723.66,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es en la Avenida Tamaulipas mil",
            "start": 3727.819,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "trescientos uno en Tampico Tamaulipas",
            "start": 3731.22,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "agradecemos a este franquiciatorio de",
            "start": 3733.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Pemex su apoyo como Aliado del",
            "start": 3737.099,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "consumidor fue quien dio m\u00e1s barato en",
            "start": 3740.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el trimestre el diesel en todo el pa\u00eds",
            "start": 3742.799,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "esta estaci\u00f3n de servicio en Tampico",
            "start": 3745.52,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "Tamaulipas Gracias por aliarse con los",
            "start": 3747.66,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "consumidores por apoyar nuestra econom\u00eda",
            "start": 3750.18,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3753.11,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y ahora por \u00faltimo haremos la premiaci\u00f3n",
            "start": 3754.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "en el tema de los veinticuatro productos",
            "start": 3757.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en este trimestre qui\u00e9n los dio m\u00e1s",
            "start": 3760.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "barato ven ustedes que lo presentamos",
            "start": 3762.72,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "por regiones Este es el promedio",
            "start": 3765.299,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "nacional el promedio nacional y es el",
            "start": 3767.339,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "promedio de los tres meses enero febrero",
            "start": 3770.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y marzo el tercer lugar con un precio de",
            "start": 3772.44,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "929 pesos con 72 centavos promedio",
            "start": 3778.04,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "nacional fue Chedraui el segundo lugar",
            "start": 3781.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "con un precio promedio nacional en el",
            "start": 3785.7,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "trimestre de 926 pesos con 57 centavos",
            "start": 3788.7,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "fue Soriana y el primer lugar en todo",
            "start": 3793.92,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con el promedio Nacional de",
            "start": 3798.18,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "922 pesos con ocho centavos fue Bodega",
            "start": 3801.26,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Aurrer\u00e1 que est\u00e1 aqu\u00ed el representante",
            "start": 3805.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de Bodega Aurrer\u00e1 pase por favor Y nos",
            "start": 3808.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hab\u00eda pedido se\u00f1or presidente la",
            "start": 3812.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "oportunidad de dirigir un breve mensaje",
            "start": 3814.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de un minuto",
            "start": 3817.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Este es un reconocimiento que Bodega",
            "start": 3819.299,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Aurrer\u00e1 podr\u00e1 Durante un mes colocar en",
            "start": 3821.52,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "la entrada de sus tiendas como Aliado",
            "start": 3824.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del consumidor en los veinticuatro",
            "start": 3827.099,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "productos de la canasta b\u00e1sica Gracias",
            "start": 3829.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por apoyarnos precio promedio en el",
            "start": 3832.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trimestre novecientos pesos con ocho",
            "start": 3834.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "centavos",
            "start": 3838.02,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente se\u00f1or",
            "start": 3849.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3852.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "procurador Ricardo sheffield",
            "start": 3853.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "distinguidas autoridades y",
            "start": 3855.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "representantes del medio de la prensa a",
            "start": 3857.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nombre de Walmart de M\u00e9xico y",
            "start": 3860.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica me honra estar aqu\u00ed para",
            "start": 3861.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para recibir este reconocimiento a",
            "start": 3863.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Bodega Aurrer\u00e1 por el precio promedio",
            "start": 3865.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nacional m\u00e1s bajo en la canasta de enero",
            "start": 3867.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a marzo del presente a\u00f1o Bodega Aurrer\u00e1",
            "start": 3870.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es un Aliado de las familias mexicanas",
            "start": 3873.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tenemos un firme compromiso de ayudarles",
            "start": 3875.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a ahorrar dinero para que puedan vivir",
            "start": 3878.88,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "mejor nos da mucha emoci\u00f3n recibir este",
            "start": 3880.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "reconocimiento y quiero reiterarle",
            "start": 3884.339,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso para seguir",
            "start": 3886.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "colaborando con el Gobierno Federal para",
            "start": 3889.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuidar el bolsillo de las familias",
            "start": 3891.9,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "mexicanas Much\u00edsimas gracias muy bien",
            "start": 3894.42,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "bien Vamos a competir con la ley en la",
            "start": 3899.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mano para lograr seguir bajando esos",
            "start": 3901.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "precios y abatiendo la carest\u00eda en",
            "start": 3903.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en combustibles y en",
            "start": 3905.94,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "alimentos Muchas gracias",
            "start": 3907.5,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 3913.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas a todos",
            "start": 3916.079,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "informaremos sobre el tramo tres del",
            "start": 3918.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tren maya",
            "start": 3921.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y aspectos que acompa\u00f1an a este gran",
            "start": 3923.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "proyecto como las obras el\u00e9ctricas",
            "start": 3926.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "programa de",
            "start": 3928.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "otros problemas emblem\u00e1ticos y los",
            "start": 3931.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "programas de bienestar",
            "start": 3934.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el tramo tres del tren Maya incluye 150",
            "start": 3936.079,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "y nueve kil\u00f3metros va de calquin\u00ed a",
            "start": 3939.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "izamal pasando por quince municipios de",
            "start": 3942.66,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Campeche y de Yucat\u00e1n tiene dos",
            "start": 3945.24,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "estaciones que son las de M\u00e9rida e",
            "start": 3948.299,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "izamal cuentan tambi\u00e9n con cuatro",
            "start": 3951.299,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "paraderos calquini Um\u00e1n mascan\u00fa y tisco",
            "start": 3953.46,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Coco entella habr\u00e1 una cochera para",
            "start": 3957.839,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "trenes y una base de mantenimiento para",
            "start": 3960.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "la v\u00eda",
            "start": 3963.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se mejora la Zona Arqueol\u00f3gica de",
            "start": 3964.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sibichalt\u00fan y los siete sitios de la",
            "start": 3967.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ruta adem\u00e1s se construyen centros de",
            "start": 3970.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes en Guzm\u00e1n y",
            "start": 3974.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "chivichalt\u00fan",
            "start": 3977.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el nuevo Guzm\u00e1n a unos ocho kil\u00f3metros",
            "start": 3979.559,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "de la Zona Arqueol\u00f3gica de uxmal se",
            "start": 3982.26,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "edifica un hotel tren maya en el tramo",
            "start": 3985.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tres el tren Maya cuenta ya con 72",
            "start": 3988.079,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de v\u00eda terminada y con el",
            "start": 3991.5,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "cien por ciento del Real requerido",
            "start": 3994.26,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "en el balazo y los durmientes vamos",
            "start": 3997.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "vamos con muy buen avance llevamos el",
            "start": 4000.319,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "60% de abasto y los pasos peatonales",
            "start": 4003.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vehiculares y de fauna que se construyen",
            "start": 4007.539,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "llevan m\u00e1s de un 80% de avance las obras",
            "start": 4010.28,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de drenaje transversales est\u00e1n",
            "start": 4015.079,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente concluidas y los viaductos",
            "start": 4017.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que se levantan tienen m\u00e1s de 50 por",
            "start": 4019.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ciento de adelanto de manera puntual",
            "start": 4022.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "destaco la construcci\u00f3n de cuatro Duques",
            "start": 4025.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de Alba en el muelle Vico donde Puerto",
            "start": 4028.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Progreso ya que est\u00e1n completamente",
            "start": 4030.38,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "concluidos y en operaci\u00f3n esta nueva",
            "start": 4032.9,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "infraestructura aumenta la capacidad del",
            "start": 4036.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "muelle y agiliza el arribo de desembarco",
            "start": 4038.299,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "del balasto y otros insumos para la obra",
            "start": 4042.02,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "del tren maya",
            "start": 4045.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "una caracter\u00edstica primordial del tramo",
            "start": 4047.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "tres es que ah\u00ed inicia la doble v\u00eda",
            "start": 4049.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "electrificada que son 700 kil\u00f3metros de",
            "start": 4052.76,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida a Chetumal esto permitir\u00e1 usar",
            "start": 4056.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "energ\u00eda Limpia para la operaci\u00f3n del",
            "start": 4060.02,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "tren pero tambi\u00e9n dar seguridad",
            "start": 4062.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica a la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n",
            "start": 4065.059,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Para ello se realizan 55 proyectos que",
            "start": 4068.079,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "incluyen dos centrales de generaci\u00f3n de",
            "start": 4071.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Electricidad y siete subestaciones",
            "start": 4074.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas tractoras de manera",
            "start": 4078.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica en el tramo tres se",
            "start": 4080.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "construyen cuatro de estas obras",
            "start": 4083.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas que llevan avances superior",
            "start": 4085.46,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "al 80% en el tramo tres los trabajos",
            "start": 4087.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "generados por el tren Maya han generado",
            "start": 4092.839,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de once mil empleos en esta parte de",
            "start": 4095.599,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "la ruta del tren Los visitantes podr\u00e1n",
            "start": 4099.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "conocer y admirar sitios emblem\u00e1ticos",
            "start": 4101.9,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "como las la Zona Arqueol\u00f3gica de civil",
            "start": 4105.44,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "chalt\u00fan de izamal Puerto Progreso y la",
            "start": 4109.339,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "ciudad de M\u00e9rida con su enriquecedora",
            "start": 4113.359,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "vida cultural y familiar es cu\u00e1nto",
            "start": 4116.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 4127.88,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos muy buenos d\u00edas a",
            "start": 4129.56,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "todas el consorcio del tramo tres el",
            "start": 4131.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tren Maya formado por grupo indie y asby",
            "start": 4133.819,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "reporta los avances el tramo de",
            "start": 4136.96,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "calquin\u00eda izamal El terrapl\u00e9n que consta",
            "start": 4140.359,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de un volumen de m\u00e1s de cuatro millones",
            "start": 4142.699,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "de metros c\u00fabicos est\u00e1 totalmente",
            "start": 4144.259,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "terminado las terracillas que comprenden",
            "start": 4145.819,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "una longitud de 160 kil\u00f3metros est\u00e1n",
            "start": 4148.759,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "terminadas en su totalidad las 69 obras",
            "start": 4151.4,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de drenaje est\u00e1n concluidas de la misma",
            "start": 4154.64,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "manera los 33 pasos vehiculares llevan",
            "start": 4157.279,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "un avance del 80%",
            "start": 4160.339,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4162.029,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": ". los 78 pasos generales para comunicar",
            "start": 4164.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "las diferentes localidades estas tienen",
            "start": 4167.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "un 98% de avance el viaducto que se",
            "start": 4170.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "construye en la carretera de M\u00e9rida y",
            "start": 4173.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Campeche se encuentra con un 95% de",
            "start": 4175.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "avance",
            "start": 4178.16,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "los dos viaductos que se encuentran en",
            "start": 4179.42,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el contorno de M\u00e9rida est\u00e1n a un 70% de",
            "start": 4181.279,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "avance actualmente ya se tienen 114",
            "start": 4184.219,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de Velasco colocado en la",
            "start": 4187.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "obra ya se han instalados m\u00e1s de ciento",
            "start": 4190.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ocho kil\u00f3metros de durmientes se tiene",
            "start": 4192.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entendidos m\u00e1s de cien kil\u00f3metros de v\u00eda",
            "start": 4195.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con 80 kil\u00f3metros de rieles ya soldados",
            "start": 4196.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en cuanto a la canalizaciones para la",
            "start": 4200.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de la fibra \u00f3ptica ya se",
            "start": 4202.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tienen 120 kil\u00f3metros instalados",
            "start": 4204.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "actualmente se tienen ya fabricados",
            "start": 4208.1,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "270,000 durmientes",
            "start": 4210.08,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en la obra se tienen ya suministrados",
            "start": 4213.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 300 de 90.000 metros c\u00fabicos de",
            "start": 4215.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "balasto y el 90% de la producci\u00f3n ya",
            "start": 4218.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1 concluida se tienen suministrados",
            "start": 4221.239,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 50% de los postes para la",
            "start": 4223.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "catenaria as\u00ed como el 100% del cable que",
            "start": 4225.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esta llevar\u00e1 el sistema de fijaci\u00f3n de",
            "start": 4228.62,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "rieles se tienen en un 85% suministrado",
            "start": 4231.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estaciones paraderos y base de",
            "start": 4234.82,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "mantenimiento van conforme al programa y",
            "start": 4237.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tenemos un peque\u00f1o video si lo podemos",
            "start": 4240.199,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "pasar",
            "start": 4242.239,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4245.31,
            "duration": 45.52
        },
        {
            "text": "permiso muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 4292.46,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de",
            "start": 4297.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "equipo de gobierno y de",
            "start": 4300.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "El gran gran proyecto hist\u00f3rico del tren",
            "start": 4303.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 4308.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que efectivamente avanza",
            "start": 4309.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "vertiginosamente",
            "start": 4312.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cuidando siempre el medio ambiente",
            "start": 4313.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el patrimonio cultural y por supuesto",
            "start": 4318.56,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la incorporaci\u00f3n en su beneficio",
            "start": 4321.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de las comunidades que se ubican en el",
            "start": 4324.739,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "entorno",
            "start": 4327.56,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en 2021 el presidente nos convoc\u00f3 muy",
            "start": 4330.199,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "particularmente a impulsar el trabajo de",
            "start": 4334.04,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n de los derechos de v\u00eda",
            "start": 4337.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "encontrando que entre los tramos uno y",
            "start": 4341.02,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "cinco el que incorporaba el mayor n\u00famero",
            "start": 4343.82,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de vestigios arqueol\u00f3gicos y por eso",
            "start": 4347.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hubo un encargo especial a Lina para",
            "start": 4350.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hacer \u00e9nfasis en la recuperaci\u00f3n de la",
            "start": 4352.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y el material arqueol\u00f3gico",
            "start": 4356.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en este tramo fue el tramo tres",
            "start": 4358.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por supuesto No imagin\u00e1bamos que en el",
            "start": 4361.82,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tramo siete \u00edbamos a encontrar",
            "start": 4364.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a\u00fan m\u00e1s vestigios por eso ahora nuestro",
            "start": 4367.6,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "trabajo se concentra en dicho tramo",
            "start": 4371.36,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en el tramo tres nada me nada m\u00e1s hemos",
            "start": 4375.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ubicado y recuperado informaci\u00f3n de",
            "start": 4378.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "siete mil trescientos sesenta",
            "start": 4381.62,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estructuras y muebles",
            "start": 4383.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "albarradas caminos Opa cimentaciones de",
            "start": 4386.14,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "\u00e1reas residenciales",
            "start": 4391.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "plazas o elementos de mayor magnitud",
            "start": 4393.219,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "como edificios abovedados y basamentos",
            "start": 4396.86,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "piramidales una gran cantidad de",
            "start": 4400.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "materiales y de informaci\u00f3n arqueol\u00f3gica",
            "start": 4404.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que hemos cuidado que hemos salvado y",
            "start": 4406.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que hemos recuperado para el",
            "start": 4410.12,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "conocimiento",
            "start": 4411.62,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de esta gran naci\u00f3n de esta gran",
            "start": 4412.78,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n que sigue viva en el",
            "start": 4416.719,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "presente que son los mayas",
            "start": 4419.54,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "367 bienes muebles relativamente",
            "start": 4422.86,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "\u00edntegros que han sido analizados y est\u00e1n",
            "start": 4427.06,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "siendo restaurados para ser exhibidos en",
            "start": 4430.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los museos de sitio o en los museos",
            "start": 4434.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "comunitarios que estemos desarrollando",
            "start": 4437.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con las poblaciones del entorno m\u00e1s de",
            "start": 4440.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "un cuarto de mill\u00f3n de fragmentos de",
            "start": 4444.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cer\u00e1mica se dice f\u00e1cil pero cada",
            "start": 4446.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "fragmento es registrado es",
            "start": 4448.94,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "georreferenciado y es analizado para",
            "start": 4452.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "poder encontrar los elementos de",
            "start": 4455.719,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que resguardan estos",
            "start": 4458.719,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "materiales cer\u00e1micos",
            "start": 4461.179,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "cinco entierros o enterramientos humanos",
            "start": 4463.12,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "muchos de ellos con ofrendas asociadas y",
            "start": 4466.04,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "119 rasgos naturales asociados a la",
            "start": 4469.699,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "presencia de los grupos humanos en el",
            "start": 4474.02,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "territorio a lo largo de",
            "start": 4476.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "centenares de a\u00f1os",
            "start": 4480.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en este trabajo est\u00e1n incorporados una",
            "start": 4482.78,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gran cantidad de arque\u00f3logos han",
            "start": 4486.8,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "terminado ya las labores salvamento en",
            "start": 4489.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "campo por lo que el 100% de los vistos",
            "start": 4492.739,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "buenos de obra est\u00e1n ya otorgados",
            "start": 4496.64,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "cumplimos por lo tanto con la misi\u00f3n que",
            "start": 4500.5,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nos confiri\u00f3 el presidente y quiero",
            "start": 4503.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "saludar el trabajo muy esforzado que",
            "start": 4506.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ahora por supuesto se ha canalizado",
            "start": 4508.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hacia el tramo siete de los egresados en",
            "start": 4511.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "arqueolog\u00eda de la Escuela Nacional de",
            "start": 4514.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda historia de la Universidad",
            "start": 4517.34,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Aut\u00f3noma de Yucat\u00e1n de la universidad",
            "start": 4519.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "veracruzana de la Universidad de",
            "start": 4522.04,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ciencias y artes de Chiapas de la",
            "start": 4524.78,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Universidad Aut\u00f3noma de Zacatecas y de",
            "start": 4527.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la Universidad Aut\u00f3noma del Estado de",
            "start": 4530.239,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico entre otras la obra p\u00fablica no",
            "start": 4532.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tiene por qu\u00e9 da\u00f1ar el patrimonio",
            "start": 4537.14,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico Para eso hay que se ocupan",
            "start": 4539.84,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de su cuidado de sus rescate de su",
            "start": 4543.739,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n lo que s\u00ed da\u00f1a el",
            "start": 4547.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "patrimonio arqueol\u00f3gico y da\u00f1a la",
            "start": 4549.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de la naci\u00f3n es el saqueo es",
            "start": 4552.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1fico il\u00edcito de bienes culturales",
            "start": 4556.28,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "que hoy se expresa en una subasta de",
            "start": 4558.5,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "bienes",
            "start": 4561.739,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de distintas regiones latinoamericanas",
            "start": 4562.78,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "que se desarrolla en la galer\u00eda mil\u00f3n de",
            "start": 4566.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Francia Pero de todos modos avanzamos",
            "start": 4570.739,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la recuperaci\u00f3n del",
            "start": 4573.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "patrimonio mexicano en el extranjero ya",
            "start": 4575.42,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "la semana pasada se dio cuenta de la",
            "start": 4578.179,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de un inmenso monolito que",
            "start": 4581.719,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "representa el monstruo de la tierra un",
            "start": 4586.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "monolito Olmeca adem\u00e1s de tres mil a\u00f1os",
            "start": 4588.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de antig\u00fcedad que fue saqueado de la",
            "start": 4591.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Zona Arqueol\u00f3gica de chacalcingo en el",
            "start": 4595.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Estado de Morelos la que sigue en el",
            "start": 4597.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "caso del programa de de zonas",
            "start": 4601.1,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas tenemos",
            "start": 4603.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "dos \u00e1reas de intervenci\u00f3n principales es",
            "start": 4605.92,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "la ruta puc un \u00e1rea de la civilizaci\u00f3n",
            "start": 4609.679,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "Maya que cubri\u00f3 buena parte del sur del",
            "start": 4613.94,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "Estado de Yucat\u00e1n y del centro",
            "start": 4617.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Oriente del Estado de Campeche Ah\u00ed",
            "start": 4621.159,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en los quintok en",
            "start": 4624.44,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "caba en uxmal en sail con avances muy",
            "start": 4627.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "importantes por lo que hace al trabajo",
            "start": 4631.58,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico en varias de estas zonas ya",
            "start": 4633.5,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "hemos concluido los trabajos de",
            "start": 4636.739,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de las",
            "start": 4638.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estructuras arqueol\u00f3gicas y estamos",
            "start": 4642.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajando en las unidades de servicio y",
            "start": 4644.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en los centros de atenci\u00f3n a visitantes",
            "start": 4648.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por lo que hace al v\u00ednculo entre uxmal y",
            "start": 4650.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "caba se va a restaurar tambi\u00e9n",
            "start": 4654.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "une ambas ciudades mayas antiguas la que",
            "start": 4656.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "sigue tambi\u00e9n trabaja en xelapac en",
            "start": 4660.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "chapult\u00fan y en la una y en la medida en",
            "start": 4664.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que hemos hecho un uso \u00f3ptimo del",
            "start": 4668.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "recurso de este programa de mejoramiento",
            "start": 4670.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de zonas arqueol\u00f3gicas tambi\u00e9n hemos",
            "start": 4672.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "destinado recursos para la restauraci\u00f3n",
            "start": 4675.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y conservaci\u00f3n de petrograbados que",
            "start": 4677.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "forman parte de las grutas de loltum un",
            "start": 4681.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "destino natural de la mayor importancia",
            "start": 4685.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "e inter\u00e9s para Los visitantes de la zona",
            "start": 4688.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "puc la que sigue en el caso de esta",
            "start": 4692.06,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n maya que florece sobre todo en el",
            "start": 4696.02,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "periodo cl\u00e1sico tard\u00edo hacia",
            "start": 4699.44,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "los siglos siete ocho y nueve de nuestra",
            "start": 4703.54,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "era se va a construir Ya se est\u00e1",
            "start": 4707.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "empezando tenemos el proyecto ejecutivo",
            "start": 4711.739,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y llevamos un 10% de Avance en su",
            "start": 4713.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del Museo del puc que nos",
            "start": 4716.54,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "permite tener una visi\u00f3n panor\u00e1mica",
            "start": 4720.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de esta parte de El Mundo Maya mexicano",
            "start": 4722.98,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "la que sigue la otra zona arqueol\u00f3gica",
            "start": 4727.76,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "muy importante que estamos trabajando al",
            "start": 4732.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "norte de M\u00e9rida Yucat\u00e1n",
            "start": 4735.02,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "etc\u00fan que adem\u00e1s coincide con un \u00e1rea",
            "start": 4737.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "natural protegida ah\u00ed llevamos ya",
            "start": 4740.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "terminado el proyecto ejecutivo del",
            "start": 4743.62,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Museo de sitio estamos desarrollando el",
            "start": 4746.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nuevo gui\u00f3n y las c\u00e9dulas museogr\u00e1ficas",
            "start": 4749.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y estamos ya avanzados en la",
            "start": 4751.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "clasificaci\u00f3n de piezas muchas de las",
            "start": 4754.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuales proceden precisamente de los",
            "start": 4757.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajos arqueol\u00f3gicos del tren Maya y",
            "start": 4759.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estamos en un 30% de Avance en la",
            "start": 4762.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del nuevo centro de",
            "start": 4765.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes seguimos",
            "start": 4768.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trabajando fuerte en este gran proyecto",
            "start": 4771.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico que es el tren Maya Gracias",
            "start": 4773.9,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4776.179,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "a su representaci\u00f3n de dos de sus",
            "start": 4791.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "principales direcciones direcci\u00f3n",
            "start": 4794.679,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "corporativa de proyectos de",
            "start": 4798.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 4801.26,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "el tren Maya proyecto de transformaci\u00f3n",
            "start": 4803.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n y cinco",
            "start": 4806.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "estados del sur sureste es la obra",
            "start": 4809.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ferroviaria en construcci\u00f3n m\u00e1s grande",
            "start": 4812.3,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 4816.02,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "1554 kil\u00f3metros",
            "start": 4818.26,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "divididos en siete tramos el tramo del",
            "start": 4820.659,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tramo tres al seis",
            "start": 4824.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida Canc\u00fan Chetumal ser\u00e1 el\u00e9ctrico",
            "start": 4826.659,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "seiscientos noventa kil\u00f3metros el 44%",
            "start": 4831.52,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "del total",
            "start": 4835.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el tren Maya requiere la construcci\u00f3n de",
            "start": 4837.739,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un sistema el\u00e9ctrico integral que",
            "start": 4840.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "abarque en su totalidad para su",
            "start": 4842.659,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n al sistema el\u00e9ctrico",
            "start": 4846.14,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4847.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la cf realiza 53 obras en alta tensi\u00f3n",
            "start": 4849.34,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "sube estaciones el\u00e9ctricas y l\u00edneas de",
            "start": 4854.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n para adoptarlo de la fuerza",
            "start": 4858.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de tracci\u00f3n que impulse de su",
            "start": 4860.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "desplazamiento sobre las v\u00edas f\u00e9rreas",
            "start": 4863.06,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "estas 53 obras se dividen en siete",
            "start": 4865.719,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "paquetes llamados sets eso subestaciones",
            "start": 4870.679,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas tractoras se construyen en",
            "start": 4874.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dos etapas",
            "start": 4879.02,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "etapa uno paquetes sets uno dos y tres",
            "start": 4880.0,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "comprendiendo 19 obras en los tramos",
            "start": 4885.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tres y cuatro del tren entre la estaci\u00f3n",
            "start": 4889.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida y la estaci\u00f3n Canc\u00fan aeropuerto",
            "start": 4892.4,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "el paquete te set uno",
            "start": 4896.32,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "siete obras entre la ciudad de M\u00e9rida y",
            "start": 4900.34,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Chich\u00e9n Itz\u00e1 el paquete C2 seis obras",
            "start": 4903.62,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "entre Chich\u00e9n Itz\u00e1 y nuevo scan el",
            "start": 4908.26,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "paquete set tres seis obras entre nuevo",
            "start": 4912.739,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "scan y el aeropuerto de Canc\u00fan",
            "start": 4917.179,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "esas 19 horas",
            "start": 4920.199,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "est\u00e1 para uno estar en su \u00faltima",
            "start": 4922.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 4926.06,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "cableado de los equipos instalados",
            "start": 4927.1,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ubicadas entre Am\u00e9rica M\u00e9rida y Canc\u00fan",
            "start": 4929.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n terminadas A fines de mayo del",
            "start": 4933.64,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "2023",
            "start": 4937.159,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "la energizaci\u00f3n y la puesta en servicio",
            "start": 4938.739,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "de estas diecinueve obras se concluir\u00e1",
            "start": 4942.94,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "en octubre de este a\u00f1o Una vez que se",
            "start": 4947.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "concluyen los tramos respectivos del",
            "start": 4949.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tren la construcci\u00f3n de la catenaria la",
            "start": 4951.8,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "catenaria es la conexi\u00f3n f\u00edsica desde",
            "start": 4956.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "donde este recibir\u00e1 la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 4959.659,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la red de comunicaciones de",
            "start": 4962.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fibra \u00f3ptica asociada al sistema",
            "start": 4965.179,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ferroviario todo para la comunicaci\u00f3n y",
            "start": 4967.36,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "el control entre las instalaciones",
            "start": 4971.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "construidas por la CFE y los centros del",
            "start": 4973.219,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "senace y del tren May esos \u00faltimos",
            "start": 4976.46,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "de Sedena etapa dos los paquetes sets",
            "start": 4980.14,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "cuatro cinco seis y siete que integran",
            "start": 4985.54,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "34 obras en los tramos cuatro entre",
            "start": 4989.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan Playa del Carmen los tramos cinco",
            "start": 4992.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Norte y cinco sur entre Playa del Carmen",
            "start": 4996.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y Tulum y el tramo seis entre Tulum y",
            "start": 5000.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Chetumal",
            "start": 5003.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esas treinta y cuatros presentan un",
            "start": 5004.199,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "avance global del 20% todos los equipos",
            "start": 5007.84,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ya adquiridos y",
            "start": 5011.02,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "enviados Ya para su instalaci\u00f3n",
            "start": 5014.58,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "estas 34 obras entre Canc\u00fan y Chetumal",
            "start": 5017.46,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "se concluir\u00e1n y se podr\u00e1n en servicio a",
            "start": 5021.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "finales de noviembre del 2023 de este",
            "start": 5025.3,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 5028.54,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "CFE distribuci\u00f3n",
            "start": 5029.58,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que es la red que baja la electricidad",
            "start": 5032.34,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "directamente a sus zonas de consumo",
            "start": 5035.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cfdi distribuci\u00f3n inici\u00f3 la construcci\u00f3n",
            "start": 5039.06,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "noviembre de dos de quinientas cincuenta",
            "start": 5041.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y seis kil\u00f3metros de l\u00edneas de media",
            "start": 5045.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "tensi\u00f3n para suministro el\u00e9ctrico a 170",
            "start": 5048.1,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "servicios para la operaci\u00f3n del tren",
            "start": 5052.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Maya",
            "start": 5055.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "117 casetas t\u00e9cnicas 34 estaciones y",
            "start": 5056.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "paraderos seis talleres y cocheras ocho",
            "start": 5061.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bases de mantenimiento y tres",
            "start": 5064.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "edificaciones de la secretar\u00eda de",
            "start": 5067.36,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "defensa Nacional",
            "start": 5069.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "de los quinientos cincuenta y seis",
            "start": 5071.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de l\u00ednea",
            "start": 5073.719,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "cuatrocientos cuarenta y cinco",
            "start": 5076.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros en ala a\u00e9reos",
            "start": 5077.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros eran subterr\u00e1neos y se",
            "start": 5080.58,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "instalan ya en marcha",
            "start": 5084.34,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "cinco mil quinientos sesenta y dos",
            "start": 5087.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "postes",
            "start": 5090.219,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Se incrementa ya la capacidad en tres de",
            "start": 5091.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nuestra subestaciones el\u00e9ctricas cancino",
            "start": 5096.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Tulum e Insurgentes se concluyeron las",
            "start": 5098.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "obras para brindar el suministro a 10",
            "start": 5102.4,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "servicios",
            "start": 5104.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Lo siento sesenta restantes se",
            "start": 5105.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "concluir\u00e1n en julio de 2023 en la",
            "start": 5108.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "subestaci\u00f3n de Tulum e Insurgentes que",
            "start": 5112.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n energizadas y Ah\u00ed est\u00e1n ya",
            "start": 5115.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ubicados los transformadores de potencia",
            "start": 5119.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que son los equipos principales de esta",
            "start": 5122.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "obra El proyecto de distribuci\u00f3n se",
            "start": 5125.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "divide en seis paquetes el paquete uno",
            "start": 5128.02,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "denominado Yucat\u00e1n",
            "start": 5131.64,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "involucra los tramos tres y cuatro del",
            "start": 5133.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 5137.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "suministrar\u00e1 a 34 servicios con ciento",
            "start": 5138.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "un kil\u00f3metros de l\u00ednea de media tensi\u00f3n",
            "start": 5142.96,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "quedar\u00e1n concluidos en julio de 2023",
            "start": 5145.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "paquete dos",
            "start": 5149.699,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "denominado Campeche",
            "start": 5151.5,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "involucra los tramos uno dos tres y",
            "start": 5153.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "siete del tren y brindar\u00e1 suministro a",
            "start": 5157.06,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "58 servicios con 124 kil\u00f3metros de l\u00ednea",
            "start": 5160.48,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de media tensi\u00f3n",
            "start": 5165.04,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "once servicios con avance del 26%",
            "start": 5166.62,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "concluir\u00e1n en mayo del 2023 47 servicios",
            "start": 5170.1,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "Se concluir\u00e1n en junio del 23",
            "start": 5175.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "paquete tres",
            "start": 5179.219,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "denominado Canc\u00fan",
            "start": 5181.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tramos cuatro y cinco del tren brindar\u00e1",
            "start": 5183.42,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "su ministro a 14 servicios con 54 51",
            "start": 5187.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de l\u00ednea de media tensi\u00f3n se",
            "start": 5192.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cumplir\u00e1 se concluir\u00e1 en junio del",
            "start": 5195.4,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "paquete cuatro tramos cinco y seis del",
            "start": 5200.04,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "tren brindar\u00e1 su ministro el\u00e9ctrico a",
            "start": 5203.739,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dieciocho servicios con 165 kil\u00f3metros",
            "start": 5206.86,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de l\u00ednea de media tensi\u00f3n se concluir\u00e1",
            "start": 5210.699,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "en julio del 2023",
            "start": 5214.06,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "paquete cinco",
            "start": 5217.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "denominado Chetumal tramo seis y siete",
            "start": 5219.36,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "brindar\u00e1 suministro el\u00e9ctrico a treinta",
            "start": 5223.62,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y tres servicios con 75 kil\u00f3metros de",
            "start": 5226.3,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de media tensi\u00f3n las obras se",
            "start": 5230.38,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "concluir\u00e1n en julio de 2023 paquete seis",
            "start": 5233.92,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "denominado sureste tramo uno del tren",
            "start": 5238.5,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "brindar\u00e1 suministro a Trece servicios",
            "start": 5241.98,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con cuarenta kil\u00f3metros de l\u00ednea de",
            "start": 5244.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "media tensi\u00f3n tres servicios Se",
            "start": 5247.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "concluyeron en noviembre de 22 10",
            "start": 5250.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "servicios concluir\u00e1n en mayo de 23",
            "start": 5253.54,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "la puesta en servicio",
            "start": 5256.78,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "de esas obras",
            "start": 5262.44,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 5264.54,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "todo el potencial de la CFE Para apoyar",
            "start": 5266.1,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "una de las obras m\u00e1s importantes y de",
            "start": 5270.699,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mayor de mayor resignificaci\u00f3n en la",
            "start": 5274.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Mexicana lo hemos dicho el",
            "start": 5277.239,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "tren maya va a significar el desarrollo",
            "start": 5280.78,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "del sur sureste que no crece frente al",
            "start": 5284.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "norte que s\u00ed crece con lo cual se",
            "start": 5288.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fortalece la unidad de la rep\u00fablica para",
            "start": 5290.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "beneficio de todos los mexicanos Muchas",
            "start": 5293.8,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5296.5,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ha",
            "start": 5306.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado al presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 5309.58,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador en todas las reuniones de",
            "start": 5310.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n de los trabajos del tren",
            "start": 5313.06,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "mayo los avances que Reporta la",
            "start": 5314.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n corporativa de proyectos de",
            "start": 5317.139,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "infraestructura de la CFE son los",
            "start": 5318.94,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "siguientes",
            "start": 5321.219,
            "duration": 1.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5322.05,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "44% del recorrido ser\u00e1 electrificado",
            "start": 5323.159,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "para energizarlo se construyen dos",
            "start": 5326.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "centrales de ciclo combinado y 53 obras",
            "start": 5329.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de conexi\u00f3n fuerza de atracci\u00f3n del tren",
            "start": 5331.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y regulaci\u00f3n de la atenci\u00f3n las pruebas",
            "start": 5333.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de las centrales iniciar\u00e1n en marzo de",
            "start": 5336.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "2024 mientras que las pruebas de las",
            "start": 5338.86,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "siete subestaci\u00f3n extractoras se",
            "start": 5341.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1n a cabo entre mayo y noviembre",
            "start": 5343.179,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o la CFE ya cuenta con todos",
            "start": 5344.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "los permisos predios Y servidumbres de",
            "start": 5348.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "paso requeridos",
            "start": 5350.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "las siete subestaciones tractoras tienen",
            "start": 5352.42,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el siguiente porcentaje de Avance",
            "start": 5354.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "82% en la subestaci\u00f3n 1 que cuenta con",
            "start": 5357.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "siete obras",
            "start": 5361.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "89% en las seis obras de la subestaci\u00f3n",
            "start": 5362.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 5366.159,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "73% en las seis obras de la subestaci\u00f3n",
            "start": 5367.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 5370.78,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "16% en las siete obras de la subestaci\u00f3n",
            "start": 5372.48,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "tractora 4 en cuanto a las 10 obras de",
            "start": 5375.639,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "la subestaci\u00f3n cinco se cuenta con un",
            "start": 5379.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "15% de Avance en la subestaci\u00f3n 6 donde",
            "start": 5381.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se realizan diez obras se cuenta con un",
            "start": 5385.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "20% de avance",
            "start": 5388.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "finalmente las siete obras de la",
            "start": 5389.86,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "subestaci\u00f3n 7 reportan un avance del",
            "start": 5392.32,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "24%. Asimismo CFE construye 27",
            "start": 5395.46,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "subestaciones el\u00e9ctricas junto a las",
            "start": 5398.739,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "v\u00edas del tren y carreteras donde adem\u00e1s",
            "start": 5401.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se sembrar\u00e1n muros verdes con flora",
            "start": 5403.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nativa y se reforestar\u00e1n 13.000 metros",
            "start": 5406.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuadrados con dos mil trescientos",
            "start": 5408.58,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles y arbustos de ocho especies de",
            "start": 5410.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n se han concluido 49 obras de",
            "start": 5413.139,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "adecuaci\u00f3n en 78 cruces de las v\u00edas del",
            "start": 5416.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tren con l\u00edneas de alta tensi\u00f3n tres",
            "start": 5419.44,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "obras m\u00e1s de este tipo est\u00e1n en",
            "start": 5422.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y 26 se encuentran en fase",
            "start": 5424.179,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de proyecto la CFE recibi\u00f3 259",
            "start": 5426.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "peticiones en 15 asambleas dentro del",
            "start": 5430.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "proceso de consulta ind\u00edgena de 114",
            "start": 5433.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "solicitudes de rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 5436.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mantenimiento y ampliaci\u00f3n de la red",
            "start": 5437.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica as\u00ed como peticiones para",
            "start": 5440.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "mejorar la infraestructura y servicios",
            "start": 5442.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de las localidades 84 ya fueron",
            "start": 5444.639,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "atendidas 27 terminar\u00e1n construirse en",
            "start": 5447.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "julio de 2023 y tres est\u00e1n en gesti\u00f3n",
            "start": 5450.699,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presupuestal tambi\u00e9n se atienden",
            "start": 5453.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "demandas de conectividad e internet para",
            "start": 5456.219,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "todos 112 ya fueron atendidas y las",
            "start": 5458.62,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "restantes se concluir\u00e1n en este mes al",
            "start": 5462.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino de 2024 con el tren Maya la",
            "start": 5465.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "demanda m\u00e1xima en la Pen\u00ednsula de",
            "start": 5468.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n ser\u00e1 de 2642 MB para entonces el",
            "start": 5469.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "suministro disponible ser\u00e1 de 4.042",
            "start": 5475.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "megawatts gracias a las dos centrales de",
            "start": 5477.639,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "ciclo combinado que se construye central",
            "start": 5480.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ciclo combinado Valladolid y central",
            "start": 5483.1,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "ciclo combinado M\u00e9rida con una capacidad",
            "start": 5485.32,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de generaci\u00f3n conjunta de 1519 megawatts",
            "start": 5487.719,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "CFE distribuci\u00f3n tambi\u00e9n tiene un rol",
            "start": 5492.42,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "fundamental ya que es la encargada de",
            "start": 5495.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "adaptar la red el\u00e9ctrica de la Pen\u00ednsula",
            "start": 5497.139,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "para cubrir las necesidades operativas",
            "start": 5499.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del tren Maya a la fecha reporta los",
            "start": 5501.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "siguientes resultados",
            "start": 5504.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en un convenio con fonature se acord\u00f3",
            "start": 5506.08,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "realizar 170 servicios de energ\u00eda",
            "start": 5508.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica repartidos en seis paquetes el",
            "start": 5510.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "primero comprende los tramos tres y",
            "start": 5513.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cuatro del tren en Yucat\u00e1n donde se",
            "start": 5515.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "incrementar\u00e1 la capacidad de la",
            "start": 5518.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "subestaci\u00f3n kanas\u00edn la obra civil tiene",
            "start": 5519.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "un avance del 88% y la electromec\u00e1nica",
            "start": 5522.34,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "del 5% se est\u00e1n conectando tambi\u00e9n 34",
            "start": 5525.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "servicios y en siete de ellos ya se",
            "start": 5529.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "concluyeron las redes de media tensi\u00f3n",
            "start": 5531.88,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "se planea concluir en junio de este a\u00f1o",
            "start": 5533.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el segundo paquete comprende los tramos",
            "start": 5536.699,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "uno dos tres y siete en Campeche donde",
            "start": 5539.56,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "se ampl\u00edan las redes el\u00e9ctricas para",
            "start": 5543.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conectar 58 servicios con un avance de",
            "start": 5544.659,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "casi al 30% se espera concluir entre",
            "start": 5548.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mayo y junio de este a\u00f1o en cuanto al",
            "start": 5550.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "paquete 3 que comprende los tramos",
            "start": 5553.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cuatro y cinco en Canc\u00fan se conectar\u00e1n",
            "start": 5555.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "14 servicios se cuenta con un avance del",
            "start": 5558.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "7% y los trabajos concluir\u00e1n en junio",
            "start": 5560.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "del presente a\u00f1o",
            "start": 5563.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en los tramos 5 y 6 en la Riviera Maya",
            "start": 5565.36,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Se ampliar\u00e1 la subestaci\u00f3n Tulum que",
            "start": 5568.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "entrar\u00e1 en Operaci\u00f3n en julio de este",
            "start": 5570.699,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y cuyo avance es de 85% se lleva a",
            "start": 5572.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cabo adem\u00e1s la conexi\u00f3n de 18 servicios",
            "start": 5576.699,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "con un avance del",
            "start": 5578.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "3%. en los tramos seis y siete en",
            "start": 5581.1,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Chetumal se mejorar\u00e1 la subestaci\u00f3n",
            "start": 5583.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Insurgentes que entrar\u00e1 en Operaci\u00f3n en",
            "start": 5585.699,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "julio de este a\u00f1o y cuyo avance es del",
            "start": 5588.04,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "57%. en este tramo CFE lleva a cabo",
            "start": 5591.239,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n 33 servicios de conexi\u00f3n que",
            "start": 5594.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n listos para la misma fecha por",
            "start": 5597.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "\u00faltimo en el tramo 1 en Campeche Tabasco",
            "start": 5599.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y Chiapas se incrementar\u00e1n las redes",
            "start": 5602.92,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas para conectar 13 servicios",
            "start": 5605.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "con un avance a la fecha de m\u00e1s del 40%",
            "start": 5607.659,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "CFE de distribuci\u00f3n supervisa Asimismo",
            "start": 5611.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "la ejecuci\u00f3n de adecuaciones entre 165",
            "start": 5614.739,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "cruces del tren en l\u00edneas de media",
            "start": 5617.44,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "tensi\u00f3n con un progreso del",
            "start": 5619.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "50%. con este esfuerzo la CFE contin\u00faa",
            "start": 5622.62,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "hacia la etapa de interconexi\u00f3n f\u00edsica",
            "start": 5626.08,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "del tren y sus instalaciones con la red",
            "start": 5627.699,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica el siguiente paso ser\u00e1 ya",
            "start": 5630.219,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "energizarlas as\u00ed la cfa acompa\u00f1a los",
            "start": 5633.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "proyectos prioritarios del presidente",
            "start": 5636.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y se",
            "start": 5637.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mantiene fiel a la misi\u00f3n de impulsar el",
            "start": 5640.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "crecimiento y progreso de M\u00e9xico",
            "start": 5642.4,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5644.38,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5652.25,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "Muy bien pues este vamos qued\u00f3 pendiente",
            "start": 5655.06,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s un compa\u00f1ero Jorge chaparro y",
            "start": 5658.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "luego nos vamos de una vez",
            "start": 5661.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con la compa\u00f1era s\u00ed",
            "start": 5664.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tres cuatro",
            "start": 5669.04,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "cinco ah\u00ed",
            "start": 5672.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y vemos si alcanza",
            "start": 5674.1,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal Presidente buenos d\u00edas y",
            "start": 5678.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente yo quisiera preguntarle en",
            "start": 5680.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "torno a dos asuntos el primero es",
            "start": 5683.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "respecto de unos ventiladores que compr\u00f3",
            "start": 5685.92,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "el insavi durante la pandemia se trata",
            "start": 5689.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de 650 ventiladores que se adquirieron",
            "start": 5692.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por 940 millones de pesos a una empresa",
            "start": 5695.199,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "inglesa que no los entreg\u00f3 el insavi",
            "start": 5697.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "present\u00f3 una denuncia una denuncia penal",
            "start": 5700.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Incluso en contra de esta empresa",
            "start": 5703.3,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "preguntarle sabe usted del estatus en",
            "start": 5704.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que se mantiene esta denuncia y si me",
            "start": 5706.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hace favor dentro del mismo tema la",
            "start": 5710.56,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n",
            "start": 5712.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n detect\u00f3 que otros dos mil",
            "start": 5713.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "250 ventiladores con un precio de mil",
            "start": 5717.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "seiscientos millones tampoco fueron",
            "start": 5719.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "entregados pero en este caso fueron",
            "start": 5721.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pagados a cuatro proveedores y no hay",
            "start": 5723.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "forma de Recuperar el dinero al parecer",
            "start": 5725.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si usted tenga informaci\u00f3n al",
            "start": 5727.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "respecto que pudiera compartirnos s\u00ed",
            "start": 5730.12,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "cuando se adquirieron los ventiladores",
            "start": 5731.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "al inicio de la pandemia algunas",
            "start": 5734.139,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 5737.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no cumplieron en la entrega y ya se",
            "start": 5738.78,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "procedi\u00f3 penalmente es decir se",
            "start": 5742.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "presentaron denuncias no s\u00e9 el estado",
            "start": 5745.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que se encuentran las denuncias si ya",
            "start": 5749.5,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hubo respuesta de las empresas pero",
            "start": 5753.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pues hoy mismo podemos informar sobre",
            "start": 5756.54,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5760.6,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "presidente y sobre este mismo asunto",
            "start": 5761.699,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "porque ustedes nos ha dicho que pues",
            "start": 5764.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bueno se est\u00e1 combatiendo la corrupci\u00f3n",
            "start": 5766.48,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en su gobierno este",
            "start": 5768.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "asunto de la del insavi llama la",
            "start": 5771.42,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n porque no se ha recuperado",
            "start": 5774.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "estos recursos son cerca de dos mil",
            "start": 5775.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "quinientos millones pero tambi\u00e9n en el",
            "start": 5778.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "caso de segalmex a pesar de que se han",
            "start": 5780.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cumplido ya algunas \u00f3rdenes de",
            "start": 5782.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "aprehensi\u00f3n Pues seguimos sin ver que",
            "start": 5783.88,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 5785.679,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "Como dijo Vicente Fox peces gordos que",
            "start": 5787.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "caigan en esta en esta en este caso Y",
            "start": 5789.94,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pareciera Pues que estamos viendo",
            "start": 5793.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "solamente una m\u00ednima parte son 142",
            "start": 5796.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "millones de pesos los que se desviaron a",
            "start": 5799.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de carrig\u00edn para la compra de",
            "start": 5801.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "az\u00facar pero el monto desviado O al menos",
            "start": 5803.98,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no aclarado de segalmex supera los 15",
            "start": 5807.58,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos esto pues es el el",
            "start": 5812.02,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "monto m\u00e1s alto en la historia de del",
            "start": 5815.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pa\u00eds desde que se toma desde que se toma",
            "start": 5819.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "conciencia de los robos que lleva a cabo",
            "start": 5822.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "o los desv\u00edos que llevan a cabo",
            "start": 5824.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "funcionarios o probables probables",
            "start": 5826.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "desv\u00edos que llevan a cabo funcionarios y",
            "start": 5829.6,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "quiero remarcar esto presidente porque",
            "start": 5831.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "durante el sexenio del presidente",
            "start": 5833.139,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "Enrique Pe\u00f1a Nieto se dio el caso de la",
            "start": 5835.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estafa maestra la llamada estafa maestra",
            "start": 5838.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "fueron alrededor de siete mil quinientos",
            "start": 5840.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "millones de pesos entre 11 dependencias",
            "start": 5842.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es una sola dependencia y m\u00e1s 15",
            "start": 5845.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mil millones y no vemos a alguien que",
            "start": 5847.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "caiga en el caso de de esta estafa",
            "start": 5850.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "maestra tampoco Vimos a nadie que pagara",
            "start": 5854.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por esos recursos no se recuperaron en",
            "start": 5857.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es la historia de siempre el presidente",
            "start": 5859.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de que no hay castigo a responsables del",
            "start": 5861.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "saqueo al erario qu\u00e9 va a pasar en estos",
            "start": 5864.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "casos preguntarle primero si me lo",
            "start": 5867.52,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "permite pues que no hay impunidad nada",
            "start": 5869.62,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que ustedes los",
            "start": 5872.139,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "representantes de la prensa",
            "start": 5875.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "conservadora y corrupta que est\u00e1 en",
            "start": 5881.62,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "contra de nosotros",
            "start": 5885.699,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1n utilizando estos casos para",
            "start": 5889.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tratar",
            "start": 5895.679,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "de proyectar la idea de que somos",
            "start": 5897.78,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "iguales",
            "start": 5902.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de que pues es lo mismo este el caso de",
            "start": 5904.0,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "segalmex ahora",
            "start": 5909.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "t\u00fa hablas del caso de las vacunas no de",
            "start": 5912.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "los ventiladores de los ventiladores",
            "start": 5916.12,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Bueno ya s\u00ed lo que t\u00fa est\u00e1s diciendo",
            "start": 5917.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "exactamente el d\u00eda de hoy es lo que",
            "start": 5921.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 el reforma ayer",
            "start": 5925.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "o sea es una campa\u00f1a",
            "start": 5928.44,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que es importante aclarar",
            "start": 5932.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "algunas cosas primero",
            "start": 5936.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de que nosotros no toleramos la",
            "start": 5938.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n o para decirlo con m\u00e1s",
            "start": 5941.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "claridad no somos corruptos",
            "start": 5943.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no somos rateros",
            "start": 5946.719,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "A diferencia",
            "start": 5948.6,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de los gobiernos anteriores en donde lo",
            "start": 5950.58,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "que imperaba era la corrupci\u00f3n con la",
            "start": 5955.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "complicidad de ustedes de los medios de",
            "start": 5957.639,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n como ahora se est\u00e1 llevando",
            "start": 5961.06,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a cabo un cambio en donde no se permite",
            "start": 5963.699,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n ni hay impunidad Entonces",
            "start": 5966.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 5971.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "utilizan estos casos que se est\u00e1n",
            "start": 5972.48,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "presentando para magnificarlos y",
            "start": 5977.08,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "querer de esta forma igualarnos",
            "start": 5981.6,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "es decir todos son iguales es lo mismo",
            "start": 5988.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no hay honestidad",
            "start": 5993.34,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "sin embargo pues no es como ustedes lo",
            "start": 5996.0,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "plantean se dan estos casos y a",
            "start": 6000.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "diferencia de lo de antes",
            "start": 6003.659,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "se castiga a los responsables porque no",
            "start": 6006.0,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "hay impunidad en el caso de segalmex",
            "start": 6009.42,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ya hay dictadas \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n",
            "start": 6015.38,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "S\u00ed y ya hay detenidos y vamos a aclarar",
            "start": 6018.239,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es m\u00e1s a lo mejor la pr\u00f3xima",
            "start": 6022.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "semana C\u00f3mo se dio el fraude Cu\u00e1nto se",
            "start": 6026.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ha recuperado porque ya ustedes ya est\u00e1n",
            "start": 6030.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hablando de quince mil millones de pesos",
            "start": 6033.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vamos a ver cu\u00e1nto es la cantidad",
            "start": 6036.06,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto se recuper\u00f3",
            "start": 6039.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto realmente es el desfalco",
            "start": 6041.659,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes son los responsables",
            "start": 6047.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n se han",
            "start": 6049.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "girado Cu\u00e1ntos ya est\u00e1n presos",
            "start": 6052.62,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "todo completo porque ustedes llevan esa",
            "start": 6055.34,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n",
            "start": 6061.56,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "no digo pol\u00edtica porque la pol\u00edtica es",
            "start": 6064.38,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "un noble oficio",
            "start": 6066.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dir\u00eda yo una intenci\u00f3n politiquera no",
            "start": 6068.48,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "tendenciosa",
            "start": 6073.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6077.78,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "compararnos en el caso de los",
            "start": 6079.58,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "ventiladores tambi\u00e9n vamos a informar",
            "start": 6082.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pero te quiero mostrar Porque no solo es",
            "start": 6085.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "a ti qu\u00e9 bueno que haces la pregunta",
            "start": 6088.98,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6091.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Porque si a nosotros nos apoya la gente",
            "start": 6093.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "es porque informamos",
            "start": 6096.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 6100.199,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "socializa la informaci\u00f3n porque si no",
            "start": 6102.5,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "con las campa\u00f1as de desprestigio y",
            "start": 6106.46,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 6112.699,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "manipulaciones",
            "start": 6114.86,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "podr\u00edan ustedes lograr su prop\u00f3sito de",
            "start": 6116.6,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "hacerle creer a la gente de que somos",
            "start": 6122.179,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "iguales entonces para eso es la ma\u00f1anera",
            "start": 6125.4,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "que nos ayuda mucho",
            "start": 6129.119,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "a aclarar Por qu\u00e9 no pones",
            "start": 6130.699,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "el peri\u00f3dico de ayer",
            "start": 6136.219,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "el reforma y vas a ver que es",
            "start": 6141.32,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "exactamente lo mismo que t\u00fa est\u00e1s",
            "start": 6145.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "planteando presente en lo que lo ponen",
            "start": 6148.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "recordarle por ejemplo que",
            "start": 6150.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ya mire rapidito",
            "start": 6152.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ocho columnas",
            "start": 6164.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "detienen la PGR a Zurita Jim\u00e9nez",
            "start": 6171.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "colaborador en el gobierno del Distrito",
            "start": 6175.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Federal no conozco al se\u00f1or pero",
            "start": 6178.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con amlo y",
            "start": 6181.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 6184.56,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "buscando siempre",
            "start": 6186.96,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "lo que t\u00fa dijiste Mira equivale desv\u00edo a",
            "start": 6190.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "dos veces estafa maestra palabras m\u00e1s",
            "start": 6195.239,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "palabras menos",
            "start": 6198.96,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "quince mil quinientos millones",
            "start": 6202.38,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1 lo que t\u00fa est\u00e1s",
            "start": 6208.86,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "referente esto no he visto El Universal",
            "start": 6212.36,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ni El Milenio",
            "start": 6216.06,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "ni El Sol de M\u00e9xico pero debe ser lo",
            "start": 6218.58,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 6220.679,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "y en la radio",
            "start": 6223.38,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "a todo lo que da",
            "start": 6226.619,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Y seguramente en la televisi\u00f3n",
            "start": 6229.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pero ya que estamos en esto miren ayer",
            "start": 6233.219,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 6235.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hace el reforma",
            "start": 6236.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para que vean lo que es",
            "start": 6239.58,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "un peri\u00f3dico tendencioso",
            "start": 6244.739,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6249.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "manipulador",
            "start": 6251.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Antier no el viernes",
            "start": 6254.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se dio a conocer",
            "start": 6258.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de que la elecci\u00f3n",
            "start": 6261.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que hicieron mediante insaculaci\u00f3n",
            "start": 6265.199,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "o sorteo",
            "start": 6269.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 una se\u00f1ora",
            "start": 6271.38,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de presidenta del INE",
            "start": 6274.26,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6278.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "yo dije",
            "start": 6280.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este que no conoc\u00eda la se\u00f1ora pero que",
            "start": 6281.48,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "s\u00ed conoc\u00eda la familia ataray",
            "start": 6285.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eso dije",
            "start": 6289.139,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "y hasta me sorprendi\u00f3 porque yo pensaba",
            "start": 6292.38,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ese viernes en la ma\u00f1ana",
            "start": 6295.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de que quien hab\u00eda resultado",
            "start": 6298.619,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "electa",
            "start": 6302.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "o seleccionada mediante sorteo era una",
            "start": 6305.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hija",
            "start": 6309.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6311.76,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tadei de Jorge",
            "start": 6315.3,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que lo conozco desde hace mucho tiempo",
            "start": 6318.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "yo pensaba pero cuando veo que le digo a",
            "start": 6321.84,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas",
            "start": 6324.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este Pon el curr\u00edculum me encuentro que",
            "start": 6325.58,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora naci\u00f3 en el est\u00e1 joven puesto",
            "start": 6330.3,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 en el 63",
            "start": 6335.699,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "pues no puede ser hija",
            "start": 6338.639,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "de Jorge porque",
            "start": 6343.32,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "\u00e9l debe de tener hasta menos que ella",
            "start": 6346.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed me enter\u00e9 de que era su",
            "start": 6352.739,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "hermana no su hija",
            "start": 6356.219,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 en el 63 yo nac\u00ed en el cincuenta y",
            "start": 6362.179,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "tres yo voy para este a\u00f1o cumplo setenta",
            "start": 6364.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Y pues la se\u00f1ora va a cumplir 60",
            "start": 6367.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed me entero",
            "start": 6370.86,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "pero L\u00f3pez D\u00f3riga",
            "start": 6374.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y el reforma",
            "start": 6378.48,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 6381.3,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la familia",
            "start": 6383.219,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "entonces resulta que esta foto yo me la",
            "start": 6388.139,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tom\u00e9",
            "start": 6390.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pues hace algunos a\u00f1os y esta se\u00f1ora es",
            "start": 6392.219,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "la esposa",
            "start": 6396.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6398.46,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "no es la presidenta del",
            "start": 6403.139,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "in entonces aqu\u00ed pues lo que dicen Es",
            "start": 6408.6,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "que yo",
            "start": 6412.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ment\u00ed que si la conoc\u00eda",
            "start": 6413.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Este es el periodismo",
            "start": 6418.02,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n haciendo nuestros",
            "start": 6421.5,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "opositores de derecha",
            "start": 6423.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "calumnioso",
            "start": 6429.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "manipulador",
            "start": 6431.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y lo estamos enfrentando",
            "start": 6434.1,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6438.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "les dir\u00eda yo que",
            "start": 6440.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "hasta sano",
            "start": 6445.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que surjan estas cosas por qu\u00e9 todos los",
            "start": 6450.239,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "medios en contra",
            "start": 6454.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Pues ven este peri\u00f3dico todo es en",
            "start": 6456.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "contra Y eso que quitamos",
            "start": 6459.84,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "porque como dije que ni un voto",
            "start": 6463.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "a un grupo pues",
            "start": 6469.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6471.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es ni un voto a los corruptos Entonces",
            "start": 6474.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ya no queremos este poner nada No nos",
            "start": 6477.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vayan a sancionar",
            "start": 6480.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en el INE Aunque ya no est\u00e1n los de",
            "start": 6483.78,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "antes pero de todas maneras",
            "start": 6486.78,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pues esto es lo que est\u00e1 sucediendo no",
            "start": 6489.98,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pones el tuit de",
            "start": 6492.78,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "de no el de L\u00f3pez D\u00f3riga",
            "start": 6495.78,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "vamos a aprovechar para ver si tienen",
            "start": 6500.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cuidado",
            "start": 6502.619,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "miren lo que dice",
            "start": 6509.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el gran periodista famoso",
            "start": 6512.58,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "como Jorge Ramos como Ciro G\u00f3mez Leyva",
            "start": 6515.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "como Sarmiento",
            "start": 6521.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "zuckerman",
            "start": 6525.3,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "Carmen Aristegui",
            "start": 6529.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama el que gana diez millones",
            "start": 6533.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de pesos mensuales Jorge Ramos",
            "start": 6535.139,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "se le chisp\u00f3 dice",
            "start": 6541.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "yo dije yo no conozco a la se\u00f1ora tadei",
            "start": 6544.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Ni s\u00e9 qui\u00e9n es",
            "start": 6546.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a lo mejor s\u00ed la he visto bueno qui\u00e9n",
            "start": 6549.119,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "sabe",
            "start": 6551.4,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 6554.52,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Yo pensaba que era una de pues imagino",
            "start": 6558.179,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "este la nena de",
            "start": 6561.6,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "pero no cuando veo que",
            "start": 6565.739,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 en el 63",
            "start": 6568.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hay una muy buena canci\u00f3n",
            "start": 6571.38,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de Ana Bel\u00e9n",
            "start": 6573.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que se llama",
            "start": 6575.3,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "yo nac\u00ed en el 53",
            "start": 6577.159,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "esta la vamos a poner no",
            "start": 6581.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6583.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tengo un gran orgullo un gran orgullo",
            "start": 6585.48,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que",
            "start": 6588.98,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "en mil Eso es para que digan los",
            "start": 6590.9,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "conservadores no",
            "start": 6594.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "para hacerlos este que se enojen",
            "start": 6595.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "temprano que les recomendar\u00eda que se",
            "start": 6598.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "serenen que hay que tener sentido del",
            "start": 6601.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "humor",
            "start": 6604.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que",
            "start": 6605.82,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Miguel Hidalgo naci\u00f3",
            "start": 6609.139,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "en 1753",
            "start": 6614.04,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Mart\u00ed",
            "start": 6619.679,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que lo admiro tanto en 1853",
            "start": 6623.159,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "Entonces el 53 es un buen a\u00f1o a ver Pon",
            "start": 6628.32,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ya pusimos pongan a Bel\u00e9n Esp\u00e9rate Vamos",
            "start": 6632.78,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "a seguir adelante",
            "start": 6636.42,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "es que es muy interesante lo que dice",
            "start": 6642.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Ana Bel\u00e9n dice qu\u00e9 te puedo contar qu\u00e9",
            "start": 6644.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "te puedo decir",
            "start": 6648.239,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ya les met\u00ed",
            "start": 6652.56,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "un l\u00edo Ah presidente no va a ser f\u00e1cil",
            "start": 6654.199,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Ahorita seguimos No s\u00e9 no hay tiempo no",
            "start": 6661.139,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "hay problema no hay prisa",
            "start": 6664.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la tendremos",
            "start": 6669.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es que me dijeron al otro d\u00eda dice ya no",
            "start": 6678.9,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pone canciones",
            "start": 6683.04,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 6689.28,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6691.34,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6691.91,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6695.76,
            "duration": 12.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6697.76,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "Yo tambi\u00e9n",
            "start": 6712.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nac\u00ed en el 53",
            "start": 6715.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y jam\u00e1s",
            "start": 6719.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "le tuve miedo a vivir",
            "start": 6721.82,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6725.09,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6725.31,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de un salto en el primer tren",
            "start": 6728.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6731.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hay que ver en todo ha sido aprendiz no",
            "start": 6733.58,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "me pesa lo vivido",
            "start": 6738.48,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "me mata la estupidez de enterraron",
            "start": 6742.1,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6752.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "Yo tambi\u00e9n",
            "start": 6755.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nac\u00ed en el 53",
            "start": 6757.4,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "Yo tambi\u00e9n",
            "start": 6761.54,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "crec\u00ed con ella",
            "start": 6764.179,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6766.96,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "como t\u00fa",
            "start": 6768.619,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sintiendo la sangre",
            "start": 6770.78,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "me abrac\u00e9",
            "start": 6775.1,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "sabiendo que iba a perder siempre",
            "start": 6777.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "encuentras algo listo",
            "start": 6780.679,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "que sabe lo que hay que hacer que",
            "start": 6784.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "aprendi\u00f3 todo en los libros",
            "start": 6787.38,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "que nunca salto sin red que te puedo",
            "start": 6790.88,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "contar que t\u00fa no hayas vivido que te",
            "start": 6796.26,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "puedo contar que t\u00fa lo hayas so\u00f1ado",
            "start": 6799.32,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que te puedo contar que t\u00fa no hayas",
            "start": 6803.0,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "vivido que te puedo contar que t\u00fa no",
            "start": 6806.58,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "hayas so\u00f1ado",
            "start": 6809.699,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "Yo tambi\u00e9n",
            "start": 6813.56,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "nac\u00ed en el 53",
            "start": 6816.26,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "y so\u00f1\u00e9 lo mismo que sue\u00f1as t\u00fa",
            "start": 6820.34,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "como t\u00fa no quiero mirar atr\u00e1s",
            "start": 6826.94,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6831.37,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "s\u00e9 muy bien",
            "start": 6833.239,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "que puedo volverme estar siempre tuve",
            "start": 6835.219,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "m\u00e1s amigos",
            "start": 6839.58,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de los que pude contar s\u00e9 que hay varios",
            "start": 6841.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "malheridos",
            "start": 6846.739,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "que esperan una se\u00f1al que te puedo decir",
            "start": 6848.42,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "que t\u00fa lo hayas vivido que te puedo",
            "start": 6853.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "contar que t\u00fa no hayas so\u00f1ado",
            "start": 6856.56,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que te puedo decir que t\u00fa no hayas",
            "start": 6860.119,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "vivido que te puedo contar que t\u00fa no",
            "start": 6863.58,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hayas so\u00f1ado",
            "start": 6866.699,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6867.5,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6873.07,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6877.48,
            "duration": 20.62
        },
        {
            "text": "no me pesa lo vivido",
            "start": 6893.6,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "me mata la estupidez de enterrar un fin",
            "start": 6898.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de siglo",
            "start": 6902.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "distinto del que so\u00f1\u00e9",
            "start": 6904.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "que te puedo contar que t\u00fa lo hayas",
            "start": 6908.3,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "vivido que te puedo contar que t\u00fa no",
            "start": 6911.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hayas so\u00f1ado",
            "start": 6914.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "que te puedo contar que t\u00fa no hayas",
            "start": 6916.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "vivido que te puedo contar que t\u00fa vayas",
            "start": 6919.619,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "so\u00f1ado",
            "start": 6922.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que te puedo contar",
            "start": 6924.38,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "que Has vivido que te puedo contar que",
            "start": 6927.42,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "t\u00fa lo hayas so\u00f1ado",
            "start": 6930.239,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "que te puedo contar",
            "start": 6932.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que te puedo decir",
            "start": 6935.9,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6939.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6939.95,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6942.88,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "ya ahora s\u00ed V\u00e1monos s\u00ed presidente nada",
            "start": 6946.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s recordarle que este periodismo que",
            "start": 6949.739,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que no le gusta es el periodismo que",
            "start": 6953.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "descubri\u00f3 las toallas de Fox es el",
            "start": 6955.139,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "periodismo que estuvo con Atenco durante",
            "start": 6956.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "toda la Pues esta campa\u00f1a que hizo el",
            "start": 6959.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "expresidente es el periodismo que",
            "start": 6962.88,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "estuvimos junto a usted cuando nos dio",
            "start": 6964.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los contratos de Murillo de aquellas",
            "start": 6966.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pipas que consegu\u00eda su familia para",
            "start": 6968.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vender la Pemex es el mismo periodismo",
            "start": 6970.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que hizo la casa blanca Es el mismo",
            "start": 6973.5,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "periodismo que ha estado presente todo",
            "start": 6975.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el tiempo no hay no hay no hay",
            "start": 6976.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "compromiso con el Gobierno no hay",
            "start": 6979.98,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "amistad y no hay cercan\u00eda Y eso lo ha",
            "start": 6981.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pedido usted pero bueno",
            "start": 6983.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "independientemente de ella o sea este",
            "start": 6985.04,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "este es m\u00e1s puede ser el mismo de este",
            "start": 6988.38,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "porque pues no ha habido la verdad de",
            "start": 6994.28,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "cambios pero ahora",
            "start": 6998.1,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ese periodismo que cay\u00f3",
            "start": 7002.26,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo que para",
            "start": 7005.719,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "se dice",
            "start": 7010.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "coloquialmente",
            "start": 7013.82,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "para taparle el ojo al macho",
            "start": 7016.04,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "para simular de que eran independientes",
            "start": 7019.639,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "de repente",
            "start": 7024.139,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 7026.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "una acusaci\u00f3n",
            "start": 7028.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "As\u00ed",
            "start": 7031.9,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "es espor\u00e1dica Y en este en este pero",
            "start": 7033.94,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 7037.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ahora no es espor\u00e1dica ahora es diario",
            "start": 7038.78,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "Aunque mientan presentes de todos los",
            "start": 7044.06,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 7048.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque a m\u00ed me gusta la historia Pero",
            "start": 7049.639,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 7052.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todos podemos Investigar por nuestra",
            "start": 7054.58,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 7058.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 7059.599,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "desde Madero se hab\u00eda atacado tanto a un",
            "start": 7061.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "presidente como ahora",
            "start": 7065.06,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y es el periodismo",
            "start": 7069.08,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el medio son los voceros de quienes",
            "start": 7074.92,
            "duration": 12.239
        },
        {
            "text": "estaban acostumbrados a saquear a robar",
            "start": 7082.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 7087.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "existen relaciones de complicidad",
            "start": 7089.08,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "entre los que robaban Y los due\u00f1os de",
            "start": 7091.719,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y adem\u00e1s",
            "start": 7097.219,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con periodistas famosos que tambi\u00e9n se",
            "start": 7100.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "corrompieron",
            "start": 7104.659,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 7105.76,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "porque un periodista que gana diez",
            "start": 7108.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "millones de pesos mensuales",
            "start": 7111.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "pues no puede ser",
            "start": 7113.9,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "un acento en esta",
            "start": 7116.719,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "o el que tiene",
            "start": 7119.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "departamentos de lujo como lo har\u00e9 de",
            "start": 7121.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Mola seis",
            "start": 7124.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "departamentos de lujo en la Ciudad de",
            "start": 7127.3,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico una casa de campo",
            "start": 7129.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la residencia con lagos artificiales",
            "start": 7133.099,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "en Valle de Bravo",
            "start": 7137.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que debe de valar quinientos millones de",
            "start": 7139.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "pesos o departamentos de lujo en el",
            "start": 7143.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 7147.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "no es una prensa que averg\u00fcenza",
            "start": 7149.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el periodismo",
            "start": 7156.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de Daniel Cabrera del hijo de la huizote",
            "start": 7158.02,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "que averg\u00fcenza el periodismo",
            "start": 7162.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que hizo en su tiempo Francisco",
            "start": 7165.099,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "Zarco que averg\u00fcenza el periodismo que",
            "start": 7170.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hicieron los Hermanos Flores Mag\u00f3n y",
            "start": 7173.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muchos otros",
            "start": 7176.96,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "no Este es un periodismo completamente",
            "start": 7178.76,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "mercantil para decir lo menos Entonces",
            "start": 7187.659,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "es lo que estamos enfrentando pero digo",
            "start": 7192.739,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Vamos a continuar con este debate porque",
            "start": 7196.179,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es muy bueno",
            "start": 7200.119,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7201.639,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "el periodismo corrupto que padecemos fue",
            "start": 7203.98,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "el que sostuvo",
            "start": 7208.82,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "a los gobiernos corruptos de antes",
            "start": 7212.239,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "y el que toler\u00f3",
            "start": 7218.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el saqueo que se llev\u00f3 a cabo en el pa\u00eds",
            "start": 7220.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "claro presidente a reserva de que nos ha",
            "start": 7223.54,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "gustado el favor de proporcionarnos la",
            "start": 7226.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n correcta sobre lo que ha",
            "start": 7228.32,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "recuperado el estado mexicano y lo que",
            "start": 7230.9,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estar\u00eda todav\u00eda en Pues",
            "start": 7232.699,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "en proceso de investigar sobre",
            "start": 7236.5,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "resolverse en torno a este presunto",
            "start": 7238.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "desfalco en segalmex nos puede recordar",
            "start": 7240.86,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1 Ignacio Valle",
            "start": 7243.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este creo que en gobernaci\u00f3n pero",
            "start": 7245.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n \u00e9l no ha perdido el empleo y",
            "start": 7249.5,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tampoco ha perdido",
            "start": 7252.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda lo est\u00e1 este culpando la",
            "start": 7254.139,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n",
            "start": 7260.36,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "que yo di y siempre he dado",
            "start": 7261.28,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "es el que no haya impunidad para nadie",
            "start": 7266.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ni siquiera para mis familiares por eso",
            "start": 7268.58,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los puedo enfrentar a ustedes y a los de",
            "start": 7272.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "arriba Los machuchones Claro porque",
            "start": 7276.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tengo autoridad moral",
            "start": 7278.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "si yo fuese corrupto",
            "start": 7280.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "yo fuese",
            "start": 7284.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "un encubridor",
            "start": 7285.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues entonces",
            "start": 7289.699,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ya me hubiesen destruido Claro porque",
            "start": 7290.92,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese soportar toda la andanada",
            "start": 7294.98,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "d\u00eda y noche",
            "start": 7299.42,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7303.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hablando coloquialmente tambi\u00e9n porque",
            "start": 7305.599,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "as\u00ed se entiende mejor",
            "start": 7308.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nos hacen Lo que el viento a Ju\u00e1rez",
            "start": 7310.06,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "que por cierto no es una groser\u00eda",
            "start": 7314.42,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "es que se cuenta la an\u00e9cdota",
            "start": 7319.099,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "de que cuando Ju\u00e1rez era ni\u00f1o",
            "start": 7324.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "enguelatado hay una lagunita",
            "start": 7326.06,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "entonces fue Ju\u00e1rez",
            "start": 7330.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como ni\u00f1o al orilla de la Laguna",
            "start": 7332.32,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "y se desprendi\u00f3",
            "start": 7336.02,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "de pues una porci\u00f3n de tierra",
            "start": 7339.619,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "donde estaba",
            "start": 7345.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque viene un viento",
            "start": 7347.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "se hizo una peque\u00f1a isla y \u00e9l se acost\u00f3",
            "start": 7350.3,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 7355.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ya pas\u00f3 el viento y lleg\u00f3 a la orilla",
            "start": 7356.86,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "ese pedazo de tierra",
            "start": 7361.0,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "y ya salt\u00f3",
            "start": 7365.48,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "y se puso a salvo",
            "start": 7369.8,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y por eso es",
            "start": 7373.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el dicho",
            "start": 7375.099,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "me hacen Lo que el viento a Ju\u00e1rez otros",
            "start": 7378.32,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "dicen que no fue que se desprendi\u00f3 un",
            "start": 7381.8,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pedazo de tierra en lo que fue pues una",
            "start": 7385.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a barca",
            "start": 7389.54,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "dir\u00edamos en Tabasco un cayuco que estaba",
            "start": 7396.219,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este Ju\u00e1rez",
            "start": 7400.179,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "en esa Barca balsa cayuco y vino el",
            "start": 7402.219,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "viento y se fue en medio de la laguna",
            "start": 7407.9,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "estaba muy fuerte el viento y se acost\u00f3",
            "start": 7410.679,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "a esperar a que pasara el viento ya pas\u00f3",
            "start": 7416.78,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "entonces para que no se vaya a",
            "start": 7419.619,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "interpretar el otro d\u00eda tambi\u00e9n mand\u00e9 al",
            "start": 7421.699,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": " a unos corruptos",
            "start": 7423.92,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "y este y tuve que aclarar que mandarlos",
            "start": 7426.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "al pues no significa ninguna",
            "start": 7430.219,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "groser\u00eda porque antes en los barcos no",
            "start": 7432.98,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "en el m\u00e1stil hab\u00eda una parte",
            "start": 7438.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como una casita en donde todo el que se",
            "start": 7442.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "portaba mal todo el marinero que se",
            "start": 7445.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "portaba mal lo mandaban al ser casi y a",
            "start": 7446.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "esa casita le llamaban el",
            "start": 7451.159,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "Entonces es mandarlos al no es",
            "start": 7453.98,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "mandarlos",
            "start": 7457.78,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "digo no es insulto pues este",
            "start": 7460.119,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es que vayan all\u00e1",
            "start": 7463.659,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "este a la casita del m\u00e1stil",
            "start": 7468.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "presidente y en esta en este orden de",
            "start": 7473.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ideas usted instrucciones para que Pero",
            "start": 7476.48,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "oye nos va a venir quiero que venga el",
            "start": 7479.48,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 7484.719,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "y vamos a procurar",
            "start": 7488.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que a\u00fan cuando est\u00e1 lo del debido",
            "start": 7492.58,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "proceso y todo esto pero como nos",
            "start": 7495.02,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "importa mucho",
            "start": 7497.599,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "porque si no se da la informaci\u00f3n",
            "start": 7498.699,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 7501.86,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pues le dan vuelo no cuando",
            "start": 7506.84,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "a lo supuestos o",
            "start": 7510.099,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "a la informaci\u00f3n como le ponen",
            "start": 7514.179,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "disponible o a la opini\u00f3n de los",
            "start": 7518.38,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "expertos o sea entonces vale m\u00e1s que se",
            "start": 7521.42,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "informe bien y no va a haber",
            "start": 7526.099,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "impunidad para nadie tan es as\u00ed que ya",
            "start": 7529.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n presos",
            "start": 7533.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "como ocho diez y est\u00e1n dictadas \u00f3rdenes",
            "start": 7534.88,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de aprehensi\u00f3n",
            "start": 7540.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y hay jueces que no han querido dar",
            "start": 7542.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "las hordas de ampliaci\u00f3n porque este",
            "start": 7546.04,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "grupo",
            "start": 7549.08,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "f\u00edjese lo que son las cosas",
            "start": 7550.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 protegido tambi\u00e9n porque la mayor\u00eda",
            "start": 7552.94,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "viene de los partidos opositores",
            "start": 7556.34,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "son de esas cosas que suelen pasar este",
            "start": 7561.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "se integr\u00f3 el gobierno",
            "start": 7566.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de integra el gobierno vienen",
            "start": 7568.52,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "este servidores o funcionarios de tiempo",
            "start": 7572.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s o",
            "start": 7576.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "proveedores de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 7581.84,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7586.099,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se meten",
            "start": 7587.98,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "o se quedan ah\u00ed enquistados",
            "start": 7590.659,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "Tenemos muchos casos as\u00ed",
            "start": 7594.26,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "y el director de segal me confi\u00f3 toda",
            "start": 7598.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "esta gente la mayor\u00eda",
            "start": 7603.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de partidos que no voy aqu\u00ed a mencionar",
            "start": 7606.52,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "muy mal acostumbrados",
            "start": 7609.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a robar",
            "start": 7612.739,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "Este Entonces",
            "start": 7614.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "se nos metieron",
            "start": 7616.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como una plaga",
            "start": 7619.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Pero eso s\u00ed cuando",
            "start": 7622.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se descubre",
            "start": 7625.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "denuncia penal",
            "start": 7628.46,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Eso",
            "start": 7630.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no se hace antes",
            "start": 7631.659,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed este lo que se buscaba era",
            "start": 7634.96,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "tapar",
            "start": 7638.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nosotros no somos tapaderas de nadie y",
            "start": 7640.219,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "sab\u00eda usted de los antecedentes de",
            "start": 7643.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Ignacio Valle en la conasupo de Ra\u00fal",
            "start": 7644.36,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Salinas de Gortari s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero",
            "start": 7646.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "yo tengo una opini\u00f3n de \u00e9l buena \u00e9l fue",
            "start": 7650.86,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mi jefe",
            "start": 7655.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Cuando yo fui director del Instituto",
            "start": 7657.38,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Nacional indigenista en Tabasco",
            "start": 7659.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mil novecientos setenta y siete",
            "start": 7663.46,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os y lo considero Pues",
            "start": 7666.34,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "un agente Con principios un agente",
            "start": 7671.239,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "honesta No lo considero",
            "start": 7673.82,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "una persona corrupta yo siento que a \u00e9l",
            "start": 7677.26,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ese es mi opini\u00f3n y siempre digo lo que",
            "start": 7680.659,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pienso",
            "start": 7683.9,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "lo este tradicional",
            "start": 7685.3,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "gente que ven\u00eda de tiempo atr\u00e1s con \u00e9l",
            "start": 7690.56,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que se ech\u00f3 a perder y que del Antiguo",
            "start": 7694.099,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen y \u00e9l les dio entrada",
            "start": 7698.06,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pero si \u00e9l tambi\u00e9n",
            "start": 7702.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "resulta que tiene responsabilidad \u00e9l",
            "start": 7705.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tiene que asumirse",
            "start": 7708.8,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "o sea cero",
            "start": 7711.199,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n cero impunidad",
            "start": 7713.26,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "ni a mis hermanos ni a mis hijos",
            "start": 7716.9,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me eligieron",
            "start": 7721.159,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "para representar al pueblo de M\u00e9xico y",
            "start": 7723.739,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "no permitir",
            "start": 7727.06,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 7729.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en esta por eso es distinto esto y por",
            "start": 7732.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eso es muy buena la democracia porque",
            "start": 7736.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "antes a los presidentes los pon\u00edan los",
            "start": 7739.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "grupos de intereses creados",
            "start": 7742.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no el pueblo",
            "start": 7745.46,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Entonces cuando hay democracia",
            "start": 7748.04,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "es el pueblo El que decide elige y vale",
            "start": 7751.06,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "lo mismo el voto de un periodista famoso",
            "start": 7756.02,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de los que supuestamente forman opini\u00f3n",
            "start": 7762.02,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que el voto de un campesino",
            "start": 7766.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "entonces por eso hay que cuidar la",
            "start": 7770.36,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 7771.92,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "adelante S\u00ed presente van a venir la",
            "start": 7774.98,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "semana pr\u00f3xima van a estar aqu\u00ed okay",
            "start": 7778.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Este de la funci\u00f3n p\u00fablica presidente",
            "start": 7781.699,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "usted dio instrucciones entonces de que",
            "start": 7785.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no hubiera impunidad para nadie y que se",
            "start": 7787.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "actuara conforme a derecho en contra de",
            "start": 7790.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "S\u00ed en agosto de 2020 usted tambi\u00e9n dio",
            "start": 7792.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "instrucciones para que ninguna",
            "start": 7795.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "dependencia del Gobierno Federal",
            "start": 7797.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "volviera a contratar servicios de",
            "start": 7799.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "seguridad privada",
            "start": 7802.159,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "parece que no le hicieron caso en el",
            "start": 7803.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "caso de Chihuahua en la estaci\u00f3n",
            "start": 7806.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "migratoria estuvo a cargo de una empresa",
            "start": 7808.52,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de seguridad privada muy mal que provoc\u00f3",
            "start": 7811.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hasta ahora Las investigaciones as\u00ed lo",
            "start": 7814.699,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "se\u00f1alan que provoc\u00f3 la muerte de estos",
            "start": 7817.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "migrantes qu\u00e9 va a ocurrir en ese caso",
            "start": 7819.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque pues adem\u00e1s es una persona",
            "start": 7821.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "cercan\u00eda usted del Se\u00f1or Francisco",
            "start": 7823.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "gardu\u00f1o qu\u00e9 va a pasar cuando se",
            "start": 7825.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "desatiende una instrucci\u00f3n presidencial",
            "start": 7827.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de esta de este Calibre O sea ahorita la",
            "start": 7830.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda tiene Bueno pues instrucci\u00f3n de",
            "start": 7833.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no actuar sin impunidad para nadie y",
            "start": 7835.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estamos en espera de que as\u00ed lo haga",
            "start": 7839.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pero en a\u00fan hubo una instrucci\u00f3n en 2020",
            "start": 7840.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "o sea hace ya pr\u00e1cticamente tres a\u00f1os la",
            "start": 7843.26,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n",
            "start": 7846.98,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "si la instrucci\u00f3n no Bueno s\u00ed la",
            "start": 7849.639,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n a la secretaria de seguridad",
            "start": 7854.179,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y la recomendaci\u00f3n",
            "start": 7856.34,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "S\u00ed al fiscal",
            "start": 7860.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "es de que no haya impunidad Eso es para",
            "start": 7864.199,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nadie Eso se va a castigar presidente en",
            "start": 7867.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la parte jur\u00eddica pero en la parte",
            "start": 7870.739,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica en lo que tiene que ver s\u00ed pero",
            "start": 7872.599,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "primero mi jefe me da una instrucci\u00f3n",
            "start": 7875.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pues hay que acatarla primero primero",
            "start": 7876.86,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "hay que este ver lo jur\u00eddico Lo legal",
            "start": 7880.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 7884.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que no eres t\u00fa nada m\u00e1s son millones ya",
            "start": 7887.199,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "dije este desde luego hay Quienes son",
            "start": 7891.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "conservadores por dinero",
            "start": 7896.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "o sea porque lo que les interesa es el",
            "start": 7898.28,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "dinero esos a los que respeto menos",
            "start": 7900.679,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "respeto m\u00e1s",
            "start": 7903.34,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "a los conservadores",
            "start": 7906.619,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "por pensamiento",
            "start": 7909.619,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "esos este pues no coincido con ellos",
            "start": 7913.119,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7918.58,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tienen una ideolog\u00eda",
            "start": 7921.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "defienden una doctrina",
            "start": 7924.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero los otros lo que buscan es",
            "start": 7927.619,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "solamente",
            "start": 7932.08,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 7934.179,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 7941.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 7944.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda la que est\u00e1 haciendo la",
            "start": 7947.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n o sea",
            "start": 7950.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ustedes quisieran",
            "start": 7952.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ni as\u00ed se conformar\u00edan",
            "start": 7956.599,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "que quem\u00e1ramos en le\u00f1a verde en el",
            "start": 7960.619,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo",
            "start": 7964.699,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "a los que este",
            "start": 7967.119,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "presuntamente cometieron",
            "start": 7972.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "un delito",
            "start": 7974.9,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "por ejemplo el preferido escritor",
            "start": 7977.78,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de todos los conservadores de los m\u00e1s",
            "start": 7981.579,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "le\u00eddos",
            "start": 7985.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Mart\u00edn Moreno eso plante\u00f3 que este \u00e9l",
            "start": 7987.099,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "quemar\u00eda",
            "start": 7991.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en el Z\u00f3calo ponlo no Ponlo",
            "start": 7993.8,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "a todos los morenistas ese pensamiento",
            "start": 7997.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8002.159,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "prevalece impera",
            "start": 8003.96,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "y tiene much\u00edsima clientela",
            "start": 8006.699,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muchos lectores",
            "start": 8012.9,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "presidente Pero entonces tenemos que",
            "start": 8014.94,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "esperar porque f\u00edjense que antes no",
            "start": 8019.179,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "hab\u00eda estado derecho era estado de",
            "start": 8022.9,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "chueco",
            "start": 8025.84,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "presidente y ahora si hay Estado de",
            "start": 8026.82,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "derecho Entonces es la fiscal\u00eda la que",
            "start": 8029.5,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "va a resolver",
            "start": 8033.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sobre este asunto y tambi\u00e9n te aclaro",
            "start": 8035.079,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "otra cosa sobre los servicios de",
            "start": 8037.48,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n privada este yo dije no se",
            "start": 8041.5,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "contratan porque es el colmo",
            "start": 8047.86,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cuando ustedes no lo denunciaban",
            "start": 8050.219,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "porque pues estaba Chong en gobernaci\u00f3n",
            "start": 8053.619,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "No creo que ustedes hayan denunciado",
            "start": 8057.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "algo de Chong Pero en fin en ese",
            "start": 8060.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8063.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8065.079,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando la polic\u00eda federal depend\u00eda",
            "start": 8067.239,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n",
            "start": 8072.579,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n cuidaba las oficinas de",
            "start": 8075.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 8078.099,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "era polic\u00eda privada",
            "start": 8079.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de Hidalgo y del Estado de M\u00e9xico se",
            "start": 8084.82,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "crearon estas polic\u00edas privadas",
            "start": 8087.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "proliferaron Entonces cuando llegamos",
            "start": 8090.06,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "dijimos ya no",
            "start": 8092.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "vamos a utilizar esta polic\u00eda es",
            "start": 8095.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "privadas",
            "start": 8098.44,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "vamos a tener s\u00ed un servicio",
            "start": 8099.88,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "Federal de protecci\u00f3n",
            "start": 8106.38,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "para las oficinas para todo lo que se",
            "start": 8109.9,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "requiere",
            "start": 8114.579,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "se empez\u00f3 con la formaci\u00f3n",
            "start": 8116.579,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "de estos nuevos elementos de esta",
            "start": 8120.36,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "corporaci\u00f3n para ir sustituyendo pero no",
            "start": 8124.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "hemos logrado",
            "start": 8128.26,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tener todos los que necesitamos",
            "start": 8130.179,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "para sustituir por completo",
            "start": 8134.639,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "a estos servicios privados entonces por",
            "start": 8139.5,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eso se hizo esa contrataci\u00f3n",
            "start": 8143.199,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "Supongo",
            "start": 8145.139,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "va la fiscal\u00eda a ir al fondo Pero qu\u00e9",
            "start": 8146.94,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n diciendo",
            "start": 8153.28,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "porque es muy interesante todos los",
            "start": 8156.159,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "temas de estos est\u00e1n diciendo que yo",
            "start": 8158.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 8163.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "protegiendo",
            "start": 8164.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "al due\u00f1o",
            "start": 8166.56,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de esta empresa que no s\u00e9 si sea el",
            "start": 8169.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "due\u00f1o",
            "start": 8173.26,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "lo que resulta que es un c\u00f3nsul",
            "start": 8174.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "honorario",
            "start": 8177.179,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nicarag\u00fcense amigo",
            "start": 8178.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de el presidente",
            "start": 8181.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es lo anterior de Nicaragua",
            "start": 8183.599,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "s\u00ed Y entonces",
            "start": 8188.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "incre\u00edble",
            "start": 8191.7,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 8193.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "sosteniendo eso",
            "start": 8196.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a ver Se los voy a mostrar",
            "start": 8199.719,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "o sea pero en un plan de calumniador",
            "start": 8202.479,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "bueno que me da pena porque haya sido",
            "start": 8206.019,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "como haya sido \u00e9l estuvo de presidente",
            "start": 8210.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 8212.979,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "es de pena ajena",
            "start": 8216.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hacen el rid\u00edculo lo mismo que acabamos",
            "start": 8219.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de ver",
            "start": 8223.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "del reforma de L\u00f3pez D\u00f3riga",
            "start": 8224.559,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente",
            "start": 8228.82,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "a nosotros hasta nos conviene",
            "start": 8233.559,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "tenerlos como adversarios",
            "start": 8236.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque son nuestros promotores al final",
            "start": 8241.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "de cuentas pero",
            "start": 8245.2,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "pues ya en una",
            "start": 8249.099,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de estado de naci\u00f3n",
            "start": 8251.939,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pues no podemos degradar",
            "start": 8258.7,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 8263.2,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "como ellos lo hacen El noble oficio de",
            "start": 8266.139,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 8269.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es tan limpia que ni los m\u00e1s",
            "start": 8271.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "sucios pol\u00edticos han podido mancharla",
            "start": 8275.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8278.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero yo no s\u00e9 c\u00f3mo llegaron a ocupar",
            "start": 8280.26,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "cargos tan importantes",
            "start": 8283.42,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8287.32,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tanta inexperiencia",
            "start": 8289.979,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "parece que est\u00e1n en parvulito en",
            "start": 8295.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 8301.24,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Y saben a qu\u00e9 atribuyo aparte de su",
            "start": 8303.639,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 8307.719,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "que son muy fan\u00e1ticos sectarios",
            "start": 8310.42,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "a que tiene mucho coraje",
            "start": 8315.04,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "no son felices",
            "start": 8318.58,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "uno no debe",
            "start": 8321.099,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "dejarse",
            "start": 8325.139,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "amargar la vida",
            "start": 8327.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s Sublime lo m\u00e1s bello Gracias a la",
            "start": 8332.559,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "vida que nos ha dado tanto ya no vamos a",
            "start": 8335.559,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "poner esa canci\u00f3n Ahora s\u00ed quiero poner",
            "start": 8338.74,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "esto miren miren este hombre que es como",
            "start": 8342.399,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "una especie de l\u00edder moral de todo un",
            "start": 8346.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "sector",
            "start": 8351.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de clase media",
            "start": 8352.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "miren lo que dice porque es de los que",
            "start": 8357.96,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s libros vende es como esa nueva",
            "start": 8361.479,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pel\u00edcula ese churro que le va a ir muy",
            "start": 8365.5,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 8368.679,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico s\u00ed porque pues imag\u00ednense",
            "start": 8370.84,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "Este es un plato",
            "start": 8375.96,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de comida bien condimentado",
            "start": 8380.099,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "bien servido",
            "start": 8384.12,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "a gusto de los conservadores",
            "start": 8387.099,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "que son much\u00edsimos veinticinco treinta",
            "start": 8390.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 8393.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico no son pocos",
            "start": 8395.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero miren lo que dice",
            "start": 8398.439,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "Esta es la ya es la decadencia por eso",
            "start": 8401.14,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez dec\u00eda que el triunfo del amor de",
            "start": 8406.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la reacci\u00f3n era moralmente imposible",
            "start": 8408.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mira lo que",
            "start": 8411.78,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "es ignorante Yo por eso propongo y aqu\u00ed",
            "start": 8414.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "concluyo Pedro que que si se pudiera",
            "start": 8416.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "regresar a la \u00e9poca de la intuici\u00f3n Con",
            "start": 8419.62,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Pedro est\u00e1 hablando",
            "start": 8422.56,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Bueno ah\u00ed va",
            "start": 8427.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cada uno de los no colgaba quemaba vivo",
            "start": 8432.72,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "A cada uno de los morenistas en el",
            "start": 8435.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo capitalino Pedro te lo juro y",
            "start": 8437.979,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s otra cosa quien vote por morena",
            "start": 8440.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o que entra ser\u00e1 tambi\u00e9n un traidor",
            "start": 8442.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "a la patria porque si no se duelen",
            "start": 8444.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tampoco los los votantes por lo que est\u00e1",
            "start": 8446.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sucediendo en este pa\u00eds y votan por",
            "start": 8449.26,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ellos habr\u00e1n perdido el derecho a",
            "start": 8451.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "quejarse y ser\u00e1n iguales que ellos que",
            "start": 8452.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cada uno de los morenistas Pedro pero",
            "start": 8454.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "repite porque no escuchamos bien c\u00f3mo",
            "start": 8457.12,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "nos quiere quemar",
            "start": 8459.7,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ignorantes Yo por eso propongo y aqu\u00ed",
            "start": 8464.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "concluyo Pedro que que si se pudiera",
            "start": 8466.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "regresar a la \u00e9poca de la inquisici\u00f3n yo",
            "start": 8469.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "colgaba a cada uno de los no colgaba",
            "start": 8471.64,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "quemaba vivo A cada uno de los",
            "start": 8473.859,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "morenistas en el Z\u00f3calo capitalino Pedro",
            "start": 8475.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "te lo juro y adem\u00e1s otra cosa quien vote",
            "start": 8477.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por morena el a\u00f1o que entra",
            "start": 8480.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 8483.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "firme con convicci\u00f3n bueno adelante",
            "start": 8485.74,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "presidente nada m\u00e1s para concluir no son",
            "start": 8489.52,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "estas unas de las de las quejas de las",
            "start": 8492.34,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de los anhelos de los deseos que ten\u00eda",
            "start": 8495.939,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 8497.979,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "cuando usted formaba parte de la",
            "start": 8499.859,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n de que se castigara los",
            "start": 8502.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "corruptos no no pelearon",
            "start": 8503.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pelearon y me incluyo porque estuve en",
            "start": 8506.399,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "esas filas tambi\u00e9n alguna vez no",
            "start": 8509.14,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "peleamos porque se castigara los",
            "start": 8510.939,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "corruptos y no se sancionara y nos",
            "start": 8512.62,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "salieran con que Ay fue un este un",
            "start": 8514.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "directorcito Con todo el respeto pues no",
            "start": 8516.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "quiero ser despectivo pero queda en un",
            "start": 8519.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "directorcito y a los grandes como usted",
            "start": 8521.68,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "lo ha dicho no se despeinan ni pierden",
            "start": 8523.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el buen hombre no se les est\u00e1 este",
            "start": 8525.939,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "castigando a todos por igual a",
            "start": 8529.18,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "delincuentes",
            "start": 8532.18,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "de las mafias",
            "start": 8535.78,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "del crimen delincuentes de",
            "start": 8540.899,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "la llamada delincuencia organizada y a",
            "start": 8546.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "delincuentes de cuello blanco",
            "start": 8550.18,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8551.83,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "Ah no Pues todos los de arriba Te voy a",
            "start": 8553.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "poner la lista ahorita",
            "start": 8558.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Ponme la lista de los que no pagaban",
            "start": 8561.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 8564.58,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Y que ahora tienen que pagar",
            "start": 8566.28,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 8571.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8573.91,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 8575.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dos o tres o cuatro este presos",
            "start": 8576.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este yo dije",
            "start": 8580.08,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no es que yo no soy",
            "start": 8582.3,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 8584.979,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "este es que no es que tambi\u00e9n ese",
            "start": 8585.96,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "era un truco",
            "start": 8591.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan bien ensayado",
            "start": 8594.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "utilizaban la espectacularidad",
            "start": 8600.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "voy a meter a la c\u00e1rcel a la quina",
            "start": 8603.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "meto la c\u00e1rcel a otro banquero",
            "start": 8607.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y aplausos",
            "start": 8612.04,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "todos ustedes aplaudiendo no",
            "start": 8616.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed",
            "start": 8619.899,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "y la popularidad de Salinas despu\u00e9s de",
            "start": 8623.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "haberse robado la elecci\u00f3n",
            "start": 8626.2,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "hasta los cielos",
            "start": 8629.74,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "circo",
            "start": 8634.78,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y C\u00f3mo termin\u00f3 el gobierno de Salinas",
            "start": 8638.979,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8645.399,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "fue el gobierno",
            "start": 8647.38,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de El mayor saqueo",
            "start": 8650.819,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de los bienes de la naci\u00f3n",
            "start": 8654.64,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y del pueblo yo le llamo a Salina el",
            "start": 8658.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "padre",
            "start": 8662.14,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de la desigualdad moderna",
            "start": 8663.7,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque fue cuando se acumul\u00f3 m\u00e1s dinero",
            "start": 8667.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "en pocas manos",
            "start": 8669.939,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de profundiz\u00f3 la desigualdad econ\u00f3mica y",
            "start": 8672.399,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 8675.1,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed empezaron",
            "start": 8679.54,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 8682.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todos los dem\u00e1s a seguir entregando los",
            "start": 8683.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "bienes",
            "start": 8686.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nunca han saqueado m\u00e1s que en el periodo",
            "start": 8688.359,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "neoliberal en toda la historia",
            "start": 8692.14,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8695.74,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 8698.8,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "nada de espect\u00e1culo",
            "start": 8701.859,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "incluso cuando tom\u00e9 posesi\u00f3n fui muy",
            "start": 8704.979,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 8708.52,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "yo ahora vamos a poner el discurso",
            "start": 8711.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para que no se olvide porque no quiero",
            "start": 8714.819,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dejar no les voy a dejar a ustedes",
            "start": 8716.92,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "nada sin aclarar",
            "start": 8720.819,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y es muy bueno el debate Eh y adem\u00e1s",
            "start": 8723.18,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "respetuoso este Pero porque no quiero",
            "start": 8726.46,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8733.42,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "avance la manipulaci\u00f3n",
            "start": 8735.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "les voy a tener",
            "start": 8737.34,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 8740.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "a raya",
            "start": 8741.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8744.399,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "ser o manipulaci\u00f3n porque ustedes no",
            "start": 8745.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "informan ustedes manipulan",
            "start": 8749.14,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los medios",
            "start": 8751.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "supuestamente de informaci\u00f3n son de",
            "start": 8754.2,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n en el pa\u00eds",
            "start": 8757.359,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "entonces hay que estar",
            "start": 8761.5,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "informando orientando concientizando",
            "start": 8764.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 8769.479,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "todos ellos",
            "start": 8772.06,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "no pagaban impuestos",
            "start": 8775.54,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y era legal",
            "start": 8781.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque tampoco",
            "start": 8783.58,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "les tengo que echar la culpa a ellos",
            "start": 8786.7,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "eso era parte del r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 8790.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que imperaba nada m\u00e1s para que",
            "start": 8792.6,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "este dimensionemos eh",
            "start": 8796.42,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "y no comparemos no somos iguales",
            "start": 8800.62,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s grupo Televisa",
            "start": 8805.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "con Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 8809.979,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 8814.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y que conste que t\u00fa fuiste el que",
            "start": 8816.399,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "preguntaste",
            "start": 8818.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Por eso tengo que decirlo porque no",
            "start": 8820.66,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "puedo",
            "start": 8824.02,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tapar nada",
            "start": 8826.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "le condonaron veinte mil",
            "start": 8829.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "cuatrocientos ochenta y ocho",
            "start": 8832.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 8835.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ilegal",
            "start": 8840.64,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Eh Esto ya no sucede",
            "start": 8845.02,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "porque ya no se condonan los impuestos",
            "start": 8848.319,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "mande una iniciativa de reforma al",
            "start": 8852.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 28 de la Constituci\u00f3n y ya",
            "start": 8854.859,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "est\u00e1 prohibido la condonaci\u00f3n de",
            "start": 8859.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "impuestos porque era el colmo",
            "start": 8863.62,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que los de arriba no pagaran impuestos",
            "start": 8866.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Todos pagamos impuestos hasta la gente",
            "start": 8871.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobre",
            "start": 8874.479,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "en el IVA ah\u00ed va",
            "start": 8876.1,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el impuesto o en todas las mercanc\u00edas",
            "start": 8879.46,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "que compran van el IVA y es un impuesto",
            "start": 8882.7,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "grupo Banamex",
            "start": 8889.899,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "quince mil",
            "start": 8891.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ochocientos cuarenta y ocho banco",
            "start": 8893.939,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Banamex",
            "start": 8897.28,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Cemex",
            "start": 8903.58,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "doce mil setecientos cincuenta y cinco",
            "start": 8905.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "grupo Carso Diez mil doscientos noventa",
            "start": 8912.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y dos",
            "start": 8915.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ica siete mil ochocientos veintisiete ya",
            "start": 8917.2,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed lo dejo",
            "start": 8920.92,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "eso ya no porque t\u00fa me pides ejemplos",
            "start": 8924.34,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 8930.939,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no pones mi discurso Cuando tom\u00e9",
            "start": 8933.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n dije con mucha claridad",
            "start": 8936.46,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que no era mi fuerte la venganza",
            "start": 8942.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que si el pueblo decid\u00eda",
            "start": 8948.899,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que se juzgara a los expresidentes",
            "start": 8952.899,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que se iba a llevar a cabo una consulta",
            "start": 8959.26,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8965.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en su momento la solicit\u00e9",
            "start": 8966.84,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 8972.1,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y desde luego los",
            "start": 8976.42,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "del bloque conservador",
            "start": 8979.42,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8985.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "llamaron a no votar",
            "start": 8988.24,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Y aunque la mayor\u00eda S\u00ed vot\u00f3 porque se",
            "start": 8992.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "juzgara a los presidentes",
            "start": 8997.72,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "como no se lleg\u00f3 al cuarenta por ciento",
            "start": 9000.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de participaci\u00f3n",
            "start": 9003.24,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "pues la consulta no fue vinculatoria",
            "start": 9005.28,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "incluso llegu\u00e9 a decir",
            "start": 9012.359,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "en mi discurso de que yo iba a votar en",
            "start": 9015.24,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 9020.58,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "como lo hice",
            "start": 9024.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9027.06,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9027.73,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "yo no iba a quedarme empantanado",
            "start": 9030.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pensando en",
            "start": 9038.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "este cobrar venganzas de todo lo que nos",
            "start": 9040.68,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "hicieron y lo que le hicieron al pa\u00eds",
            "start": 9044.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "si ten\u00edamos la posibilidad",
            "start": 9046.979,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "de transformar a M\u00e9xico",
            "start": 9050.399,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que estamos haciendo",
            "start": 9053.76,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s dije que la justicia era",
            "start": 9055.58,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "prevenir",
            "start": 9061.62,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y evitar",
            "start": 9065.22,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la repetici\u00f3n",
            "start": 9067.26,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 9070.5,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "todos los que",
            "start": 9072.2,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "cometen actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 9077.12,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "en el gobierno son juzgados",
            "start": 9081.14,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "son denunciados",
            "start": 9085.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero salen estos casos lamentables",
            "start": 9092.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y ustedes",
            "start": 9098.1,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y as\u00ed termino pues piensan no ya lo",
            "start": 9101.28,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "agarramos Ah\u00ed est\u00e1 no",
            "start": 9105.18,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "Yo tengo un escudo que me protege que es",
            "start": 9109.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mi \u00e1ngel de la guarda",
            "start": 9112.439,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 es lo que quiero y estimo m\u00e1s que",
            "start": 9117.3,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todo en la vida",
            "start": 9120.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "la honestidad",
            "start": 9122.06,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "eso es lo que",
            "start": 9127.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "me protege",
            "start": 9129.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 9131.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo mero principal el pueblo",
            "start": 9134.1,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "si no fuese por el pueblo",
            "start": 9137.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "yo no hubiese llegado aqu\u00ed",
            "start": 9140.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "donde estoy",
            "start": 9143.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese qui\u00e9n nada m\u00e1s",
            "start": 9146.22,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "un caso",
            "start": 9149.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n me sac\u00f3 a flote qui\u00e9n me sac\u00f3",
            "start": 9151.939,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "adelante qui\u00e9n me salv\u00f3",
            "start": 9155.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuando el desafuero",
            "start": 9158.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 9160.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 gan\u00e9",
            "start": 9163.2,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de la jefatura de gobierno por el pueblo",
            "start": 9166.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Quienes votaron m\u00e1s en ese entonces por",
            "start": 9174.18,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "m\u00ed",
            "start": 9176.34,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los Iztapalapa los pobres",
            "start": 9177.899,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Entonces por humanismo",
            "start": 9182.66,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "por amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 9187.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 9189.08,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "porque los pobres",
            "start": 9193.439,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "son muy leales",
            "start": 9196.62,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "y con ellos es con los que se puede",
            "start": 9201.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "transformar",
            "start": 9203.58,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "estamos ahora",
            "start": 9205.38,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "cumpli\u00e9ndole a la gente m\u00e1s necesitada y",
            "start": 9208.64,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "lo vamos a seguir haciendo sin que esto",
            "start": 9212.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "signifique",
            "start": 9214.859,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "afectar a otros sectores porque no",
            "start": 9216.66,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "estamos afectando a los empresarios",
            "start": 9221.34,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "en el tiempo que llevo no hay un",
            "start": 9225.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "empresario",
            "start": 9228.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que haya fracasado",
            "start": 9229.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 9233.399,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "se obtuvieron las ganancias",
            "start": 9239.7,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 9243.24,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "jugosas",
            "start": 9245.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en toda la historia de los bancos en",
            "start": 9246.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 9249.66,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "obtuvieron utilidades por 240 mil",
            "start": 9252.12,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 9256.22,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Entonces no todo el que tiene es malvado",
            "start": 9261.359,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "Claro que se permiten hacer negocios",
            "start": 9268.22,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 9270.84,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9273.24,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "dentro de la ley",
            "start": 9277.14,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sin corrupci\u00f3n",
            "start": 9279.2,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 9283.979,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "porque no hay corrupci\u00f3n y era tanta la",
            "start": 9286.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 9289.74,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "porque el gobierno estaba en manos",
            "start": 9293.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de una banda de malhechores",
            "start": 9296.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de Una Pandilla de rufianes de",
            "start": 9300.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "saqueadores",
            "start": 9303.18,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "era tanto tanta tanta la corrupci\u00f3n",
            "start": 9304.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que sin quitarle a los de arriba",
            "start": 9311.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 9316.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9319.54,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "ordenando",
            "start": 9320.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de que se cumpla con la ley que todos",
            "start": 9322.34,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "paguen impuestos que todos actuemos con",
            "start": 9327.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 9329.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tenemos presupuesto suficiente",
            "start": 9331.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Para",
            "start": 9336.24,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "apoyar a los pobres como nunca",
            "start": 9337.46,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "ayer termin\u00e9 una gira por todo el pa\u00eds",
            "start": 9341.3,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de supervisi\u00f3n",
            "start": 9345.84,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de los cerca de tres mil o cerca de tres",
            "start": 9347.479,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "mil sucursales del banco del bienestar",
            "start": 9353.7,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que van a dispersar",
            "start": 9357.78,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "esta cerca de tres mil sucursales del",
            "start": 9360.26,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "banco del bienestar que es el banco m\u00e1s",
            "start": 9362.819,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "importante de M\u00e9xico ya",
            "start": 9364.859,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque Llega hasta los pueblos m\u00e1s",
            "start": 9367.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "apartados van a dispersar este a\u00f1o",
            "start": 9368.939,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "seiscientos mil millones de pesos",
            "start": 9371.96,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "beneficio de 25 millones",
            "start": 9375.439,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de hogares",
            "start": 9379.14,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Y de d\u00f3nde sale",
            "start": 9383.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "si no hemos contratado deuda",
            "start": 9386.06,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "adicional si no hemos aumentado",
            "start": 9389.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 9392.1,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pues sale de no permitir la corrupci\u00f3n y",
            "start": 9394.979,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de la austeridad",
            "start": 9397.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "republicano",
            "start": 9399.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "a ver si ponen Esto fue Cuando tom\u00e9",
            "start": 9402.12,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n Aqu\u00ed est\u00e1 mi postura",
            "start": 9406.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "queremos regenerar",
            "start": 9413.22,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de verdad la vida p\u00fablica de M\u00e9xico",
            "start": 9416.46,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 9421.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "siendo honestos como lo somos",
            "start": 9422.359,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "si abrimos expedientes",
            "start": 9427.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "dejar\u00edamos",
            "start": 9430.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "delimitarnos a buscar archivos",
            "start": 9432.5,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "expiatorios como se ha hecho siempre y",
            "start": 9434.28,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que empezar por los de Mero",
            "start": 9438.84,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 9442.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tanto del sector p\u00fablico como del sector",
            "start": 9443.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "privado",
            "start": 9447.3,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "no habr\u00eda",
            "start": 9451.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "juzgados ni c\u00e1rceles suficientes",
            "start": 9453.26,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s delicado lo m\u00e1s serio",
            "start": 9457.74,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "meter\u00edamos al pa\u00eds",
            "start": 9462.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en una din\u00e1mica de fractura",
            "start": 9464.819,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "conflicto y confrontaci\u00f3n y ellos nos",
            "start": 9467.54,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "llevar\u00eda",
            "start": 9472.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a consumir tiempo energ\u00eda y recursos que",
            "start": 9474.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "necesitamos para emprender la",
            "start": 9478.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n verdadera y radical de la",
            "start": 9481.38,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica de M\u00e9xico la construcci\u00f3n",
            "start": 9485.34,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de una nueva patria la reactivaci\u00f3n",
            "start": 9490.5,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 9493.979,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 9500.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ante un asunto pol\u00edtico",
            "start": 9502.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de estado",
            "start": 9505.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y como tal debemos enfrentarlo",
            "start": 9508.2,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "mi postura al respecto la defin\u00ed con",
            "start": 9512.88,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "toda Claridad desde la campa\u00f1a dije que",
            "start": 9517.5,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "no es mi fuerte la venganza y que si",
            "start": 9521.939,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "bien no olvido si soy partidario del",
            "start": 9525.3,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n y la indulgencia",
            "start": 9528.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 9537.06,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9537.91,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "Y esto es",
            "start": 9540.0,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 9543.899,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 9546.38,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "creo precisamente que en el terreno de",
            "start": 9547.939,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la justicia se pueden castigar los",
            "start": 9551.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "errores del pasado pero lo fundamental",
            "start": 9554.819,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "es evitar los delitos del Porvenir",
            "start": 9557.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "En consecuencia",
            "start": 9566.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "propongo al pueblo de M\u00e9xico que",
            "start": 9569.939,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "pongamos un punto final a esta horrible",
            "start": 9572.88,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "historia y mejor empecemos de nuevo en",
            "start": 9579.42,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "otras palabras que no haya persecuci\u00f3n a",
            "start": 9584.64,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "los funcionarios del pasado y que las",
            "start": 9588.42,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 9593.28,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "encargadas",
            "start": 9595.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "desahoguen en absoluta libertad",
            "start": 9597.439,
            "duration": 20.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9601.82,
            "duration": 16.259
        },
        {
            "text": "Aunque parezca incre\u00edble son los del pan",
            "start": 9626.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que las autoridades encargadas",
            "start": 9638.64,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "desahoguen en absoluta libertad los",
            "start": 9642.14,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "asuntos pendientes por cierto",
            "start": 9646.14,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "hoy se",
            "start": 9649.92,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "constituye una comisi\u00f3n de la verdad",
            "start": 9653.42,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "para castigar",
            "start": 9657.14,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9663.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "abusos de autoridad",
            "start": 9664.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9668.1,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "atender el caso de los j\u00f3venes",
            "start": 9671.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "desaparecidos de Ayotzinapa",
            "start": 9674.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que se castigue",
            "start": 9688.08,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "a los que",
            "start": 9690.78,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "resulten responsables",
            "start": 9692.899,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "pero que la presidencia se abstenga de",
            "start": 9695.3,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "solicitar investigaciones en contra de",
            "start": 9700.26,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los que han ocupado cargos p\u00fablicos o",
            "start": 9704.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "haciendo o se hayan dedicado a hacer",
            "start": 9707.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "negocios al Amparo del poder durante el",
            "start": 9710.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal",
            "start": 9712.62,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "no S\u00edguele es que ah\u00ed viene lo mejor",
            "start": 9717.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "desde mi punto de vista",
            "start": 9723.24,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en las actuales circunstancias",
            "start": 9726.06,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s severa y eficaz la condena al",
            "start": 9728.42,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen neoliberal",
            "start": 9734.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dejar en claro su manifiesto fracaso y",
            "start": 9737.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "su evidente corrupci\u00f3n y hacer todo lo",
            "start": 9740.7,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "que podamos para",
            "start": 9743.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "abolir el r\u00e9gimen neoliberal que someter",
            "start": 9746.359,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "a procesos judiciales o a juicios",
            "start": 9751.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "sumarios a sus personeros quienes a fin",
            "start": 9754.92,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de cuentas no dejan de ser menores ante",
            "start": 9758.88,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "la esperanza de todo un pueblo y la",
            "start": 9763.68,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "fortaleza de una naci\u00f3n como la nuestra",
            "start": 9766.439,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9772.68,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "De cualquier manera",
            "start": 9774.899,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "como en todos los asuntos",
            "start": 9778.92,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de trascendencia para la vida p\u00fablica",
            "start": 9782.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 9785.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "yo defender\u00e9",
            "start": 9786.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con libertad y argumentos",
            "start": 9789.42,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "mi postura del punto final y de pensar y",
            "start": 9792.92,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 9798.84,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hacia el porvenir pero la ciudadan\u00eda",
            "start": 9800.06,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 la \u00faltima palabra Porque",
            "start": 9805.1,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "todos estos asuntos estos asuntos se van",
            "start": 9810.26,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a consultar a los ciudadanos",
            "start": 9814.02,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "yo creo que ahora s\u00ed ya a ver a ver",
            "start": 9841.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "d\u00e9jalo ah\u00ed otro ratito a ver si viene lo",
            "start": 9843.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de la lo de la consulta es que todo esto",
            "start": 9846.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ya se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 9849.56,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 9853.56,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9854.41,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "aclaro que si se Acepta mi propuesta de",
            "start": 9855.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mantener al margen de este asunto al",
            "start": 9859.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "poder ejecutivo tal determinaci\u00f3n se",
            "start": 9862.02,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "aplicar\u00e1 para los de antes y para los",
            "start": 9865.5,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que se van no para nosotros",
            "start": 9869.399,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "quienes mantendremos en alto el ideal y",
            "start": 9872.12,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "la pr\u00e1ctica de la honestidad",
            "start": 9877.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "empiezo por informar que hemos promovido",
            "start": 9880.46,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "una ley para convertir la corrupci\u00f3n en",
            "start": 9885.359,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "delito grave que Aunque parezca",
            "start": 9889.979,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "incre\u00edble no lo era",
            "start": 9892.14,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 ah\u00ed Entonces es muy bueno el",
            "start": 9897.06,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "debate",
            "start": 9901.979,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y es muy bueno este debate porque el",
            "start": 9903.359,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "principal problema de M\u00e9xico",
            "start": 9907.319,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 9911.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "lo he sostenido pueden ustedes ver un",
            "start": 9913.14,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "libro",
            "start": 9917.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9919.859,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "haya escrito hace 30 a\u00f1os",
            "start": 9921.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "o m\u00e1s y ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 9927.479,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "esta postura",
            "start": 9931.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de que nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a M\u00e9xico que",
            "start": 9934.14,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "la deshonestidad de los gobernantes que",
            "start": 9939.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "eso es lo que ha dado al traste con todo",
            "start": 9942.72,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "esa es la causa principal",
            "start": 9944.34,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de la desigualdad social de la",
            "start": 9946.7,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "desigualdad econ\u00f3mica",
            "start": 9949.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de la violencia",
            "start": 9951.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "por eso estamos saliendo adelante",
            "start": 9954.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "S\u00ed dec\u00eda yo en la campa\u00f1a si me",
            "start": 9957.26,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "preguntan A ver cu\u00e1l es el plan",
            "start": 9961.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "d\u00edgalo",
            "start": 9965.88,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en segundos en lo que tarda usted parado",
            "start": 9970.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en un solo pie a pesar de que usted no",
            "start": 9972.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "habla de corrido",
            "start": 9975.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "A ver d\u00edgalo cu\u00e1l es el plan qu\u00e9 va a",
            "start": 9978.18,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "hacer dec\u00eda yo",
            "start": 9981.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 9983.819,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Ese es el plan",
            "start": 9987.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que yo recomendar\u00eda",
            "start": 9989.399,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "porque eso no es una pandemia",
            "start": 9992.52,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "es una peste",
            "start": 9997.62,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y f\u00edjense",
            "start": 10003.319,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "por aplicar esa f\u00f3rmula",
            "start": 10005.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cero corrupci\u00f3n cero impunidad",
            "start": 10008.74,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con el a\u00f1adido de la austeridad",
            "start": 10012.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "republicana que tambi\u00e9n ayuda mucho",
            "start": 10014.18,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "el que no haya lujos en el gobierno",
            "start": 10019.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que no haya gobierno rico con pueblo",
            "start": 10022.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pobre con esa f\u00f3rmula",
            "start": 10024.26,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "estamos sacando adelante",
            "start": 10027.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds",
            "start": 10030.319,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "Y as\u00ed vamos a continuar",
            "start": 10032.479,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "cero corrupci\u00f3n cero impunidad y adem\u00e1s",
            "start": 10034.78,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Pues con eso",
            "start": 10038.66,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este resistimos",
            "start": 10041.899,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense",
            "start": 10046.399,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 10050.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fu\u00e9semos corruptos pues ya no aguantamos",
            "start": 10052.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "si por eso ten\u00eda Tanto poder la prensa",
            "start": 10055.78,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "es el cuarto poder",
            "start": 10060.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "porque chantajeaban",
            "start": 10063.62,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "como la mayor\u00eda de los funcionarios",
            "start": 10067.46,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "se dedicaban a robar",
            "start": 10072.5,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "entonces iba un periodista",
            "start": 10074.96,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10076.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "un medio de informaci\u00f3n",
            "start": 10078.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "necesito esto",
            "start": 10082.939,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 10086.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el coloquial",
            "start": 10088.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "chayote",
            "start": 10092.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "sino contratos",
            "start": 10095.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de obras",
            "start": 10098.6,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ya aqu\u00ed he dicho que se enojaron mucho",
            "start": 10101.0,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "cuando se detuvo la construcci\u00f3n",
            "start": 10105.1,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "del aeropuerto del lago de Texcoco",
            "start": 10108.34,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "porque la pista principal entre otras",
            "start": 10110.479,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cosas porque aqu\u00ed me pasar\u00eda todo el d\u00eda",
            "start": 10112.46,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "habl\u00e1ndoles de eso",
            "start": 10114.979,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de la gran corrupci\u00f3n que implicaba",
            "start": 10119.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "construir el aeropuerto en Texcoco",
            "start": 10121.819,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ni siquiera ha llovido mucho",
            "start": 10124.96,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "estamos en seca Est\u00e1 inundado todo",
            "start": 10129.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Pero bueno ya le hab\u00edan dado la pista",
            "start": 10134.66,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 10137.84,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 10141.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "integrante de un grupo de un medio de",
            "start": 10143.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n famoso de cu\u00e1ndo a Carlos",
            "start": 10147.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "periodistas saben construir",
            "start": 10149.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pistas",
            "start": 10154.04,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "para el que Supuestamente iba a ser el",
            "start": 10157.58,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "m\u00e1s moderno aeropuerto del mundo",
            "start": 10160.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "puras Tranzas y el pueblo se cansa de",
            "start": 10166.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tanta tranza",
            "start": 10171.14,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos a desayunar Adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 10172.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10178.32,
            "duration": 3.01
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas tardes se nos hizo tarde tratamos muchos temas en la reuni\u00f3n de seguridad pero ya estamos aqu\u00ed Bueno pues nos da much\u00edsimo gusto el que el d\u00eda de hoy adem\u00e1s de la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios se van a hacer reconocimientos tanto a concesionarios de gasolineras que act\u00faan con integridad que son aliados de los consumidores y tambi\u00e9n [M\u00fasica] a las tiendas que distribuyen que venden una canasta b\u00e1sica de 24 productos a un precio justo Cuando comenz\u00f3 a padecerse de la inflaci\u00f3n nos reunimos con industriales comerciantes para pedirles su colaboraci\u00f3n su apoyo y garantizar que se mantuviese un precio de una canasta b\u00e1sica mil treinta y siete mil treinta y nueve pesos la canasta y podemos informar con mucha satisfacci\u00f3n que cumplieron las tiendas y ya el promedio inclusive es m\u00e1s bajo lo que se paga por esa canasta el promedio ahora Ricardo va a informar y esto nos ha ayudado mucho porque ya de acuerdo a cifras del Inegi ya hay una tendencia a la baja en la inflaci\u00f3n cuando se presentan estos fen\u00f3menos la f\u00f3rmula m\u00e1s usada es la de aumentar las tasas de inter\u00e9s para Buscar parar la la la econom\u00eda que no se caliente la econom\u00eda de eso es lo que aplican en todo el mundo los t\u00e9cnicos es como cuando siempre lo menciono un carro se calienta y se opta se decide apagarlo se calienta es la inflaci\u00f3n el calentamiento es inflaci\u00f3n Entonces se apaga el carro ya no hay inflaci\u00f3n S\u00ed nada m\u00e1s que ya no camina ya no hay crecimiento y aqu\u00ed lo que buscamos es que haya crecimiento y que no se caliente el carro no apagarlo la f\u00f3rmula que se usa por los t\u00e9cnicos por los economistas en todo el mundo por los financieros es aumentar tasas y as\u00ed bajar el crecimiento de la econom\u00eda o de tener el crecimiento de la econom\u00eda nosotros como somos respetuosos de la decisi\u00f3n del banco de M\u00e9xico acatamos esa pol\u00edtica nunca opinamos nada me refiero a que se les haga alg\u00fan una recomendaci\u00f3n porque estar\u00edamos incumpliendo con una norma que es la de la autonom\u00eda del banco de M\u00e9xico pero hacemos otras cosas como esto por ejemplo el unirnos y el que podamos ofrecer alimentos a precios accesibles lo que m\u00e1s se consume y esto nos ayuda y otras medidas por ejemplo el a\u00f1o pasado el precio del petr\u00f3leo estaba muy alto se estim\u00f3 en 60 d\u00f3lares el barril y lleg\u00f3 a venderse 100 d\u00f3lares a 100 d\u00f3lares y decidimos que ese excedente se aplicar\u00e1 un subsidio para que no aumentar el precio de las gasolinas hicimos un balance las cuentas y nos alcanz\u00f3 el excedente para que no aumentar el precio de la gasolina porque sab\u00edamos que si aumentaba el precio de la gasolina se nos iba a ir m\u00e1s alta la inflaci\u00f3n entonces tomamos esa decisi\u00f3n que es tambi\u00e9n heterodoxa eso no lo recomienda los t\u00e9cnicos los ortodoxos de la econom\u00eda Entonces qu\u00e9 logramos Pues que nosotros tenemos muy baja inflaci\u00f3n energ\u00e9ticos eso nos ayuda para contener la inflaci\u00f3n en general y de todas maneras obtuvimos un excedente por los precios altos del petr\u00f3leo pero son medidas que se van tomando con un prop\u00f3sito pensando siempre en la econom\u00eda popular pensando en la gente no es la Macro macroeconom\u00eda \u00fanicamente no sino la micro econom\u00eda Por eso nos llena de satisfacci\u00f3n el decir no aumenta el precio de las gasolinas no aumenta el precio del dice no aumenta el precio de la luz no aumenta el precio del gas y estamos aumentando los salarios como nunca en cuarenta a\u00f1os y tenemos control de inflaci\u00f3n con las medidas que estamos tomando entonces por eso pues es muy importante el que el d\u00eda de hoy Ricardo nos diga c\u00f3mo vamos con los precios y que est\u00e9n aqu\u00ed a quienes vamos a otorgar unos reconocimientos porque tambi\u00e9n eso es lo otro no es por decreto no es con amenazas es convenciendo persuadiendo de que a todos Nos conviene el que no haya carest\u00eda y que alcance el ingreso que no haya p\u00e9rdida de poder de compra de los mexicanos y que se fortalezca cada vez m\u00e1s el mercado interno que est\u00e1 la clave de todo As\u00ed vamos saliendo Bueno despu\u00e9s de toda esta introducci\u00f3n pr\u00f3logo este Ricardo adelante y luego vamos a tratar lo del tren maya Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes Qui\u00e9nes quieren el precio de los combustibles el promedio de la gasolina regular en esta semana que cerr\u00f3 fue de 22 pesos con diecis\u00e9is centavos en el pa\u00eds el de la gasolina Premium 24 pesos con 32 centavos y del diesel 23 pesos con 59 centavos con corte el 30 de marzo el precio de la mezcla mexicana de petr\u00f3leo 63 d\u00f3lares con 47 centavos de d\u00f3lar el barril contin\u00faa ya como varios meses en esa banda entre 52 y 72 d\u00f3lares el promedio de El barril de petr\u00f3leo por tanto el incentivo fiscal en esta semana 42.6% para la gasolina regular 17.8 por ciento para la Premium y 30.8% para el di\u00e9sel las tres marcas que fueron m\u00e1s carreras la semana pasada Petro Seven y acron ah\u00ed hay mucho movimiento Petro Seven y acro no hab\u00edan estado en esos tres primeros lugares ahora ah\u00ed ah\u00ed aparecieron Ojal\u00e1 ajusten sus pol\u00edticas internas y las tres m\u00e1s baratas las aliadas de los consumidores en esta semana que concluy\u00f3 fue rendichicas Epson m\u00f3vil y orsan que las tres ya han llegado a estar ah\u00ed en esos lugares de aliadas de los consumidores en la semana que concluy\u00f3 la que tuvo el precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto fue una gasolinera de arco en Culiac\u00e1n Sinaloa un precio al p\u00fablico de 23 pesos con 94 centavos por litro un margen de tres pesos 58 centavos con Comparado con los 18 centavos de margen de franquicia Pemex en M\u00e9rida Yucat\u00e1n con un precio al p\u00fablico de 20 pesos 93 centavos para la Premium la m\u00e1s cara fue de Petro Seven en Catarina Nuevo Le\u00f3n 26 pesos con nueve centavos el litro un margen de dos pesos 91 centavos contra los 15 centavos de margen de franquicia Pemex en Tampico Tamaulipas preso al p\u00fablico 22 pesos 84 centavos por \u00faltimo en el diesel bp el mascarero un margen de dos pesos 91 centavos en Zapopan Jalisco 25 pesos el litro Comparado con los 22 pesos 49 centavos de Mega Sur en M\u00e9rida Yucat\u00e1n porque su margen es de 15 centavos el litro atendimos 243 denuncias que recibimos en la App del litro por litro a trav\u00e9s de 308 visitas o verificaciones solo una no se dej\u00f3 verificar fue en M\u00e9rida Yucat\u00e1n para que lo tomen en cuenta por ah\u00ed entablaje catastral es la ubicaci\u00f3n de estaci\u00f3n de servicio temoz\u00f3n en M\u00e9rida que no se dej\u00f3 verificar y seguimos revisando tambi\u00e9n que los ba\u00f1os est\u00e9n en buenas condiciones limpios y de preferencia que no los cobren esa parte del servicio que nos dan las estaciones vamos a ver ahora gas LP en donde el veintinueve de marzo si convertimos a pesos y a kilos el precio Internacional del gas LP fue de 21 pesos con 85 centavos Mientras que el promedio de las 220 regiones en el pa\u00eds 18 pesos con cuarenta centavos Esto es para cilindros de gas y ese mismo d\u00eda 11 pesos 83 centavos el litro el precio internacional y el promedio en M\u00e9xico nueve pesos con 94 centavos seguimos por abajo del promedio Gracias aliados de los consumidores en Veracruz en Jalisco en el Estado de M\u00e9xico en Guanajuato en Guerrero en Hidalgo en Quintana Roo como es un ejemplo gas Express nieto que en Jamapa Veracruz tiene un precio al p\u00fablico para tanto estacionario de 10 pesos 58 centavos el litro cuando el precio m\u00e1ximo de la regi\u00f3n es pesos sesenta y ocho centavos tambi\u00e9n hay alados aliados de los consumidores para cilindros de gas en el Estado de M\u00e9xico en Coahuila en Michoac\u00e1n en Hidalgo en Sinaloa en Guerrero y en Jalisco un ejemplo Regio gas en atizapan estado de M\u00e9xico tiene un precio al p\u00fablico de 17 pesos 65 centavos el kilo cuando el precio m\u00e1ximo en las regiones de 18 pesos 88 centavos solo encontramos un Dos punto siete por ciento de cilindros en mal estado y todos respetando el precio m\u00e1ximo y como vieron algunos incluso por debajo vamos ahora a ver las despensas en esos veinticuatro productos que m\u00e1s consumen las familias mexicanas tenemos nosotros primero que la l\u00ednea negra el \u00edndice Nacional de precio al consumidor en bebidas y alimentos est\u00e1 por fin encontrando estabilidad ya no hay muchos movimientos los normales de algunos productos estacionales a la baja se van compensando y va quedando con estabilidad en el precio tambi\u00e9n de la canasta alta que es la l\u00ednea roja como la canasta baja que es la l\u00ednea verde de la Gr\u00e1fica vamos a verlo en las cuatro regiones del pa\u00eds en donde la opci\u00f3n m\u00e1s cara es Walmart en la regi\u00f3n centro a 1039 pesos con 40 centavos Se pasaron 40 centavos de los 1039 y Esto fue en Coyoac\u00e1n aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico Mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico fue Soriana hiper en Cuautitl\u00e1n Izcalli a novecientos tres pesos con 60 centavos los mismos 24 productos en la regi\u00f3n centro Norte Chedraui en Aguascalientes Aguascalientes el precio m\u00e1s alto en 1021 pesos con 70 centavos Mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico fue mega Soriana en Zapopan Jalisco 911 pesos con 40 centavo en la zona norte el precio m\u00e1s alto lo Presenta una cadena regional que es ese Smart y es en Ciudad Ju\u00e1rez Chihuahua mil cincuenta y seis pesos con 68 centavos el m\u00e1s econ\u00f3mico tambi\u00e9n una una regional calimax en Tijuana Baja California ochocientos noventa y dos pesos con ochenta centavos y finalmente en la zona Sur sureste la opci\u00f3n m\u00e1s cara Lamentablemente sigue siendo la central de abastos de M\u00e9rida en M\u00e9rida Yucat\u00e1n mil ciento diecinueve pesos con 50 centavos mientras que la m\u00e1s econ\u00f3mica la encontramos en Acapulco Guerrero Es Soriana hiper en 905 pesos con 90 centavos y revisando los n\u00fameros promedios nacionales de enero febrero y marzo en este primer trimestre del a\u00f1o 2023 podemos decirles Cu\u00e1les son las tres gaso mascareras del pa\u00eds ahora s\u00ed que en cada tipo de octanaje qui\u00e9n se pas\u00f3 de rosca en estos tres meses con sus precios en el caso del bajoctanaje que es la gasolina regular fue en Zapopan Jalisco una gasolinera de Valero la m\u00e1scarera en este trimestre la m\u00e1scara en alto octanaje en la Premium fue en Atizap\u00e1n Estado de M\u00e9xico una gasolinera de la franquicia shell y para el diesel el mascarero fue en Canc\u00fan Quintana Roo una del grupo corpo gas Esto es para el dice y ahora s\u00ed lo que m\u00e1s nos debe de de llamar la atenci\u00f3n es lo que debemos de fijarnos es Qui\u00e9nes son los aliados de los consumidores en cada uno de estos combustibles y aqu\u00ed est\u00e1n los representantes de estas estaciones de servicio en lo individual que fueron las aliadas de los consumidores en cada uno de estos tipos de combustibles en el de pago octanaje el de la gasolina regular y vamos a pedir al se\u00f1or presidente que le entregue este reconocimiento que podr\u00e1n colocar en una manta en su gasolinera pero que aqu\u00ed simb\u00f3licamente lo entregamos este all\u00e1 se quedaron atr\u00e1s no s\u00e9 si alguien se los falla a atraer es una gasolinera en Coyoac\u00e1n aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico en Calzada de la Virgen n\u00famero 1800 es de franquicia Pemex y le pedimos al representante de esta gasolinera nos haga el favor de recibir este reconocimiento [Aplausos] Muchas felicidades Gracias por ser un Aliado de los consumidores en la gasolina regular ahora pasamos a la gasolina de alto octanaje a la gasolina para cargar igual que otra que est\u00e1 en Tlalpan hay dos gasolineras que las van a ubicar f\u00e1cil porque tiene como dos cuadras de cola para cargar gasolina Para que vean que s\u00ed vende el ser Aliado del consumidor Y esta es una de ellas es de la secretar\u00eda de de Marina Muchas gracias por apoyarnos a los consumidores la de Premium de alto octanaje es una gasolinera el grupo g500 en M\u00e9rida Yucat\u00e1n en la calle 67 207 est\u00e1 ubicada esta gasolinera le pedimos a al representante de de esta gasolinera y de esta cadena que en este caso lo que se est\u00e1 premiando es una gasolinera en particular la que m\u00e1s barato dio la Premium la de bajo la de alto canaje en todo M\u00e9xico es g500 en M\u00e9rida Yucat\u00e1n ubicada en calle 67 n\u00famero 207 Muchas gracias por ser Aliado de los consumidores Y por \u00faltimo en el tema de los combustibles es una gasolinera que dio el m\u00e1s barato en este trimestre Aliado del consumidores en el diesel es de franquicia Pemex en Tampico Tamaulipas es en la Avenida Tamaulipas mil trescientos uno en Tampico Tamaulipas agradecemos a este franquiciatorio de Pemex su apoyo como Aliado del consumidor fue quien dio m\u00e1s barato en el trimestre el diesel en todo el pa\u00eds esta estaci\u00f3n de servicio en Tampico Tamaulipas Gracias por aliarse con los consumidores por apoyar nuestra econom\u00eda [Aplausos] y ahora por \u00faltimo haremos la premiaci\u00f3n en el tema de los veinticuatro productos en este trimestre qui\u00e9n los dio m\u00e1s barato ven ustedes que lo presentamos por regiones Este es el promedio nacional el promedio nacional y es el promedio de los tres meses enero febrero y marzo el tercer lugar con un precio de 929 pesos con 72 centavos promedio nacional fue Chedraui el segundo lugar con un precio promedio nacional en el trimestre de 926 pesos con 57 centavos fue Soriana y el primer lugar en todo M\u00e9xico con el promedio Nacional de 922 pesos con ocho centavos fue Bodega Aurrer\u00e1 que est\u00e1 aqu\u00ed el representante de Bodega Aurrer\u00e1 pase por favor Y nos hab\u00eda pedido se\u00f1or presidente la oportunidad de dirigir un breve mensaje de un minuto Este es un reconocimiento que Bodega Aurrer\u00e1 podr\u00e1 Durante un mes colocar en la entrada de sus tiendas como Aliado del consumidor en los veinticuatro productos de la canasta b\u00e1sica Gracias por apoyarnos precio promedio en el trimestre novecientos pesos con ocho centavos con su permiso se\u00f1or presidente se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador procurador Ricardo sheffield distinguidas autoridades y representantes del medio de la prensa a nombre de Walmart de M\u00e9xico y Centroam\u00e9rica me honra estar aqu\u00ed para para recibir este reconocimiento a Bodega Aurrer\u00e1 por el precio promedio nacional m\u00e1s bajo en la canasta de enero a marzo del presente a\u00f1o Bodega Aurrer\u00e1 es un Aliado de las familias mexicanas tenemos un firme compromiso de ayudarles a ahorrar dinero para que puedan vivir mejor nos da mucha emoci\u00f3n recibir este reconocimiento y quiero reiterarle nuestro compromiso para seguir colaborando con el Gobierno Federal para cuidar el bolsillo de las familias mexicanas Much\u00edsimas gracias muy bien bien Vamos a competir con la ley en la mano para lograr seguir bajando esos precios y abatiendo la carest\u00eda en nuestro pa\u00eds en combustibles y en alimentos Muchas gracias con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas a todos informaremos sobre el tramo tres del tren maya y aspectos que acompa\u00f1an a este gran proyecto como las obras el\u00e9ctricas programa de otros problemas emblem\u00e1ticos y los programas de bienestar el tramo tres del tren Maya incluye 150 y nueve kil\u00f3metros va de calquin\u00ed a izamal pasando por quince municipios de Campeche y de Yucat\u00e1n tiene dos estaciones que son las de M\u00e9rida e izamal cuentan tambi\u00e9n con cuatro paraderos calquini Um\u00e1n mascan\u00fa y tisco Coco entella habr\u00e1 una cochera para trenes y una base de mantenimiento para la v\u00eda se mejora la Zona Arqueol\u00f3gica de sibichalt\u00fan y los siete sitios de la ruta adem\u00e1s se construyen centros de atenci\u00f3n a visitantes en Guzm\u00e1n y chivichalt\u00fan el nuevo Guzm\u00e1n a unos ocho kil\u00f3metros de la Zona Arqueol\u00f3gica de uxmal se edifica un hotel tren maya en el tramo tres el tren Maya cuenta ya con 72 kil\u00f3metros de v\u00eda terminada y con el cien por ciento del Real requerido en el balazo y los durmientes vamos vamos con muy buen avance llevamos el 60% de abasto y los pasos peatonales vehiculares y de fauna que se construyen llevan m\u00e1s de un 80% de avance las obras de drenaje transversales est\u00e1n pr\u00e1cticamente concluidas y los viaductos que se levantan tienen m\u00e1s de 50 por ciento de adelanto de manera puntual destaco la construcci\u00f3n de cuatro Duques de Alba en el muelle Vico donde Puerto Progreso ya que est\u00e1n completamente concluidos y en operaci\u00f3n esta nueva infraestructura aumenta la capacidad del muelle y agiliza el arribo de desembarco del balasto y otros insumos para la obra del tren maya una caracter\u00edstica primordial del tramo tres es que ah\u00ed inicia la doble v\u00eda electrificada que son 700 kil\u00f3metros de M\u00e9rida a Chetumal esto permitir\u00e1 usar energ\u00eda Limpia para la operaci\u00f3n del tren pero tambi\u00e9n dar seguridad energ\u00e9tica a la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n Para ello se realizan 55 proyectos que incluyen dos centrales de generaci\u00f3n de Electricidad y siete subestaciones el\u00e9ctricas tractoras de manera espec\u00edfica en el tramo tres se construyen cuatro de estas obras el\u00e9ctricas que llevan avances superior al 80% en el tramo tres los trabajos generados por el tren Maya han generado m\u00e1s de once mil empleos en esta parte de la ruta del tren Los visitantes podr\u00e1n conocer y admirar sitios emblem\u00e1ticos como las la Zona Arqueol\u00f3gica de civil chalt\u00fan de izamal Puerto Progreso y la ciudad de M\u00e9rida con su enriquecedora vida cultural y familiar es cu\u00e1nto con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todos muy buenos d\u00edas a todas el consorcio del tramo tres el tren Maya formado por grupo indie y asby reporta los avances el tramo de calquin\u00eda izamal El terrapl\u00e9n que consta de un volumen de m\u00e1s de cuatro millones de metros c\u00fabicos est\u00e1 totalmente terminado las terracillas que comprenden una longitud de 160 kil\u00f3metros est\u00e1n terminadas en su totalidad las 69 obras de drenaje est\u00e1n concluidas de la misma manera los 33 pasos vehiculares llevan un avance del 80% [Aplausos] . los 78 pasos generales para comunicar las diferentes localidades estas tienen un 98% de avance el viaducto que se construye en la carretera de M\u00e9rida y Campeche se encuentra con un 95% de avance los dos viaductos que se encuentran en el contorno de M\u00e9rida est\u00e1n a un 70% de avance actualmente ya se tienen 114 kil\u00f3metros de Velasco colocado en la obra ya se han instalados m\u00e1s de ciento ocho kil\u00f3metros de durmientes se tiene entendidos m\u00e1s de cien kil\u00f3metros de v\u00eda con 80 kil\u00f3metros de rieles ya soldados en cuanto a la canalizaciones para la instalaci\u00f3n de la fibra \u00f3ptica ya se tienen 120 kil\u00f3metros instalados actualmente se tienen ya fabricados 270,000 durmientes en la obra se tienen ya suministrados m\u00e1s de 300 de 90.000 metros c\u00fabicos de balasto y el 90% de la producci\u00f3n ya est\u00e1 concluida se tienen suministrados m\u00e1s del 50% de los postes para la catenaria as\u00ed como el 100% del cable que esta llevar\u00e1 el sistema de fijaci\u00f3n de rieles se tienen en un 85% suministrado estaciones paraderos y base de mantenimiento van conforme al programa y tenemos un peque\u00f1o video si lo podemos pasar [M\u00fasica] permiso muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente compa\u00f1eros de equipo de gobierno y de El gran gran proyecto hist\u00f3rico del tren maya que efectivamente avanza vertiginosamente cuidando siempre el medio ambiente el patrimonio cultural y por supuesto tambi\u00e9n la incorporaci\u00f3n en su beneficio de las comunidades que se ubican en el entorno en 2021 el presidente nos convoc\u00f3 muy particularmente a impulsar el trabajo de liberaci\u00f3n de los derechos de v\u00eda encontrando que entre los tramos uno y cinco el que incorporaba el mayor n\u00famero de vestigios arqueol\u00f3gicos y por eso hubo un encargo especial a Lina para hacer \u00e9nfasis en la recuperaci\u00f3n de la informaci\u00f3n y el material arqueol\u00f3gico en este tramo fue el tramo tres por supuesto No imagin\u00e1bamos que en el tramo siete \u00edbamos a encontrar a\u00fan m\u00e1s vestigios por eso ahora nuestro trabajo se concentra en dicho tramo en el tramo tres nada me nada m\u00e1s hemos ubicado y recuperado informaci\u00f3n de siete mil trescientos sesenta estructuras y muebles albarradas caminos Opa cimentaciones de \u00e1reas residenciales plazas o elementos de mayor magnitud como edificios abovedados y basamentos piramidales una gran cantidad de materiales y de informaci\u00f3n arqueol\u00f3gica que hemos cuidado que hemos salvado y que hemos recuperado para el conocimiento de esta gran naci\u00f3n de esta gran civilizaci\u00f3n que sigue viva en el presente que son los mayas 367 bienes muebles relativamente \u00edntegros que han sido analizados y est\u00e1n siendo restaurados para ser exhibidos en los museos de sitio o en los museos comunitarios que estemos desarrollando con las poblaciones del entorno m\u00e1s de un cuarto de mill\u00f3n de fragmentos de cer\u00e1mica se dice f\u00e1cil pero cada fragmento es registrado es georreferenciado y es analizado para poder encontrar los elementos de informaci\u00f3n que resguardan estos materiales cer\u00e1micos cinco entierros o enterramientos humanos muchos de ellos con ofrendas asociadas y 119 rasgos naturales asociados a la presencia de los grupos humanos en el territorio a lo largo de centenares de a\u00f1os en este trabajo est\u00e1n incorporados una gran cantidad de arque\u00f3logos han terminado ya las labores salvamento en campo por lo que el 100% de los vistos buenos de obra est\u00e1n ya otorgados cumplimos por lo tanto con la misi\u00f3n que nos confiri\u00f3 el presidente y quiero saludar el trabajo muy esforzado que ahora por supuesto se ha canalizado hacia el tramo siete de los egresados en arqueolog\u00eda de la Escuela Nacional de Antropolog\u00eda historia de la Universidad Aut\u00f3noma de Yucat\u00e1n de la universidad veracruzana de la Universidad de ciencias y artes de Chiapas de la Universidad Aut\u00f3noma de Zacatecas y de la Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico entre otras la obra p\u00fablica no tiene por qu\u00e9 da\u00f1ar el patrimonio arqueol\u00f3gico Para eso hay que se ocupan de su cuidado de sus rescate de su recuperaci\u00f3n lo que s\u00ed da\u00f1a el patrimonio arqueol\u00f3gico y da\u00f1a la soberan\u00eda de la naci\u00f3n es el saqueo es el tr\u00e1fico il\u00edcito de bienes culturales que hoy se expresa en una subasta de bienes de distintas regiones latinoamericanas que se desarrolla en la galer\u00eda mil\u00f3n de Francia Pero de todos modos avanzamos tambi\u00e9n en la recuperaci\u00f3n del patrimonio mexicano en el extranjero ya la semana pasada se dio cuenta de la recuperaci\u00f3n de un inmenso monolito que representa el monstruo de la tierra un monolito Olmeca adem\u00e1s de tres mil a\u00f1os de antig\u00fcedad que fue saqueado de la Zona Arqueol\u00f3gica de chacalcingo en el Estado de Morelos la que sigue en el caso del programa de de zonas arqueol\u00f3gicas tenemos dos \u00e1reas de intervenci\u00f3n principales es la ruta puc un \u00e1rea de la civilizaci\u00f3n Maya que cubri\u00f3 buena parte del sur del Estado de Yucat\u00e1n y del centro Oriente del Estado de Campeche Ah\u00ed estamos trabajando en los quintok en caba en uxmal en sail con avances muy importantes por lo que hace al trabajo arqueol\u00f3gico en varias de estas zonas ya hemos concluido los trabajos de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de las estructuras arqueol\u00f3gicas y estamos trabajando en las unidades de servicio y en los centros de atenci\u00f3n a visitantes por lo que hace al v\u00ednculo entre uxmal y caba se va a restaurar tambi\u00e9n une ambas ciudades mayas antiguas la que sigue tambi\u00e9n trabaja en xelapac en chapult\u00fan y en la una y en la medida en que hemos hecho un uso \u00f3ptimo del recurso de este programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas tambi\u00e9n hemos destinado recursos para la restauraci\u00f3n y conservaci\u00f3n de petrograbados que forman parte de las grutas de loltum un destino natural de la mayor importancia e inter\u00e9s para Los visitantes de la zona puc la que sigue en el caso de esta regi\u00f3n maya que florece sobre todo en el periodo cl\u00e1sico tard\u00edo hacia los siglos siete ocho y nueve de nuestra era se va a construir Ya se est\u00e1 empezando tenemos el proyecto ejecutivo y llevamos un 10% de Avance en su construcci\u00f3n del Museo del puc que nos permite tener una visi\u00f3n panor\u00e1mica de esta parte de El Mundo Maya mexicano la que sigue la otra zona arqueol\u00f3gica muy importante que estamos trabajando al norte de M\u00e9rida Yucat\u00e1n etc\u00fan que adem\u00e1s coincide con un \u00e1rea natural protegida ah\u00ed llevamos ya terminado el proyecto ejecutivo del Museo de sitio estamos desarrollando el nuevo gui\u00f3n y las c\u00e9dulas museogr\u00e1ficas y estamos ya avanzados en la clasificaci\u00f3n de piezas muchas de las cuales proceden precisamente de los trabajos arqueol\u00f3gicos del tren Maya y estamos en un 30% de Avance en la construcci\u00f3n del nuevo centro de atenci\u00f3n a visitantes seguimos trabajando fuerte en este gran proyecto hist\u00f3rico que es el tren Maya Gracias presidente a su representaci\u00f3n de dos de sus principales direcciones direcci\u00f3n corporativa de proyectos de infraestructura el tren Maya proyecto de transformaci\u00f3n de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n y cinco estados del sur sureste es la obra ferroviaria en construcci\u00f3n m\u00e1s grande del mundo 1554 kil\u00f3metros divididos en siete tramos el tramo del tramo tres al seis M\u00e9rida Canc\u00fan Chetumal ser\u00e1 el\u00e9ctrico seiscientos noventa kil\u00f3metros el 44% del total el tren Maya requiere la construcci\u00f3n de un sistema el\u00e9ctrico integral que abarque en su totalidad para su incorporaci\u00f3n al sistema el\u00e9ctrico nacional la cf realiza 53 obras en alta tensi\u00f3n sube estaciones el\u00e9ctricas y l\u00edneas de transmisi\u00f3n para adoptarlo de la fuerza de tracci\u00f3n que impulse de su desplazamiento sobre las v\u00edas f\u00e9rreas estas 53 obras se dividen en siete paquetes llamados sets eso subestaciones el\u00e9ctricas tractoras se construyen en dos etapas etapa uno paquetes sets uno dos y tres comprendiendo 19 obras en los tramos tres y cuatro del tren entre la estaci\u00f3n M\u00e9rida y la estaci\u00f3n Canc\u00fan aeropuerto el paquete te set uno siete obras entre la ciudad de M\u00e9rida y Chich\u00e9n Itz\u00e1 el paquete C2 seis obras entre Chich\u00e9n Itz\u00e1 y nuevo scan el paquete set tres seis obras entre nuevo scan y el aeropuerto de Canc\u00fan esas 19 horas est\u00e1 para uno estar en su \u00faltima situaci\u00f3n cableado de los equipos instalados ubicadas entre Am\u00e9rica M\u00e9rida y Canc\u00fan estar\u00e1n terminadas A fines de mayo del 2023 la energizaci\u00f3n y la puesta en servicio de estas diecinueve obras se concluir\u00e1 en octubre de este a\u00f1o Una vez que se concluyen los tramos respectivos del tren la construcci\u00f3n de la catenaria la catenaria es la conexi\u00f3n f\u00edsica desde donde este recibir\u00e1 la energ\u00eda el\u00e9ctrica as\u00ed como la red de comunicaciones de fibra \u00f3ptica asociada al sistema ferroviario todo para la comunicaci\u00f3n y el control entre las instalaciones construidas por la CFE y los centros del senace y del tren May esos \u00faltimos de Sedena etapa dos los paquetes sets cuatro cinco seis y siete que integran 34 obras en los tramos cuatro entre Canc\u00fan Playa del Carmen los tramos cinco Norte y cinco sur entre Playa del Carmen y Tulum y el tramo seis entre Tulum y Chetumal esas treinta y cuatros presentan un avance global del 20% todos los equipos est\u00e1n ya adquiridos y enviados Ya para su instalaci\u00f3n estas 34 obras entre Canc\u00fan y Chetumal se concluir\u00e1n y se podr\u00e1n en servicio a finales de noviembre del 2023 de este a\u00f1o CFE distribuci\u00f3n que es la red que baja la electricidad directamente a sus zonas de consumo cfdi distribuci\u00f3n inici\u00f3 la construcci\u00f3n noviembre de dos de quinientas cincuenta y seis kil\u00f3metros de l\u00edneas de media tensi\u00f3n para suministro el\u00e9ctrico a 170 servicios para la operaci\u00f3n del tren Maya 117 casetas t\u00e9cnicas 34 estaciones y paraderos seis talleres y cocheras ocho bases de mantenimiento y tres edificaciones de la secretar\u00eda de defensa Nacional de los quinientos cincuenta y seis kil\u00f3metros de l\u00ednea cuatrocientos cuarenta y cinco kil\u00f3metros en ala a\u00e9reos kil\u00f3metros eran subterr\u00e1neos y se instalan ya en marcha cinco mil quinientos sesenta y dos postes Se incrementa ya la capacidad en tres de nuestra subestaciones el\u00e9ctricas cancino Tulum e Insurgentes se concluyeron las obras para brindar el suministro a 10 servicios Lo siento sesenta restantes se concluir\u00e1n en julio de 2023 en la subestaci\u00f3n de Tulum e Insurgentes que ya est\u00e1n energizadas y Ah\u00ed est\u00e1n ya ubicados los transformadores de potencia que son los equipos principales de esta obra El proyecto de distribuci\u00f3n se divide en seis paquetes el paquete uno denominado Yucat\u00e1n involucra los tramos tres y cuatro del tren suministrar\u00e1 a 34 servicios con ciento un kil\u00f3metros de l\u00ednea de media tensi\u00f3n quedar\u00e1n concluidos en julio de 2023 paquete dos denominado Campeche involucra los tramos uno dos tres y siete del tren y brindar\u00e1 suministro a 58 servicios con 124 kil\u00f3metros de l\u00ednea de media tensi\u00f3n once servicios con avance del 26% concluir\u00e1n en mayo del 2023 47 servicios Se concluir\u00e1n en junio del 23 paquete tres denominado Canc\u00fan tramos cuatro y cinco del tren brindar\u00e1 su ministro a 14 servicios con 54 51 kil\u00f3metros de l\u00ednea de media tensi\u00f3n se cumplir\u00e1 se concluir\u00e1 en junio del paquete cuatro tramos cinco y seis del tren brindar\u00e1 su ministro el\u00e9ctrico a dieciocho servicios con 165 kil\u00f3metros de l\u00ednea de media tensi\u00f3n se concluir\u00e1 en julio del 2023 paquete cinco denominado Chetumal tramo seis y siete brindar\u00e1 suministro el\u00e9ctrico a treinta y tres servicios con 75 kil\u00f3metros de l\u00ednea de media tensi\u00f3n las obras se concluir\u00e1n en julio de 2023 paquete seis denominado sureste tramo uno del tren brindar\u00e1 suministro a Trece servicios con cuarenta kil\u00f3metros de l\u00ednea de media tensi\u00f3n tres servicios Se concluyeron en noviembre de 22 10 servicios concluir\u00e1n en mayo de 23 la puesta en servicio de esas obras tienen todo el potencial de la CFE Para apoyar una de las obras m\u00e1s importantes y de mayor de mayor resignificaci\u00f3n en la Rep\u00fablica Mexicana lo hemos dicho el tren maya va a significar el desarrollo del sur sureste que no crece frente al norte que s\u00ed crece con lo cual se fortalece la unidad de la rep\u00fablica para beneficio de todos los mexicanos Muchas gracias la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ha acompa\u00f1ado al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en todas las reuniones de supervisi\u00f3n de los trabajos del tren mayo los avances que Reporta la direcci\u00f3n corporativa de proyectos de infraestructura de la CFE son los siguientes [M\u00fasica] 44% del recorrido ser\u00e1 electrificado para energizarlo se construyen dos centrales de ciclo combinado y 53 obras de conexi\u00f3n fuerza de atracci\u00f3n del tren y regulaci\u00f3n de la atenci\u00f3n las pruebas de las centrales iniciar\u00e1n en marzo de 2024 mientras que las pruebas de las siete subestaci\u00f3n extractoras se llevar\u00e1n a cabo entre mayo y noviembre de este a\u00f1o la CFE ya cuenta con todos los permisos predios Y servidumbres de paso requeridos las siete subestaciones tractoras tienen el siguiente porcentaje de Avance 82% en la subestaci\u00f3n 1 que cuenta con siete obras 89% en las seis obras de la subestaci\u00f3n 2 73% en las seis obras de la subestaci\u00f3n 3 16% en las siete obras de la subestaci\u00f3n tractora 4 en cuanto a las 10 obras de la subestaci\u00f3n cinco se cuenta con un 15% de Avance en la subestaci\u00f3n 6 donde se realizan diez obras se cuenta con un 20% de avance finalmente las siete obras de la subestaci\u00f3n 7 reportan un avance del 24%. Asimismo CFE construye 27 subestaciones el\u00e9ctricas junto a las v\u00edas del tren y carreteras donde adem\u00e1s se sembrar\u00e1n muros verdes con flora nativa y se reforestar\u00e1n 13.000 metros cuadrados con dos mil trescientos \u00e1rboles y arbustos de ocho especies de la regi\u00f3n se han concluido 49 obras de adecuaci\u00f3n en 78 cruces de las v\u00edas del tren con l\u00edneas de alta tensi\u00f3n tres obras m\u00e1s de este tipo est\u00e1n en construcci\u00f3n y 26 se encuentran en fase de proyecto la CFE recibi\u00f3 259 peticiones en 15 asambleas dentro del proceso de consulta ind\u00edgena de 114 solicitudes de rehabilitaci\u00f3n mantenimiento y ampliaci\u00f3n de la red el\u00e9ctrica as\u00ed como peticiones para mejorar la infraestructura y servicios de las localidades 84 ya fueron atendidas 27 terminar\u00e1n construirse en julio de 2023 y tres est\u00e1n en gesti\u00f3n presupuestal tambi\u00e9n se atienden demandas de conectividad e internet para todos 112 ya fueron atendidas y las restantes se concluir\u00e1n en este mes al t\u00e9rmino de 2024 con el tren Maya la demanda m\u00e1xima en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n ser\u00e1 de 2642 MB para entonces el suministro disponible ser\u00e1 de 4.042 megawatts gracias a las dos centrales de ciclo combinado que se construye central ciclo combinado Valladolid y central ciclo combinado M\u00e9rida con una capacidad de generaci\u00f3n conjunta de 1519 megawatts CFE distribuci\u00f3n tambi\u00e9n tiene un rol fundamental ya que es la encargada de adaptar la red el\u00e9ctrica de la Pen\u00ednsula para cubrir las necesidades operativas del tren Maya a la fecha reporta los siguientes resultados en un convenio con fonature se acord\u00f3 realizar 170 servicios de energ\u00eda el\u00e9ctrica repartidos en seis paquetes el primero comprende los tramos tres y cuatro del tren en Yucat\u00e1n donde se incrementar\u00e1 la capacidad de la subestaci\u00f3n kanas\u00edn la obra civil tiene un avance del 88% y la electromec\u00e1nica del 5% se est\u00e1n conectando tambi\u00e9n 34 servicios y en siete de ellos ya se concluyeron las redes de media tensi\u00f3n se planea concluir en junio de este a\u00f1o el segundo paquete comprende los tramos uno dos tres y siete en Campeche donde se ampl\u00edan las redes el\u00e9ctricas para conectar 58 servicios con un avance de casi al 30% se espera concluir entre mayo y junio de este a\u00f1o en cuanto al paquete 3 que comprende los tramos cuatro y cinco en Canc\u00fan se conectar\u00e1n 14 servicios se cuenta con un avance del 7% y los trabajos concluir\u00e1n en junio del presente a\u00f1o en los tramos 5 y 6 en la Riviera Maya Se ampliar\u00e1 la subestaci\u00f3n Tulum que entrar\u00e1 en Operaci\u00f3n en julio de este a\u00f1o y cuyo avance es de 85% se lleva a cabo adem\u00e1s la conexi\u00f3n de 18 servicios con un avance del 3%. en los tramos seis y siete en Chetumal se mejorar\u00e1 la subestaci\u00f3n Insurgentes que entrar\u00e1 en Operaci\u00f3n en julio de este a\u00f1o y cuyo avance es del 57%. en este tramo CFE lleva a cabo tambi\u00e9n 33 servicios de conexi\u00f3n que estar\u00e1n listos para la misma fecha por \u00faltimo en el tramo 1 en Campeche Tabasco y Chiapas se incrementar\u00e1n las redes el\u00e9ctricas para conectar 13 servicios con un avance a la fecha de m\u00e1s del 40% CFE de distribuci\u00f3n supervisa Asimismo la ejecuci\u00f3n de adecuaciones entre 165 cruces del tren en l\u00edneas de media tensi\u00f3n con un progreso del 50%. con este esfuerzo la CFE contin\u00faa hacia la etapa de interconexi\u00f3n f\u00edsica del tren y sus instalaciones con la red el\u00e9ctrica el siguiente paso ser\u00e1 ya energizarlas as\u00ed la cfa acompa\u00f1a los proyectos prioritarios del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y se mantiene fiel a la misi\u00f3n de impulsar el crecimiento y progreso de M\u00e9xico [M\u00fasica] [Aplausos] Muy bien pues este vamos qued\u00f3 pendiente nada m\u00e1s un compa\u00f1ero Jorge chaparro y luego nos vamos de una vez con la compa\u00f1era s\u00ed tres cuatro cinco ah\u00ed y vemos si alcanza qu\u00e9 tal Presidente buenos d\u00edas y presidente yo quisiera preguntarle en torno a dos asuntos el primero es respecto de unos ventiladores que compr\u00f3 el insavi durante la pandemia se trata de 650 ventiladores que se adquirieron por 940 millones de pesos a una empresa inglesa que no los entreg\u00f3 el insavi present\u00f3 una denuncia una denuncia penal Incluso en contra de esta empresa preguntarle sabe usted del estatus en que se mantiene esta denuncia y si me hace favor dentro del mismo tema la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n tambi\u00e9n detect\u00f3 que otros dos mil 250 ventiladores con un precio de mil seiscientos millones tampoco fueron entregados pero en este caso fueron pagados a cuatro proveedores y no hay forma de Recuperar el dinero al parecer no s\u00e9 si usted tenga informaci\u00f3n al respecto que pudiera compartirnos s\u00ed cuando se adquirieron los ventiladores al inicio de la pandemia algunas empresas no cumplieron en la entrega y ya se procedi\u00f3 penalmente es decir se presentaron denuncias no s\u00e9 el estado que se encuentran las denuncias si ya hubo respuesta de las empresas pero pues hoy mismo podemos informar sobre eso presidente y sobre este mismo asunto porque ustedes nos ha dicho que pues bueno se est\u00e1 combatiendo la corrupci\u00f3n en su gobierno este asunto de la del insavi llama la atenci\u00f3n porque no se ha recuperado estos recursos son cerca de dos mil quinientos millones pero tambi\u00e9n en el caso de segalmex a pesar de que se han cumplido ya algunas \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n Pues seguimos sin ver que haya Como dijo Vicente Fox peces gordos que caigan en esta en esta en este caso Y pareciera Pues que estamos viendo solamente una m\u00ednima parte son 142 millones de pesos los que se desviaron a trav\u00e9s de carrig\u00edn para la compra de az\u00facar pero el monto desviado O al menos no aclarado de segalmex supera los 15 mil millones de pesos esto pues es el el monto m\u00e1s alto en la historia de del pa\u00eds desde que se toma desde que se toma conciencia de los robos que lleva a cabo o los desv\u00edos que llevan a cabo funcionarios o probables probables desv\u00edos que llevan a cabo funcionarios y quiero remarcar esto presidente porque durante el sexenio del presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto se dio el caso de la estafa maestra la llamada estafa maestra fueron alrededor de siete mil quinientos millones de pesos entre 11 dependencias aqu\u00ed es una sola dependencia y m\u00e1s 15 mil millones y no vemos a alguien que caiga en el caso de de esta estafa maestra tampoco Vimos a nadie que pagara por esos recursos no se recuperaron en es la historia de siempre el presidente de que no hay castigo a responsables del saqueo al erario qu\u00e9 va a pasar en estos casos preguntarle primero si me lo permite pues que no hay impunidad nada m\u00e1s que ustedes los representantes de la prensa conservadora y corrupta que est\u00e1 en contra de nosotros est\u00e1n utilizando estos casos para tratar de proyectar la idea de que somos iguales de que pues es lo mismo este el caso de segalmex ahora t\u00fa hablas del caso de las vacunas no de los ventiladores de los ventiladores Bueno ya s\u00ed lo que t\u00fa est\u00e1s diciendo exactamente el d\u00eda de hoy es lo que escribi\u00f3 el reforma ayer o sea es una campa\u00f1a nada m\u00e1s que es importante aclarar algunas cosas primero de que nosotros no toleramos la corrupci\u00f3n o para decirlo con m\u00e1s claridad no somos corruptos no somos rateros A diferencia de los gobiernos anteriores en donde lo que imperaba era la corrupci\u00f3n con la complicidad de ustedes de los medios de informaci\u00f3n como ahora se est\u00e1 llevando a cabo un cambio en donde no se permite la corrupci\u00f3n ni hay impunidad Entonces ustedes utilizan estos casos que se est\u00e1n presentando para magnificarlos y querer de esta forma igualarnos es decir todos son iguales es lo mismo no hay honestidad sin embargo pues no es como ustedes lo plantean se dan estos casos y a diferencia de lo de antes se castiga a los responsables porque no hay impunidad en el caso de segalmex ya hay dictadas \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n S\u00ed y ya hay detenidos y vamos a aclarar tambi\u00e9n es m\u00e1s a lo mejor la pr\u00f3xima semana C\u00f3mo se dio el fraude Cu\u00e1nto se ha recuperado porque ya ustedes ya est\u00e1n hablando de quince mil millones de pesos vamos a ver cu\u00e1nto es la cantidad Cu\u00e1nto se recuper\u00f3 cu\u00e1nto realmente es el desfalco Qui\u00e9nes son los responsables Cu\u00e1ntas \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n se han girado Cu\u00e1ntos ya est\u00e1n presos todo completo porque ustedes llevan esa intenci\u00f3n no digo pol\u00edtica porque la pol\u00edtica es un noble oficio dir\u00eda yo una intenci\u00f3n politiquera no tendenciosa para compararnos en el caso de los ventiladores tambi\u00e9n vamos a informar pero te quiero mostrar Porque no solo es a ti qu\u00e9 bueno que haces la pregunta este Porque si a nosotros nos apoya la gente es porque informamos y se socializa la informaci\u00f3n porque si no con las campa\u00f1as de desprestigio y estas manipulaciones podr\u00edan ustedes lograr su prop\u00f3sito de hacerle creer a la gente de que somos iguales entonces para eso es la ma\u00f1anera que nos ayuda mucho a aclarar Por qu\u00e9 no pones el peri\u00f3dico de ayer el reforma y vas a ver que es exactamente lo mismo que t\u00fa est\u00e1s planteando presente en lo que lo ponen recordarle por ejemplo que ya mire rapidito ocho columnas detienen la PGR a Zurita Jim\u00e9nez colaborador en el gobierno del Distrito Federal no conozco al se\u00f1or pero con amlo y o sea buscando siempre lo que t\u00fa dijiste Mira equivale desv\u00edo a dos veces estafa maestra palabras m\u00e1s palabras menos quince mil quinientos millones y aqu\u00ed est\u00e1 lo que t\u00fa est\u00e1s referente esto no he visto El Universal ni El Milenio ni El Sol de M\u00e9xico pero debe ser lo mismo y en la radio a todo lo que da Y seguramente en la televisi\u00f3n pero ya que estamos en esto miren ayer lo que hace el reforma para que vean lo que es un peri\u00f3dico tendencioso este manipulador Antier no el viernes aqu\u00ed se dio a conocer de que la elecci\u00f3n que hicieron mediante insaculaci\u00f3n o sorteo sali\u00f3 una se\u00f1ora de presidenta del INE entonces yo dije este que no conoc\u00eda la se\u00f1ora pero que s\u00ed conoc\u00eda la familia ataray eso dije y hasta me sorprendi\u00f3 porque yo pensaba ese viernes en la ma\u00f1ana de que quien hab\u00eda resultado electa o seleccionada mediante sorteo era una hija de tadei de Jorge que lo conozco desde hace mucho tiempo yo pensaba pero cuando veo que le digo a Jes\u00fas este Pon el curr\u00edculum me encuentro que la se\u00f1ora naci\u00f3 en el est\u00e1 joven puesto naci\u00f3 en el 63 pues no puede ser hija de Jorge porque \u00e9l debe de tener hasta menos que ella pero aqu\u00ed me enter\u00e9 de que era su hermana no su hija naci\u00f3 en el 63 yo nac\u00ed en el cincuenta y tres yo voy para este a\u00f1o cumplo setenta Y pues la se\u00f1ora va a cumplir 60 entonces aqu\u00ed me entero pero L\u00f3pez D\u00f3riga y el reforma miren la familia entonces resulta que esta foto yo me la tom\u00e9 pues hace algunos a\u00f1os y esta se\u00f1ora es la esposa de no es la presidenta del in entonces aqu\u00ed pues lo que dicen Es que yo ment\u00ed que si la conoc\u00eda Este es el periodismo que est\u00e1n haciendo nuestros opositores de derecha calumnioso manipulador y lo estamos enfrentando pero les dir\u00eda yo que hasta sano que surjan estas cosas por qu\u00e9 todos los medios en contra Pues ven este peri\u00f3dico todo es en contra Y eso que quitamos porque como dije que ni un voto a un grupo pues que es ni un voto a los corruptos Entonces ya no queremos este poner nada No nos vayan a sancionar en el INE Aunque ya no est\u00e1n los de antes pero de todas maneras pues esto es lo que est\u00e1 sucediendo no pones el tuit de de no el de L\u00f3pez D\u00f3riga vamos a aprovechar para ver si tienen m\u00e1s cuidado miren lo que dice el gran periodista famoso como Jorge Ramos como Ciro G\u00f3mez Leyva como Sarmiento zuckerman Carmen Aristegui C\u00f3mo se llama el que gana diez millones de pesos mensuales Jorge Ramos se le chisp\u00f3 dice yo dije yo no conozco a la se\u00f1ora tadei Ni s\u00e9 qui\u00e9n es a lo mejor s\u00ed la he visto bueno qui\u00e9n sabe pero este Yo pensaba que era una de pues imagino este la nena de pero no cuando veo que naci\u00f3 en el 63 hay una muy buena canci\u00f3n de Ana Bel\u00e9n que se llama yo nac\u00ed en el 53 esta la vamos a poner no [M\u00fasica] tengo un gran orgullo un gran orgullo f\u00edjense que en mil Eso es para que digan los conservadores no para hacerlos este que se enojen temprano que les recomendar\u00eda que se serenen que hay que tener sentido del humor f\u00edjense que Miguel Hidalgo naci\u00f3 en 1753 Jos\u00e9 Mart\u00ed que lo admiro tanto en 1853 Entonces el 53 es un buen a\u00f1o a ver Pon ya pusimos pongan a Bel\u00e9n Esp\u00e9rate Vamos a seguir adelante es que es muy interesante lo que dice Ana Bel\u00e9n dice qu\u00e9 te puedo contar qu\u00e9 te puedo decir ya les met\u00ed un l\u00edo Ah presidente no va a ser f\u00e1cil Ahorita seguimos No s\u00e9 no hay tiempo no hay problema no hay prisa la tendremos es que me dijeron al otro d\u00eda dice ya no pone canciones vamos [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] Yo tambi\u00e9n nac\u00ed en el 53 y jam\u00e1s le tuve miedo a vivir [M\u00fasica] [Aplausos] de un salto en el primer tren [M\u00fasica] hay que ver en todo ha sido aprendiz no me pesa lo vivido me mata la estupidez de enterraron [M\u00fasica] Yo tambi\u00e9n nac\u00ed en el 53 Yo tambi\u00e9n crec\u00ed con ella [M\u00fasica] como t\u00fa sintiendo la sangre me abrac\u00e9 sabiendo que iba a perder siempre encuentras algo listo que sabe lo que hay que hacer que aprendi\u00f3 todo en los libros que nunca salto sin red que te puedo contar que t\u00fa no hayas vivido que te puedo contar que t\u00fa lo hayas so\u00f1ado que te puedo contar que t\u00fa no hayas vivido que te puedo contar que t\u00fa no hayas so\u00f1ado Yo tambi\u00e9n nac\u00ed en el 53 y so\u00f1\u00e9 lo mismo que sue\u00f1as t\u00fa como t\u00fa no quiero mirar atr\u00e1s [M\u00fasica] s\u00e9 muy bien que puedo volverme estar siempre tuve m\u00e1s amigos de los que pude contar s\u00e9 que hay varios malheridos que esperan una se\u00f1al que te puedo decir que t\u00fa lo hayas vivido que te puedo contar que t\u00fa no hayas so\u00f1ado que te puedo decir que t\u00fa no hayas vivido que te puedo contar que t\u00fa no hayas so\u00f1ado [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] no me pesa lo vivido me mata la estupidez de enterrar un fin de siglo distinto del que so\u00f1\u00e9 que te puedo contar que t\u00fa lo hayas vivido que te puedo contar que t\u00fa no hayas so\u00f1ado que te puedo contar que t\u00fa no hayas vivido que te puedo contar que t\u00fa vayas so\u00f1ado que te puedo contar que Has vivido que te puedo contar que t\u00fa lo hayas so\u00f1ado que te puedo contar que te puedo decir [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] ya ahora s\u00ed V\u00e1monos s\u00ed presidente nada m\u00e1s recordarle que este periodismo que que no le gusta es el periodismo que descubri\u00f3 las toallas de Fox es el periodismo que estuvo con Atenco durante toda la Pues esta campa\u00f1a que hizo el expresidente es el periodismo que estuvimos junto a usted cuando nos dio los contratos de Murillo de aquellas pipas que consegu\u00eda su familia para vender la Pemex es el mismo periodismo que hizo la casa blanca Es el mismo periodismo que ha estado presente todo el tiempo no hay no hay no hay compromiso con el Gobierno no hay amistad y no hay cercan\u00eda Y eso lo ha pedido usted pero bueno independientemente de ella o sea este este es m\u00e1s puede ser el mismo de este porque pues no ha habido la verdad de cambios pero ahora ese periodismo que cay\u00f3 durante mucho tiempo que para se dice coloquialmente para taparle el ojo al macho para simular de que eran independientes de repente hab\u00eda una acusaci\u00f3n As\u00ed es espor\u00e1dica Y en este en este pero ahora no ahora no es espor\u00e1dica ahora es diario Aunque mientan presentes de todos los d\u00edas porque a m\u00ed me gusta la historia Pero adem\u00e1s todos podemos Investigar por nuestra cuenta nunca desde Madero se hab\u00eda atacado tanto a un presidente como ahora y es el periodismo el medio son los voceros de quienes estaban acostumbrados a saquear a robar incluso existen relaciones de complicidad entre los que robaban Y los due\u00f1os de medios de comunicaci\u00f3n y adem\u00e1s con periodistas famosos que tambi\u00e9n se corrompieron como nunca porque un periodista que gana diez millones de pesos mensuales pues no puede ser un acento en esta o el que tiene departamentos de lujo como lo har\u00e9 de Mola seis departamentos de lujo en la Ciudad de M\u00e9xico una casa de campo la residencia con lagos artificiales en Valle de Bravo que debe de valar quinientos millones de pesos o departamentos de lujo en el extranjero no es una prensa que averg\u00fcenza el periodismo de Daniel Cabrera del hijo de la huizote que averg\u00fcenza el periodismo que hizo en su tiempo Francisco Zarco que averg\u00fcenza el periodismo que hicieron los Hermanos Flores Mag\u00f3n y muchos otros no Este es un periodismo completamente mercantil para decir lo menos Entonces es lo que estamos enfrentando pero digo Vamos a continuar con este debate porque es muy bueno que el periodismo corrupto que padecemos fue el que sostuvo a los gobiernos corruptos de antes y el que toler\u00f3 el saqueo que se llev\u00f3 a cabo en el pa\u00eds claro presidente a reserva de que nos ha gustado el favor de proporcionarnos la informaci\u00f3n correcta sobre lo que ha recuperado el estado mexicano y lo que estar\u00eda todav\u00eda en Pues en proceso de investigar sobre resolverse en torno a este presunto desfalco en segalmex nos puede recordar D\u00f3nde est\u00e1 Ignacio Valle est\u00e1 este creo que en gobernaci\u00f3n pero tambi\u00e9n \u00e9l no ha perdido el empleo y tampoco ha perdido la fiscal\u00eda lo est\u00e1 este culpando la instrucci\u00f3n que yo di y siempre he dado es el que no haya impunidad para nadie ni siquiera para mis familiares por eso los puedo enfrentar a ustedes y a los de arriba Los machuchones Claro porque tengo autoridad moral si yo fuese corrupto yo fuese un encubridor pues entonces ya me hubiesen destruido Claro porque Imag\u00ednese soportar toda la andanada d\u00eda y noche y hablando coloquialmente tambi\u00e9n porque as\u00ed se entiende mejor nos hacen Lo que el viento a Ju\u00e1rez que por cierto no es una groser\u00eda es que se cuenta la an\u00e9cdota de que cuando Ju\u00e1rez era ni\u00f1o enguelatado hay una lagunita entonces fue Ju\u00e1rez como ni\u00f1o al orilla de la Laguna y se desprendi\u00f3 de pues una porci\u00f3n de tierra donde estaba porque viene un viento se hizo una peque\u00f1a isla y \u00e9l se acost\u00f3 ah\u00ed ya pas\u00f3 el viento y lleg\u00f3 a la orilla ese pedazo de tierra y ya salt\u00f3 y se puso a salvo y por eso es el dicho me hacen Lo que el viento a Ju\u00e1rez otros dicen que no fue que se desprendi\u00f3 un pedazo de tierra en lo que fue pues una peque\u00f1a barca dir\u00edamos en Tabasco un cayuco que estaba este Ju\u00e1rez en esa Barca balsa cayuco y vino el viento y se fue en medio de la laguna estaba muy fuerte el viento y se acost\u00f3 a esperar a que pasara el viento ya pas\u00f3 entonces para que no se vaya a interpretar el otro d\u00eda tambi\u00e9n mand\u00e9 al  a unos corruptos y este y tuve que aclarar que mandarlos al pues no significa ninguna groser\u00eda porque antes en los barcos no en el m\u00e1stil hab\u00eda una parte como una casita en donde todo el que se portaba mal todo el marinero que se portaba mal lo mandaban al ser casi y a esa casita le llamaban el Entonces es mandarlos al no es mandarlos digo no es insulto pues este es que vayan all\u00e1 este a la casita del m\u00e1stil presidente y en esta en este orden de ideas usted instrucciones para que Pero oye nos va a venir quiero que venga el secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica y vamos a procurar que a\u00fan cuando est\u00e1 lo del debido proceso y todo esto pero como nos importa mucho porque si no se da la informaci\u00f3n ustedes pues le dan vuelo no cuando a lo supuestos o a la informaci\u00f3n como le ponen disponible o a la opini\u00f3n de los expertos o sea entonces vale m\u00e1s que se informe bien y no va a haber impunidad para nadie tan es as\u00ed que ya est\u00e1n presos como ocho diez y est\u00e1n dictadas \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n y hay jueces que no han querido dar las hordas de ampliaci\u00f3n porque este grupo f\u00edjese lo que son las cosas est\u00e1 protegido tambi\u00e9n porque la mayor\u00eda viene de los partidos opositores son de esas cosas que suelen pasar este se integr\u00f3 el gobierno de integra el gobierno vienen este servidores o funcionarios de tiempo atr\u00e1s o proveedores de tiempo atr\u00e1s y se meten o se quedan ah\u00ed enquistados Tenemos muchos casos as\u00ed y el director de segal me confi\u00f3 toda esta gente la mayor\u00eda de partidos que no voy aqu\u00ed a mencionar muy mal acostumbrados a robar Este Entonces se nos metieron como una plaga Pero eso s\u00ed cuando se descubre denuncia penal Eso no se hace antes pero ah\u00ed este lo que se buscaba era tapar nosotros no somos tapaderas de nadie y sab\u00eda usted de los antecedentes de Ignacio Valle en la conasupo de Ra\u00fal Salinas de Gortari s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero yo tengo una opini\u00f3n de \u00e9l buena \u00e9l fue mi jefe Cuando yo fui director del Instituto Nacional indigenista en Tabasco mil novecientos setenta y siete hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os y lo considero Pues un agente Con principios un agente honesta No lo considero una persona corrupta yo siento que a \u00e9l ese es mi opini\u00f3n y siempre digo lo que pienso lo este tradicional gente que ven\u00eda de tiempo atr\u00e1s con \u00e9l que se ech\u00f3 a perder y que del Antiguo r\u00e9gimen y \u00e9l les dio entrada pero si \u00e9l tambi\u00e9n resulta que tiene responsabilidad \u00e9l tiene que asumirse o sea cero corrupci\u00f3n cero impunidad ni a mis hermanos ni a mis hijos a m\u00ed me eligieron para representar al pueblo de M\u00e9xico y no permitir la corrupci\u00f3n en esta por eso es distinto esto y por eso es muy buena la democracia porque antes a los presidentes los pon\u00edan los grupos de intereses creados no el pueblo Entonces cuando hay democracia es el pueblo El que decide elige y vale lo mismo el voto de un periodista famoso de los que supuestamente forman opini\u00f3n que el voto de un campesino entonces por eso hay que cuidar la democracia adelante S\u00ed presente van a venir la semana pr\u00f3xima van a estar aqu\u00ed okay Este de la funci\u00f3n p\u00fablica presidente usted dio instrucciones entonces de que no hubiera impunidad para nadie y que se actuara conforme a derecho en contra de S\u00ed en agosto de 2020 usted tambi\u00e9n dio instrucciones para que ninguna dependencia del Gobierno Federal volviera a contratar servicios de seguridad privada parece que no le hicieron caso en el caso de Chihuahua en la estaci\u00f3n migratoria estuvo a cargo de una empresa de seguridad privada muy mal que provoc\u00f3 hasta ahora Las investigaciones as\u00ed lo se\u00f1alan que provoc\u00f3 la muerte de estos migrantes qu\u00e9 va a ocurrir en ese caso porque pues adem\u00e1s es una persona cercan\u00eda usted del Se\u00f1or Francisco gardu\u00f1o qu\u00e9 va a pasar cuando se desatiende una instrucci\u00f3n presidencial de esta de este Calibre O sea ahorita la fiscal\u00eda tiene Bueno pues instrucci\u00f3n de no actuar sin impunidad para nadie y estamos en espera de que as\u00ed lo haga pero en a\u00fan hubo una instrucci\u00f3n en 2020 o sea hace ya pr\u00e1cticamente tres a\u00f1os la fiscal\u00eda est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n si la instrucci\u00f3n no Bueno s\u00ed la instrucci\u00f3n a la secretaria de seguridad p\u00fablica y la recomendaci\u00f3n S\u00ed al fiscal es de que no haya impunidad Eso es para nadie Eso se va a castigar presidente en la parte jur\u00eddica pero en la parte pol\u00edtica en lo que tiene que ver s\u00ed pero primero mi jefe me da una instrucci\u00f3n pues hay que acatarla primero primero hay que este ver lo jur\u00eddico Lo legal ustedes que no eres t\u00fa nada m\u00e1s son millones ya dije este desde luego hay Quienes son conservadores por dinero o sea porque lo que les interesa es el dinero esos a los que respeto menos respeto m\u00e1s a los conservadores por pensamiento esos este pues no coincido con ellos pero tienen una ideolog\u00eda defienden una doctrina pero los otros lo que buscan es solamente el dinero en este caso es la fiscal\u00eda la que est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n o sea ustedes quisieran ni as\u00ed se conformar\u00edan que quem\u00e1ramos en le\u00f1a verde en el Z\u00f3calo a los que este presuntamente cometieron un delito por ejemplo el preferido escritor de todos los conservadores de los m\u00e1s le\u00eddos Mart\u00edn Moreno eso plante\u00f3 que este \u00e9l quemar\u00eda en el Z\u00f3calo ponlo no Ponlo a todos los morenistas ese pensamiento este prevalece impera y tiene much\u00edsima clientela muchos lectores presidente Pero entonces tenemos que esperar porque f\u00edjense que antes no hab\u00eda estado derecho era estado de chueco presidente y ahora si hay Estado de derecho Entonces es la fiscal\u00eda la que va a resolver sobre este asunto y tambi\u00e9n te aclaro otra cosa sobre los servicios de protecci\u00f3n privada este yo dije no se contratan porque es el colmo cuando ustedes no lo denunciaban porque pues estaba Chong en gobernaci\u00f3n No creo que ustedes hayan denunciado algo de Chong Pero en fin en ese entonces este a\u00fan cuando la polic\u00eda federal depend\u00eda de gobernaci\u00f3n qui\u00e9n cuidaba las oficinas de gobernaci\u00f3n era polic\u00eda privada de Hidalgo y del Estado de M\u00e9xico se crearon estas polic\u00edas privadas proliferaron Entonces cuando llegamos dijimos ya no vamos a utilizar esta polic\u00eda es privadas vamos a tener s\u00ed un servicio Federal de protecci\u00f3n para las oficinas para todo lo que se requiere se empez\u00f3 con la formaci\u00f3n de estos nuevos elementos de esta corporaci\u00f3n para ir sustituyendo pero no hemos logrado todav\u00eda tener todos los que necesitamos para sustituir por completo a estos servicios privados entonces por eso se hizo esa contrataci\u00f3n Supongo va la fiscal\u00eda a ir al fondo Pero qu\u00e9 est\u00e1n diciendo porque es muy interesante todos los temas de estos est\u00e1n diciendo que yo estoy protegiendo al due\u00f1o de esta empresa que no s\u00e9 si sea el due\u00f1o lo que resulta que es un c\u00f3nsul honorario nicarag\u00fcense amigo de el presidente es lo anterior de Nicaragua s\u00ed Y entonces incre\u00edble Felipe Calder\u00f3n sosteniendo eso a ver Se los voy a mostrar o sea pero en un plan de calumniador bueno que me da pena porque haya sido como haya sido \u00e9l estuvo de presidente de M\u00e9xico es de pena ajena hacen el rid\u00edculo lo mismo que acabamos de ver del reforma de L\u00f3pez D\u00f3riga pol\u00edticamente a nosotros hasta nos conviene tenerlos como adversarios porque son nuestros promotores al final de cuentas pero pues ya en una visi\u00f3n de estado de naci\u00f3n pues no podemos degradar tanto como ellos lo hacen El noble oficio de la pol\u00edtica la pol\u00edtica es tan limpia que ni los m\u00e1s sucios pol\u00edticos han podido mancharla entonces pero yo no s\u00e9 c\u00f3mo llegaron a ocupar cargos tan importantes por qu\u00e9 tanta inexperiencia parece que est\u00e1n en parvulito en pol\u00edtica Y saben a qu\u00e9 atribuyo aparte de su conservadurismo que son muy fan\u00e1ticos sectarios a que tiene mucho coraje no son felices uno no debe dejarse amargar la vida lo m\u00e1s Sublime lo m\u00e1s bello Gracias a la vida que nos ha dado tanto ya no vamos a poner esa canci\u00f3n Ahora s\u00ed quiero poner esto miren miren este hombre que es como una especie de l\u00edder moral de todo un sector de clase media miren lo que dice porque es de los que m\u00e1s libros vende es como esa nueva pel\u00edcula ese churro que le va a ir muy bien Viva M\u00e9xico s\u00ed porque pues imag\u00ednense Este es un plato de comida bien condimentado bien servido a gusto de los conservadores que son much\u00edsimos veinticinco treinta millones en M\u00e9xico no son pocos pero miren lo que dice Esta es la ya es la decadencia por eso Ju\u00e1rez dec\u00eda que el triunfo del amor de la reacci\u00f3n era moralmente imposible mira lo que es ignorante Yo por eso propongo y aqu\u00ed concluyo Pedro que que si se pudiera regresar a la \u00e9poca de la intuici\u00f3n Con qu\u00e9 Pedro est\u00e1 hablando Bueno ah\u00ed va cada uno de los no colgaba quemaba vivo A cada uno de los morenistas en el Z\u00f3calo capitalino Pedro te lo juro y adem\u00e1s otra cosa quien vote por morena el a\u00f1o que entra ser\u00e1 tambi\u00e9n un traidor a la patria porque si no se duelen tampoco los los votantes por lo que est\u00e1 sucediendo en este pa\u00eds y votan por ellos habr\u00e1n perdido el derecho a quejarse y ser\u00e1n iguales que ellos que cada uno de los morenistas Pedro pero repite porque no escuchamos bien c\u00f3mo nos quiere quemar ignorantes Yo por eso propongo y aqu\u00ed concluyo Pedro que que si se pudiera regresar a la \u00e9poca de la inquisici\u00f3n yo colgaba a cada uno de los no colgaba quemaba vivo A cada uno de los morenistas en el Z\u00f3calo capitalino Pedro te lo juro y adem\u00e1s otra cosa quien vote por morena el a\u00f1o que entra es este firme con convicci\u00f3n bueno adelante presidente nada m\u00e1s para concluir no son estas unas de las de las quejas de las de los anhelos de los deseos que ten\u00eda la oposici\u00f3n desde hace muchos a\u00f1os cuando usted formaba parte de la oposici\u00f3n de que se castigara los corruptos no no pelearon pelearon y me incluyo porque estuve en esas filas tambi\u00e9n alguna vez no peleamos porque se castigara los corruptos y no se sancionara y nos salieran con que Ay fue un este un directorcito Con todo el respeto pues no quiero ser despectivo pero queda en un directorcito y a los grandes como usted lo ha dicho no se despeinan ni pierden el buen hombre no se les est\u00e1 este castigando a todos por igual a delincuentes de las mafias del crimen delincuentes de la llamada delincuencia organizada y a delincuentes de cuello blanco [M\u00fasica] Ah no Pues todos los de arriba Te voy a poner la lista ahorita Ponme la lista de los que no pagaban impuestos Y que ahora tienen que pagar funcionarios [M\u00fasica] S\u00ed est\u00e1n dos o tres o cuatro este presos este yo dije no no no no no no no no es que yo no soy Salinas este es que no es que tambi\u00e9n ese era un truco que ten\u00edan bien ensayado utilizaban la espectacularidad voy a meter a la c\u00e1rcel a la quina meto la c\u00e1rcel a otro banquero y aplausos todos ustedes aplaudiendo no ahora s\u00ed y la popularidad de Salinas despu\u00e9s de haberse robado la elecci\u00f3n hasta los cielos circo y C\u00f3mo termin\u00f3 el gobierno de Salinas pues fue el gobierno de El mayor saqueo de los bienes de la naci\u00f3n y del pueblo yo le llamo a Salina el padre de la desigualdad moderna porque fue cuando se acumul\u00f3 m\u00e1s dinero en pocas manos de profundiz\u00f3 la desigualdad econ\u00f3mica y social y de ah\u00ed empezaron Pues todos los dem\u00e1s a seguir entregando los bienes nunca han saqueado m\u00e1s que en el periodo neoliberal en toda la historia entonces nada m\u00e1s nada de espect\u00e1culo incluso cuando tom\u00e9 posesi\u00f3n fui muy claro yo ahora vamos a poner el discurso para que no se olvide porque no quiero dejar no les voy a dejar a ustedes nada sin aclarar y es muy bueno el debate Eh y adem\u00e1s respetuoso este Pero porque no quiero que avance la manipulaci\u00f3n les voy a tener siempre a raya este ser o manipulaci\u00f3n porque ustedes no informan ustedes manipulan la mayor\u00eda de los medios supuestamente de informaci\u00f3n son de manipulaci\u00f3n en el pa\u00eds entonces hay que estar informando orientando concientizando miren todos ellos no pagaban impuestos y era legal porque tampoco les tengo que echar la culpa a ellos eso era parte del r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n que imperaba nada m\u00e1s para que este dimensionemos eh y no comparemos no somos iguales nada m\u00e1s grupo Televisa con Felipe Calder\u00f3n y Pe\u00f1a Nieto y que conste que t\u00fa fuiste el que preguntaste Por eso tengo que decirlo porque no puedo tapar nada le condonaron veinte mil cuatrocientos ochenta y ocho millones de pesos ilegal Eh Esto ya no sucede porque ya no se condonan los impuestos mande una iniciativa de reforma al art\u00edculo 28 de la Constituci\u00f3n y ya est\u00e1 prohibido la condonaci\u00f3n de impuestos porque era el colmo que los de arriba no pagaran impuestos Todos pagamos impuestos hasta la gente m\u00e1s pobre en el IVA ah\u00ed va el impuesto o en todas las mercanc\u00edas que compran van el IVA y es un impuesto grupo Banamex quince mil ochocientos cuarenta y ocho banco Banamex Cemex doce mil setecientos cincuenta y cinco grupo Carso Diez mil doscientos noventa y dos ica siete mil ochocientos veintisiete ya hasta ah\u00ed lo dejo eso ya no porque t\u00fa me pides ejemplos adem\u00e1s Por qu\u00e9 no pones mi discurso Cuando tom\u00e9 posici\u00f3n dije con mucha claridad que no era mi fuerte la venganza que si el pueblo decid\u00eda que se juzgara a los expresidentes que se iba a llevar a cabo una consulta y en su momento la solicit\u00e9 y se llev\u00f3 a cabo y desde luego los del bloque conservador este llamaron a no votar Y aunque la mayor\u00eda S\u00ed vot\u00f3 porque se juzgara a los presidentes como no se lleg\u00f3 al cuarenta por ciento de participaci\u00f3n pues la consulta no fue vinculatoria incluso llegu\u00e9 a decir en mi discurso de que yo iba a votar en contra como lo hice porque [M\u00fasica] yo no iba a quedarme empantanado pensando en este cobrar venganzas de todo lo que nos hicieron y lo que le hicieron al pa\u00eds si ten\u00edamos la posibilidad de transformar a M\u00e9xico qu\u00e9 es lo que estamos haciendo adem\u00e1s dije que la justicia era prevenir y evitar la repetici\u00f3n y por eso todos los que cometen actos de corrupci\u00f3n en el gobierno son juzgados son denunciados pero salen estos casos lamentables y ustedes y as\u00ed termino pues piensan no ya lo agarramos Ah\u00ed est\u00e1 no Yo tengo un escudo que me protege que es mi \u00e1ngel de la guarda Y qu\u00e9 es lo que quiero y estimo m\u00e1s que todo en la vida la honestidad eso es lo que me protege y desde luego lo mero principal el pueblo si no fuese por el pueblo yo no hubiese llegado aqu\u00ed donde estoy Imag\u00ednese qui\u00e9n nada m\u00e1s un caso qui\u00e9n me sac\u00f3 a flote qui\u00e9n me sac\u00f3 adelante qui\u00e9n me salv\u00f3 cuando el desafuero el pueblo Por qu\u00e9 gan\u00e9 de la jefatura de gobierno por el pueblo Quienes votaron m\u00e1s en ese entonces por m\u00ed los Iztapalapa los pobres Entonces por humanismo por amor al pr\u00f3jimo y tambi\u00e9n porque los pobres son muy leales y con ellos es con los que se puede transformar estamos ahora cumpli\u00e9ndole a la gente m\u00e1s necesitada y lo vamos a seguir haciendo sin que esto signifique afectar a otros sectores porque no estamos afectando a los empresarios en el tiempo que llevo no hay un empresario que haya fracasado el a\u00f1o pasado se obtuvieron las ganancias m\u00e1s jugosas en toda la historia de los bancos en M\u00e9xico obtuvieron utilidades por 240 mil millones de pesos Entonces no todo el que tiene es malvado Claro que se permiten hacer negocios nada m\u00e1s que dentro de la ley sin corrupci\u00f3n y al mismo tiempo porque no hay corrupci\u00f3n y era tanta la corrupci\u00f3n porque el gobierno estaba en manos de una banda de malhechores de Una Pandilla de rufianes de saqueadores era tanto tanta tanta la corrupci\u00f3n que sin quitarle a los de arriba nada m\u00e1s [M\u00fasica] ordenando de que se cumpla con la ley que todos paguen impuestos que todos actuemos con responsabilidad tenemos presupuesto suficiente Para apoyar a los pobres como nunca ayer termin\u00e9 una gira por todo el pa\u00eds de supervisi\u00f3n de los cerca de tres mil o cerca de tres mil sucursales del banco del bienestar que van a dispersar esta cerca de tres mil sucursales del banco del bienestar que es el banco m\u00e1s importante de M\u00e9xico ya porque Llega hasta los pueblos m\u00e1s apartados van a dispersar este a\u00f1o seiscientos mil millones de pesos beneficio de 25 millones de hogares Y de d\u00f3nde sale si no hemos contratado deuda adicional si no hemos aumentado impuestos pues sale de no permitir la corrupci\u00f3n y de la austeridad republicano a ver si ponen Esto fue Cuando tom\u00e9 posici\u00f3n Aqu\u00ed est\u00e1 mi postura queremos regenerar de verdad la vida p\u00fablica de M\u00e9xico adem\u00e1s siendo honestos como lo somos si abrimos expedientes dejar\u00edamos delimitarnos a buscar archivos expiatorios como se ha hecho siempre y tendr\u00edamos que empezar por los de Mero arriba tanto del sector p\u00fablico como del sector privado no habr\u00eda juzgados ni c\u00e1rceles suficientes y lo m\u00e1s delicado lo m\u00e1s serio meter\u00edamos al pa\u00eds en una din\u00e1mica de fractura conflicto y confrontaci\u00f3n y ellos nos llevar\u00eda a consumir tiempo energ\u00eda y recursos que necesitamos para emprender la regeneraci\u00f3n verdadera y radical de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico la construcci\u00f3n de una nueva patria la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica y la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds estamos ante un asunto pol\u00edtico de estado y como tal debemos enfrentarlo mi postura al respecto la defin\u00ed con toda Claridad desde la campa\u00f1a dije que no es mi fuerte la venganza y que si bien no olvido si soy partidario del perd\u00f3n y la indulgencia adem\u00e1s [M\u00fasica] Y esto es muy importante creo precisamente que en el terreno de la justicia se pueden castigar los errores del pasado pero lo fundamental es evitar los delitos del Porvenir En consecuencia propongo al pueblo de M\u00e9xico que pongamos un punto final a esta horrible historia y mejor empecemos de nuevo en otras palabras que no haya persecuci\u00f3n a los funcionarios del pasado y que las autoridades encargadas desahoguen en absoluta libertad [Aplausos] Aunque parezca incre\u00edble son los del pan que las autoridades encargadas desahoguen en absoluta libertad los asuntos pendientes por cierto hoy se constituye una comisi\u00f3n de la verdad para castigar los abusos de autoridad para atender el caso de los j\u00f3venes desaparecidos de Ayotzinapa que se castigue a los que resulten responsables pero que la presidencia se abstenga de solicitar investigaciones en contra de los que han ocupado cargos p\u00fablicos o haciendo o se hayan dedicado a hacer negocios al Amparo del poder durante el periodo neoliberal no S\u00edguele es que ah\u00ed viene lo mejor desde mi punto de vista en las actuales circunstancias es m\u00e1s severa y eficaz la condena al r\u00e9gimen neoliberal dejar en claro su manifiesto fracaso y su evidente corrupci\u00f3n y hacer todo lo que podamos para abolir el r\u00e9gimen neoliberal que someter a procesos judiciales o a juicios sumarios a sus personeros quienes a fin de cuentas no dejan de ser menores ante la esperanza de todo un pueblo y la fortaleza de una naci\u00f3n como la nuestra pero De cualquier manera como en todos los asuntos de trascendencia para la vida p\u00fablica del pa\u00eds yo defender\u00e9 con libertad y argumentos mi postura del punto final y de pensar y trabajar hacia el porvenir pero la ciudadan\u00eda tendr\u00e1 la \u00faltima palabra Porque todos estos asuntos estos asuntos se van a consultar a los ciudadanos yo creo que ahora s\u00ed ya a ver a ver d\u00e9jalo ah\u00ed otro ratito a ver si viene lo de la lo de la consulta es que todo esto ya se llev\u00f3 a cabo tambi\u00e9n [M\u00fasica] aclaro que si se Acepta mi propuesta de mantener al margen de este asunto al poder ejecutivo tal determinaci\u00f3n se aplicar\u00e1 para los de antes y para los que se van no para nosotros quienes mantendremos en alto el ideal y la pr\u00e1ctica de la honestidad empiezo por informar que hemos promovido una ley para convertir la corrupci\u00f3n en delito grave que Aunque parezca incre\u00edble no lo era ya est\u00e1 ah\u00ed Entonces es muy bueno el debate y es muy bueno este debate porque el principal problema de M\u00e9xico siempre lo he sostenido pueden ustedes ver un libro que haya escrito hace 30 a\u00f1os o m\u00e1s y ah\u00ed est\u00e1 esta postura de que nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a M\u00e9xico que la deshonestidad de los gobernantes que eso es lo que ha dado al traste con todo esa es la causa principal de la desigualdad social de la desigualdad econ\u00f3mica de la violencia por eso estamos saliendo adelante S\u00ed dec\u00eda yo en la campa\u00f1a si me preguntan A ver cu\u00e1l es el plan d\u00edgalo en segundos en lo que tarda usted parado en un solo pie a pesar de que usted no habla de corrido A ver d\u00edgalo cu\u00e1l es el plan qu\u00e9 va a hacer dec\u00eda yo acabar con la corrupci\u00f3n Ese es el plan Y eso es lo que yo recomendar\u00eda porque eso no es una pandemia es una peste y f\u00edjense por aplicar esa f\u00f3rmula cero corrupci\u00f3n cero impunidad con el a\u00f1adido de la austeridad republicana que tambi\u00e9n ayuda mucho el que no haya lujos en el gobierno que no haya gobierno rico con pueblo pobre con esa f\u00f3rmula estamos sacando adelante al pa\u00eds Y as\u00ed vamos a continuar cero corrupci\u00f3n cero impunidad y adem\u00e1s Pues con eso este resistimos porque imag\u00ednense si fu\u00e9semos corruptos pues ya no aguantamos si por eso ten\u00eda Tanto poder la prensa es el cuarto poder porque chantajeaban como la mayor\u00eda de los funcionarios se dedicaban a robar entonces iba un periodista [M\u00fasica] un medio de informaci\u00f3n necesito esto no solo el coloquial chayote sino contratos de obras ya aqu\u00ed he dicho que se enojaron mucho cuando se detuvo la construcci\u00f3n del aeropuerto del lago de Texcoco porque la pista principal entre otras cosas porque aqu\u00ed me pasar\u00eda todo el d\u00eda habl\u00e1ndoles de eso de la gran corrupci\u00f3n que implicaba construir el aeropuerto en Texcoco adem\u00e1s ni siquiera ha llovido mucho estamos en seca Est\u00e1 inundado todo Pero bueno ya le hab\u00edan dado la pista principal al integrante de un grupo de un medio de comunicaci\u00f3n famoso de cu\u00e1ndo a Carlos periodistas saben construir pistas para el que Supuestamente iba a ser el m\u00e1s moderno aeropuerto del mundo puras Tranzas y el pueblo se cansa de tanta tranza V\u00e1monos a desayunar Adi\u00f3s adi\u00f3s [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 5 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:16:20.006970"
}