{
    "video_id": "efanC6wJSgs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/efanC6wJSgs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD7t58MQUid4EmmARBY5njh39P57Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=efanC6wJSgs",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de instalaciones de la Guardia Nacional, desde Mexicali, Baja California",
    "video_length_seconds": 2476,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos se\u00f1or presidente",
            "start": 9.41,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "muchas gracias por estar aqu\u00ed en el",
            "start": 11.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estado que m\u00e1s lo quiere aqu\u00ed estando en",
            "start": 13.34,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "mexicalli el pueblo que captur\u00f3 el sol",
            "start": 17.24,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto poder representar a",
            "start": 21.369,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 24.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las obras y trabajos que se hicieron en",
            "start": 25.6,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "este nada m\u00e1s en este \u00faltimo a\u00f1o en lo",
            "start": 29.57,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "particular",
            "start": 32.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "esto que se acaba de presentar es lo que",
            "start": 33.76,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "es pertinente a la capital a la capital",
            "start": 36.5,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "del estado",
            "start": 39.65,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "este pueblo que ha sido un pueblo",
            "start": 41.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que se lo caracteriza la lucha",
            "start": 45.92,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de las de las causas sociales",
            "start": 49.04,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "siempre sea",
            "start": 53.81,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "demostrado por defender los intereses de",
            "start": 55.909,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "sus ciudadanos",
            "start": 59.339,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este pueblo como en el resto del",
            "start": 61.23,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estado se les ha tratado muy bien a los",
            "start": 64.47,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "maestros se pagaron m\u00e1s de 1.200",
            "start": 68.07,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "millones de pesos en puros finiquitos",
            "start": 71.01,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que ven\u00edan colg\u00e1ndose desde m\u00ed desde",
            "start": 73.74,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "2011 2012 2013 entonces los recursos los",
            "start": 77.25,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "recursos que ustedes nos ha dicho favor",
            "start": 83.369,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "de apoyarnos se han sido aplicados",
            "start": 85.65,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "precisamente para eso y para muchas de",
            "start": 88.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las obras que vio aqu\u00ed a usted el dinero",
            "start": 90.18,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ha sido usado para el beneficio de los",
            "start": 93.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "bajacalifornianos es cu\u00e1nto se\u00f1or",
            "start": 96.09,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 98.16,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 101.2,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "el general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 107.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 110.61,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "nacional har\u00e1 uso de la palabra",
            "start": 112.95,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 121.78,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente de mexico y como antes",
            "start": 124.33,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 126.74,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ingeniero jaime bonilla vald\u00e9s",
            "start": 128.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de baja california",
            "start": 130.69,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "maestra marina del pilar \u00e1vila olmeda el",
            "start": 133.84,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "gobernador electa de esta entidad",
            "start": 137.45,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "federativa",
            "start": 139.61,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete de seguridad",
            "start": 140.89,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "licenciada norma alicia bustamante",
            "start": 144.01,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez presidenta municipal de",
            "start": 146.15,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mexicalli compa\u00f1eros de armas",
            "start": 148.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 151.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a todos muy buenos d\u00edas",
            "start": 153.29,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "la seguridad p\u00fablica es factor esencial",
            "start": 156.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para el bienestar de la sociedad y",
            "start": 159.88,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n que corresponde a la federaci\u00f3n",
            "start": 161.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estados y municipios en el \u00e1mbito que",
            "start": 164.35,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "cada uno corresponda",
            "start": 167.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cumpliendo con esta ineludible",
            "start": 169.62,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 172.12,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el gobierno de la republica desde el",
            "start": 173.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "inicio de la presente administraci\u00f3n",
            "start": 176.59,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "traz\u00f3 una estrategia dirigida a dar",
            "start": 178.5,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "respuesta a la demanda ciudadana en esta",
            "start": 181.3,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "materia contemplando ocho objetivos uno",
            "start": 184.18,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de ellos se enfoc\u00f3 en garantizar empleo",
            "start": 187.93,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n salud y bienestar que se",
            "start": 190.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "traduce en atender las causas",
            "start": 194.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "generadoras de conductas delictivas y se",
            "start": 196.24,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "manifiesta a trav\u00e9s de los diversos",
            "start": 199.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "programas sociales que se aplican en",
            "start": 201.07,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "beneficio de los mexicanos entre otras",
            "start": 203.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "muchas acciones",
            "start": 206.35,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "un objetivo m\u00e1s planteado en esta esta",
            "start": 208.21,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "estrategia es el de la seguridad p\u00fablica",
            "start": 211.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "seguridad nacional y paz en el que se",
            "start": 214.02,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "contempl\u00f3 como una de sus principales",
            "start": 217.54,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "premisas conformar la guardia nacional",
            "start": 220.05,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "con el fin de salvaguardar la vida las",
            "start": 223.33,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "libertades la integridad y el patrimonio",
            "start": 227.17,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de las personas as\u00ed como contribuir a la",
            "start": 230.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n y preservaci\u00f3n del orden",
            "start": 233.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y la paz social de este modo",
            "start": 235.33,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de dos a\u00f1os la guardia nacional",
            "start": 239.02,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a trabajar en beneficio de la",
            "start": 242.11,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda bajo el eje fundamental de la",
            "start": 245.05,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con los estados y",
            "start": 247.81,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "municipios del pa\u00eds en pleno respeto a",
            "start": 250.15,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "su soberan\u00eda",
            "start": 252.85,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neamente tambi\u00e9n se inici\u00f3 la",
            "start": 254.52,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de sus instalaciones para",
            "start": 256.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las unidades que estar\u00edan desplegadas en",
            "start": 259.03,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "todo el territorio nacional",
            "start": 261.16,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tarea que se ha venido realizando con la",
            "start": 263.55,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "valiosa labor del cuerpo de ingenieros",
            "start": 265.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito cuyo empe\u00f1o queda de",
            "start": 268.289,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "manifiesto con los casi 200 cuarteles",
            "start": 270.87,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "construidos de los 248 parados",
            "start": 273.53,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "proyectados inicialmente",
            "start": 276.659,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "en este contexto en baja california se",
            "start": 279.71,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "han construido seis cuarteles de los",
            "start": 282.83,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cuales hoy como lo ha hecho en ocasiones",
            "start": 285.59,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "anteriores el se\u00f1or presidente est\u00e1",
            "start": 288.05,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "inaugurando el quinto de ellos",
            "start": 290.63,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "esta estrategia es un esfuerzo continuo",
            "start": 294.19,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que se extender\u00e1 a\u00fan m\u00e1s para contar con",
            "start": 297.34,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "otras seis instalaciones",
            "start": 300.91,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que de acuerdo al proyecto de",
            "start": 302.64,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n de la guardia nacional",
            "start": 304.87,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n construidas en el per\u00edodo 2 2022",
            "start": 307.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "2023",
            "start": 311.67,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "de tal manera que en total tendr\u00e1 el",
            "start": 313.54,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "estado 12 cuarteles de la guardia",
            "start": 315.76,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 317.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "existe ya uno en rosarito otro en",
            "start": 319.05,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vicente guerrero municipio san quint\u00edn",
            "start": 322.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en tijuana uno m\u00e1s y se prev\u00e9 la",
            "start": 324.99,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de otros dos en ensenada",
            "start": 328.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n uno y se edificar\u00e1n otros dos en",
            "start": 331.33,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tecate y mexicali cuentan con uno de",
            "start": 336.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estos cuarteles y se cimentar\u00e1 uno m\u00e1s",
            "start": 338.83,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en cada municipio",
            "start": 341.98,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "estos son hechos concretos que reflejan",
            "start": 344.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el compromiso institucional y son parte",
            "start": 346.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del resultado del trabajo conjunto",
            "start": 349.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "coordinado y eficaz que se ha logrado",
            "start": 351.45,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entre los tres \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 354.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "guardia nacional y fuerzas armadas con",
            "start": 356.57,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de procurar mejores",
            "start": 360.42,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "condiciones de seguridad a la ciudadan\u00eda",
            "start": 362.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "labor en la que est\u00e1n empe\u00f1ados los m\u00e1s",
            "start": 366.51,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de 2.000 guardias nacionales desplegados",
            "start": 368.94,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "en todo este estado con una coordinaci\u00f3n",
            "start": 371.64,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "estatal cinco coordinaciones regionales",
            "start": 375.41,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "un batall\u00f3n de seguridad a carreteras e",
            "start": 378.53,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "instalaciones as\u00ed como una compa\u00f1\u00eda de",
            "start": 381.69,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "campo hombres y mujeres que cuentan con",
            "start": 384.33,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "el apoyo de m\u00e1s de 1.800 elementos de",
            "start": 387.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "coordinaciones estatales de la guardia",
            "start": 391.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nacional de diferentes entidades",
            "start": 393.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "federativas que llegaron a baja",
            "start": 395.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "california para colaborar en las tareas",
            "start": 397.95,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n del delito y de respuesta",
            "start": 400.35,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eficaz a cualquier eventualidad",
            "start": 403.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "todos ellos trabajando de manera",
            "start": 405.95,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estrecha y coordinada con cerca de 4.000",
            "start": 408.3,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "soldados de tierra y aire adem\u00e1s de mil",
            "start": 411.75,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "500 marinos navales y los 8.000 polic\u00edas",
            "start": 415.11,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estatales y municipales",
            "start": 419.0,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "destacamentados en esta parte de la",
            "start": 421.67,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "pen\u00ednsula",
            "start": 423.81,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la puesta en acci\u00f3n y coordinaci\u00f3n de",
            "start": 425.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todo este personal se gestiona desde el",
            "start": 427.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad que como instancia",
            "start": 430.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica se re\u00fane diariamente desde",
            "start": 433.22,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "muy temprano con el se\u00f1or presidente",
            "start": 436.07,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para dar seguimiento a las acciones que",
            "start": 437.74,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "comprende la estrategia nacional de",
            "start": 440.87,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 442.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "informar sobre la incidencia delictiva y",
            "start": 444.34,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "tomar decisiones que son transmitidas a",
            "start": 447.77,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las coordinaciones territoriales donde",
            "start": 450.35,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "este ejercicio de trabajo colaborativo",
            "start": 452.69,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se replica",
            "start": 455.18,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "hoy podemos ver a una guardia nacional",
            "start": 457.28,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "consistente que con sus 100.000 mujeres",
            "start": 460.389,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "y hombres avanza paulatinamente a ciudad",
            "start": 464.09,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "con su ubicaci\u00f3n total rigi\u00e9ndose por",
            "start": 467.8,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "una doctrina policial fundada en el",
            "start": 471.26,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "servicio a la sociedad",
            "start": 474.889,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "disciplina y reste irrestricto respeto a",
            "start": 476.86,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "los derechos humanos al imperio de la",
            "start": 479.87,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ley a la igualdad y sobre todo un perfil",
            "start": 482.63,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "profundo compromiso con m\u00e9xico",
            "start": 485.87,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "preceptos que son el origen de la",
            "start": 489.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "confianza que la poblaci\u00f3n ha depositado",
            "start": 492.11,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en esta instituci\u00f3n y junto con la",
            "start": 494.18,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n y profesionalizaci\u00f3n de su",
            "start": 496.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "personal bajo los ejes policial",
            "start": 499.31,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico y axiol\u00f3gico se constituyen en",
            "start": 501.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la mayor fortaleza para el cumplimiento",
            "start": 505.28,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "de sus responsabilidades",
            "start": 507.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la guardia nacional naci\u00f3 con el",
            "start": 509.83,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu de cumplir la funci\u00f3n de",
            "start": 512.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica en favor del pueblo de",
            "start": 514.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mexico prop\u00f3sito com\u00fan que requiere la",
            "start": 517.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de todos los mexicanos",
            "start": 520.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "conscientes de esto y con la seguridad",
            "start": 522.88,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1n en camino a consolidarse",
            "start": 525.23,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "como una fuerza a nivel del ej\u00e9rcito de",
            "start": 528.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la fuerza a\u00e9rea o armada los soldados y",
            "start": 531.44,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "marinos hemos apoyado y seguiremos",
            "start": 534.32,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "apoyando con la misma firmeza \u00e1nimo y",
            "start": 536.87,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n a la guardia nacional",
            "start": 540.13,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "muestra de ello es este cuartel",
            "start": 542.86,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "construido por ingenieros militares que",
            "start": 545.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "junto con los que han edificado en las",
            "start": 547.73,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "32 entidades federativas representan la",
            "start": 549.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n que el gobierno de la",
            "start": 553.43,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 554.93,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "en infraestructura para preservar la paz",
            "start": 556.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y la tranquilidad de las familias",
            "start": 558.259,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "mexicanas son instalaciones dignas",
            "start": 560.66,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "dise\u00f1adas construidas y equipadas con",
            "start": 563.949,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "apego a las medidas de austeridad",
            "start": 567.199,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "conforme a las instrucciones del se\u00f1or",
            "start": 568.959,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "presidente pero privilegiando la",
            "start": 571.069,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "funcionalidad seguridad y comodidad de",
            "start": 573.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las mujeres y hombres que las ocupan",
            "start": 576.35,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "para que puedan realizar las actividades",
            "start": 578.6,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "administrativas",
            "start": 581.629,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "operativas y log\u00edsticas que implica el",
            "start": 582.73,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "cumplimiento de las misiones que tienen",
            "start": 585.589,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "asignadas la guardia nacional",
            "start": 587.509,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el establecimiento de este cuartel de la",
            "start": 589.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "guardia nacional en mexica le responde",
            "start": 592.639,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "al despliegue estrat\u00e9gico",
            "start": 595.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "contemplado en toda la rep\u00fablica con el",
            "start": 596.68,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "que se avanza en la preservaci\u00f3n de la",
            "start": 599.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y el combate a la",
            "start": 601.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "delincuencia en las diferentes regiones",
            "start": 603.86,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 605.66,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "las y los californianos tienen en la",
            "start": 607.47,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "guardia nacional a una instituci\u00f3n",
            "start": 610.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "comprometida con su seguridad que se",
            "start": 613.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1a con procedimientos y",
            "start": 616.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "protocolos de actuaci\u00f3n en los que",
            "start": 619.02,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "incorporan los valores institucionales",
            "start": 621.33,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "inculcados a quienes la integran porque",
            "start": 624.05,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "forman parte de su preparaci\u00f3n \u00e9tica",
            "start": 627.27,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 629.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sirva el marco de esta inauguraci\u00f3n para",
            "start": 631.79,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "agradecer el respaldo que los mexicanos",
            "start": 634.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "le han brindado a la guardia nacional",
            "start": 637.4,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "desde su creaci\u00f3n y en especial a los",
            "start": 639.5,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "habitantes del estado de baja california",
            "start": 642.71,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en raz\u00f3n de que esto revela el genuino",
            "start": 645.16,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de toda una sociedad por",
            "start": 648.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "contribuir con sus autoridades en el",
            "start": 651.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la seguridad que",
            "start": 654.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "permite el desarrollo de las actividades",
            "start": 656.99,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "diarias en un ambiente de armon\u00eda y",
            "start": 658.7,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 661.7,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tengan la certeza de que la guardia",
            "start": 662.56,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nacional ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y armada",
            "start": 665.6,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "no cesaremos en el esfuerzo de",
            "start": 669.19,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "contribuir a ese fin puesto que la suma",
            "start": 671.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de voluntades y el trabajo",
            "start": 674.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "corresponsable son factores primordiales",
            "start": 676.37,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "para que m\u00e9xico se siga transformando",
            "start": 679.28,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "con justicia y paz social",
            "start": 681.7,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "porque para cada guardia nacional",
            "start": 685.379,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "soldado o marino siempre es y ser\u00e1 un",
            "start": 687.619,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "honor trabajar hombro a hombro por las",
            "start": 691.619,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "familias mexicanas",
            "start": 694.229,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "servirles con honor lealtad y",
            "start": 695.899,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "profesionalismo es un deber que asumimos",
            "start": 697.979,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "con responsabilidad",
            "start": 700.169,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n y empe\u00f1o gracias a todo el",
            "start": 702.259,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico por su confianza",
            "start": 705.569,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gracias a mis paisanos por recibir a la",
            "start": 707.669,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "guardia nacional con la hospitalidad",
            "start": 710.939,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "calidez y generosidad que los",
            "start": 713.299,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "caracteriza muchas gracias por su",
            "start": 716.249,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 718.379,
            "duration": 2.091
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 730.08,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 732.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y comandante",
            "start": 734.87,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 737.52,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 743.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de mexicalli nos da mucho gusto estar de",
            "start": 745.85,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 749.24,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "la capital",
            "start": 752.63,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de baja california",
            "start": 754.46,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "constatar los avances",
            "start": 759.579,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "que se han",
            "start": 762.189,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "logrado",
            "start": 765.43,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "por los gobiernos",
            "start": 767.88,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "locales",
            "start": 772.19,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el gobierno municipal de mexicalli",
            "start": 774.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado que encabeza el",
            "start": 777.02,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "ingeniero jaime bonilla",
            "start": 780.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el gobernador de baja california",
            "start": 783.529,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 785.92,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el gobierno federal da mucho gusto",
            "start": 788.3,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed",
            "start": 792.01,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "en esta",
            "start": 795.19,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de instalaciones de la",
            "start": 797.74,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 801.139,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo permite",
            "start": 806.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "e informar a todos los ciudadanos de",
            "start": 809.18,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "mexicalli sobre lo que est\u00e1 haciendo",
            "start": 813.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 816.64,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "quiero felicitar al gobernador jaime",
            "start": 819.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "bonilla por su trabajo",
            "start": 823.43,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "creo que hablan de los hechos",
            "start": 826.2,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "actuado",
            "start": 833.55,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "los gobernantes de baja california",
            "start": 835.56,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 840.79,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y responsabilidad",
            "start": 842.209,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "con trabajo",
            "start": 845.04,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "con honestidad",
            "start": 847.98,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "y esto lo hay",
            "start": 851.25,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "constatados se ha internalizado lo sabe",
            "start": 854.879,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "la ciudadan\u00eda",
            "start": 858.509,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 861.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los ciudadanos mujeres y hombres de baja",
            "start": 864.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 867.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "son ciudadanos",
            "start": 868.6,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de verdad los ciudadanos imaginarios no",
            "start": 871.3,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "susceptibles de manipulaci\u00f3n",
            "start": 875.82,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y saben qu\u00e9",
            "start": 878.85,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n dando los cambios",
            "start": 881.379,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "mexicali en baja california y en el pa\u00eds",
            "start": 884.279,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 889.29,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "frustrante",
            "start": 890.839,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 892.92,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "se hubiese",
            "start": 894.529,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "continuado con m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 896.529,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "no se hubiese puesto el ejemplo en estos",
            "start": 901.55,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os",
            "start": 906.41,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y estoy seguro que hacia adelante",
            "start": 909.12,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "va a ser lo mismo",
            "start": 912.17,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "vamos a seguir llevando a cabo entre",
            "start": 915.089,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "todos desde abajo la transformaci\u00f3n de",
            "start": 918.54,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "baja california la transformaci\u00f3n de",
            "start": 922.29,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 925.05,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 927.19,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "recorrer",
            "start": 929.25,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "todo el estado en este fin de semana",
            "start": 931.3,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "los 5 municipios",
            "start": 935.59,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "ya 6 pero formalmente san felipe",
            "start": 937.44,
            "duration": 9.269
        },
        {
            "text": "inicia",
            "start": 943.779,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 946.899,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 948.81,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "municipio",
            "start": 950.48,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "a principios del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 952.52,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 955.59,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "agua el compromiso de",
            "start": 958.019,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "y de san felipe",
            "start": 960.529,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo al principio",
            "start": 964.22,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 969.209,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "agradecerle a la gente",
            "start": 972.47,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de mexicali",
            "start": 974.99,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "que haya actuado con tanta generosidad",
            "start": 977.95,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 982.089,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "lo hicieron los ciudadanos de ensenada",
            "start": 984.05,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 988.76,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "el municipio de san quint\u00edn",
            "start": 990.92,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que lo mismo haya sucedido aqu\u00ed en",
            "start": 992.829,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "mexicalli para que se constituya el",
            "start": 997.43,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "nuevo municipio de san felipe",
            "start": 1001.389,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1006.51,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a recorrer",
            "start": 1008.35,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "dec\u00edan los cinco municipios empezamos",
            "start": 1010.25,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "esta gira aqu\u00ed en mexicali ya",
            "start": 1012.89,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "hemos constatado el avance de obras el",
            "start": 1016.69,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "trabajo que ha realizado",
            "start": 1021.34,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado que encabeza el",
            "start": 1023.61,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "ingeniero jaime bonilla",
            "start": 1027.579,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y si el compromiso lo estoy cumpliendo",
            "start": 1030.569,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de visitar baja california antes de que",
            "start": 1033.919,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "terminara su mandato",
            "start": 1037.169,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y recorrer todos los municipios",
            "start": 1039.439,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "vamos a seguir",
            "start": 1043.449,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "apoyando",
            "start": 1046.82,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "a baja california",
            "start": 1048.929,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1051.19,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3",
            "start": 1053.15,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el programa de apoyo",
            "start": 1055.299,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "para municipios y estados fronterizos",
            "start": 1059.23,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1062.22,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "fue una propuesta",
            "start": 1065.92,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y surgi\u00f3 de ciudadanos de baja",
            "start": 1069.21,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 1072.45,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1074.169,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "toda esta zona fronteriza ten\u00eda un trato",
            "start": 1075.48,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 1079.09,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "a mediados del siglo 19",
            "start": 1082.029,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 1086.98,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "la invasi\u00f3n",
            "start": 1089.639,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "del gran zar paso",
            "start": 1091.58,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "los gobernantes mexicanos",
            "start": 1094.85,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "decidieron apoyar a la frontera con un",
            "start": 1098.179,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "trato especial",
            "start": 1102.95,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y as\u00ed se sostuvo ese programa de",
            "start": 1105.91,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "est\u00edmulos durante d\u00e9cadas sin embargo",
            "start": 1110.47,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "cuando llega",
            "start": 1114.13,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "el periodo neoliberal cuando inicia el",
            "start": 1116.82,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal se suspende",
            "start": 1120.6,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "esos apoyos a municipios y a estados",
            "start": 1123.47,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "fronterizos",
            "start": 1128.15,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "esto me lo plantearon desde la campa\u00f1a",
            "start": 1130.75,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 1136.22,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "profesionistas",
            "start": 1138.66,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n jaime bonilla",
            "start": 1141.51,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "hicimos el compromiso por eso de que s\u00ed",
            "start": 1145.389,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "se ganaba",
            "start": 1149.67,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "se iba a establecer",
            "start": 1151.07,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "una zona especial en la frontera",
            "start": 1153.32,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1 all\u00e1",
            "start": 1159.25,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "funcionando",
            "start": 1161.5,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "ese plan",
            "start": 1163.18,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed en la frontera",
            "start": 1165.95,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "cuesta menos",
            "start": 1169.58,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en el resto del pa\u00eds",
            "start": 1173.049,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "la gasolina del diesel",
            "start": 1175.65,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1179.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se cobra la mitad del iva",
            "start": 1180.38,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "no se paga el 16 por ciento sino el 8 y",
            "start": 1185.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "se redujo el impuesto sobre la renta en",
            "start": 1190.8,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "el 20%",
            "start": 1194.04,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "este programa va",
            "start": 1196.909,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "a mantenerse va a continuar",
            "start": 1198.94,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "y cada vez va a generar m\u00e1s beneficios",
            "start": 1201.88,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el gobierno",
            "start": 1207.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "federal est\u00e1 llevando a cabo un programa",
            "start": 1210.38,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de bienestar en beneficio",
            "start": 1213.66,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1216.71,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "muchos ciudadanos de mexicalli y de baja",
            "start": 1218.909,
            "duration": 9.981
        },
        {
            "text": "california aqu\u00ed nada m\u00e1s en mexicalli",
            "start": 1224.399,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 1228.89,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "229 j\u00f3venes que est\u00e1n trabajando como",
            "start": 1230.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aprendices",
            "start": 1234.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "capacit\u00e1ndose y reciben un salario",
            "start": 1236.38,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo como apoyo",
            "start": 1240.08,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 1242.57,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "696 j\u00f3venes que estudian en el nivel",
            "start": 1244.149,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "superior nivel universitario",
            "start": 1249.009,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que reciben una beca",
            "start": 1251.62,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 1254.65,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "696 j\u00f3venes que reciben",
            "start": 1256.05,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "2.400 pesos mensuales",
            "start": 1259.38,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "35 mil",
            "start": 1263.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "322 j\u00f3venes aqui en mexico",
            "start": 1266.44,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "en este municipio que tienen una beca",
            "start": 1270.1,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "que estudian en el nivel bachillerato",
            "start": 1274.809,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1279.14,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "8.979 familias tambi\u00e9n reciben becas",
            "start": 1281.05,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "para sus hijos que estudian en",
            "start": 1284.75,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "preescolar en primaria en secundaria ya",
            "start": 1287.21,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "empezamos con el programa la escuela es",
            "start": 1291.65,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 1294.83,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximamente se va a consolidar",
            "start": 1298.98,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "consiste ese programa en entregar de",
            "start": 1302.0,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "manera directa a las sociedades de",
            "start": 1305.429,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "madres de padres de familia un",
            "start": 1308.07,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "presupuesto para el mantenimiento",
            "start": 1310.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de las escuelas",
            "start": 1312.5,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1315.9,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "va a ayudar",
            "start": 1317.58,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en mexicalli son",
            "start": 1319.01,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "727",
            "start": 1322.1,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "escuelas y todas van a tener su",
            "start": 1323.63,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "presupuesto para el mantenimiento de sus",
            "start": 1327.87,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 1331.32,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "60.103 adultos mayores que reciben una",
            "start": 1335.789,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 1340.269,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n decirle a los adultos mayores",
            "start": 1342.47,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "que ya se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de que se",
            "start": 1345.01,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "entregue la pensi\u00f3n a partir de los 65",
            "start": 1349.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 1351.799,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "no a partir de los 68",
            "start": 1354.06,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "se comenz\u00f3 la inscripci\u00f3n de los que han",
            "start": 1358.52,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "cumplido",
            "start": 1364.01,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "65 a\u00f1os ya tienen el derecho a la",
            "start": 1364.99,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n esto es universal es decir es",
            "start": 1369.17,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 1373.82,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "es para ricos y es para pobres es un",
            "start": 1375.549,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "reconocimiento a quienes ya ayudaron ya",
            "start": 1378.96,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "contribuyeron",
            "start": 1383.769,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "con su trabajo en el desarrollo de",
            "start": 1385.53,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y merecen una recompensa",
            "start": 1388.53,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "aunque sea peque\u00f1a",
            "start": 1392.13,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "que puedan tener un poco de holgura en",
            "start": 1396.02,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo tramo de su existencia tener",
            "start": 1400.46,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la satisfacci\u00f3n de que se les reconoce",
            "start": 1404.9,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "por ser mexicanos por haber contribuido",
            "start": 1408.14,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en el desarrollo de nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n",
            "start": 1411.43,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "es muy satisfactorio el que aqu\u00ed en",
            "start": 1416.18,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "mexicali",
            "start": 1419.15,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "6101 ni\u00f1os",
            "start": 1421.15,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "6101",
            "start": 1425.18,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y ni\u00f1os o ni\u00f1as",
            "start": 1427.059,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "tienen pensi\u00f3n porque padecen de alguna",
            "start": 1430.15,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 1434.59,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "lo mismo se est\u00e1 apoyando a ni\u00f1as a",
            "start": 1436.2,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os que est\u00e1n en instancias infantiles",
            "start": 1442.81,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "porque sus madres trabajan",
            "start": 1446.7,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1450.83,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con los pescadores",
            "start": 1452.14,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "sobre todo de san felipe se est\u00e1",
            "start": 1455.07,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "apoyando a",
            "start": 1460.78,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "1.862 pescadores que de manera directa",
            "start": 1463.62,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "se les entrega un apoyo y lo mismo en el",
            "start": 1467.64,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "caso de los productores del campo se",
            "start": 1474.01,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "establecieron precios de garant\u00eda ayer",
            "start": 1477.67,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "ya se firm\u00f3 el acuerdo para aumentar",
            "start": 1480.36,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "los precios de garant\u00eda en ma\u00edz arroz en",
            "start": 1484.56,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "trigo a dinero en frijol y en leche",
            "start": 1489.94,
            "duration": 10.369
        },
        {
            "text": "se va a pagar m\u00e1s precios justos a los",
            "start": 1494.82,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "productores aqu\u00ed",
            "start": 1500.309,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1503.47,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mexicalli creo que tambi\u00e9n incluye",
            "start": 1504.63,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "todav\u00eda a san felipe se est\u00e1n",
            "start": 1507.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "construyendo",
            "start": 1511.26,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n programadas cinco sucursales",
            "start": 1512.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "del banco del bienestar",
            "start": 1516.929,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "para que la gente cobre lo que por",
            "start": 1520.2,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "derecho y justicia le corresponde",
            "start": 1523.83,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no tenga que ir muy lejos",
            "start": 1527.02,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "van a tener",
            "start": 1529.65,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cerca",
            "start": 1532.19,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "el banco del bienestar aqu\u00ed en mexicalli",
            "start": 1535.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 1539.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tratarse de un municipio fronterizo",
            "start": 1541.86,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 aplicando el programa de",
            "start": 1544.74,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "mejoramiento mejoramiento urbano",
            "start": 1548.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ya estuve la vez pasada inaugurando unos",
            "start": 1551.91,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos aqu\u00ed en mexicali y",
            "start": 1556.8,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "se han dado apoyos para 1.072",
            "start": 1560.94,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "acciones de vivienda",
            "start": 1565.55,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n mejoramiento de las viviendas",
            "start": 1569.18,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1574.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se otorgaron cr\u00e9ditos",
            "start": 1577.14,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y mexicalli para que los peque\u00f1os",
            "start": 1578.96,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "comerciantes",
            "start": 1584.22,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de talleres",
            "start": 1586.39,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "pasaron una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil y",
            "start": 1589.97,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 1592.22,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "se sigue",
            "start": 1593.74,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "enfrentando esta crisis",
            "start": 1595.35,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de la pandemia",
            "start": 1599.25,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "recibieran apoyos",
            "start": 1601.75,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1604.09,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "se entregaron en mexicalli alrededor de",
            "start": 1605.929,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "15 mil cr\u00e9ditos",
            "start": 1608.629,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "de 25 mil pesos",
            "start": 1610.57,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "cada cr\u00e9dito para apoyo a muy peque\u00f1os",
            "start": 1614.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 1620.71,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "vamos a continuar",
            "start": 1622.72,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 1627.029,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "apoyando",
            "start": 1628.59,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "quienes m\u00e1s lo necesitan",
            "start": 1630.98,
            "duration": 9.909
        },
        {
            "text": "y quiero tambi\u00e9n hacer menci\u00f3n aunque es",
            "start": 1635.789,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "a esta ma\u00f1ana que vamos a firmar el",
            "start": 1640.889,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "decreto aqu\u00ed en baja california pero",
            "start": 1643.019,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "quiero adelantar que hicimos el",
            "start": 1645.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "compromiso no los plante\u00f3 el gobernador",
            "start": 1649.169,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "bonilla de qu\u00e9",
            "start": 1652.799,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 1655.879,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "necesario desde muchos \u00e1ngulos",
            "start": 1657.78,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "el que se regularizar\u00e1n los veh\u00edculos",
            "start": 1661.32,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "que no tienen",
            "start": 1666.21,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sus papeles en regla",
            "start": 1669.38,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no me gusta llamarles como se les",
            "start": 1672.69,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "denomina coloquialmente",
            "start": 1676.34,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "dijimos que \u00edbamos a atender la petici\u00f3n",
            "start": 1680.77,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "no los plantearon desde antes",
            "start": 1684.51,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de la campa\u00f1a",
            "start": 1688.37,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y dijimos si lo hacemos va a ser despu\u00e9s",
            "start": 1690.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de la campa\u00f1a para que no se piense de",
            "start": 1693.61,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "que es una medida electorera que estamos",
            "start": 1697.48,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "queriendo",
            "start": 1701.88,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "sacar raja provecho pol\u00edtico o",
            "start": 1703.5,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "politiquero porque es en sentido",
            "start": 1707.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estricto no es pol\u00edtica entonces dijimos",
            "start": 1709.929,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "lo vamos a analizar",
            "start": 1713.5,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "y pasando las selecciones lo resolvemos",
            "start": 1715.559,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "la vez pasada estuve en baja california",
            "start": 1720.299,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "ya anunci\u00e9 que se iba a llevar a cabo",
            "start": 1723.899,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "este programa y ahora ya vengo a",
            "start": 1727.45,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "decirles que se va a convertir en una",
            "start": 1730.57,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "realidad la ma\u00f1ana firmamos",
            "start": 1735.37,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "acuerdo va a estar con nosotros el",
            "start": 1739.67,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 1743.84,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "la consejera jur\u00eddica",
            "start": 1746.2,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y vamos a regularizar",
            "start": 1749.789,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "todos los veh\u00edculos",
            "start": 1752.09,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "transitan todas",
            "start": 1757.35,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "esta zona fronteriza",
            "start": 1760.47,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en todos los municipios de baja",
            "start": 1763.46,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "california todo el estado",
            "start": 1765.96,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se van a reunirse a los veh\u00edculos",
            "start": 1769.049,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "van a aportar",
            "start": 1771.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "una cantidad",
            "start": 1774.63,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "van a contribuir",
            "start": 1776.84,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "creo que es son alrededor de 2500 pesos",
            "start": 1779.57,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "que van a aportar",
            "start": 1785.799,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y obtener la regularizaci\u00f3n de sus",
            "start": 1790.0,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "carros lo hacemos por qu\u00e9",
            "start": 1793.75,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "se necesita tener control",
            "start": 1798.39,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y saber",
            "start": 1802.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes tienen en posesi\u00f3n esos",
            "start": 1804.19,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos",
            "start": 1808.61,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque si usan esos veh\u00edculos",
            "start": 1810.41,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "muchas veces",
            "start": 1813.73,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "para cometer il\u00edcitos",
            "start": 1816.32,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y no se tiene un registro",
            "start": 1817.899,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "adecuado",
            "start": 1822.669,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "entonces es un asunto tambi\u00e9n de",
            "start": 1824.54,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1826.49,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "se va a hacer",
            "start": 1828.09,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "un registro de todos estos veh\u00edculos",
            "start": 1831.62,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tener la oportunidad",
            "start": 1840.61,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1843.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "poderlos utilizar",
            "start": 1845.19,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "en propiedad",
            "start": 1849.97,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sin que nadie me moleste porque van a",
            "start": 1854.11,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estar completamente",
            "start": 1857.41,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "regularizados y esa cooperaci\u00f3n",
            "start": 1859.59,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "le va a quedar al stars",
            "start": 1864.99,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no va a ser para la federaci\u00f3n",
            "start": 1869.91,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el acuerdo es que",
            "start": 1873.929,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "todo lo que se recaude por el pago de",
            "start": 1875.75,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ese derecho le queda",
            "start": 1879.86,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y el estado de baja california y a los",
            "start": 1883.19,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "municipios con el compromiso",
            "start": 1887.42,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed de que ese dinero se destine",
            "start": 1890.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "resolver el problema de los baches",
            "start": 1898.8,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para eso",
            "start": 1902.21,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y ese recurso sea",
            "start": 1905.92,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "para que no haya baches",
            "start": 1908.519,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "las ciudades",
            "start": 1912.35,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no es que",
            "start": 1919.539,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "lo usamos porque nos hac\u00edan falta unas",
            "start": 1921.34,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "suburbanas",
            "start": 1924.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1925.71,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para eso",
            "start": 1931.04,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "se utiliz\u00f3 no va a ser para",
            "start": 1933.01,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "que no haya baches en las ciudades",
            "start": 1937.81,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "por eso vamos ma\u00f1ana a firmar ese",
            "start": 1942.05,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acuerdo aqu\u00ed en baja california no usan",
            "start": 1945.23,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "este suburbana las autoridades tambi\u00e9n",
            "start": 1947.45,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "en eso jaime actuar con austeridad",
            "start": 1950.66,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "republicana",
            "start": 1954.43,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y pues nos da mucho gusto que se est\u00e9",
            "start": 1956.11,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "llevando a cabo una transici\u00f3n",
            "start": 1960.59,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ordenada pac\u00edfica",
            "start": 1964.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "porque termina su mandato a jaime",
            "start": 1966.37,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "bonilla y va a entrar ya en unos d\u00edas la",
            "start": 1969.26,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "maestra marina de pilar \u00e1vila olmeda",
            "start": 1974.27,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "gobernadora electa de baja california",
            "start": 1979.3,
            "duration": 9.509
        },
        {
            "text": "sabemos que le va a ir muy bien",
            "start": 1984.07,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "baja california con marina del pilar y",
            "start": 1988.809,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "la vamos a apoyar mucho",
            "start": 1992.499,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1994.59,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y bueno estamos aqu\u00ed dec\u00eda yo con el",
            "start": 2001.639,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de poner en funcionamiento",
            "start": 2007.19,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "estas instalaciones de la guardia",
            "start": 2011.349,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "nacional ya",
            "start": 2013.94,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 el general lu\u00eds crescencia",
            "start": 2016.86,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sandoval gonz\u00e1lez ustedes los ciudadanos",
            "start": 2018.929,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "de baja california pues",
            "start": 2023.16,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "tienen tambi\u00e9n esa suerte",
            "start": 2026.559,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "gentes con virtud",
            "start": 2033.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y con fortuna con suerte porque de aqu\u00ed",
            "start": 2036.46,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "es originario",
            "start": 2040.6,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa de crescencio",
            "start": 2042.89,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sandoval gonz\u00e1lez y miren como dice",
            "start": 2045.99,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "vengo aqu\u00ed paisanos",
            "start": 2048.69,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a informarles de que estamos trabajando",
            "start": 2051.33,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 2054.78,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "lo dice con mucho orgullo y la verdad",
            "start": 2057.53,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2063.63,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "la verdad es que vamos a seguir haciendo",
            "start": 2066.919,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "un esfuerzo conjunto autoridades locales",
            "start": 2071.419,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "gobierno federal para garantizar",
            "start": 2074.47,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la paz y la tranquilidad",
            "start": 2077.559,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "el que podamos reducir la incidencia",
            "start": 2080.5,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "delictiva y lo vamos a lograr ya se est\u00e1",
            "start": 2083.95,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "avanzando pero cada vez",
            "start": 2089.28,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2092.109,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "para conseguir m\u00e1s paz m\u00e1s tranquilidad",
            "start": 2094.13,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en baja california en todos los",
            "start": 2097.87,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 2100.28,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "porque ya",
            "start": 2101.74,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "son tiempos distintos no se permite la",
            "start": 2105.369,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 2108.97,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ahora las aduanas",
            "start": 2110.339,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 2115.35,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2117.43,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "administradas",
            "start": 2119.64,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "son operadas por la secretar\u00eda de la",
            "start": 2122.31,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "defensa y por la secretaria de marina",
            "start": 2125.31,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "y eso es muy importante",
            "start": 2129.46,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "el puerto",
            "start": 2133.26,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "de nada lo mismo",
            "start": 2136.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 en manos de la secretaria de",
            "start": 2139.45,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 2141.76,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 2143.32,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "apoyada por marina y por la secretaria",
            "start": 2146.1,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la defensa",
            "start": 2149.23,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ya es una corporaci\u00f3n",
            "start": 2151.94,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "profesional con presencia",
            "start": 2154.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todo el estar aqu\u00ed se ha dicho",
            "start": 2159.68,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "se tienen ya cinco instalaciones como",
            "start": 2163.869,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "\u00e9stas est\u00e1 en proceso otra y se van a",
            "start": 2168.079,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "construir seis m\u00e1s",
            "start": 2171.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "doce cuarteles de la guardia nacional",
            "start": 2173.79,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "bien equipados con todos los elementos",
            "start": 2177.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2181.76,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "vamos a garantizar la paz la",
            "start": 2183.62,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "tranquilidad como lo merecen los",
            "start": 2187.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 2189.48,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de baja california aqu\u00ed donde comienza",
            "start": 2190.28,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "la patria yo le tengo al pueblo de baja",
            "start": 2193.53,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "california mucho afecto mucho cari\u00f1o y",
            "start": 2197.34,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "mucha gratitud",
            "start": 2201.18,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed siempre nos han apoyado",
            "start": 2202.79,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es de los estados donde m\u00e1s apoyan el",
            "start": 2209.79,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "proceso de transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 2215.25,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "donde la gente apoya m\u00e1s el que llevemos",
            "start": 2217.19,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la",
            "start": 2221.31,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds muchas",
            "start": 2224.49,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gracias a todas ya todos",
            "start": 2227.49,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2230.43,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2236.53,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2238.26,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica e",
            "start": 2240.59,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "integrantes de la l\u00ednea de honor",
            "start": 2243.14,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1n el corte del list\u00f3n inaugural",
            "start": 2244.87,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de las instalaciones de la compa\u00f1\u00eda de",
            "start": 2247.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la guardia nacional de mexicalli baja",
            "start": 2250.19,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 2252.2,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "todas sus 3",
            "start": 2275.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2279.09,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "con motivo de la inauguraci\u00f3n de las",
            "start": 2292.92,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "instalaciones de la guardia nacional",
            "start": 2294.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "escuchemos el toque militar 3 de diana",
            "start": 2296.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 2308.1,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2314.3,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 2323.65,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2325.51,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2332.09,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "finaliza este evento con los honores al",
            "start": 2335.089,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 2338.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 2340.289,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas se les invita a",
            "start": 2343.14,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "entonar nuestro himno nacional",
            "start": 2345.749,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2355.15,
            "duration": 62.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2417.18,
            "duration": 36.949
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2417.43,
            "duration": 36.699
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2455.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2459.75,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al",
            "start": 2464.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico e integrantes de la",
            "start": 2466.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de honor a realizar un recorrido",
            "start": 2468.66,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por las instalaciones inauguradas",
            "start": 2470.52,
            "duration": 3.62
        }
    ],
    "transcription_text": "muy buenos d\u00edas a todos se\u00f1or presidente muchas gracias por estar aqu\u00ed en el estado que m\u00e1s lo quiere aqu\u00ed estando en mexicalli el pueblo que captur\u00f3 el sol nos da mucho gusto poder representar a usted las obras y trabajos que se hicieron en este nada m\u00e1s en este \u00faltimo a\u00f1o en lo particular esto que se acaba de presentar es lo que es pertinente a la capital a la capital del estado este pueblo que ha sido un pueblo que se lo caracteriza la lucha de las de las causas sociales siempre sea demostrado por defender los intereses de sus ciudadanos aqu\u00ed en este pueblo como en el resto del estado se les ha tratado muy bien a los maestros se pagaron m\u00e1s de 1.200 millones de pesos en puros finiquitos que ven\u00edan colg\u00e1ndose desde m\u00ed desde 2011 2012 2013 entonces los recursos los recursos que ustedes nos ha dicho favor de apoyarnos se han sido aplicados precisamente para eso y para muchas de las obras que vio aqu\u00ed a usted el dinero ha sido usado para el beneficio de los bajacalifornianos es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente [Aplausos] el general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional har\u00e1 uso de la palabra licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico y como antes supremo de las fuerzas armadas ingeniero jaime bonilla vald\u00e9s gobernador del estado de baja california maestra marina del pilar \u00e1vila olmeda el gobernador electa de esta entidad federativa integrantes del gabinete de seguridad licenciada norma alicia bustamante mart\u00ednez presidenta municipal de mexicalli compa\u00f1eros de armas representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a todos muy buenos d\u00edas la seguridad p\u00fablica es factor esencial para el bienestar de la sociedad y funci\u00f3n que corresponde a la federaci\u00f3n estados y municipios en el \u00e1mbito que cada uno corresponda cumpliendo con esta ineludible responsabilidad el gobierno de la republica desde el inicio de la presente administraci\u00f3n traz\u00f3 una estrategia dirigida a dar respuesta a la demanda ciudadana en esta materia contemplando ocho objetivos uno de ellos se enfoc\u00f3 en garantizar empleo educaci\u00f3n salud y bienestar que se traduce en atender las causas generadoras de conductas delictivas y se manifiesta a trav\u00e9s de los diversos programas sociales que se aplican en beneficio de los mexicanos entre otras muchas acciones un objetivo m\u00e1s planteado en esta esta estrategia es el de la seguridad p\u00fablica seguridad nacional y paz en el que se contempl\u00f3 como una de sus principales premisas conformar la guardia nacional con el fin de salvaguardar la vida las libertades la integridad y el patrimonio de las personas as\u00ed como contribuir a la generaci\u00f3n y preservaci\u00f3n del orden p\u00fablico y la paz social de este modo hace m\u00e1s de dos a\u00f1os la guardia nacional empez\u00f3 a trabajar en beneficio de la ciudadan\u00eda bajo el eje fundamental de la coordinaci\u00f3n con los estados y municipios del pa\u00eds en pleno respeto a su soberan\u00eda simult\u00e1neamente tambi\u00e9n se inici\u00f3 la construcci\u00f3n de sus instalaciones para las unidades que estar\u00edan desplegadas en todo el territorio nacional tarea que se ha venido realizando con la valiosa labor del cuerpo de ingenieros del ej\u00e9rcito cuyo empe\u00f1o queda de manifiesto con los casi 200 cuarteles construidos de los 248 parados proyectados inicialmente en este contexto en baja california se han construido seis cuarteles de los cuales hoy como lo ha hecho en ocasiones anteriores el se\u00f1or presidente est\u00e1 inaugurando el quinto de ellos esta estrategia es un esfuerzo continuo que se extender\u00e1 a\u00fan m\u00e1s para contar con otras seis instalaciones que de acuerdo al proyecto de consolidaci\u00f3n de la guardia nacional ser\u00e1n construidas en el per\u00edodo 2 2022 2023 de tal manera que en total tendr\u00e1 el estado 12 cuarteles de la guardia nacional existe ya uno en rosarito otro en vicente guerrero municipio san quint\u00edn en tijuana uno m\u00e1s y se prev\u00e9 la construcci\u00f3n de otros dos en ensenada tambi\u00e9n uno y se edificar\u00e1n otros dos en tecate y mexicali cuentan con uno de estos cuarteles y se cimentar\u00e1 uno m\u00e1s en cada municipio estos son hechos concretos que reflejan el compromiso institucional y son parte del resultado del trabajo conjunto coordinado y eficaz que se ha logrado entre los tres \u00f3rdenes de gobierno guardia nacional y fuerzas armadas con el prop\u00f3sito de procurar mejores condiciones de seguridad a la ciudadan\u00eda labor en la que est\u00e1n empe\u00f1ados los m\u00e1s de 2.000 guardias nacionales desplegados en todo este estado con una coordinaci\u00f3n estatal cinco coordinaciones regionales un batall\u00f3n de seguridad a carreteras e instalaciones as\u00ed como una compa\u00f1\u00eda de campo hombres y mujeres que cuentan con el apoyo de m\u00e1s de 1.800 elementos de coordinaciones estatales de la guardia nacional de diferentes entidades federativas que llegaron a baja california para colaborar en las tareas de prevenci\u00f3n del delito y de respuesta eficaz a cualquier eventualidad todos ellos trabajando de manera estrecha y coordinada con cerca de 4.000 soldados de tierra y aire adem\u00e1s de mil 500 marinos navales y los 8.000 polic\u00edas estatales y municipales destacamentados en esta parte de la pen\u00ednsula la puesta en acci\u00f3n y coordinaci\u00f3n de todo este personal se gestiona desde el gabinete de seguridad que como instancia estrat\u00e9gica se re\u00fane diariamente desde muy temprano con el se\u00f1or presidente para dar seguimiento a las acciones que comprende la estrategia nacional de seguridad p\u00fablica informar sobre la incidencia delictiva y tomar decisiones que son transmitidas a las coordinaciones territoriales donde este ejercicio de trabajo colaborativo se replica hoy podemos ver a una guardia nacional consistente que con sus 100.000 mujeres y hombres avanza paulatinamente a ciudad con su ubicaci\u00f3n total rigi\u00e9ndose por una doctrina policial fundada en el servicio a la sociedad disciplina y reste irrestricto respeto a los derechos humanos al imperio de la ley a la igualdad y sobre todo un perfil profundo compromiso con m\u00e9xico preceptos que son el origen de la confianza que la poblaci\u00f3n ha depositado en esta instituci\u00f3n y junto con la capacitaci\u00f3n y profesionalizaci\u00f3n de su personal bajo los ejes policial acad\u00e9mico y axiol\u00f3gico se constituyen en la mayor fortaleza para el cumplimiento de sus responsabilidades la guardia nacional naci\u00f3 con el esp\u00edritu de cumplir la funci\u00f3n de seguridad p\u00fablica en favor del pueblo de mexico prop\u00f3sito com\u00fan que requiere la participaci\u00f3n de todos los mexicanos conscientes de esto y con la seguridad de que est\u00e1n en camino a consolidarse como una fuerza a nivel del ej\u00e9rcito de la fuerza a\u00e9rea o armada los soldados y marinos hemos apoyado y seguiremos apoyando con la misma firmeza \u00e1nimo y determinaci\u00f3n a la guardia nacional muestra de ello es este cuartel construido por ingenieros militares que junto con los que han edificado en las 32 entidades federativas representan la inversi\u00f3n que el gobierno de la rep\u00fablica en infraestructura para preservar la paz y la tranquilidad de las familias mexicanas son instalaciones dignas dise\u00f1adas construidas y equipadas con apego a las medidas de austeridad conforme a las instrucciones del se\u00f1or presidente pero privilegiando la funcionalidad seguridad y comodidad de las mujeres y hombres que las ocupan para que puedan realizar las actividades administrativas operativas y log\u00edsticas que implica el cumplimiento de las misiones que tienen asignadas la guardia nacional el establecimiento de este cuartel de la guardia nacional en mexica le responde al despliegue estrat\u00e9gico contemplado en toda la rep\u00fablica con el que se avanza en la preservaci\u00f3n de la seguridad p\u00fablica y el combate a la delincuencia en las diferentes regiones del pa\u00eds las y los californianos tienen en la guardia nacional a una instituci\u00f3n comprometida con su seguridad que se desempe\u00f1a con procedimientos y protocolos de actuaci\u00f3n en los que incorporan los valores institucionales inculcados a quienes la integran porque forman parte de su preparaci\u00f3n \u00e9tica profesional sirva el marco de esta inauguraci\u00f3n para agradecer el respaldo que los mexicanos le han brindado a la guardia nacional desde su creaci\u00f3n y en especial a los habitantes del estado de baja california en raz\u00f3n de que esto revela el genuino inter\u00e9s de toda una sociedad por contribuir con sus autoridades en el fortalecimiento de la seguridad que permite el desarrollo de las actividades diarias en un ambiente de armon\u00eda y tranquilidad tengan la certeza de que la guardia nacional ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y armada no cesaremos en el esfuerzo de contribuir a ese fin puesto que la suma de voluntades y el trabajo corresponsable son factores primordiales para que m\u00e9xico se siga transformando con justicia y paz social porque para cada guardia nacional soldado o marino siempre es y ser\u00e1 un honor trabajar hombro a hombro por las familias mexicanas servirles con honor lealtad y profesionalismo es un deber que asumimos con responsabilidad convicci\u00f3n y empe\u00f1o gracias a todo el pueblo de mexico por su confianza gracias a mis paisanos por recibir a la guardia nacional con la hospitalidad calidez y generosidad que los caracteriza muchas gracias por su atenci\u00f3n escuchemos el mensaje que dirige el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de la rep\u00fablica y comandante supremo de las fuerzas armadas amigas amigos de mexicalli nos da mucho gusto estar de nuevo la capital de baja california constatar los avances que se han logrado por los gobiernos locales el gobierno municipal de mexicalli el gobierno del estado que encabeza el ingeniero jaime bonilla el gobernador de baja california y el gobierno federal da mucho gusto estar aqu\u00ed en esta inauguraci\u00f3n de instalaciones de la guardia nacional al mismo tiempo permite e informar a todos los ciudadanos de mexicalli sobre lo que est\u00e1 haciendo el gobierno quiero felicitar al gobernador jaime bonilla por su trabajo creo que hablan de los hechos actuado los gobernantes de baja california con y responsabilidad con trabajo con honestidad y esto lo hay constatados se ha internalizado lo sabe la ciudadan\u00eda por qu\u00e9 los ciudadanos mujeres y hombres de baja california son ciudadanos de verdad los ciudadanos imaginarios no susceptibles de manipulaci\u00f3n y saben qu\u00e9 se est\u00e1n dando los cambios mexicali en baja california y en el pa\u00eds ser\u00eda frustrante qu\u00e9 se hubiese continuado con m\u00e1s de lo mismo no se hubiese puesto el ejemplo en estos dos a\u00f1os y estoy seguro que hacia adelante va a ser lo mismo vamos a seguir llevando a cabo entre todos desde abajo la transformaci\u00f3n de baja california la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico vamos recorrer todo el estado en este fin de semana los 5 municipios ya 6 pero formalmente san felipe inicia c\u00f3mo nuevo municipio a principios del a\u00f1o pr\u00f3ximo entonces agua el compromiso de y de san felipe el a\u00f1o pr\u00f3ximo al principio es muy importante agradecerle a la gente de mexicali que haya actuado con tanta generosidad c\u00f3mo lo hicieron los ciudadanos de ensenada permitir el municipio de san quint\u00edn que lo mismo haya sucedido aqu\u00ed en mexicalli para que se constituya el nuevo municipio de san felipe vamos a recorrer dec\u00edan los cinco municipios empezamos esta gira aqu\u00ed en mexicali ya hemos constatado el avance de obras el trabajo que ha realizado el gobierno del estado que encabeza el ingeniero jaime bonilla y si el compromiso lo estoy cumpliendo de visitar baja california antes de que terminara su mandato y recorrer todos los municipios vamos a seguir apoyando a baja california aqu\u00ed surgi\u00f3 el programa de apoyo para municipios y estados fronterizos de nuestro pa\u00eds fue una propuesta y surgi\u00f3 de ciudadanos de baja california porque toda esta zona fronteriza ten\u00eda un trato especial a mediados del siglo 19 despu\u00e9s la invasi\u00f3n del gran zar paso los gobernantes mexicanos decidieron apoyar a la frontera con un trato especial y as\u00ed se sostuvo ese programa de est\u00edmulos durante d\u00e9cadas sin embargo cuando llega el periodo neoliberal cuando inicia el periodo neoliberal se suspende esos apoyos a municipios y a estados fronterizos esto me lo plantearon desde la campa\u00f1a empresarios profesionistas y tambi\u00e9n jaime bonilla hicimos el compromiso por eso de que s\u00ed se ganaba se iba a establecer una zona especial en la frontera est\u00e1 all\u00e1 funcionando ese plan porque aqu\u00ed en la frontera cuesta menos en el resto del pa\u00eds la gasolina del diesel aqu\u00ed se cobra la mitad del iva no se paga el 16 por ciento sino el 8 y se redujo el impuesto sobre la renta en el 20% este programa va a mantenerse va a continuar y cada vez va a generar m\u00e1s beneficios tambi\u00e9n el gobierno federal est\u00e1 llevando a cabo un programa de bienestar en beneficio de muchos ciudadanos de mexicalli y de baja california aqu\u00ed nada m\u00e1s en mexicalli hay 229 j\u00f3venes que est\u00e1n trabajando como aprendices capacit\u00e1ndose y reciben un salario m\u00ednimo como apoyo ay 696 j\u00f3venes que estudian en el nivel superior nivel universitario que reciben una beca 1 696 j\u00f3venes que reciben 2.400 pesos mensuales 35 mil 322 j\u00f3venes aqui en mexico en este municipio que tienen una beca que estudian en el nivel bachillerato y 8.979 familias tambi\u00e9n reciben becas para sus hijos que estudian en preescolar en primaria en secundaria ya empezamos con el programa la escuela es nuestra pr\u00f3ximamente se va a consolidar consiste ese programa en entregar de manera directa a las sociedades de madres de padres de familia un presupuesto para el mantenimiento de las escuelas esto va a ayudar aqu\u00ed en mexicalli son 727 escuelas y todas van a tener su presupuesto para el mantenimiento de sus instalaciones 60.103 adultos mayores que reciben una pensi\u00f3n y tambi\u00e9n decirle a los adultos mayores que ya se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de que se entregue la pensi\u00f3n a partir de los 65 a\u00f1os no a partir de los 68 se comenz\u00f3 la inscripci\u00f3n de los que han cumplido 65 a\u00f1os ya tienen el derecho a la pensi\u00f3n esto es universal es decir es para todos es para ricos y es para pobres es un reconocimiento a quienes ya ayudaron ya contribuyeron con su trabajo en el desarrollo de nuestro pa\u00eds y merecen una recompensa aunque sea peque\u00f1a que puedan tener un poco de holgura en el \u00faltimo tramo de su existencia tener la satisfacci\u00f3n de que se les reconoce por ser mexicanos por haber contribuido en el desarrollo de nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n es muy satisfactorio el que aqu\u00ed en mexicali 6101 ni\u00f1os 6101 y ni\u00f1os o ni\u00f1as tienen pensi\u00f3n porque padecen de alguna discapacidad lo mismo se est\u00e1 apoyando a ni\u00f1as a ni\u00f1os que est\u00e1n en instancias infantiles porque sus madres trabajan en lo que tiene que ver con los pescadores sobre todo de san felipe se est\u00e1 apoyando a 1.862 pescadores que de manera directa se les entrega un apoyo y lo mismo en el caso de los productores del campo se establecieron precios de garant\u00eda ayer ya se firm\u00f3 el acuerdo para aumentar los precios de garant\u00eda en ma\u00edz arroz en trigo a dinero en frijol y en leche se va a pagar m\u00e1s precios justos a los productores aqu\u00ed en mexicalli creo que tambi\u00e9n incluye todav\u00eda a san felipe se est\u00e1n construyendo y est\u00e1n programadas cinco sucursales del banco del bienestar para que la gente cobre lo que por derecho y justicia le corresponde no tenga que ir muy lejos van a tener cerca el banco del bienestar aqu\u00ed en mexicalli por tratarse de un municipio fronterizo se est\u00e1 aplicando el programa de mejoramiento mejoramiento urbano ya estuve la vez pasada inaugurando unos espacios p\u00fablicos aqu\u00ed en mexicali y se han dado apoyos para 1.072 acciones de vivienda ampliaci\u00f3n mejoramiento de las viviendas tambi\u00e9n se otorgaron cr\u00e9ditos y mexicalli para que los peque\u00f1os comerciantes los due\u00f1os de talleres pasaron una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil y todav\u00eda se sigue enfrentando esta crisis de la pandemia recibieran apoyos aqu\u00ed se entregaron en mexicalli alrededor de 15 mil cr\u00e9ditos de 25 mil pesos cada cr\u00e9dito para apoyo a muy peque\u00f1os empresarios vamos a continuar ayudando apoyando quienes m\u00e1s lo necesitan y quiero tambi\u00e9n hacer menci\u00f3n aunque es a esta ma\u00f1ana que vamos a firmar el decreto aqu\u00ed en baja california pero quiero adelantar que hicimos el compromiso no los plante\u00f3 el gobernador bonilla de qu\u00e9 era necesario desde muchos \u00e1ngulos el que se regularizar\u00e1n los veh\u00edculos que no tienen sus papeles en regla no me gusta llamarles como se les denomina coloquialmente dijimos que \u00edbamos a atender la petici\u00f3n no los plantearon desde antes de la campa\u00f1a y dijimos si lo hacemos va a ser despu\u00e9s de la campa\u00f1a para que no se piense de que es una medida electorera que estamos queriendo sacar raja provecho pol\u00edtico o politiquero porque es en sentido estricto no es pol\u00edtica entonces dijimos lo vamos a analizar y pasando las selecciones lo resolvemos la vez pasada estuve en baja california ya anunci\u00e9 que se iba a llevar a cabo este programa y ahora ya vengo a decirles que se va a convertir en una realidad la ma\u00f1ana firmamos acuerdo va a estar con nosotros el secretario de gobernaci\u00f3n la consejera jur\u00eddica y vamos a regularizar todos los veh\u00edculos transitan todas esta zona fronteriza en todos los municipios de baja california todo el estado se van a reunirse a los veh\u00edculos van a aportar una cantidad van a contribuir creo que es son alrededor de 2500 pesos que van a aportar y obtener la regularizaci\u00f3n de sus carros lo hacemos por qu\u00e9 se necesita tener control y saber qui\u00e9nes tienen en posesi\u00f3n esos veh\u00edculos porque si usan esos veh\u00edculos muchas veces para cometer il\u00edcitos y no se tiene un registro adecuado entonces es un asunto tambi\u00e9n de seguridad se va a hacer un registro de todos estos veh\u00edculos tener la oportunidad este poderlos utilizar en propiedad sin que nadie me moleste porque van a estar completamente regularizados y esa cooperaci\u00f3n le va a quedar al stars no va a ser para la federaci\u00f3n el acuerdo es que todo lo que se recaude por el pago de ese derecho le queda y el estado de baja california y a los municipios con el compromiso eso s\u00ed de que ese dinero se destine resolver el problema de los baches nada m\u00e1s para eso y ese recurso sea para que no haya baches las ciudades no es que lo usamos porque nos hac\u00edan falta unas suburbanas este para eso se utiliz\u00f3 no va a ser para que no haya baches en las ciudades por eso vamos ma\u00f1ana a firmar ese acuerdo aqu\u00ed en baja california no usan este suburbana las autoridades tambi\u00e9n en eso jaime actuar con austeridad republicana y pues nos da mucho gusto que se est\u00e9 llevando a cabo una transici\u00f3n ordenada pac\u00edfica porque termina su mandato a jaime bonilla y va a entrar ya en unos d\u00edas la maestra marina de pilar \u00e1vila olmeda gobernadora electa de baja california sabemos que le va a ir muy bien baja california con marina del pilar y la vamos a apoyar mucho [Aplausos] y bueno estamos aqu\u00ed dec\u00eda yo con el prop\u00f3sito de poner en funcionamiento estas instalaciones de la guardia nacional ya habl\u00f3 el general lu\u00eds crescencia sandoval gonz\u00e1lez ustedes los ciudadanos de baja california pues tienen tambi\u00e9n esa suerte gentes con virtud y con fortuna con suerte porque de aqu\u00ed es originario secretario de la defensa de crescencio sandoval gonz\u00e1lez y miren como dice vengo aqu\u00ed paisanos a informarles de que estamos trabajando para garantizar la paz y la tranquilidad lo dice con mucho orgullo y la verdad [M\u00fasica] la verdad es que vamos a seguir haciendo un esfuerzo conjunto autoridades locales gobierno federal para garantizar la paz y la tranquilidad el que podamos reducir la incidencia delictiva y lo vamos a lograr ya se est\u00e1 avanzando pero cada vez vamos para conseguir m\u00e1s paz m\u00e1s tranquilidad en baja california en todos los municipios porque ya son tiempos distintos no se permite la impunidad ahora las aduanas est\u00e1n [M\u00fasica] administradas son operadas por la secretar\u00eda de la defensa y por la secretaria de marina y eso es muy importante el puerto de nada lo mismo ya est\u00e1 en manos de la secretaria de marina la guardia nacional apoyada por marina y por la secretaria la defensa ya es una corporaci\u00f3n profesional con presencia todo el estar aqu\u00ed se ha dicho se tienen ya cinco instalaciones como \u00e9stas est\u00e1 en proceso otra y se van a construir seis m\u00e1s doce cuarteles de la guardia nacional bien equipados con todos los elementos entonces vamos a garantizar la paz la tranquilidad como lo merecen los ciudadanos de baja california aqu\u00ed donde comienza la patria yo le tengo al pueblo de baja california mucho afecto mucho cari\u00f1o y mucha gratitud porque aqu\u00ed siempre nos han apoyado es de los estados donde m\u00e1s apoyan el proceso de transformaci\u00f3n de m\u00e9xico donde la gente apoya m\u00e1s el que llevemos a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds muchas gracias a todas ya todos [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] el presidente de la rep\u00fablica e integrantes de la l\u00ednea de honor realizar\u00e1n el corte del list\u00f3n inaugural de las instalaciones de la compa\u00f1\u00eda de la guardia nacional de mexicalli baja california todas sus 3 [Aplausos] con motivo de la inauguraci\u00f3n de las instalaciones de la guardia nacional escuchemos el toque militar 3 de diana i [M\u00fasica] m [M\u00fasica] ah finaliza este evento con los honores al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita a entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al presidente de m\u00e9xico e integrantes de la l\u00ednea de honor a realizar un recorrido por las instalaciones inauguradas",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28GL15dNDICtaAh7BKVulzK",
    "playlist_title": "Seguridad, paz y justicia",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:04:02.971239"
}