{
    "video_id": "Egw-TMwDvSQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Egw-TMwDvSQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLABtaLQTx7XITBx92wnxz1ke9EbhQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Egw-TMwDvSQ",
    "video_title": "Conferencia de prensa en vivo. Lunes 18 de septiembre 2023 | Presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10004,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Buenos d\u00edas. \u00c1nimo.",
            "start": 1440.0,
            "duration": 9.799999999999955
        },
        {
            "text": " Pues vamos a informar como todos los lunes, vamos a dedicar este lunes, adem\u00e1s de informar",
            "start": 1449.8,
            "duration": 8.279999999999973
        },
        {
            "text": " sobre los precios, el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles, como lo hacemos",
            "start": 1458.08,
            "duration": 8.400000000000091
        },
        {
            "text": " siempre.",
            "start": 1466.96,
            "duration": 0.5199999999999818
        },
        {
            "text": " Ahora vamos a informar sobre los trenes, corresponde siempre tambi\u00e9n los lunes informar sobre",
            "start": 1467.48,
            "duration": 9.720000000000027
        },
        {
            "text": " el Tren Maya y ahora se agrega el informe sobre el Tren del Istmo y el Tren el Insurgente",
            "start": 1477.2,
            "duration": 14.480000000000018
        },
        {
            "text": " para que se conozca todo lo que se est\u00e1 haciendo en el regreso de los trenes de pasajeros para",
            "start": 1491.88,
            "duration": 10.680000000000064
        },
        {
            "text": " nuestro pa\u00eds.",
            "start": 1502.5600000000002,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " Vamos a comenzar con Ricardo.",
            "start": 1504.68,
            "duration": 4.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente, muy buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes. Vamos r\u00e1pidamente",
            "start": 1509.48,
            "duration": 5.319999999999936
        },
        {
            "text": " a informarles que el precio promedio de la gasolina regular la semana pasada fue de 22.59",
            "start": 1514.9199999999998,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " centavos el litro, el de la Premium 24.67 y del di\u00e9sel 23.98. Pueden ver ustedes si",
            "start": 1521.8,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " lo comparan en los \u00faltimos meses, semanas, que hay estabilidad en estos precios a pesar",
            "start": 1532.8,
            "duration": 6.160000000000082
        },
        {
            "text": " de que hay una fuerte presi\u00f3n internacional en los precios de los combustibles.",
            "start": 1539.1200000000001,
            "duration": 5.240000000000009
        },
        {
            "text": " El corte de 14 de septiembre, la mezcla mexicana de petr\u00f3leo, 86 d\u00f3lares con 86 centavos",
            "start": 1544.3600000000001,
            "duration": 8.679999999999836
        },
        {
            "text": " de d\u00f3lar ya peg\u00e1ndole a los 90 d\u00f3lares, muy presionado el mercado internacional.",
            "start": 1553.04,
            "duration": 6.279999999999973
        },
        {
            "text": " Sin embargo, gracias al programa de incentivos fiscales que orden\u00f3 el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 1559.32,
            "duration": 5.720000000000027
        },
        {
            "text": " Manuel L\u00f3pez Obrador el incentivo al IEPS en esta semana, que es lo que mantiene estable",
            "start": 1565.12,
            "duration": 4.759999999999991
        },
        {
            "text": " el precio, va a ser de 61.8 por ciento, de 41.4 por ciento para la Premium y de 63.3",
            "start": 1569.8799999999999,
            "duration": 10.080000000000155
        },
        {
            "text": " por ciento para el di\u00e9sel.",
            "start": 1579.96,
            "duration": 1.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Las tres marcas m\u00e1s carreras en esta semana que pas\u00f3 fue Chevron, Oxogas y Redco, mientras",
            "start": 1581.52,
            "duration": 8.160000000000082
        },
        {
            "text": " las tres aliadas de los consumidores fue Total BP y Exxon Mobil. Si lo vemos por tipo de",
            "start": 1590.16,
            "duration": 5.879999999999882
        },
        {
            "text": " combustible y viendo el margen que cada gasolinera tiene, Petro Seben se volvi\u00f3 a ganar, ser",
            "start": 1596.04,
            "duration": 7.360000000000127
        },
        {
            "text": " el m\u00e1s pasado de rosca de todo M\u00e9xico.",
            "start": 1603.4,
            "duration": 3.3599999999999
        },
        {
            "text": " En Monterrey, Nuevo Le\u00f3n, con un precio de 25 pesos 69 centavos el litro tiene un margen,",
            "start": 1606.76,
            "duration": 8.759999999999991
        },
        {
            "text": " nada m\u00e1s de cuatro pesos 21 centavos, eso s\u00ed es pasarse de rosca. Comp\u00e1renlo con los",
            "start": 1616.0,
            "duration": 7.319999999999936
        },
        {
            "text": " 15 centavos de margen de G-500 en Veracruz, Veracruz, que s\u00ed son aliados de los consumidores,",
            "start": 1623.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " 21 pesos 19 centavos el litro.",
            "start": 1631.32,
            "duration": 4.600000000000136
        },
        {
            "text": " Esos de Petro Seben est\u00e1n llevando el incentivo fiscal a su bolsa, se lo embuchan.",
            "start": 1635.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Vamos a ver ahora para la Premium. Pemex, el precio m\u00e1s caro en Tlaxomulco, de Z\u00fa\u00f1iga,",
            "start": 1642.68,
            "duration": 5.839999999999918
        },
        {
            "text": " Jalisco, 26 pesos con 39 centavos el litro, un margen de dos pesos 39 centavos, contra",
            "start": 1648.52,
            "duration": 7.320000000000164
        },
        {
            "text": " 15 centavos de margen de franquicia Pemex en Tampico, Tamaulipas, precio al p\u00fablico,",
            "start": 1655.8400000000001,
            "duration": 5.3599999999999
        },
        {
            "text": " 23 pesos con un centavo el litro.",
            "start": 1661.2,
            "duration": 3.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Por \u00faltimo, en el diesel, Arco, en Hermosillo, Sonora, tiene el precio m\u00e1s alto con el margen",
            "start": 1664.76,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " m\u00e1s alto, 25 pesos 89 centavos el litro, un margen de tres pesos 55 centavos, tambi\u00e9n",
            "start": 1670.2,
            "duration": 7.599999999999909
        },
        {
            "text": " muy alto, pero no le llega tan alto como el de Petro Seben.",
            "start": 1677.8,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " Veinte centavos de margen en Abasolo, Guanajuato, es el m\u00e1s bajo de franquicia Pemex, un precio",
            "start": 1683.1200000000001,
            "duration": 5.759999999999991
        },
        {
            "text": " bajo en consecuencia de 24 pesos con siete centavos.",
            "start": 1688.88,
            "duration": 4.399999999999864
        },
        {
            "text": " Por tiempo no vamos a hablar del tema de verificaciones y nos vamos directamente a",
            "start": 1693.28,
            "duration": 4.560000000000173
        },
        {
            "text": " gas LP, en donde tambi\u00e9n est\u00e1 presionado el mercado internacional.",
            "start": 1698.48,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " El corte 13 de septiembre, convirtiendo a pesos y a kilos, el precio internacional es",
            "start": 1703.04,
            "duration": 5.720000000000027
        },
        {
            "text": " de 21 pesos con nueve centavos, mientras que el promedio de las 220 regiones en el pa\u00eds,",
            "start": 1708.76,
            "duration": 7.319999999999936
        },
        {
            "text": " 16 pesos con 84 centavos el kilo.",
            "start": 1716.08,
            "duration": 4.400000000000091
        },
        {
            "text": " Y el 13 de septiembre tambi\u00e9n, el precio internacional convertido a litros y a pesos",
            "start": 1720.48,
            "duration": 6.439999999999827
        },
        {
            "text": " 11 pesos con 43 centavos, el promedio de las 220 regiones en M\u00e9xico, nueve pesos con nueve",
            "start": 1727.0,
            "duration": 7.320000000000164
        },
        {
            "text": " centavos.",
            "start": 1734.3200000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pueden ver que tambi\u00e9n aqu\u00ed el programa de precios m\u00e1ximos est\u00e1 no s\u00f3lo siendo cumplido,",
            "start": 1735.3200000000002,
            "duration": 6.919999999999845
        },
        {
            "text": " sino funcionando muy bien, as\u00ed lo ha instruido el se\u00f1or presidente.",
            "start": 1742.24,
            "duration": 4.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Y fuimos a ver 816 estaciones expendedoras de gas LP, todas estaban cumpliendo con el",
            "start": 1746.44,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " precio m\u00e1ximo y seguimos encontrando aliadas y aliados de los consumidores que dan por",
            "start": 1754.88,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " abajo del precio m\u00e1ximo.",
            "start": 1760.2800000000002,
            "duration": 1.6399999999998727
        },
        {
            "text": " Hay casos en Nuevo Le\u00f3n, en Jalisco, en Michoac\u00e1n, en Guerrero, en Sinaloa y en el Estado de",
            "start": 1761.92,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico.",
            "start": 1766.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Un ejemplo, Gas Econ\u00f3mico Metropolitano en Doctor Arroyo, Nuevo Le\u00f3n, lo tiene a 8 pesos",
            "start": 1767.88,
            "duration": 7.240000000000009
        },
        {
            "text": " 83 centavos el litro, cuando el precio m\u00e1ximo es de nueve pesos 63 centavos, casi un peso",
            "start": 1775.1200000000001,
            "duration": 7.3599999999999
        },
        {
            "text": " por abajo.",
            "start": 1782.48,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n para cilindros de gas hay aliados de los consumidores en Zacatecas, en Jalisco,",
            "start": 1783.56,
            "duration": 5.600000000000136
        },
        {
            "text": " en Guerrero, en el Estado de M\u00e9xico, en Tamaulipas, en Guanajuato y en Puebla, que dan por abajo",
            "start": 1789.16,
            "duration": 5.399999999999864
        },
        {
            "text": " del precio m\u00e1ximo, como lo hace Auregas en Morelos, Zacatecas, con un precio al p\u00fablico",
            "start": 1794.56,
            "duration": 6.420000000000073
        },
        {
            "text": " de 16 pesos con 98 centavos, cuando el precio m\u00e1ximo es de 18 pesos 61 centavos por kilo,",
            "start": 1800.98,
            "duration": 8.220000000000027
        },
        {
            "text": " por abajo del precio m\u00e1ximo, aliados de los consumidores.",
            "start": 1809.92,
            "duration": 4.319999999999936
        },
        {
            "text": " Y ahora \u00bfqui\u00e9n es qui\u00e9n?",
            "start": 1814.24,
            "duration": 1.6800000000000637
        },
        {
            "text": " En los 24 productos que m\u00e1s consumen las familias mexicanas no hay resultados en esta",
            "start": 1815.92,
            "duration": 7.599999999999909
        },
        {
            "text": " semana del \u00cdndice Nacional de Precios al Consumidor.",
            "start": 1823.52,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Hasta la pr\u00f3xima.",
            "start": 1826.44,
            "duration": 1.1600000000000819
        },
        {
            "text": " Y vamos a ver qui\u00e9n es el m\u00e1s carero en la zona centro, que fue Walmart en Coyoac\u00e1n,",
            "start": 1827.6000000000001,
            "duration": 6.3599999999999
        },
        {
            "text": " tiene los 24 productos en mil 34 pesos con 70 centavos, mientras que Zoriana en Coacalco,",
            "start": 1834.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Estado de M\u00e9xico, lo tiene en 836 pesos con 40 centavos, siendo ese el precio m\u00e1s bajo",
            "start": 1842.72,
            "duration": 6.759999999999991
        },
        {
            "text": " de la zona.",
            "start": 1849.48,
            "duration": 1.400000000000091
        },
        {
            "text": " En la zona centro norte el precio m\u00e1s caro lo tiene Ley en Cuiac\u00e1n, Sinaloa, en mil",
            "start": 1850.88,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " 37 pesos con 30 centavos, mientras que el precio m\u00e1s econ\u00f3mico de esa zona es de Zoriana,",
            "start": 1856.0,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " y ah\u00ed los precios de los consumidores en Cuiac\u00e1n, Sinaloa tambi\u00e9n, en 824 pesos con",
            "start": 1863.8400000000001,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " 80 centavos, all\u00e1 los culiches pueden ver que se ahorran bastante no yendo a Ley y yendo",
            "start": 1869.2800000000002,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " a Zoriana en esta semana que concluy\u00f3, y esos precios contin\u00faan en la semana que est\u00e1",
            "start": 1876.44,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " corriendo.",
            "start": 1884.3600000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Vamos a ver en la zona norte, como Ley tiene el precio m\u00e1s caro en Hermosillo, Sonora,",
            "start": 1885.3600000000001,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " en mil 12 pesos con 90 centavos, mientras que el precio m\u00e1s econ\u00f3mico es de Zoriana",
            "start": 1891.48,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " en Chihuahua, Chihuahua, 825 pesos con 50 centavos.",
            "start": 1896.4,
            "duration": 5.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Gracias a los distribuidores, comercializadores y a los productores de estos 24 productos",
            "start": 1902.2,
            "duration": 5.539999999999964
        },
        {
            "text": " en esta alianza por el pueblo de M\u00e9xico, siguen manteni\u00e9ndose muy estables los precios",
            "start": 1907.74,
            "duration": 6.220000000000027
        },
        {
            "text": " de esta canasta de 24 productos.",
            "start": 1913.96,
            "duration": 2.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Por \u00faltimo, en la zona sur sureste, Walmart tiene el precio m\u00e1s alto en Centro Tabasco,",
            "start": 1916.16,
            "duration": 4.759999999999991
        },
        {
            "text": " en mil 34 pesos con 20 centavos, mientras que Zoriana en Acapulco, Guerrero tiene el",
            "start": 1921.4,
            "duration": 4.839999999999918
        },
        {
            "text": " precio m\u00e1s bajo en 814 pesos con 40 centavos.",
            "start": 1926.24,
            "duration": 4.759999999999991
        },
        {
            "text": " El video se los pasamos el pr\u00f3ximo lunes.",
            "start": 1931.0,
            "duration": 2.3200000000001637
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 1933.3200000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Nada m\u00e1s porque se me pas\u00f3 decir que nos acompa\u00f1a el jefe de gobierno de la Ciudad",
            "start": 1934.3200000000002,
            "duration": 13.279999999999973
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico, la gobernadora del Estado de M\u00e9xico, Delfina G\u00f3mez.",
            "start": 1947.6,
            "duration": 7.720000000000027
        },
        {
            "text": " \u00c1lvarez est\u00e1 reci\u00e9n iniciando su mandato como gobernadora del Estado de M\u00e9xico y",
            "start": 1955.32,
            "duration": 15.240000000000009
        },
        {
            "text": " de la gobernadora de Quintana Roo, Mara Lez\u00e1n.",
            "start": 1971.56,
            "duration": 3.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n est\u00e1n con nosotros dos secretarios, el almirante Ojeda, secretario de Marina,",
            "start": 1975.12,
            "duration": 10.320000000000164
        },
        {
            "text": " y Jorge Nu\u00f1o, secretario de Comunicaciones y Transportes, Obras e Infraestructura y otras",
            "start": 1985.44,
            "duration": 9.839999999999918
        },
        {
            "text": " actividades.",
            "start": 1995.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, ahora s\u00ed, general Aguila, por favor.",
            "start": 1996.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 2000.84,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfMe permite el micr\u00f3fono?",
            "start": 2002.84,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 2004.84,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas a todas y todos.",
            "start": 2005.84,
            "duration": 8.200000000000045
        },
        {
            "text": " Como es el compromiso de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional, continuaremos inform\u00e1ndoles",
            "start": 2014.04,
            "duration": 3.7200000000000273
        },
        {
            "text": " cu\u00e1les son los avances del Tren Maya.",
            "start": 2017.76,
            "duration": 2.480000000000018
        },
        {
            "text": " En esta ocasi\u00f3n abordaremos precisamente los tramos 5, 6 y 7.",
            "start": 2020.24,
            "duration": 4.680000000000064
        },
        {
            "text": " Como ustedes pueden ver, son 621 kil\u00f3metros de recorrido que atraviesan 11 municipios en",
            "start": 2025.48,
            "duration": 5.160000000000082
        },
        {
            "text": " los estados de Campeche y Quintana Roo.",
            "start": 2030.64,
            "duration": 3.480000000000018
        },
        {
            "text": " El tramo 5 con 111 kil\u00f3metros de v\u00eda doble electrificada de Canc\u00fan Aeropuerto a Tulum",
            "start": 2034.1200000000001,
            "duration": 6.240000000000009
        },
        {
            "text": " y el tramo 6 de 255.8 kil\u00f3metros de v\u00eda desde Tulum hasta Chetumal.",
            "start": 2040.3600000000001,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " El tramo 7, que es v\u00eda sencilla, 254.5 kil\u00f3metros desde Chetumal hasta Escarcega.",
            "start": 2046.96,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed mismo tenemos la modernizaci\u00f3n del aeropuerto de Chetumal y la construcci\u00f3n del nuevo",
            "start": 2054.52,
            "duration": 5.200000000000273
        },
        {
            "text": " aeropuerto de Tulum.",
            "start": 2059.7200000000003,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En la siguiente, por favor, estamos construyendo como parte de todas las obras de infraestructura",
            "start": 2060.7200000000003,
            "duration": 5.7199999999998
        },
        {
            "text": " tres estaciones en el tramo 5, las dos bases de mantenimiento de v\u00eda que se ubican en",
            "start": 2066.44,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " Puerto Morelos y Chemugil, cinco estaciones en tramo 6 con una cochera en Tulum para el",
            "start": 2071.7200000000003,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " mantenimiento y resguardo de los trenes, un taller y cochera en Chetumal y una base de",
            "start": 2076.88,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " mantenimiento para la v\u00eda a la mitad del tramo 6, que es en Felipe Carrillo Puerto.",
            "start": 2081.44,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " En el tramo 7 tenemos cuatro estaciones y una base de mantenimiento en Espujil.",
            "start": 2086.96,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " En general se est\u00e1n interviniendo o mejorando 12 zonas arqueol\u00f3gicas por parte del Instituto",
            "start": 2090.8,
            "duration": 9.319999999999709
        },
        {
            "text": " Nacional de Antropolog\u00eda e Historia.",
            "start": 2100.12,
            "duration": 2.200000000000273
        },
        {
            "text": " Tenemos en el tramo 5 el Meco, Tulum, Cob\u00e1, Mujil, Xeljai y el corredor ecoarqueol\u00f3gico",
            "start": 2102.32,
            "duration": 6.839999999999691
        },
        {
            "text": " de Pamul II.",
            "start": 2109.16,
            "duration": 1.2800000000002
        },
        {
            "text": " En el tramo 6, Chachove, Nishkabal y Oshank\u00e1.",
            "start": 2110.44,
            "duration": 2.8799999999996544
        },
        {
            "text": " Y en el tramo 7, Sivanchek, Nishnak, Hojulich y Calakmul.",
            "start": 2113.3199999999997,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n la Secretar\u00eda de la Defensa construye dos hoteles en Tulum y en Calakmul y un cadmium",
            "start": 2117.3599999999997,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " en Calakmul.",
            "start": 2122.8799999999997,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En general se est\u00e1n construyendo 840 obras complementarias que van desde pasos de peatonales,",
            "start": 2123.8799999999997,
            "duration": 9.200000000000273
        },
        {
            "text": " vehiculares y de fauna, puentes ferroviarios, obras de drenaje el\u00e9ctricas.",
            "start": 2133.08,
            "duration": 4.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Estamos utilizando un mill\u00f3n 800 mil durmientes en la construcci\u00f3n, 123 mil toneladas de",
            "start": 2138.32,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " riel, 2.8 millones de metros c\u00fabicos de balasto y se han generado hasta la fecha en estos",
            "start": 2144.84,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " tres tramos 30 mil empleos directos.",
            "start": 2150.6800000000003,
            "duration": 3.4400000000000546
        },
        {
            "text": " En general el programa avanza conforme a lo planeado y se est\u00e1 planeando ya la inauguraci\u00f3n",
            "start": 2154.1200000000003,
            "duration": 7.7599999999997635
        },
        {
            "text": " en diciembre del 2023 y podemos tener acceso a trav\u00e9s de estos tramos a una serie de maravillas",
            "start": 2161.88,
            "duration": 6.679999999999836
        },
        {
            "text": " tur\u00edsticas que van desde la Laguna de los Siete Colores en Bacalar, el Cenote de los",
            "start": 2168.56,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " Ojos, la Zona Arqueol\u00f3gica del Rey en Canc\u00fan, el Cenote en Ikteja en Tulum, la Laguna Nichupt\u00e9",
            "start": 2174.12,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " y Playa del Carmen, entre otros atractivos tur\u00edsticos.",
            "start": 2180.6,
            "duration": 3.5600000000004
        },
        {
            "text": " A continuaci\u00f3n me va a permitir pasar un peque\u00f1o video tambi\u00e9n del avance en estos",
            "start": 2184.1600000000003,
            "duration": 4.7199999999998
        },
        {
            "text": " tramos.",
            "start": 2188.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tren Maya, reporte integral, tramos 5, 6 y 7, 18 de septiembre de 2023.",
            "start": 2189.88,
            "duration": 11.88000000000011
        },
        {
            "text": " El tren Maya contin\u00faa a lo largo de los 621 kil\u00f3metros que suman los tramos 5, 6 y 7",
            "start": 2201.76,
            "duration": 6.799999999999727
        },
        {
            "text": " de Canc\u00fan a Tulum, Chetumal y Escarcega.",
            "start": 2208.56,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " Estaci\u00f3n Puerto Morelos.",
            "start": 2214.36,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " Estaci\u00f3n Playa del Carmen.",
            "start": 2218.84,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " Conectividad Playa del Carmen.",
            "start": 2225.2400000000002,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " Estaci\u00f3n Tulum.",
            "start": 2229.8,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " Viaducto Tramo 5 Sur.",
            "start": 2235.08,
            "duration": 7.160000000000309
        },
        {
            "text": " Estaci\u00f3n Tulum Aeropuerto.",
            "start": 2242.2400000000002,
            "duration": 6.279999999999745
        },
        {
            "text": " Nuevo Aeropuerto Tulum.",
            "start": 2248.52,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Estaci\u00f3n Felipe Carrillo Puerto.",
            "start": 2255.68,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " Estaci\u00f3n Bacalar.",
            "start": 2263.7599999999998,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " Estaci\u00f3n Chetumal Aeropuerto.",
            "start": 2268.2,
            "duration": 8.400000000000091
        },
        {
            "text": " Estaci\u00f3n Yespujil.",
            "start": 2276.6,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " Estaci\u00f3n Calakmul.",
            "start": 2280.8399999999997,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Acopio de materiales.",
            "start": 2284.8399999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Faltan 94 d\u00edas para la inauguraci\u00f3n del tren Maya en diciembre de 2023.",
            "start": 2291.8399999999997,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " \u00a1Sube del tren!",
            "start": 2297.64,
            "duration": 2.400000000000091
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas a todos.",
            "start": 2306.6,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " Tenemos una muy breve presentaci\u00f3n.",
            "start": 2315.8399999999997,
            "duration": 3.3200000000001637
        },
        {
            "text": " Nosotros estamos encargados del tramo 5 Sur, subsecci\u00f3n C, que conecta Playa del Carmen",
            "start": 2319.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " con Puerto Aventuras.",
            "start": 2324.16,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Tenemos un avance general de 37.4 por ciento.",
            "start": 2327.3199999999997,
            "duration": 3.680000000000291
        },
        {
            "text": " Este tramo, pr\u00e1cticamente la mitad son terraplenes y la otra mitad es viaducto elevado.",
            "start": 2331.0,
            "duration": 4.7199999999998
        },
        {
            "text": " Trabajamos con terraplenes, estructuras urbanas y toda la rehabilitaci\u00f3n de caminos.",
            "start": 2335.8399999999997,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Llevamos un avance de 85.5 por ciento.",
            "start": 2339.7599999999998,
            "duration": 3.3200000000001637
        },
        {
            "text": " La estaci\u00f3n de Playa del Carmen tiene un avance de 45 por ciento y el viaducto un avance",
            "start": 2343.08,
            "duration": 4.799999999999727
        },
        {
            "text": " de 18.4 por ciento.",
            "start": 2347.8799999999997,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " En lo que hace a la estaci\u00f3n, ahorita ya salimos de cimentaci\u00f3n, que es lo m\u00e1s complejo,",
            "start": 2350.4399999999996,
            "duration": 8.200000000000273
        },
        {
            "text": " y estamos ya avanzando en andenes para que ya luego levantemos la estaci\u00f3n.",
            "start": 2358.64,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 2364.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": "",
            "start": 2365.2,
            "duration": 0.0
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas a todos y a todas.",
            "start": 2366.2,
            "duration": 12.2800000000002
        },
        {
            "text": " Grupo Indy est\u00e1 a cargo del tramo 5 Sur B, secci\u00f3n B, que corresponde de Puerto Aventuras",
            "start": 2378.48,
            "duration": 4.679999999999836
        },
        {
            "text": " a Cumal con un desarrollo de 20.8 kil\u00f3metros correspondientes 12.2 kil\u00f3metros a viaducto,",
            "start": 2383.16,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " 8.3 kil\u00f3metros a terrapl\u00e9n sobre Losa, con un puente atirantado de 300 metros, librando",
            "start": 2390.24,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " un claro de 120 metros.",
            "start": 2395.56,
            "duration": 2.3200000000001637
        },
        {
            "text": " A la fecha llevamos un avance de mil 39 pilas, 887 columnas, 249 cabezales, 856 traves ya",
            "start": 2397.88,
            "duration": 10.599999999999909
        },
        {
            "text": " montadas, m\u00e1s de dos mil tabletas ya tambi\u00e9n montadas, as\u00ed como dos kil\u00f3metros de Losa",
            "start": 2408.48,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " sobre viaducto.",
            "start": 2413.4,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En el avance de terraplenes ya se tiene el terrapl\u00e9n base, ya se tiene completamente",
            "start": 2414.4,
            "duration": 4.879999999999654
        },
        {
            "text": " 8.2 kil\u00f3metros.",
            "start": 2420.28,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " La Losa de concreto que va debajo del terrapl\u00e9n sobre la Losa ya lleva 6.69 kil\u00f3metros, as\u00ed",
            "start": 2422.84,
            "duration": 7.200000000000273
        },
        {
            "text": " como que ya el terrapl\u00e9n sobre Losa va en 4 mil 680 metros lineales.",
            "start": 2430.0400000000004,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " En la planta de prefabricados en Expuja ya se tienen m\u00e1s de tres mil traves prefabricadas,",
            "start": 2435.32,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " m\u00e1s de 13 mil tabletas prefabricadas, 89 cabezales.",
            "start": 2442.0400000000004,
            "duration": 3.799999999999727
        },
        {
            "text": " Ya se tienen en acopio 67 mil 878 durmientes en sitio, as\u00ed como 20 mil metros c\u00fabicos",
            "start": 2445.84,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " de balasto y el 100 por ciento de los rieles.",
            "start": 2451.76,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " El puente atirantado Garra de Jaguar ya cuenta con un avance de 75 pilas, dos zapatas coladas,",
            "start": 2456.2400000000002,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " as\u00ed como 17 traves met\u00e1licas ya en sitio fabricadas.",
            "start": 2462.28,
            "duration": 3.3200000000001637
        },
        {
            "text": " Y ya se cuenta con la totalidad del tor\u00f3n para los tirantes.",
            "start": 2465.6000000000004,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " Es cuando, se\u00f1or presidente.",
            "start": 2470.1200000000003,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas a todos y a todos.",
            "start": 2475.84,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " A nosotros nos corresponde el tramo 5 sur A, que es la longitud de 27 kil\u00f3metros correspondiente",
            "start": 2482.6400000000003,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " de Akumal a Tulum.",
            "start": 2490.92,
            "duration": 2.400000000000091
        },
        {
            "text": " Hoy dedicamos el d\u00eda a un hecho que para nosotros es muy importante, que son las mujeres",
            "start": 2493.32,
            "duration": 6.7199999999998
        },
        {
            "text": " y las grandes obras de ingenier\u00eda que es el caso del tramo 5.",
            "start": 2501.04,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " Tenemos como se verifica hoy m\u00e1s de 181 horas de capacitaci\u00f3n, tenemos m\u00e1s de dos millones",
            "start": 2509.2799999999997,
            "duration": 10.7800000000002
        },
        {
            "text": " de 400 mil horas sin accidentes y hoy en el tramo 5 sur A tenemos los cargos gerenciales",
            "start": 2520.06,
            "duration": 10.239999999999782
        },
        {
            "text": " m\u00e1s mujeres que hombres, que nos da un orgullo de que la ingenier\u00eda mexicana est\u00e1 correspondiendo",
            "start": 2530.2999999999997,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " a un cambio generacional muy relevante.",
            "start": 2536.66,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Tenemos un peque\u00f1o video a donde verificamos los avances de obra, que signifique, como",
            "start": 2540.58,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " verificamos con mis compa\u00f1eros, avances muy importantes en el \u00e1rea de los viaductos y",
            "start": 2545.98,
            "duration": 4.679999999999836
        },
        {
            "text": " de las terracer\u00edas.",
            "start": 2550.66,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En ese peque\u00f1o video vamos a verificar que seguimos trabajando los 724 horas y lo m\u00e1s",
            "start": 2551.66,
            "duration": 9.480000000000018
        },
        {
            "text": " importante que vamos a verificar al final del video es que ya iniciamos la imprimabilizaci\u00f3n",
            "start": 2561.14,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " de los viaductos del segundo piso, que corresponde al tramo 5 sur A y al mes de octubre vamos",
            "start": 2567.94,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " a iniciar ya la instalaci\u00f3n de la v\u00eda definitiva de esos mismos tramos.",
            "start": 2574.82,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " Como tambi\u00e9n fue referido, los insumos y los acopios de las partes fundamentales de la",
            "start": 2580.9,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " log\u00edstica de los tramos ya empiezan a estar completos, como se puede verificar de dormientes",
            "start": 2587.2200000000003,
            "duration": 5.839999999999691
        },
        {
            "text": " y de balastros, lo que significa que vamos a entrar en la fase m\u00e1s importante y la fase",
            "start": 2593.06,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " final de la montaje de la v\u00eda del tramo 5 y de los remanentes.",
            "start": 2598.7000000000003,
            "duration": 4.839999999999691
        },
        {
            "text": " Con permiso, se\u00f1or.",
            "start": 2603.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 2604.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Con permiso, se\u00f1or presidente.",
            "start": 2605.54,
            "duration": 17.199999999999818
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas a todas y a todos.",
            "start": 2622.74,
            "duration": 2.4400000000000546
        },
        {
            "text": " La Secretar\u00eda de la Defensa Nacional se encuentra participando activamente en la construcci\u00f3n",
            "start": 2625.18,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " Hemos generado empleos por m\u00e1s de 51.000 efectivos y actualmente tenemos trabajando",
            "start": 2655.78,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " al d\u00eda de hoy en los tres tramos del tren y del aeropuerto internacional de Tulum 37.700",
            "start": 2661.5800000000004,
            "duration": 6.879999999999654
        },
        {
            "text": " empleos directos.",
            "start": 2668.46,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Por lo que se refiere al tramo 5 norte, este tramo es un tramo de 43.3 kil\u00f3metros de v\u00eda",
            "start": 2670.42,
            "duration": 8.559999999999945
        },
        {
            "text": " doble electrificada, de los cuales 30 corren sobre un viaducto elevado de completo y los",
            "start": 2678.98,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " otros 13.3 kil\u00f3metros se soportan en un terrapren.",
            "start": 2684.38,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " Llevamos un avance f\u00edsico del 43 por ciento, afortunadamente hemos salido de todos los",
            "start": 2688.94,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " problemas de cimentaci\u00f3n y estamos trabajando en la superestructura, nos encontramos construyendo",
            "start": 2694.2200000000003,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " y fabricando los elementos estructurales de estos 30 kil\u00f3metros de viaducto, hablamos",
            "start": 2699.3,
            "duration": 4.360000000000127
        },
        {
            "text": " de 2.462 pilas, 1.605 columnas, 530 cabezales, toda la infraestructura elevada de viaducto",
            "start": 2703.6600000000003,
            "duration": 9.83999999999969
        },
        {
            "text": " que soporta el movimiento del tren.",
            "start": 2713.62,
            "duration": 3.400000000000091
        },
        {
            "text": " Estamos tambi\u00e9n explotando bancos de materiales de terrenos nacionales, estamos construyendo",
            "start": 2717.02,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " una estaci\u00f3n como ya se mencion\u00f3, estamos en la fabricaci\u00f3n de las estructuras met\u00e1licas",
            "start": 2722.42,
            "duration": 4.7199999999998
        },
        {
            "text": " para el tendido de las catenarias que electrifican estos trenes y fabricando estructuras de concreto",
            "start": 2727.14,
            "duration": 5.620000000000346
        },
        {
            "text": " para las obras de denaje transversal y para los pasos de fauna.",
            "start": 2732.76,
            "duration": 4.739999999999782
        },
        {
            "text": " Importante informar que ya estamos tendiendo, estamos haciendo tendido de v\u00eda, tendiendo",
            "start": 2737.5,
            "duration": 4.400000000000091
        },
        {
            "text": " balasto, durmientes y rieles y una importante actividad que es el acopio de los suministros",
            "start": 2742.3,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " estrat\u00e9gicos que vienen inclusive de todas partes del mundo, como es el balasto, el durmiente,",
            "start": 2747.26,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " el riel, el cable de catenaria y los enrajes de cambio.",
            "start": 2751.58,
            "duration": 3.3200000000001637
        },
        {
            "text": " Tenemos m\u00e1s de 1.300 unidades de material rodante y maquinaria en este tramo y 6.375",
            "start": 2754.9,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " trabajadores.",
            "start": 2760.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Avanzamos sin contratiempos.",
            "start": 2761.78,
            "duration": 1.4800000000000182
        },
        {
            "text": " Por lo que se refiere al tramo 6, este tramo que va de Tulumachetomal, tambi\u00e9n es un tramo",
            "start": 2763.26,
            "duration": 7.599999999999909
        },
        {
            "text": " de 255.8 kil\u00f3metros de v\u00eda doble electrificada que avanza sobre Teraplen y en algunas ocasiones",
            "start": 2770.94,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " sobre viaducto.",
            "start": 2778.7000000000003,
            "duration": 1.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed llevamos un avance f\u00edsico del 44% y financieramente la obra avanza sin ning\u00fan",
            "start": 2780.06,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " contratiempo.",
            "start": 2784.9,
            "duration": 1.4800000000000182
        },
        {
            "text": " Estamos explotando bancos de materiales porque tenemos un requerimiento de m\u00e1s de 20 millones",
            "start": 2786.38,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " de metros c\u00fabicos de Teraplen.",
            "start": 2791.5,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Estamos construyendo simult\u00e1neamente 5 estaciones del Tren Maya y construyendo puentes y viaductos",
            "start": 2794.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " elevados en zonas de inundaci\u00f3n, zonas bajas, en zonas donde perdemos la cota, inclusive",
            "start": 2800.54,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " en algunos vestigios arqueol\u00f3gicos que tenemos que salvar.",
            "start": 2805.86,
            "duration": 3.6399999999998727
        },
        {
            "text": " Estamos construyendo estructuras met\u00e1licas para la catenaria y de concreto igualmente",
            "start": 2809.5,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " para los cruces de agua y las obras de pasos de fauna.",
            "start": 2813.62,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n iniciamos ya el tendido de balasto, durmiente y riel que es propiamente la estructura",
            "start": 2818.7799999999997,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " de la v\u00eda.",
            "start": 2824.62,
            "duration": 1.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Hemos una fuerza de trabajo de 2.610 unidades de material redondante de maquinaria pesada",
            "start": 2826.34,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " y hemos alcanzado los efectivos de 10.300 personas trabajando en este frente, el cual",
            "start": 2832.1000000000004,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n est\u00e1 avanzando sin contratiempo alguno.",
            "start": 2837.42,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " Y despu\u00e9s entramos al tramo 7, que va de Chetumal, Escarciga.",
            "start": 2840.54,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Este tramo es de 254.5 kil\u00f3metros de v\u00eda \u00fanica, sin electrificaci\u00f3n, desplantada",
            "start": 2846.38,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " en zonas de terrapl\u00e9n y en muchas ocasiones de corte.",
            "start": 2853.82,
            "duration": 3.2800000000002
        },
        {
            "text": " Es un tramo que demanda much\u00edsima maquinaria pesada.",
            "start": 2857.1000000000004,
            "duration": 3.599999999999909
        },
        {
            "text": " Tenemos que meter 20 millones de metros c\u00fabicos de terrapl\u00e9n y excavar en zonas de corte",
            "start": 2860.7000000000003,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " otros 20 millones de metros c\u00fabicos de material.",
            "start": 2865.9,
            "duration": 3.6399999999998727
        },
        {
            "text": " La obra avanza en este tramo tambi\u00e9n sin contratiempo, llevamos un avance superior",
            "start": 2869.54,
            "duration": 3.480000000000018
        },
        {
            "text": " al 44% y financieramente tambi\u00e9n la obra avanza de manera sana.",
            "start": 2873.02,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed tenemos una gran cantidad de trabajos de explotaci\u00f3n de bancos de materiales, donde",
            "start": 2878.82,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " tenemos desde los equipos de ataque y las unidades de titularaci\u00f3n para llevar material",
            "start": 2883.02,
            "duration": 4.360000000000127
        },
        {
            "text": " listo en la calidad de s\u00e1vias a los terraplenes.",
            "start": 2887.38,
            "duration": 3.599999999999909
        },
        {
            "text": " Estamos conformando 20 millones de metros c\u00fabicos de terraplenes y simult\u00e1neamente",
            "start": 2890.98,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " estamos haciendo cortes en elevaciones por otros 20 millones de metros c\u00fabicos m\u00e1s,",
            "start": 2895.06,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " en total 40 millones de metros c\u00fabicos de movimiento de material.",
            "start": 2900.02,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " En este tramo estamos construyendo cuatro estaciones del Tren Maya y simult\u00e1neamente",
            "start": 2903.98,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " estamos construyendo las estructuras de concreto para los cruces de agua y los pasos de fauna,",
            "start": 2911.1,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " al igual que la importante actividad de acopiar todos los suministros estrat\u00e9gicos para no",
            "start": 2918.1,
            "duration": 4.679999999999836
        },
        {
            "text": " tener retrasos.",
            "start": 2922.7799999999997,
            "duration": 1.6000000000003638
        },
        {
            "text": " En este frente destaca que tenemos m\u00e1s de 3.000 unidades de material rodante maquinaria",
            "start": 2924.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " pesada trabajando diariamente y m\u00e1s de 13.000 trabajadores.",
            "start": 2929.38,
            "duration": 4.359999999999673
        },
        {
            "text": " Y de manera simult\u00e1nea estamos trabajando en la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional",
            "start": 2933.74,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " Felipe Carriopuerto en la ciudad de Tulum.",
            "start": 2940.7000000000003,
            "duration": 2.6399999999998727
        },
        {
            "text": " Esta importante infraestructura aeroportuaria se encuentra alrededor de 27 kil\u00f3metros a",
            "start": 2943.34,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " sureste de la ciudad.",
            "start": 2948.9,
            "duration": 2.599999999999909
        },
        {
            "text": " Destaca porque tiene una pista de concreto hidr\u00e1ulico de m\u00e1s de 3.700 metros de longitud,",
            "start": 2951.5,
            "duration": 4.400000000000091
        },
        {
            "text": " la m\u00e1s grande de la pen\u00ednsula, y una capacidad anual para mover pasajeros en su edificio",
            "start": 2955.9,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " terminal de 5 millones de pasajeros anuales.",
            "start": 2961.34,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Iniciamos en junio del a\u00f1o pasado y estaremos concluyendo en diciembre de este a\u00f1o.",
            "start": 2964.5,
            "duration": 4.700000000000273
        },
        {
            "text": " Hemos generado m\u00e1s de 14.000 empleos directos.",
            "start": 2969.2,
            "duration": 3.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Actualmente la obra avanza sin contratiempos, tiene un avance f\u00edsico de 65%, financieramente",
            "start": 2972.96,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " avanza sin contratiempos y se est\u00e1 trabajando en todos los frentes de construcci\u00f3n y en",
            "start": 2981.0,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " todo tipo de actividades.",
            "start": 2985.3999999999996,
            "duration": 1.6200000000003456
        },
        {
            "text": " Propiamente la pista central est\u00e1 terminada en cuanto al concreto.",
            "start": 2987.02,
            "duration": 3.7799999999997453
        },
        {
            "text": " Estamos pint\u00e1ndola, lo que es la se\u00f1alizaci\u00f3n horizontal, la electrificaci\u00f3n de las pistas,",
            "start": 2990.7999999999997,
            "duration": 4.200000000000273
        },
        {
            "text": " la pista principal, las plataformas y los calles de rodaje.",
            "start": 2995.0,
            "duration": 3.400000000000091
        },
        {
            "text": " Una importante actividad, estamos trabajando en la nivelaci\u00f3n de las franjas de seguridad",
            "start": 2998.4,
            "duration": 3.7399999999997817
        },
        {
            "text": " en todo el campo a\u00e9reo.",
            "start": 3002.14,
            "duration": 2.7800000000002
        },
        {
            "text": " Estamos concluyendo el tendido de concreto de alta resistencia en los rodajes y las",
            "start": 3004.92,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " salidas de alta velocidad.",
            "start": 3010.32,
            "duration": 1.919999999999618
        },
        {
            "text": " Iniciamos la construcci\u00f3n de la plataforma de aviaci\u00f3n comercial frente al edificio",
            "start": 3012.24,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " terminal de pasajeros que tendr\u00e1 capacidad para albergar a 13 grandes aeronaves comerciales.",
            "start": 3016.04,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " Estamos trabajando en acabados interiores, en el edificio terminal de pasajeros, en",
            "start": 3023.96,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " la zona de aviaci\u00f3n general, en la terminal de combustibles.",
            "start": 3026.84,
            "duration": 3.480000000000018
        },
        {
            "text": " Estamos terminando la torre de control de tr\u00e1fico a\u00e9reo, colocando ya la cabina de",
            "start": 3030.32,
            "duration": 4.739999999999782
        },
        {
            "text": " controladores en la parte superior, instalando todas las ayudas a la navegaci\u00f3n de \u00faltima",
            "start": 3035.06,
            "duration": 4.579999999999927
        },
        {
            "text": " generaci\u00f3n que van en el campo a\u00e9reo y construyendo una infraestructura el\u00e9ctrica de 55 kil\u00f3metros",
            "start": 3039.64,
            "duration": 6.080000000000382
        },
        {
            "text": " para energizar este complejo aeroportario desde la ciudad de Tulum hasta el aeropuerto,",
            "start": 3045.7200000000003,
            "duration": 6.839999999999691
        },
        {
            "text": " construyendo una subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica intermedia para soportar el crecimiento urbano",
            "start": 3052.56,
            "duration": 3.7600000000002183
        },
        {
            "text": " de la ciudad hacia esa direcci\u00f3n.",
            "start": 3056.32,
            "duration": 2.4399999999996
        },
        {
            "text": " Tenemos una fuerza de trabajo de 844 unidades de maquinaria pesada y volteos y hemos dado",
            "start": 3058.7599999999998,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " empleo en estos momentos a casi 8 mil trabajadores.",
            "start": 3065.12,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Muchas gracias por su atenci\u00f3n.",
            "start": 3068.96,
            "duration": 1.5199999999999818
        },
        {
            "text": " Estamos a la orden.",
            "start": 3070.48,
            "duration": 8.400000000000091
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas a todas y todos.",
            "start": 3078.88,
            "duration": 1.7999999999997272
        },
        {
            "text": " Hoy quiero hablarles del Tren Maya, como los rieles que conducen al camino hacia un",
            "start": 3080.7999999999997,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " desarrollo econ\u00f3mico justo e inimaginable.",
            "start": 3088.72,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Voy a platicarles el porqu\u00e9 en la siguiente, por favor.",
            "start": 3091.56,
            "duration": 3.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Son mil 554 kil\u00f3metros por donde pasan esas v\u00edas f\u00e9rreas que conducen hacia una prosperidad",
            "start": 3094.9199999999996,
            "duration": 5.040000000000418
        },
        {
            "text": " compartida, pero muchas zonas, comunidades, poblados, incluso municipios, no podr\u00edan",
            "start": 3099.96,
            "duration": 4.7599999999997635
        },
        {
            "text": " brillar como lo van a hacer sin la llegada del Tren Maya, la que sigue.",
            "start": 3104.72,
            "duration": 5.2400000000002365
        },
        {
            "text": " Vamos a constatarlo aqu\u00ed.",
            "start": 3110.2400000000002,
            "duration": 1.8799999999996544
        },
        {
            "text": " Cuando pas\u00e1bamos en ese pasaje, en esa prueba del Tren Maya, sal\u00edan ma\u00f1ana y tarde noche",
            "start": 3112.12,
            "duration": 7.2400000000002365
        },
        {
            "text": " la gente de los poblados, ni\u00f1as, ni\u00f1os, que vitoreaban, que gritaban porque sin duda",
            "start": 3119.36,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " alguna esos vagones representaban y emanaban ese brillo de la prosperidad compartida y",
            "start": 3124.84,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " de la justicia social del Tren Maya, la que sigue.",
            "start": 3129.96,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " As\u00ed lo constatamos.",
            "start": 3132.8,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hemos hablado aqu\u00ed de diversos proyectos que ya son una realidad.",
            "start": 3133.8,
            "duration": 2.519999999999982
        },
        {
            "text": " Y ahora vamos en la \u00faltima presentaci\u00f3n de Maya Khan, que ya est\u00e1 muy avanzado.",
            "start": 3136.6800000000003,
            "duration": 3.799999999999727
        },
        {
            "text": " Platicamos tambi\u00e9n de las carreras que hemos logrado hacer con la llegada del Tren Maya,",
            "start": 3140.48,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " la que sigue, por favor.",
            "start": 3146.1600000000003,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y hoy, se\u00f1or presidente, m\u00e1s de 230 j\u00f3venes comienzan ya hacia un futuro pr\u00f3spero.",
            "start": 3147.1600000000003,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " Hoy est\u00e1n estudiando ya la carrera t\u00e9cnica ferroviaria en el campus Canc\u00fan-Chetumal",
            "start": 3152.0800000000004,
            "duration": 4.359999999999673
        },
        {
            "text": " y en el Tecnol\u00f3gico Nacional de M\u00e9xico en el campus Canc\u00fan, la carrera de ingenier\u00eda",
            "start": 3156.44,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " ferroviaria.",
            "start": 3161.1200000000003,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y muy pronto, este mismo mes, a finales de este mes, estaremos iniciando la maestr\u00eda",
            "start": 3162.1200000000003,
            "duration": 3.899999999999636
        },
        {
            "text": " en dise\u00f1o, construcci\u00f3n y conservaci\u00f3n de v\u00edas f\u00e9rreas campus Canc\u00fan y de forma",
            "start": 3166.72,
            "duration": 3.4600000000000364
        },
        {
            "text": " virtual con la CEMIC.",
            "start": 3170.18,
            "duration": 1.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Son proyectos que ya son una realidad, pero hoy quiero platicarles de otro proyecto que",
            "start": 3171.74,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " estamos iniciando que ya est\u00e9 en marcha.",
            "start": 3175.54,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Los rieles del Tren Maya conducen, y lo digo muy claro, hacia el camino del desarrollo",
            "start": 3177.62,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " econ\u00f3mico como pieza clave para devolverle el brillo a nuestra capital.",
            "start": 3181.62,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Hay en Quintana Roo, Chetumal.",
            "start": 3185.5,
            "duration": 1.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Y quiero adentrarme a una historia llena de buenos recuerdos y de nostalgia.",
            "start": 3186.94,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " Esto era Chetumal, un lugar en donde toda la gente del sureste mexicano y del pa\u00eds",
            "start": 3191.18,
            "duration": 4.2400000000002365
        },
        {
            "text": " llegaban a Chetumal a que sigue a comprar productos de importaci\u00f3n.",
            "start": 3195.82,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Eran momentos en donde los chiquitines de cualquier parte del sureste, incluso del pa\u00eds, llegaban",
            "start": 3199.98,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " y esperaban ese viaje para ir con sus padres y comprar en el punto perfecto las mercanc\u00edas",
            "start": 3204.7000000000003,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " con los beneficios que daba la zona libre de Chetumal.",
            "start": 3209.7000000000003,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " La bonanza de Chetumal era innegable, era justa.",
            "start": 3212.82,
            "duration": 3.599999999999909
        },
        {
            "text": " Lleg\u00f3 en 1993 y la historia cambi\u00f3.",
            "start": 3216.42,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Por disposiciones pol\u00edticas y econ\u00f3micas, s\u00f3lo quedaron esas bonanzas, los recuerdos",
            "start": 3219.26,
            "duration": 4.839999999999691
        },
        {
            "text": " de aquella \u00e9poca de prosperidad y con un dejo de tristeza de que quiz\u00e1 nunca volver\u00eda",
            "start": 3224.22,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " a suceder.",
            "start": 3229.1,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Treinta a\u00f1os despu\u00e9s, la historia vuelve a cambiar.",
            "start": 3230.1,
            "duration": 3.519999999999982
        },
        {
            "text": " Llega la transformaci\u00f3n profunda en beneficio de miles de seres humanos.",
            "start": 3233.62,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " Y gracias, se\u00f1or presidente, Chetumal vuelve a ser zona libre.",
            "start": 3238.06,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Y gracias a los proyectos que son parte del Tren Maya, como la ampliaci\u00f3n del aeropuerto",
            "start": 3242.94,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " de Chetumal, como sin duda alguna y fundamental la construcci\u00f3n del Tren Maya, la terminal",
            "start": 3248.62,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " tur\u00edstica que es un costado del Aeropuerto Internacional de Chetumal y la estaci\u00f3n de",
            "start": 3254.02,
            "duration": 3.7600000000002183
        },
        {
            "text": " carga, esa nostalgia desaparecer\u00e1 para dar paso a una nueva era de nuestra capital, una",
            "start": 3257.78,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " etapa en donde va a recuperar el brullo que jam\u00e1s debi\u00f3 de haber perdido Chetumal.",
            "start": 3262.98,
            "duration": 4.7199999999998
        },
        {
            "text": " Por eso presento hoy el tianguis comercial YUM Cash, dise\u00f1ado para la compraventa de",
            "start": 3267.7,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " productos regionales como este vestido que es de chanch\u00e9n de la zona maya de nuestro",
            "start": 3273.1,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " querido Quintana Roo, pero sobre todo con productos de importaci\u00f3n a bajo costo, aprovechando",
            "start": 3277.82,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " la condici\u00f3n recuperada.",
            "start": 3283.58,
            "duration": 1.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente, de Zona Libre para Chetumal.",
            "start": 3285.02,
            "duration": 3.3600000000001273
        },
        {
            "text": " Este tianguis, YUM Cash, casi 14 mil metros cuadrados de locales comerciales, 50 mil de",
            "start": 3288.38,
            "duration": 7.7199999999998
        },
        {
            "text": " espacios abiertos que tendr\u00e1n la flexibilidad para diversos usos, entre ellos la que sigue,",
            "start": 3296.1,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " mercado de productores, distribuidores y consumidores, tiendas tipo outlet, nodo de comercio internacional,",
            "start": 3301.82,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " sitio de manufactura ligera, oficinas de bodegas con punto de venta, adem\u00e1s de oficinas co-working.",
            "start": 3307.06,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " Este es el tianguis comercial YUM Cash que ya est\u00e1 en marcha y busca generar esta sinergia",
            "start": 3313.02,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " con los proyectos de la regi\u00f3n para convertirse en un punto de intenso comercio de productos",
            "start": 3317.46,
            "duration": 4.7599999999997635
        },
        {
            "text": " y servicios y en un detonador de la econom\u00eda local.",
            "start": 3322.22,
            "duration": 3.2400000000002365
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed van a volver a encontrar toda la gente del pa\u00eds, especialmente el sureste mexicano,",
            "start": 3325.46,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " productos de importaci\u00f3n como en aquella \u00e9poca en donde no pod\u00edan irse de Chetumal sin comprar",
            "start": 3330.74,
            "duration": 4.2400000000002365
        },
        {
            "text": " el queso de bola, la mantequilla holandesa, los productos electrodom\u00e9sticos, los juguetes,",
            "start": 3334.98,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " y volver\u00e1 a brillar Chetumal y es momento de regresarle el esplendor a nuestra capital",
            "start": 3341.78,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " para que las y los turistas por supuesto conozcan las bellezas naturales, vayan a Oshetanka,",
            "start": 3346.7400000000002,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " disfruten del malec\u00f3n, disfruten de la bah\u00eda, pero tengan el porqu\u00e9 de ir ah\u00ed a comprar",
            "start": 3351.1800000000003,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " los productos de importaci\u00f3n.",
            "start": 3356.82,
            "duration": 2.6399999999998727
        },
        {
            "text": " Nosotros entendemos el Tren Maya que es la columna vertebral para recuperar el sur de",
            "start": 3359.46,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " nuestro estado, estamos articulando todos nuestros esfuerzos, todas las inversiones",
            "start": 3363.46,
            "duration": 4.2400000000002365
        },
        {
            "text": " a todo el impulso que le ha dado el gobierno federal, como nunca antes al sureste mexicano",
            "start": 3367.7,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " y como nunca antes a Quintana Roo.",
            "start": 3372.98,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, en diciembre de este mismo a\u00f1o abriremos la puerta de este tianguis",
            "start": 3375.54,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " comercial Yunkash, justamente en el mes que estaremos inaugurando el Tren Maya.",
            "start": 3380.02,
            "duration": 5.919999999999618
        },
        {
            "text": " Yo les agradezco a todas y todos la que sigue porque creemos firmemente que el tren es el",
            "start": 3385.9399999999996,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " tren de la justicia social, son las v\u00edas que conducen a la transformaci\u00f3n y sin duda",
            "start": 3390.4199999999996,
            "duration": 5.5600000000004
        },
        {
            "text": " alguna que nos conducen a cumplir el sue\u00f1o de la prosperidad compartida y escribir as\u00ed",
            "start": 3396.26,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " las p\u00e1ginas m\u00e1s bellas en la historia de Quintana Roo y del sureste mexicano.",
            "start": 3400.9,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, una y otra vez muchas gracias en nombre de todas y todos los quintanarroenses.",
            "start": 3405.7400000000002,
            "duration": 3.8799999999996544
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or presidente.",
            "start": 3409.62,
            "duration": 11.16000000000031
        },
        {
            "text": " A continuaci\u00f3n les vamos a presentar el avance del corredor interoce\u00e1nico en sus tres l\u00edneas",
            "start": 3421.5800000000004,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " que se est\u00e1n rehabilitando, la que va de Coatzacoalcos a Salina Cruz, la que va de",
            "start": 3428.82,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " Coatzacoalcos a Palenque y la que va a Distepek a Uni\u00f3n Hidalgo, ciudad de Hidalgo que es",
            "start": 3436.3,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " en el estado de Chiapas, con la frontera con Guatemala.",
            "start": 3441.1800000000003,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " Para lo cual les voy a ceder la palabra al director de este proyecto, que es el vicealmirante",
            "start": 3446.7400000000002,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " Raimundo Morales, quien les va a explicar todo lo relacionado al tren interoce\u00e1nico",
            "start": 3451.94,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " que est\u00e1 a cargo de la Secretar\u00eda de Marina.",
            "start": 3458.9,
            "duration": 2.6400000000003274
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 3461.5400000000004,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas.",
            "start": 3469.5400000000004,
            "duration": 1.7999999999997272
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or presidente.",
            "start": 3471.34,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " El corredor interoce\u00e1nico del Istmo de Tehuantepec es un proyecto prioritario del Gobierno de",
            "start": 3473.5,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico.",
            "start": 3480.98,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Su objetivo principal es instrumentar una plataforma log\u00edstica intermodal que va a",
            "start": 3481.98,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " estar interconectada por mil 200 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas y operadas por el ferrocarril",
            "start": 3488.34,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " del Istmo de Tehuantepec.",
            "start": 3494.02,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " El corredor interoce\u00e1nico incluye los puertos de Salina Cruz, Coatzacoalcos, Puerto Chiapas",
            "start": 3496.1,
            "duration": 5.200000000000273
        },
        {
            "text": " y Dos Bocas.",
            "start": 3501.3,
            "duration": 1.8800000000001091
        },
        {
            "text": " Asimismo, el corredor interoce\u00e1nico tiene como misi\u00f3n desarrollar polos de desarrollo",
            "start": 3503.98,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " para el bienestar, establecer ah\u00ed parques industriales con una visi\u00f3n integral, sostenible,",
            "start": 3508.3799999999997,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " sustentable, incluyente, para fortalecer el crecimiento econ\u00f3mico de la regi\u00f3n del",
            "start": 3514.8599999999997,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " Istmo de Tehuantepec.",
            "start": 3520.18,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Para lograr el objetivo, en la l\u00ednea Z, que tiene 308 kil\u00f3metros de Coatzacoalcos a",
            "start": 3524.22,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " Salina Cruz, estamos rehabilitando 227 kil\u00f3metros de v\u00edas, 82 puentes, 290 obras de drenaje.",
            "start": 3529.8199999999997,
            "duration": 8.639999999999873
        },
        {
            "text": " A este momento llevamos un avance del 90.44 por ciento y los servicios los empezaremos",
            "start": 3538.4599999999996,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " a proporcionar los de pasajeros a partir de diciembre de este a\u00f1o y la carga a partir",
            "start": 3545.22,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " de este momento.",
            "start": 3551.74,
            "duration": 1.400000000000091
        },
        {
            "text": " El siguiente, por favor.",
            "start": 3553.14,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En el tramo de la l\u00ednea F.A. son 328 kil\u00f3metros de Coatzacoalcos a Palenque, estamos rehabilitando",
            "start": 3556.14,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " 310 kil\u00f3metros de v\u00edas, 91 puentes, 680 horas de drenaje.",
            "start": 3564.3399999999997,
            "duration": 7.080000000000382
        },
        {
            "text": " Llevamos un avance del 34.87 por ciento.",
            "start": 3571.42,
            "duration": 3.480000000000018
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed tenemos la capacidad para pasajeros a partir de Coatzacoalcos a Roberto Ayala",
            "start": 3574.9,
            "duration": 5.7199999999998
        },
        {
            "text": " a partir de diciembre de Coatzacoalcos a Palenque en marzo del 2024 y carga a partir",
            "start": 3580.62,
            "duration": 5.7199999999998
        },
        {
            "text": " de este momento.",
            "start": 3586.3399999999997,
            "duration": 1.2400000000002365
        },
        {
            "text": " La siguiente, por favor.",
            "start": 3587.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En la l\u00ednea que va de Ciudad Ixtepec a Ciudad Algo, que tiene 459 kil\u00f3metros y que interconecta",
            "start": 3588.58,
            "duration": 9.519999999999982
        },
        {
            "text": " con el Puerto Chiapas y Guatemala, vamos a rehabilitar 459 kil\u00f3metros de v\u00edas, 526",
            "start": 3598.1,
            "duration": 6.7199999999998
        },
        {
            "text": " puentes, 318 horas de drenaje con un avance del 3.8 por ciento.",
            "start": 3604.82,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed hay que resaltar la cantidad de puentes, es una zona de mucha actividad hidrol\u00f3gica",
            "start": 3610.6200000000003,
            "duration": 4.879999999999654
        },
        {
            "text": " y pensamos concluir esta obra en el cuarto trimestre de 2024.",
            "start": 3615.5,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " La siguiente, por favor.",
            "start": 3619.54,
            "duration": 1.5400000000004184
        },
        {
            "text": " En el tema de puertos, estamos rehabilitando y modernizando los puertos de Salina Cruz",
            "start": 3621.0800000000004,
            "duration": 4.859999999999673
        },
        {
            "text": " y de Coatzacoalcos.",
            "start": 3625.94,
            "duration": 1.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Hablando de Coatzacoalcos, este cuenta con dos recintos portuarios con profundidades",
            "start": 3627.5,
            "duration": 3.5399999999999636
        },
        {
            "text": " de hasta 14 metros en la Bocana y 9.5 metros en los Mo\u00edes.",
            "start": 3631.04,
            "duration": 8.099999999999909
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed lo importante es que se est\u00e1n licitando de manera simult\u00e1nea una terminal de usos",
            "start": 3639.14,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": " m\u00faltiples y una terminal especializada en contenedores que nos dar\u00e1 capacidad para",
            "start": 3642.64,
            "duration": 4.380000000000109
        },
        {
            "text": " mover hasta un mill\u00f3n 400 mil contenedores de 20 pies al a\u00f1o.",
            "start": 3647.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Estas terminales estar\u00e1n hermanadas con sus similares en el puerto de Salina Cruz, lo",
            "start": 3652.02,
            "duration": 3.7800000000002
        },
        {
            "text": " que nos garantizar\u00e1 un movimiento efectivo y eficiente de carga interoce\u00e1nica.",
            "start": 3655.8,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " Esta licitaci\u00f3n la estaremos dando el fallo en el mes de noviembre.",
            "start": 3661.2000000000003,
            "duration": 2.7199999999998
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, este puerto cuenta con capacidades para mover carga de fluidos, petroqu\u00edmicos,",
            "start": 3663.92,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " \u00e1reas para instalaci\u00f3n de industrias de combustibles como plantas de liquefacci\u00f3n",
            "start": 3670.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": " de gases natural.",
            "start": 3674.38,
            "duration": 1.6199999999998909
        },
        {
            "text": " Cuenta con infraestructura carretera, acceso ferroviario, tiene m\u00e1s de 22 kil\u00f3metros",
            "start": 3676.0,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " de v\u00edas interiores, que todo esto es adecuado para atender la demanda regional e internacional.",
            "start": 3680.88,
            "duration": 8.400000000000091
        },
        {
            "text": " En el caso de Salina Cruz, aqu\u00ed tenemos dos puertos, el puerto original, que es un puerto",
            "start": 3689.28,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " que tiene una profundidad de 14 metros en su canal de navegaci\u00f3n y aqu\u00ed estamos desarrollando",
            "start": 3696.32,
            "duration": 4.679999999999836
        },
        {
            "text": " una terminal de usos m\u00faltiples que se est\u00e1 licitando de manera hermanada con el ecuachacoalcos.",
            "start": 3701.0,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " En este, en Salina Cruz, se est\u00e1 construyendo un nuevo puerto.",
            "start": 3708.08,
            "duration": 3.0599999999999454
        },
        {
            "text": " Este nuevo puerto es un puerto de muchas capacidades, tiene una profundidad en la entrada de 24",
            "start": 3711.14,
            "duration": 5.539999999999964
        },
        {
            "text": " metros, tendr\u00e1 una profundidad en muelles de 23, para ello tendr\u00e1 una terminal especializada",
            "start": 3716.68,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " en contenedores que nos dar\u00e1 la capacidad para 1.400.000 contenedores al a\u00f1o y va a",
            "start": 3721.64,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " contar tambi\u00e9n con un acceso ferroviario y con un acceso carretero.",
            "start": 3728.12,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " Este nuevo puerto tendr\u00e1 capacidades para la conectividad tanto nacional como internacional",
            "start": 3733.4,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " y para traer las cargas de Asia hacia la costa este de los Estados Unidos.",
            "start": 3738.7200000000003,
            "duration": 5.879999999999654
        },
        {
            "text": " Hablando de los polos de desarrollo para el bienestar, contamos en este momento con 10",
            "start": 3744.6,
            "duration": 3.3200000000001637
        },
        {
            "text": " polos de desarrollo para el bienestar.",
            "start": 3747.92,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Estamos licitando cinco, que es ecuachacoalcos 1 en el puerto de ecuachacoalcos, ecuachacoalcos",
            "start": 3750.48,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " 2, pr\u00f3xima al puerto, Texas Tepec, San Juan Evangelista y Salina Cruz en Oaxaca.",
            "start": 3755.0,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Estos puertos tienen vocaciones desde vocaci\u00f3n el\u00e9ctrica y electr\u00f3nica, semiconductores,",
            "start": 3760.84,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " automotrices, entre otras, y tendr\u00e1n capacidades para fibra \u00f3ptica, gas natural, agua potable,",
            "start": 3765.76,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " incentivos fiscales y electricidad.",
            "start": 3771.36,
            "duration": 2.4400000000000546
        },
        {
            "text": " En los pr\u00f3ximos d\u00edas estaremos anunciando la licitaci\u00f3n de los siguientes polos de",
            "start": 3773.8,
            "duration": 4.320000000000164
        },
        {
            "text": " desarrollo, que es el de Mat\u00edas Romero, Ixtal Tepec, Mixtequilla, Ciudad Ixtepec y",
            "start": 3778.1200000000003,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " San Blasatempa.",
            "start": 3783.2000000000003,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A continuaci\u00f3n, para profundizar un poco m\u00e1s, les presentaremos un breve video.",
            "start": 3784.2000000000003,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Comienza una nueva etapa en el Istmo de Tehuantepec.",
            "start": 3790.84,
            "duration": 20.2800000000002
        },
        {
            "text": " Con el objetivo de mejorar las condiciones de vida de los habitantes de la regi\u00f3n, el",
            "start": 3811.1200000000003,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " El corredor interoce\u00e1nico ofrece una alternativa a las rutas mundiales de negocios y acerca",
            "start": 3845.32,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " la producci\u00f3n regional a nuevos mercados.",
            "start": 3850.92,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Se trata de encaminar los rumbos comerciales de Asia a trav\u00e9s de esta nueva puerta de",
            "start": 3855.0,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " acceso a la costa este de Estados Unidos y que conecta, adem\u00e1s, con las navegaciones",
            "start": 3859.88,
            "duration": 5.779999999999745
        },
        {
            "text": " que parten de Centro y Sudam\u00e9rica hacia este mismo destino.",
            "start": 3865.66,
            "duration": 4.620000000000346
        },
        {
            "text": " El ferrocarril del Istmo de Tehuantepec, columna vertebral del corredor interoce\u00e1nico,",
            "start": 3870.36,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " comunicar\u00e1 con tres l\u00edneas al sureste mexicano, desplegando m\u00e1s de 1.200 kil\u00f3metros de",
            "start": 3876.2000000000003,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " v\u00edas f\u00e9rreas.",
            "start": 3882.8,
            "duration": 1.4400000000000546
        },
        {
            "text": " La primera l\u00ednea que reinicia operaciones es la l\u00ednea Z.",
            "start": 3884.2400000000002,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " Para ello se rehabilitaron 227 kil\u00f3metros de v\u00edas.",
            "start": 3888.48,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Se renovaron 84 puentes, se construyeron 290 obras de drenaje y se rehabilitar\u00e1n 9",
            "start": 3892.52,
            "duration": 7.320000000000164
        },
        {
            "text": " estaciones de pasajeros.",
            "start": 3899.92,
            "duration": 1.8800000000001091
        },
        {
            "text": " Se realiz\u00f3 el recorrido de los 308 kil\u00f3metros de rieles que unen al puerto de Salina Cruz,",
            "start": 3901.8,
            "duration": 5.7199999999998
        },
        {
            "text": " Oaxaca, con el puerto de Coatzacoalcos, Veracruz.",
            "start": 3907.52,
            "duration": 3.6400000000003274
        },
        {
            "text": " Ahora los tiempos de trayecto son m\u00e1s cortos y el ferrocarril ofrece servicios m\u00e1s competitivos",
            "start": 3911.1600000000003,
            "duration": 6.7599999999997635
        },
        {
            "text": " para el transporte de carga y pasajeros.",
            "start": 3917.92,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " La siguiente etapa contempla la rehabilitaci\u00f3n de 308 kil\u00f3metros de v\u00eda f\u00e9rrea en la l\u00ednea",
            "start": 3920.84,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " F.A., que conecta a Coatzacoalcos con Palenque-Chiapas, la cual contar\u00e1 con 8 estaciones y un tramo",
            "start": 3927.28,
            "duration": 7.599999999999909
        },
        {
            "text": " nuevo que permitir\u00e1 la conexi\u00f3n en el puerto de Dos Bocas y el tren Maya en Palenque.",
            "start": 3934.88,
            "duration": 6.2400000000002365
        },
        {
            "text": " Al mismo tiempo se rehabilita la l\u00ednea K, que abarca 8 estaciones en 459 kil\u00f3metros",
            "start": 3941.1200000000003,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " conectando desde Ixtepec, Oaxaca, hasta Ciudad Hidalgo-Chiapas, lo que permitir\u00e1 la interconexi\u00f3n",
            "start": 3948.0400000000004,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " con Puerto Chiapas y la frontera con Guatemala.",
            "start": 3955.04,
            "duration": 3.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Las obras se acompa\u00f1an de esfuerzos sin precedentes de compromiso y atenci\u00f3n social.",
            "start": 3958.6,
            "duration": 5.360000000000127
        },
        {
            "text": " El Gobierno de M\u00e9xico ha focalizado sus acciones en beneficios directos para la poblaci\u00f3n",
            "start": 3963.96,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " con espacios p\u00fablicos, infraestructura y equipamiento urbano.",
            "start": 3969.84,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " Como parte de las acciones de preservaci\u00f3n del patrimonio ferrocarrilero, en coordinaci\u00f3n",
            "start": 3975.16,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " con el Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia, se remodelaron dos paradas legendarias",
            "start": 3980.44,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " del IZMO, las estaciones de Ciudad Ixtepec en Oaxaca y Medias Aguas en Veracruz.",
            "start": 3986.8,
            "duration": 6.739999999999782
        },
        {
            "text": " Para mejorar las condiciones econ\u00f3micas y sociales de la regi\u00f3n, en coordinaci\u00f3n",
            "start": 3993.54,
            "duration": 4.460000000000036
        },
        {
            "text": " con la Secretar\u00eda de Desarrollo Agrario, Territorial y Urbano, se realizan acciones",
            "start": 3998.0,
            "duration": 5.220000000000255
        },
        {
            "text": " de mejoramiento integral de barrios, as\u00ed como regularizaci\u00f3n y certeza jur\u00eddica de propiedades",
            "start": 4003.2200000000003,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or presidente.",
            "start": 4031.34,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " Pues bueno, este d\u00eda estamos hablando de trenes y, como ustedes saben, este fin de",
            "start": 4041.5,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " semana inauguramos el Insurgente en su primera etapa, en la siguiente l\u00e1mina.",
            "start": 4049.54,
            "duration": 5.120000000000346
        },
        {
            "text": " Como una breve introducci\u00f3n, el proyecto consta de 58 kil\u00f3metros, tendr\u00e1 un recorrido",
            "start": 4054.66,
            "duration": 6.539999999999964
        },
        {
            "text": " de 39 minutos, tuvo una inversi\u00f3n de 97 mil millones de pesos, inici\u00f3 en 2015.",
            "start": 4061.2,
            "duration": 6.860000000000127
        },
        {
            "text": " El 15 de septiembre iniciamos la primera etapa que consta de la estaci\u00f3n Sina Cantepec,",
            "start": 4068.06,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " Toluca Centro, Metepec, Lerma, as\u00ed como las estaciones y cocheras y el centro de control",
            "start": 4073.2999999999997,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": " que est\u00e1 en Sina Cantepec.",
            "start": 4077.7999999999997,
            "duration": 2.2400000000002365
        },
        {
            "text": " A diciembre de este a\u00f1o terminar\u00edamos la obra civil hacia Observatorio y en marzo estar\u00edamos",
            "start": 4080.04,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " terminando la obra electromec\u00e1nica y servicios ferroviarios.",
            "start": 4087.84,
            "duration": 3.8799999999996544
        },
        {
            "text": " En la siguiente l\u00e1mina.",
            "start": 4091.72,
            "duration": 6.000000000000455
        },
        {
            "text": " El 15 de septiembre hicimos la inauguraci\u00f3n.",
            "start": 4097.72,
            "duration": 3.519999999999527
        },
        {
            "text": " El horario que tiene de funcionamiento es de 6 a 23 horas de lunes a domingo con las",
            "start": 4101.24,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " cuatro estaciones.",
            "start": 4108.44,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El costo que tiene el viaje es de 15 pesos.",
            "start": 4109.44,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " Se puede utilizar la tarjeta de movilidad integrada de la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "start": 4112.32,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed el asignatario del proyecto es Banobras, a quien reconozco que ha hecho una eficiente",
            "start": 4117.679999999999,
            "duration": 7.539999999999964
        },
        {
            "text": " operaci\u00f3n.",
            "start": 4125.219999999999,
            "duration": 2.7600000000002183
        },
        {
            "text": " El d\u00eda s\u00e1bado, presidente, tuvimos una afluencia de 51 mil 700 pasajeros y ya todo el fin de",
            "start": 4127.98,
            "duration": 5.380000000000109
        },
        {
            "text": " semana tuvimos un acumulado de 115 mil pasajeros.",
            "start": 4133.36,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " Le ceder\u00eda la palabra al ingeniero G\u00f3mez Parra para que d\u00e9 unos aspectos de la obra",
            "start": 4137.6,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " que va hacia Observatorio y posteriormente el ingeniero Jes\u00fas Esteba sobre la obra",
            "start": 4142.08,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " que lleva a cabo la Ciudad de M\u00e9xico y un v\u00eddeo al final.",
            "start": 4146.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Con su permiso, presidente.",
            "start": 4149.72,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Con permiso, se\u00f1or presidente.",
            "start": 4150.72,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas a todos.",
            "start": 4158.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La segunda etapa del tren insurgente que consiste del ERMA hasta Observatorio tiene",
            "start": 4161.76,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " una longitud de 38 kil\u00f3metros.",
            "start": 4168.96,
            "duration": 3.3200000000006185
        },
        {
            "text": " De esos 38 kil\u00f3metros, 22 est\u00e1n a cargo de la Secretar\u00eda de Infraestructura, Comunicaciones",
            "start": 4172.280000000001,
            "duration": 6.639999999999418
        },
        {
            "text": " y Transportes y de esos 22 tenemos ya 21 terminados que nos llevan hasta el portal M\u00e9xico del",
            "start": 4178.92,
            "duration": 8.0600000000004
        },
        {
            "text": " t\u00fanel bajo la Sierra de las Cruces.",
            "start": 4186.9800000000005,
            "duration": 2.8599999999996726
        },
        {
            "text": " En el otro kil\u00f3metro que nos toca estamos haciendo tres estructuras importantes, que",
            "start": 4189.92,
            "duration": 6.440000000000509
        },
        {
            "text": " es el viaducto en doble voladizo, la estaci\u00f3n Vasco de Quiroga y el viaducto a tirantado.",
            "start": 4196.360000000001,
            "duration": 7.319999999999709
        },
        {
            "text": " Estas tres obras que en su conjunto acumulan un kil\u00f3metro tienen un avance de 70 por ciento",
            "start": 4203.68,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " la estaci\u00f3n Vasco de Quiroga, 75 por ciento el doble voladizo y un 40 por ciento el viaducto",
            "start": 4210.12,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " a tirantado.",
            "start": 4217.16,
            "duration": 1.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Estamos trabajando siete d\u00edas de la semana, 24 horas, y nuestra meta es que la obra civil",
            "start": 4219.0,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " quede terminada en diciembre de este a\u00f1o para que en marzo tengamos lista la obra electromec\u00e1nica",
            "start": 4224.2,
            "duration": 8.400000000000546
        },
        {
            "text": " para ya poder probar los trenes en todo el trayecto.",
            "start": 4232.6,
            "duration": 4.359999999999673
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 4236.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Escuento, se\u00f1or presidente.",
            "start": 4237.96,
            "duration": 1.1199999999998909
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 4239.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buen d\u00eda.",
            "start": 4244.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 4245.24,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En cuanto a uniaci\u00f3n informamos los avances en el tramo de la Ciudad de M\u00e9xico, que son",
            "start": 4246.24,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " 16 kil\u00f3metros en esta l\u00e1mina.",
            "start": 4250.96,
            "duration": 2.319999999999709
        },
        {
            "text": " Se observan los 25 frentes de trabajo, de estos ocho ya fueron entregados a la Secretar\u00eda",
            "start": 4253.28,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " de Infraestructura de Comunicaciones para implantaci\u00f3n de v\u00eda.",
            "start": 4258.24,
            "duration": 3.319999999999709
        },
        {
            "text": " Esperamos entregar dos kil\u00f3metros m\u00e1s en este mes y continuamos trabajando en el resto.",
            "start": 4261.5599999999995,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 4267.799999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En cuanto a traves, se han montado 498 de 572, columnas prefabricadas se han montado",
            "start": 4268.799999999999,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " 212 de 228, columnas construidas en sitio 171 de 194, dobelas llevamos el 60 por ciento",
            "start": 4275.759999999999,
            "duration": 9.680000000000291
        },
        {
            "text": " de dobelas ya lanzadas, cabezales prefabricados llevamos 26 de 30 y trabajamos actualmente",
            "start": 4285.44,
            "duration": 7.359999999999673
        },
        {
            "text": " las celos\u00edas met\u00e1licas que son estructuras grandes que est\u00e1n en proceso.",
            "start": 4293.16,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " En estas im\u00e1genes se ven parte de estos de lanzado y de las celos\u00edas.",
            "start": 4298.28,
            "duration": 6.160000000000764
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed los dobles voladizos, uno de ellos la hondonada ya pr\u00e1cticamente se concluy\u00f3,",
            "start": 4304.4400000000005,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " en 15 d\u00edas debemos de estar cerrando y el segundo doble voladizo a cargo de la empresa",
            "start": 4309.76,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " ICA es en la presa Tacubaya, ya finalmente salimos de cimentaci\u00f3n y estamos iniciando",
            "start": 4315.16,
            "duration": 6.480000000000473
        },
        {
            "text": " colados de las columnas.",
            "start": 4321.64,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Este se va a diciembre de este a\u00f1o, la conclusi\u00f3n.",
            "start": 4323.6,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed im\u00e1genes de la celos\u00eda, de la estaci\u00f3n que va muy bien para implantaci\u00f3n de v\u00eda",
            "start": 4327.76,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " ya estaremos entreg\u00e1ndole en un mes m\u00e1s el doble voladizo de la hondonada y finalmente",
            "start": 4332.56,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " la presa Tacubaya que tambi\u00e9n va a ser lanzado de dobelas.",
            "start": 4338.320000000001,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Y bueno, la estaci\u00f3n observatorio con la imagen objetivo, esta es de las obras que",
            "start": 4342.280000000001,
            "duration": 7.639999999999418
        },
        {
            "text": " se nos va a finales de diciembre.",
            "start": 4350.0,
            "duration": 3.5200000000004366
        },
        {
            "text": " Tenemos ya armando la primera gr\u00faa de 800 toneladas, estamos en espera de una gr\u00faa",
            "start": 4353.52,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " de mil toneladas.",
            "start": 4357.76,
            "duration": 1.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Son obras muy complejas, son piezas de 350 toneladas y hasta 400 toneladas.",
            "start": 4359.04,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " Hist\u00f3ricamente en la ciudad no hab\u00edamos tenido esta cantidad de obra, esta magnitud",
            "start": 4364.64,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " de obra y esta complejidad.",
            "start": 4370.04,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " S\u00f3lo aqu\u00ed en observatorio traemos 26 kil\u00f3metros de pilas hincadas para contenci\u00f3n, en total",
            "start": 4372.0,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " en la obra llevamos 127 kil\u00f3metros de pilas.",
            "start": 4377.84,
            "duration": 3.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Actualmente traemos 64 equipos pesados ac\u00e1 y m\u00e1s de 1500 trabajadores.",
            "start": 4381.12,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " \u00bfEs cu\u00e1nto?",
            "start": 4386.76,
            "duration": 1.6000000000003638
        },
        {
            "text": " A continuaci\u00f3n un video.",
            "start": 4388.360000000001,
            "duration": 1.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Nosotros no podemos dejar obras inconclusas.",
            "start": 4389.6,
            "duration": 21.600000000000364
        },
        {
            "text": " Una obra inconclusa significa dejar dinero del presupuesto, que es dinero del pueblo",
            "start": 4411.200000000001,
            "duration": 6.639999999999418
        },
        {
            "text": " No se puede actuar de manera irresponsable.",
            "start": 4418.72,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " No es porque fue otro gobierno, no.",
            "start": 4422.84,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " El gobierno representa a todo el pueblo.",
            "start": 4426.96,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " El gobierno de M\u00e9xico y el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico trabajan en la construcci\u00f3n",
            "start": 4438.8,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " y mejora del transporte de pasajeros en el pa\u00eds.",
            "start": 4443.04,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " Desde el inicio de esta administraci\u00f3n, una de nuestras metas fue terminar las obras que",
            "start": 4451.68,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " hab\u00edan quedado inconclusas.",
            "start": 4455.88,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Por ello hoy presentamos los trabajos que realizamos todos los d\u00edas en el tren El Insurgente.",
            "start": 4457.84,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " A pocos d\u00edas de inaugurar el primer tramo que comprende las estaciones Sina-Cantepec,",
            "start": 4463.16,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " El Pueblo, Lucas Centro, Metepec y Lerma seguimos trabajando con la segunda etapa del tren,",
            "start": 4470.84,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " la cual consta de dos estaciones, Santa Fe y Vasco de Quiroga y la Terminal Observatorio",
            "start": 4475.64,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " que tendr\u00e1 conexi\u00f3n multimodal con el Metro de la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "start": 4480.8,
            "duration": 11.399999999999636
        },
        {
            "text": " Durante los meses de julio y agosto se trabaj\u00f3 con el montaje de celos\u00edas, columnas de viaducto,",
            "start": 4492.2,
            "duration": 5.3200000000006185
        },
        {
            "text": " cabezales y traves, as\u00ed como dobelas, claros y estructuras met\u00e1licas.",
            "start": 4497.52,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " Para los meses de septiembre y octubre se continuar\u00e1 con los trabajos de obra civil,",
            "start": 4503.320000000001,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " estructura met\u00e1lica y las lanzadoras 1 y 2.",
            "start": 4508.040000000001,
            "duration": 3.639999999999418
        },
        {
            "text": " Esta segunda etapa tiene una longitud de 38 kil\u00f3metros con una inversi\u00f3n de 62 mil millones",
            "start": 4511.68,
            "duration": 5.5600000000004
        },
        {
            "text": " de pesos.",
            "start": 4517.240000000001,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " En este segundo tramo se conectar\u00e1 a los municipios de Lerma y Ocoyoac\u00e1 con las alcald\u00edas",
            "start": 4520.080000000001,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " \u00c1lvaro Obreg\u00f3n y Miguel Hidalgo, beneficiando en su totalidad a m\u00e1s de 5 millones de habitantes",
            "start": 4526.04,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " de la zona del Valle de Toluca y de la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "start": 4531.72,
            "duration": 4.919999999999163
        },
        {
            "text": " Para beneficio y apoyo de los habitantes de la zona, en la primera etapa concluida durante",
            "start": 4536.639999999999,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " el mes de septiembre, el trayecto ser\u00e1 gratuito y a partir del mes de octubre hasta junio",
            "start": 4541.36,
            "duration": 5.0600000000004
        },
        {
            "text": " de 2024, la tarifa ser\u00e1 de 15 pesos desde cualquier punto de la ruta del tren.",
            "start": 4546.42,
            "duration": 5.380000000000109
        },
        {
            "text": " El tren El Insurgente brindar\u00e1 conectividad, mayor seguridad y beneficio econ\u00f3mico para",
            "start": 4555.5199999999995,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " los habitantes de la zona.",
            "start": 4560.48,
            "duration": 1.4000000000005457
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas a todos, buenos d\u00edas se\u00f1or presidente, con su permiso, quien nos acompa\u00f1an",
            "start": 4574.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " a trav\u00e9s de los diferentes medios de comunicaci\u00f3n.",
            "start": 4579.88,
            "duration": 3.399999999999636
        },
        {
            "text": " Yo \u00fanicamente vengo, primero, a ponerme a sus \u00f3rdenes, segundo, a decirles que los",
            "start": 4583.36,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " mexiquenses nos sentimos muy agradecidos con esta obra, ya que El Insurgente no solamente",
            "start": 4587.679999999999,
            "duration": 6.400000000000546
        },
        {
            "text": " representa una posibilidad de mejor conectividad, sino tambi\u00e9n una posibilidad de que los",
            "start": 4594.08,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " mexiquenses tengan una mejor calidad en lo que se refleja el transporte p\u00fablico.",
            "start": 4599.48,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Pero tambi\u00e9n si reflexionamos, tambi\u00e9n nos lleva a que haya una mejora econ\u00f3mica, la",
            "start": 4605.4,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " cuesti\u00f3n de los empleos que tambi\u00e9n posibilit\u00f3 que nuestros ciudadanos puedan tener un empleo",
            "start": 4612.64,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " y una vida digna.",
            "start": 4617.52,
            "duration": 1.6000000000003638
        },
        {
            "text": " Por ello, yo creo que El Insurgente es una muestra de que si se trabaja en equipo, si",
            "start": 4619.120000000001,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " se trabaja con una visi\u00f3n y sobre todo pensando en apoyar a la clase m\u00e1s necesitada, podemos",
            "start": 4624.320000000001,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " hacer grandes logros.",
            "start": 4629.72,
            "duration": 1.8800000000001091
        },
        {
            "text": " No me queda y me resta m\u00e1s que decirles a todos los compa\u00f1eros, a los empresarios,",
            "start": 4631.6,
            "duration": 4.5600000000004
        },
        {
            "text": " a los constructores, a los que se han posibilitado esta obra que much\u00edsimas gracias, que los",
            "start": 4636.160000000001,
            "duration": 4.519999999999527
        },
        {
            "text": " mexiquenses estamos muy agradecidos y que vengo a refrendar mi compromiso con gobierno federal",
            "start": 4640.8,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " que se siga trabajando en equipo, en colaboraci\u00f3n, porque solamente as\u00ed unidos y trabajando",
            "start": 4646.56,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " podemos transformar no solamente nuestro Estado de M\u00e9xico, sino tambi\u00e9n nuestro pa\u00eds.",
            "start": 4651.64,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, se\u00f1or presidente, a nombre de los mexiquenses y gracias a todos los compa\u00f1eros",
            "start": 4656.280000000001,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " que colaboraron en esta obra. Muchas gracias.",
            "start": 4660.200000000001,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente, y buenos d\u00edas a todos y a todas.",
            "start": 4666.68,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " Podemos decir que los trenes en esta \u00e9poca de trenes llegaron tambi\u00e9n a la Ciudad de",
            "start": 4671.72,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico. Esta obra, el tren interurbano que se llama El Insurgente, es un resultado de",
            "start": 4676.68,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " colaboraci\u00f3n entre el gobierno de la Ciudad, el gobierno del Estado de M\u00e9xico, con todo",
            "start": 4683.64,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " el apoyo del gobierno federal.",
            "start": 4688.6,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " El objetivo es que no queden obras inconclusas y por eso se est\u00e1 trabajando en ello. Ya",
            "start": 4692.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " se termin\u00f3 una parte, que son cuatro estaciones en el Estado de M\u00e9xico, y se est\u00e1n construyendo",
            "start": 4699.4,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " tres estaciones en la Ciudad de M\u00e9xico, Santa Fe, Vasco de Quiroga y Observatorio, que es",
            "start": 4706.12,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " la terminal y es una terminal multimodal que conecta con otros sistemas de transporte.",
            "start": 4712.5199999999995,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " En esta etapa se va a trabajar una longitud de 38 kil\u00f3metros con una inversi\u00f3n de 62",
            "start": 4718.92,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " mil millones de pesos. Cabe se\u00f1alar que con estas obras se van a conectar los municipios",
            "start": 4725.72,
            "duration": 9.600000000000364
        },
        {
            "text": " de Lerma, b\u00e1sicamente con Coajimalpa, con las alcald\u00edas de Coajimalpa, Miguel Hidalgo",
            "start": 4735.320000000001,
            "duration": 9.319999999999709
        },
        {
            "text": " y \u00c1lvaro Obreg\u00f3n. Vamos a tener as\u00ed un beneficio para cinco millones de personas",
            "start": 4744.64,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " que viven en esta zona del Valle de M\u00e9xico y los municipios conectados hacia el Poniente.",
            "start": 4751.72,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n quiero informar que nos reunimos cada martes los equipos que est\u00e1n viendo,",
            "start": 4761.56,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " las empresas, la Secretar\u00eda de Infraestructura, Comunicaciones y Transportes, la Secretar\u00eda",
            "start": 4767.320000000001,
            "duration": 4.719999999999345
        },
        {
            "text": " de Obras de la Ciudad de M\u00e9xico, la Secretar\u00eda de Finanzas de la Ciudad de M\u00e9xico y otras",
            "start": 4772.04,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " instancias para supervisar los avances de obra. Estas obras del tren interurbano El Insurgente",
            "start": 4776.16,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " se van a conectar o van a formar parte del sistema de movilidad integrada en la Ciudad",
            "start": 4785.08,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico junto con el Metro, Cablebus, Trolleybus, Tren Ligero, entre otros.",
            "start": 4791.72,
            "duration": 6.559999999999491
        },
        {
            "text": " Finalmente, quiero subrayar que en estas obras hemos contado con un apoyo total del gobierno",
            "start": 4799.12,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " de la Rep\u00fablica encabezado por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "start": 4809.12,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 4814.48,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pues fue amplia la informaci\u00f3n, pero muy importante.",
            "start": 4815.48,
            "duration": 13.11999999999989
        },
        {
            "text": " Ahora s\u00ed vamos a preguntas. Primera.",
            "start": 4828.599999999999,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Empezamos as\u00ed.",
            "start": 4834.44,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente. Miguel Arzata, del Sistema P\u00fablico de Radioacusaci\u00f3n del Estado",
            "start": 4835.44,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " Mexicano, Canal 14. Preguntarle, presidente, el fin de semana hizo este recorrido por el",
            "start": 4840.72,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " Corredor del Istmo a bordo de un tren. Preguntarle c\u00f3mo le fue en este recorrido, cu\u00e1l fue",
            "start": 4846.4800000000005,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " su impresi\u00f3n, qu\u00e9 detalles nos puede compartir del avance de obras que usted haya observado",
            "start": 4851.6,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " y sobre todo conocer cu\u00e1ndo estar\u00e1 listo, inaugur\u00e1ndose ya sobre todo el tren de pasajeros",
            "start": 4857.4400000000005,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " en el Corredor del Istmo, qu\u00e9 fecha tendr\u00e1 su apertura.",
            "start": 4863.64,
            "duration": 2.6400000000003274
        },
        {
            "text": " Bueno, ayer estuvimos en el recorrido, tomamos el tren en Salina Cruz y bajamos en Coatzacoalcos,",
            "start": 4866.28,
            "duration": 19.960000000000036
        },
        {
            "text": " un poco m\u00e1s de 300 kil\u00f3metros, de estaci\u00f3n a estaci\u00f3n 303 kil\u00f3metros de Salina Cruz",
            "start": 4887.24,
            "duration": 13.840000000000146
        },
        {
            "text": " a Coatzacoalcos, pero pasamos por todos los pueblos del Istmo.",
            "start": 4901.08,
            "duration": 7.720000000000255
        },
        {
            "text": " Un corredor con mucha historia, se empez\u00f3 a hablar de ese corredor para comunicar los",
            "start": 4909.4800000000005,
            "duration": 10.55999999999949
        },
        {
            "text": " oc\u00e9anos desde la \u00e9poca colonial. Humboldt estuvo en M\u00e9xico antes de la independencia,",
            "start": 4920.04,
            "duration": 15.5600000000004
        },
        {
            "text": " el inicio de la independencia de 1810, creo que como en 1800, 1803.",
            "start": 4935.6,
            "duration": 12.520000000000437
        },
        {
            "text": " Y ya hablaba de los pasos para unir los oc\u00e9anos y hablaba de tres en ese entonces, de la conexi\u00f3n",
            "start": 4948.120000000001,
            "duration": 17.199999999999818
        },
        {
            "text": " elde Muro a la Acci\u00f3n Ciudadana, Bacino de Sem cargo, del No s R componenter, y tan",
            "start": 4965.84,
            "duration": 15.5
        },
        {
            "text": " quiz\u00e1 a Cuba tambi\u00e9n.",
            "start": 4981.34,
            "duration": 1.5999999999994543
        },
        {
            "text": " tapping\u064f.",
            "start": 4982.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y bueno, todo el siglo XIX tuvo que ver con este proyecto, est\u00e1 la historia del tratado",
            "start": 4985.94,
            "duration": 13.159999999999854
        },
        {
            "text": " Maclen o Campo en la \u00e9poca de la guerra de reforma.",
            "start": 4999.099999999999,
            "duration": 8.680000000000291
        },
        {
            "text": " En acuerdo que se quer\u00eda suscribir con el gobierno de Estados Unidos y que afortunadamente",
            "start": 5007.78,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " lo rechaz\u00f3 el Senado de Estados Unidos porque significaba comprometer esta franja de nuestro",
            "start": 5016.0199999999995,
            "duration": 10.300000000000182
        },
        {
            "text": " territorio.",
            "start": 5026.32,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Luego, con Porfirio D\u00edaz se materializ\u00f3 la construcci\u00f3n del ferrocarril, se llev\u00f3",
            "start": 5027.32,
            "duration": 13.420000000000073
        },
        {
            "text": " a cabo tambi\u00e9n la construcci\u00f3n de los dos puertos de Salina Cruz, de Coatzacoalcos,",
            "start": 5040.74,
            "duration": 9.319999999999709
        },
        {
            "text": " un contratista ingl\u00e9s, Pirso, que tambi\u00e9n hizo el puerto de Veracruz, era como el contratista",
            "start": 5050.06,
            "duration": 11.61999999999989
        },
        {
            "text": " predilecto de Porfirio D\u00edaz, porque fue \u00e9l que hizo tambi\u00e9n el gran canal del Desag\u00fce",
            "start": 5061.68,
            "duration": 6.5600000000004
        },
        {
            "text": " en la Ciudad de M\u00e9xico y era el due\u00f1o de la compa\u00f1\u00eda petrolera El \u00c1guila.",
            "start": 5068.240000000001,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " Entonces, ese proyecto qued\u00f3 concluido en ese entonces, pero Asia no era lo que es ahora,",
            "start": 5073.36,
            "duration": 20.899999999999636
        },
        {
            "text": " No hab\u00eda el tr\u00e1fico mar\u00edtimo que hay ahora. Segu\u00eda siendo Veracruz el principal puerto",
            "start": 5094.26,
            "duration": 13.520000000000437
        },
        {
            "text": " del pa\u00eds, ahora en el caso de mercanc\u00edas, de contenedores, pues ya son los puertos del",
            "start": 5107.780000000001,
            "duration": 6.719999999999345
        },
        {
            "text": " Pac\u00edfico por el desarrollo de Asia y en especial de China.",
            "start": 5114.5,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " Nosotros contemplamos rehabilitar este tramo del ferrocarril, estaba totalmente abandonado.",
            "start": 5122.54,
            "duration": 10.399999999999636
        },
        {
            "text": " Yo les comentaba que Mateo Romero es conocida como la ciudad ferroviaria, pero ya no hab\u00eda",
            "start": 5132.94,
            "duration": 11.200000000000728
        },
        {
            "text": " ferrocarril, porque estos neoliberales corruptos y responsables acabaron con los ferrocarriles,",
            "start": 5144.14,
            "duration": 14.199999999999818
        },
        {
            "text": " sobre todo con los trenes de pasajeros, y entregaron a dos grandes empresas concesiones",
            "start": 5158.34,
            "duration": 8.360000000000582
        },
        {
            "text": " para el manejo de todos los ferrocarriles de carga del pa\u00eds.",
            "start": 5166.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces, imag\u00ednense desde Sedillo, creo que fue 1999, que dejaron de circular los",
            "start": 5173.7,
            "duration": 21.039999999999964
        },
        {
            "text": " trenes, la gente mayor todav\u00eda incluso viaj\u00f3 en trenes de pasajeros, hab\u00eda trenes de pasajeros",
            "start": 5194.74,
            "duration": 13.720000000000255
        },
        {
            "text": " de la Ciudad de M\u00e9xico a Monterrey, de la Ciudad de M\u00e9xico a Guadalajara, de la Ciudad",
            "start": 5208.46,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico a Yucat\u00e1n y bueno, hasta Nogales, hasta la frontera. Estaba completamente comunicado",
            "start": 5213.3,
            "duration": 15.220000000000255
        },
        {
            "text": " el pa\u00eds con trenes de pasajeros y estos irresponsables, repito, de la noche a la ma\u00f1ana en un abrir",
            "start": 5228.52,
            "duration": 6.059999999999491
        },
        {
            "text": " y cerrar de ojos acabaron con 150 a\u00f1os de historia de los ferrocarriles nacionales.",
            "start": 5235.58,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " Entonces, ahora ayer, imag\u00ednense lo que es tomar el tren en la antigua estaci\u00f3n de Salina",
            "start": 5242.78,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " Cruz, pasar por Iztepec, pasar por Matias Romero, pasar por Medias Aguas, llegar a",
            "start": 5252.9,
            "duration": 11.4399999999996
        },
        {
            "text": " Coatzacoalcos. La gente estaba muy contenta. Sal\u00edan de todos los pueblos, todos los pueblos",
            "start": 5264.339999999999,
            "duration": 11.5600000000004
        },
        {
            "text": " a saludar con banderas, hab\u00eda euforia, la gente muy contenta.",
            "start": 5275.9,
            "duration": 13.359999999999673
        },
        {
            "text": " Entonces, ya vamos avanzando, este tren va a empezar a dar servicio en diciembre, ya",
            "start": 5289.259999999999,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " va a tener horario de salida de Salina Cruz a Coatzacoalcos y al mismo tiempo va a salir",
            "start": 5302.26,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " otro de Coatzacoalcos a Salina Cruz. Pueden ser una o dos corridas diarias cuando se termine",
            "start": 5309.14,
            "duration": 11.55999999999949
        },
        {
            "text": " el de Palenque a Coatzacoalcos, lo mismo.",
            "start": 5321.62,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " Y cuando terminemos, que esa es la l\u00ednea m\u00e1s extensa, m\u00e1s larga del lismo, que es",
            "start": 5329.3,
            "duration": 18.67999999999938
        },
        {
            "text": " de Iztepec hasta la frontera con Guatemala, son 450 kil\u00f3metros y ah\u00ed estamos ya trabajando,",
            "start": 5347.98,
            "duration": 10.239999999999782
        },
        {
            "text": " esa pensamos terminarla en julio del a\u00f1o pr\u00f3ximo.",
            "start": 5358.219999999999,
            "duration": 6.5600000000004
        },
        {
            "text": " Pero aqu\u00ed hay algo muy importante. Bueno, de Palenque ya inicia el Tren May, que es",
            "start": 5364.78,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " toda la pen\u00ednsula, son cinco estados y son mil 554 kil\u00f3metros. El Tren Maya en diciembre",
            "start": 5374.78,
            "duration": 10.640000000000327
        },
        {
            "text": " empieza a operar. Les dec\u00eda yo que en diciembre el del lismo, en marzo el de Palenque a Coatzacoalcos",
            "start": 5385.42,
            "duration": 10.55999999999949
        },
        {
            "text": " y en julio vamos a tener ya terminado el de Ciudad Hidalgo, L\u00edmites, con Guatemala",
            "start": 5395.98,
            "duration": 14.600000000000364
        },
        {
            "text": " a Iztepec, ese es el plan.",
            "start": 5410.58,
            "duration": 2.639999999999418
        },
        {
            "text": " Lo que queremos es no s\u00f3lo dejar las obras terminadas, sino operando. El caso del tren",
            "start": 5413.22,
            "duration": 18.720000000000255
        },
        {
            "text": " El Insurgente. Ya se inauguraron cuatro estaciones el d\u00eda 15 y aqu\u00ed se ha informado que en",
            "start": 5431.94,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " diciembre se concluye la obra civil y en marzo la obra electromec\u00e1nica y estaremos iniciando",
            "start": 5442.86,
            "duration": 13.960000000000036
        },
        {
            "text": " ya las pruebas para marzo del a\u00f1o pr\u00f3ximo.",
            "start": 5456.82,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " Pero lo que queremos es comenzar a operar para ir creando el h\u00e1bito que la gente ya",
            "start": 5462.299999999999,
            "duration": 13.920000000000073
        },
        {
            "text": " sepa que hay una corrida de Salina Cruz a Coatzacoalcos a las siete de la ma\u00f1ana, que",
            "start": 5476.22,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " ya sepa cu\u00e1les son las corridas de Palenque a Canc\u00fan y dejar funcionando todo el sistema",
            "start": 5488.3,
            "duration": 17.279999999999745
        },
        {
            "text": " para que no queden las obras terminadas, pero sin funcionamiento.",
            "start": 5505.58,
            "duration": 11.520000000000437
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, sin trenes, todas estas obras significan trenes, ya en el caso del tren",
            "start": 5517.1,
            "duration": 11.479999999999563
        },
        {
            "text": " est\u00e1n todos los trenes, por cierto, modernos de primera. Y se tienen tambi\u00e9n los trenes,",
            "start": 5529.34,
            "duration": 9.319999999999709
        },
        {
            "text": " porque aqu\u00ed no hemos hablado, del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles a Lecher\u00eda, que va a permitir",
            "start": 5538.66,
            "duration": 12.61999999999989
        },
        {
            "text": " llegar en 45 minutos del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles hasta Buenavista, hasta el centro",
            "start": 5551.28,
            "duration": 6.6599999999998545
        },
        {
            "text": " de la ciudad, y son trenes tambi\u00e9n nuevos y ya los tenemos.",
            "start": 5557.94,
            "duration": 7.720000000000255
        },
        {
            "text": " Y ya estamos trabajando en la construcci\u00f3n de la v\u00eda, ya no tenemos ning\u00fan problema",
            "start": 5565.66,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " de derecho de v\u00eda, est\u00e1 resuelto todo y estamos trabajando lo que aqu\u00ed se ha comentado,",
            "start": 5574.66,
            "duration": 15.159999999999854
        },
        {
            "text": " 24-7 horas diarias y siete d\u00edas a la semana.",
            "start": 5589.82,
            "duration": 8.760000000000218
        },
        {
            "text": " Ya est\u00e1n los trenes, en el caso del Tren Maya, todos los trenes de pasajeros, incluso",
            "start": 5599.22,
            "duration": 8.639999999999418
        },
        {
            "text": " ya est\u00e1 por licitarse la compra de los trenes de carga para el Tren Maya.",
            "start": 5607.86,
            "duration": 9.400000000000546
        },
        {
            "text": " As\u00ed es, \u00bfverdad, general?",
            "start": 5617.26,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " S\u00ed, se\u00f1or.",
            "start": 5619.3,
            "duration": 1.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Pero los trenes de pasajeros, todos ya, contratados con Alston, que est\u00e1 haciendo todos los trenes",
            "start": 5620.78,
            "duration": 10.800000000000182
        },
        {
            "text": " en Suyazag\u00fan, en Idal. Y en el caso de El Istmo, lo mismo, se est\u00e1n adquiriendo trenes",
            "start": 5631.58,
            "duration": 15.399999999999636
        },
        {
            "text": " para iniciar en Estados Unidos y en Inglaterra, que van a tener los trenes.",
            "start": 5647.179999999999,
            "duration": 10.520000000000437
        },
        {
            "text": " Ayer nos trasladamos en un tren de esos y muy c\u00f3modo, de primera.",
            "start": 5657.7,
            "duration": 9.719999999999345
        },
        {
            "text": " Entonces, mientras se hace la compra de los trenes nuevos, porque lleva alg\u00fan tiempo,",
            "start": 5667.42,
            "duration": 13.520000000000437
        },
        {
            "text": " pero van a estar todos ya funcionando.",
            "start": 5680.9400000000005,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " Muy bien, presidente. Mucha informaci\u00f3n.",
            "start": 5685.34,
            "duration": 2.199999999999818
        },
        {
            "text": " Bastante.",
            "start": 5687.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Se registra este fin de semana y actividades.",
            "start": 5688.54,
            "duration": 2.680000000000291
        },
        {
            "text": " En este fin de semana, el narcotraficante conocido como El Rat\u00f3n, Ovidio Guzm\u00e1n, fue",
            "start": 5691.22,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " trasladado de M\u00e9xico a Estados Unidos, trascendi\u00f3 que fueron agentes de la Interpol quienes",
            "start": 5698.02,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " lo llevaron a aeropuerto para entregarle autoridades estadounidenses.",
            "start": 5702.1,
            "duration": 5.519999999999527
        },
        {
            "text": " Presidente, preguntarle qu\u00e9 opini\u00f3n tiene acerca de que se haya llevado este delincuente",
            "start": 5707.62,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " a Estados Unidos. \u00bfQu\u00e9 esperar\u00eda de este proceso all\u00e1 en Estados Unidos? \u00bfQu\u00e9 opini\u00f3n",
            "start": 5714.34,
            "duration": 6.279999999999745
        },
        {
            "text": " le merece que tenga un proceso pendiente aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds, no se haya terminado",
            "start": 5720.62,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " este proceso? \u00bfPor qu\u00e9 se lo llevaron a Estados Unidos? \u00bfEs mejor que lo tengan las",
            "start": 5725.38,
            "duration": 4.639999999999418
        },
        {
            "text": " autoridades estadounidenses que las autoridades mexicanas?",
            "start": 5730.0199999999995,
            "duration": 3.160000000000764
        },
        {
            "text": " Sus comentarios al respecto, la informaci\u00f3n que nos pueda compartir, por favor.",
            "start": 5733.18,
            "duration": 3.4399999999996
        },
        {
            "text": " Bueno, tenemos un convenio de colaboraci\u00f3n para extraditar a presuntos delincuentes.",
            "start": 5736.62,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " El gobierno de Estados Unidos la solicitud al gobierno de M\u00e9xico. El procedimiento es",
            "start": 5747.38,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " que la solicitud la recibe la Secretar\u00eda de Relaciones Exteriores y si se autoriza,",
            "start": 5754.26,
            "duration": 9.55999999999949
        },
        {
            "text": " se turna a la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica, se notifica a la persona que se va a extraditar,",
            "start": 5763.82,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " tiene oportunidad de ampararse, de acudir a un juez. En este caso no hubo, seg\u00fan entiendo,",
            "start": 5773.7,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " ninguna solicitud de amparo y se procedi\u00f3 a llevar a cabo la extradici\u00f3n.",
            "start": 5787.94,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n es importante que no se d\u00e9 motivo a quienes utilizan el tema del narcotr\u00e1fico",
            "start": 5795.02,
            "duration": 17.720000000000255
        },
        {
            "text": " con prop\u00f3sitos politiqueros en Estados Unidos. Hay dos temas que se utilizan mucho cuando",
            "start": 5812.740000000001,
            "duration": 10.719999999999345
        },
        {
            "text": " vienen elecciones en Estados Unidos en contra de M\u00e9xico, lo del narcotr\u00e1fico y lo de la",
            "start": 5823.74,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " migraci\u00f3n.",
            "start": 5831.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, ahora si ustedes escuchan la radio, ven la televisi\u00f3n, las redes sociales, todos",
            "start": 5832.94,
            "duration": 14.640000000000327
        },
        {
            "text": " los pol\u00edticos de Estados Unidos, de un partido o de otro, est\u00e1n hablando de las drogas",
            "start": 5847.58,
            "duration": 9.800000000000182
        },
        {
            "text": " del fentanilo y culpando a M\u00e9xico.",
            "start": 5857.38,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " Es parte de la estrategia politiquera, con todo respeto, que se aplica queriendo enga\u00f1ar",
            "start": 5865.34,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " a los ciudadanos estadounidenses. Yo creo que ya eso no les funciona.",
            "start": 5879.46,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " Lo mismo con el tema migratorio, siempre es voltear a M\u00e9xico, culpar a M\u00e9xico, pero",
            "start": 5886.7,
            "duration": 14.88000000000011
        },
        {
            "text": " no se han enterado.",
            "start": 5901.58,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " Les voy a mandar un aviso, ya no se puede usar el tel\u00e9grafo ni el fax. Aprovecho este",
            "start": 5909.38,
            "duration": 16.11999999999989
        },
        {
            "text": " Para decirles que ya las cosas cambiaron.",
            "start": 5926.26,
            "duration": 8.679999999999382
        },
        {
            "text": " Hay que avisarles que ya es otra la realidad y que no se puede estar haciendo publicidad,",
            "start": 5934.94,
            "duration": 12.320000000000618
        },
        {
            "text": " propaganda, politiquer\u00eda, tratando de afectar a M\u00e9xico.",
            "start": 5947.860000000001,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " Precisamente para no dar ning\u00fan pretexto, para que no quede ninguna excusa, cuando se",
            "start": 5957.1,
            "duration": 11.159999999999854
        },
        {
            "text": " solicitudes se aplican y es lo que se hizo en este caso.",
            "start": 5969.26,
            "duration": 12.199999999999818
        },
        {
            "text": " Muy bien, presidente.",
            "start": 5981.46,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " Otro tema que tiene que ver tambi\u00e9n con la delincuencia y la justicia fue que el fin",
            "start": 5983.26,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " de semana fue puesta en libertad, sigue su proceso, pero en libertad, Emma Coronel, quien",
            "start": 5987.42,
            "duration": 6.520000000000437
        },
        {
            "text": " enfrenta un proceso en Estados Unidos.",
            "start": 5993.94,
            "duration": 2.800000000000182
        },
        {
            "text": " Preguntarle, presidente, si bien ser\u00eda un tema que tendr\u00eda que atender la Fiscal\u00eda",
            "start": 5996.74,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " General de la Rep\u00fablica en M\u00e9xico, preguntarle si M\u00e9xico estar\u00eda solicitando la extradici\u00f3n",
            "start": 6001.139999999999,
            "duration": 4.360000000000582
        },
        {
            "text": " de Emma Coronel. S\u00e9 que es un tema de la Fiscal\u00eda.",
            "start": 6005.5,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " Ella ha sido se\u00f1alada de que particip\u00f3 en una de las fugas de Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n Loera.",
            "start": 6009.74,
            "duration": 6.599999999999454
        },
        {
            "text": " Si bien es un tema que tiene que tener la Fiscal\u00eda, preguntarle, presidente, en su",
            "start": 6016.339999999999,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " consideraci\u00f3n, si Emma Coronel tiene alg\u00fan tema pendiente en M\u00e9xico, \u00bfdeber\u00eda solicitarse",
            "start": 6019.7,
            "duration": 5.940000000000509
        },
        {
            "text": " y extraditarla a M\u00e9xico?",
            "start": 6025.64,
            "duration": 2.3400000000001455
        },
        {
            "text": " Como t\u00fa lo est\u00e1s se\u00f1alando, si hay algo que se deba de juzgar en M\u00e9xico en este caso,",
            "start": 6027.9800000000005,
            "duration": 13.479999999999563
        },
        {
            "text": " General de la Rep\u00fablica.",
            "start": 6042.46,
            "duration": 2.680000000000291
        },
        {
            "text": " Hacer como esta extradici\u00f3n es la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica la que lleva a cabo",
            "start": 6045.14,
            "duration": 14.960000000000036
        },
        {
            "text": " la extradici\u00f3n.",
            "start": 6060.1,
            "duration": 1.2399999999997817
        },
        {
            "text": " A solicitud del gobierno de Estados Unidos, con la autorizaci\u00f3n de la Secretar\u00eda de",
            "start": 6061.34,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Relaciones Exteriores a la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica.",
            "start": 6070.34,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " Y por \u00faltimo, presidente, este fin de semana tambi\u00e9n se llevaron a cabo los festejos patrios.",
            "start": 6077.1,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " Estuvimos nosotros sobre la plancha del Z\u00f3calo hablando con la gente que acud\u00eda por su propio",
            "start": 6083.58,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " pie a participar en esta fiesta.",
            "start": 6088.42,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Nos adelant\u00f3 que ten\u00eda una sorpresa para los migrantes, escuchamos en Suarenga vivas",
            "start": 6091.46,
            "duration": 3.7200000000002547
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n abajo, si mueras, tambi\u00e9n se refiri\u00f3 a los migrantes.",
            "start": 6095.18,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Hablamos con varios migrantes que ven\u00edan de Estados Unidos hablando de que lo siguen",
            "start": 6099.14,
            "duration": 3.6400000000003274
        },
        {
            "text": " en redes sociales, hablando de que siguen su trabajo y reconocen su trabajo y tambi\u00e9n",
            "start": 6102.780000000001,
            "duration": 5.559999999999491
        },
        {
            "text": " reconocen c\u00f3mo ha defendido a los migrantes all\u00e1 en Estados Unidos y c\u00f3mo ha agradecido",
            "start": 6108.34,
            "duration": 4.8200000000006185
        },
        {
            "text": " su trabajo que apoya a nuestro pa\u00eds.",
            "start": 6113.160000000001,
            "duration": 2.7799999999997453
        },
        {
            "text": " Presidente, tambi\u00e9n durante la noche del grito, en honor a la verdad, escuchamos c\u00f3mo muchas",
            "start": 6115.9400000000005,
            "duration": 8.659999999999854
        },
        {
            "text": " personas lanzaban esta consigna que lo ha acompa\u00f1ado durante sus manifestaciones en",
            "start": 6124.6,
            "duration": 5.4399999999996
        },
        {
            "text": " el Z\u00f3calo.",
            "start": 6130.04,
            "duration": 1.1200000000008004
        },
        {
            "text": " Esta consigna es un honor estar con Obrador, mucha gente gritando presidente.",
            "start": 6131.160000000001,
            "duration": 5.619999999999891
        },
        {
            "text": " Esta imagen no se vio en la transmisi\u00f3n de televisi\u00f3n, pero despu\u00e9s de dar el grito",
            "start": 6136.780000000001,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " y de saludar y agradecer a las personas que lo acompa\u00f1aban, regres\u00f3 al balc\u00f3n.",
            "start": 6139.820000000001,
            "duration": 4.300000000000182
        },
        {
            "text": " Usted ha expresado c\u00f3mo ha tenido este respaldo popular en esta plaza, la plaza principal",
            "start": 6144.120000000001,
            "duration": 6.519999999999527
        },
        {
            "text": " Preguntarle, presidente, c\u00f3mo sinti\u00f3 usted a la gente que lo acompa\u00f1\u00f3 en la noche del",
            "start": 6151.64,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " grito. Preguntarle, presidente, nuevamente, como ya mencionaba, avent\u00f3 vivas y avent\u00f3",
            "start": 6157.68,
            "duration": 6.480000000000473
        },
        {
            "text": " abajo y mueras.",
            "start": 6164.160000000001,
            "duration": 2.3599999999996726
        },
        {
            "text": " C\u00f3mo fue que defini\u00f3 esta arenga, por qu\u00e9 se decidi\u00f3 en la arenga de este a\u00f1o reconocer",
            "start": 6166.52,
            "duration": 5.3400000000001455
        },
        {
            "text": " a los migrantes.",
            "start": 6171.860000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Sus impresiones, presidente, por favor.",
            "start": 6172.860000000001,
            "duration": 2.9799999999995634
        },
        {
            "text": " Bueno, pues fue muy fraterno.",
            "start": 6176.24,
            "duration": 1.480000000000473
        },
        {
            "text": " El pueblo es muy amoroso y es una relaci\u00f3n rec\u00edproca de afecto que se resume en la frase",
            "start": 6177.72,
            "duration": 23.599999999999454
        },
        {
            "text": " de Mart\u00ed, que amor con amor se paga. Entonces, fue as\u00ed, de mucho afecto.",
            "start": 6201.32,
            "duration": 18.039999999999964
        },
        {
            "text": " Yo le agradezco mucho a la gente por su confianza, por su apoyo y por eso nunca, jam\u00e1s voy a",
            "start": 6219.36,
            "duration": 11.800000000000182
        },
        {
            "text": " traicionar al pueblo.",
            "start": 6231.16,
            "duration": 2.2200000000002547
        },
        {
            "text": " Y ayer tambi\u00e9n en todos los pueblos del Istmo y en el de Sile, adem\u00e1s la gente estaba",
            "start": 6233.38,
            "duration": 13.979999999999563
        },
        {
            "text": " muy contenta, hay un buen \u00e1nimo, la gente est\u00e1 feliz, son muy pocos los que andan de",
            "start": 6247.36,
            "duration": 11.400000000000546
        },
        {
            "text": " mal humor, pero tambi\u00e9n as\u00ed es la democracia.",
            "start": 6258.76,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no ponemos el grito? A ver si lo tienes.",
            "start": 6265.400000000001,
            "duration": 14.079999999999927
        },
        {
            "text": " Y ahora les comento algo sobre\u2026",
            "start": 6279.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 ponen las arengas?",
            "start": 6285.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, agregue dos arengas, dos o tres, que no hab\u00eda yo expresado antes.",
            "start": 6291.48,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " Y hay tambi\u00e9n los del Grupo Frontera, que sacaron algo, la obra tiene algo que sacaron",
            "start": 6301.6,
            "duration": 15.920000000000073
        },
        {
            "text": " los del Grupo Frontera.",
            "start": 6317.52,
            "duration": 2.519999999999527
        },
        {
            "text": " Y aprovecho tambi\u00e9n para comentar dos cosas. Una, que en el de Sile dice que estuvo tambi\u00e9n",
            "start": 6320.04,
            "duration": 12.600000000000364
        },
        {
            "text": " muy concurrido por la gente, tambi\u00e9n se llen\u00f3 pr\u00e1cticamente el Z\u00f3calo, todo reforma, pues",
            "start": 6332.64,
            "duration": 13.4399999999996
        },
        {
            "text": " fue dedicado a la conmemoraci\u00f3n de los 200 a\u00f1os del Colegio Militar, hubieron cosas",
            "start": 6346.08,
            "duration": 12.399999999999636
        },
        {
            "text": " bell\u00edsimas.",
            "start": 6358.48,
            "duration": 3.5600000000004
        },
        {
            "text": " Lo que m\u00e1s me gust\u00f3, bueno, todo me gust\u00f3, pero lo que m\u00e1s, m\u00e1s, m\u00e1s me gust\u00f3 es",
            "start": 6362.04,
            "duration": 9.519999999999527
        },
        {
            "text": " cuando los cadetes est\u00e1n en el Z\u00f3calo haciendo la presentaci\u00f3n, la narrativa de lo que ha",
            "start": 6372.56,
            "duration": 11.760000000000218
        },
        {
            "text": " sido el Colegio Militar, los actos de hero\u00edsmo de los integrantes del heroico Colegio Militar,",
            "start": 6384.320000000001,
            "duration": 11.639999999999418
        },
        {
            "text": " sobre todo la defensa de la patria en 1847, pero tambi\u00e9n cuando escoltan a Madero ante",
            "start": 6395.96,
            "duration": 13.399999999999636
        },
        {
            "text": " el golpe que ya se estaba fraguando, golpe de Estado que le cost\u00f3 la vida al ap\u00f3stol",
            "start": 6409.36,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " de nuestra democracia, tambi\u00e9n son escoltados por los cadetes.",
            "start": 6418.08,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " Entonces, hay un momento que est\u00e1n tres cadetes y desde el edificio del gobierno de la ciudad,",
            "start": 6424.12,
            "duration": 13.399999999999636
        },
        {
            "text": " del antiguo ayuntamiento viene una aguilucha, una aguilucha y se posa en un cadete, viene",
            "start": 6437.5199999999995,
            "duration": 15.320000000000618
        },
        {
            "text": " otro, el vuelo y en otro, y faltaba el \u00e1guila grande y no sal\u00eda y no sal\u00eda.",
            "start": 6452.84,
            "duration": 17.079999999999927
        },
        {
            "text": " Ve\u00eda as\u00ed y de repente emprende el vuelo en el tercer cadete, bell\u00edsimo, esa es una",
            "start": 6469.92,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " imagen extraordinaria.",
            "start": 6482.88,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Yo no la pude recuperar, yo la quer\u00eda poner porque como estaba lleno del z\u00f3calo de cadetes,",
            "start": 6485.92,
            "duration": 19.159999999999854
        },
        {
            "text": " no se pudo rescatar.",
            "start": 6505.08,
            "duration": 1.6000000000003638
        },
        {
            "text": " A ver si lo logramos, porque es muy buena imagen, extraordinaria imagen, y nos fue muy",
            "start": 6506.68,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " bien, mucho muy bien.",
            "start": 6516.6,
            "duration": 1.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Ese es el grito por los que no escucharon.",
            "start": 6518.08,
            "duration": 8.399999999999636
        },
        {
            "text": " Quiero contarles que agregu\u00e9\u2026 ya hab\u00eda dicho que muriera la corrupci\u00f3n y la avaricia",
            "start": 6526.48,
            "duration": 25.76000000000022
        },
        {
            "text": " y el racismo, no hab\u00eda ligado el muera la discriminaci\u00f3n, conviva el amor, porque no",
            "start": 6552.24,
            "duration": 15.079999999999927
        },
        {
            "text": " quise decir muera el odio, no, ya sabemos, pero est\u00e1 muy feo eso hasta decirlo.",
            "start": 6567.32,
            "duration": 14.4399999999996
        },
        {
            "text": " Entonces opt\u00e9 por muera la discriminaci\u00f3n y viva el amor, y vivan los hermanos migrantes,",
            "start": 6581.759999999999,
            "duration": 10.840000000000146
        },
        {
            "text": " \u00a1Mexicanas, mexicanos!",
            "start": 6622.6,
            "duration": 13.760000000000218
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la independencia!",
            "start": 6636.360000000001,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva Miguel Hidalgo y Costilla!",
            "start": 6640.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 6646.84,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva Josefa Ortiz de Dom\u00ednguez!",
            "start": 6649.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 6653.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva Ignacio Allente!",
            "start": 6655.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 6658.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva Leona Vicario!",
            "start": 6660.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 6663.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pab\u00f3n!",
            "start": 6665.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 6669.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva Vicente Guerrero!",
            "start": 6671.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 6674.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Vivan los h\u00e9roes an\u00f3nimos!",
            "start": 6676.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 6679.32,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la libertad!",
            "start": 6681.32,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 6683.32,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la igualdad!",
            "start": 6685.32,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 6687.32,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la justicia!",
            "start": 6688.32,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 6690.32,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la democracia!",
            "start": 6692.32,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 6694.32,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva nuestra soberan\u00eda!",
            "start": 6696.32,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 6698.32,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la fraternidad universal!",
            "start": 6700.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 6703.32,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Mexicanas, mexicanos!",
            "start": 6705.5599999999995,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Que muera la corrupci\u00f3n!",
            "start": 6708.5599999999995,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 6711.5599999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Que muera la avaricia!",
            "start": 6713.5599999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 6715.5599999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Que muera el racismo!",
            "start": 6717.5599999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 6719.5599999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Que muera la discriminaci\u00f3n!",
            "start": 6721.5599999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 6723.5599999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Que viva el amor!",
            "start": 6725.5599999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 6727.5599999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Que vivan nuestros hermanos migrantes!",
            "start": 6729.5599999999995,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 6733.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Vivan los pueblos ind\u00edgenas!",
            "start": 6735.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 6738.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la grandeza cultural de M\u00e9xico!",
            "start": 6740.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 6744.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 6746.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 6748.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 6750.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 6752.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por primera vez en cinco a\u00f1os se tocaron las campanas de la catedral, porque se rehabilit\u00f3",
            "start": 6755.04,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " la catedral y no se pod\u00eda usar el campanario.",
            "start": 6771.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y ahora s\u00ed, desde luego se le solicit\u00f3 el permiso al responsable, al encargado, al",
            "start": 6776.04,
            "duration": 14.720000000000255
        },
        {
            "text": " sacerdote de la catedral y nos permiti\u00f3 que se tocaran las campanas.",
            "start": 6790.76,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " Es de lo m\u00e1s importante.",
            "start": 6796.24,
            "duration": 5.360000000000582
        },
        {
            "text": " Y ahora s\u00ed, se est\u00e1 el grupo Frontera.",
            "start": 6802.160000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Pero con lo que hicieron ellos, hicieron una cosa.",
            "start": 6805.160000000001,
            "duration": 2.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Ayer, creo, porque estaban muy contentos y la gente tambi\u00e9n.",
            "start": 6807.52,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 vengan que se han enredado en cinco a\u00f1os?",
            "start": 6811.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 6818.84,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 6820.84,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 6822.84,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 6824.84,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 6826.84,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Deber\u00edas estar aqu\u00ed, aqu\u00ed donde te quiero.",
            "start": 6829.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Pero al contrario est\u00e1s all\u00e1 donde te est\u00e1s.",
            "start": 6835.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Los amanecimientos!",
            "start": 6840.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Los amanecimientos!",
            "start": 6842.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Mi hermano de grupo Frontera, muchas gracias por invitarme por traerme.",
            "start": 6854.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 6858.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 6861.5599999999995,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Solo m\u00e1ximo! \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 6872.5599999999995,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Gracias!",
            "start": 6875.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Mucho orgullo de M\u00e9xico en el mundo.",
            "start": 6882.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Desde luego, los m\u00e1s orgullosos somos nosotros, los mexicanos.",
            "start": 6889.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Los que vivimos aqu\u00ed, los que viven y trabajan en Estados Unidos y en otros pa\u00edses del mundo.",
            "start": 6894.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 6905.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, Omar Brito, de Grupo Milenio.",
            "start": 6908.8,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Quiero preguntarle el d\u00eda de hoy, justamente en Milenio Diario se publica que fiscales",
            "start": 6918.8,
            "duration": 7.440000000000509
        },
        {
            "text": " de Estados Unidos est\u00e1n buscando abrir los chats que se tienen de Guerreros Unidos, de",
            "start": 6926.240000000001,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " los sicarios que fueron interceptados justamente por ellos.",
            "start": 6932.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y quiero preguntarle si usted tiene conocimiento de esto, \u00bfcu\u00e1l es su opini\u00f3n?",
            "start": 6936.24,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n si el gobierno mexicano tiene estos chats y si estar\u00edan dispuestos a abrirlos",
            "start": 6941.08,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " completamente, por favor.",
            "start": 6946.84,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSobre qui\u00e9n?",
            "start": 6948.84,
            "duration": 1.3999999999996362
        },
        {
            "text": " Sobre las conversaciones que tuvieron la gente de Guerreros Unidos, justamente el d\u00eda 26",
            "start": 6950.24,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " de septiembre y 27, la madrugada del 27, en el 2014 en este caso de Ayotzinapa.",
            "start": 6956.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Es en el marco del juicio que se est\u00e1 llevando al tomatito.",
            "start": 6963.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, miren, ya tenemos toda la informaci\u00f3n.",
            "start": 6967.88,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " Desde hace como dos a\u00f1os le solicit\u00e9 a la vicepresidenta de Estados Unidos, Kamala Harris,",
            "start": 6974.4800000000005,
            "duration": 11.679999999999382
        },
        {
            "text": " que nos enviaran todas las grabaciones, esas conversaciones.",
            "start": 6986.16,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Qu\u00e9 bueno que me preguntas, porque como hay mucha desinformaci\u00f3n, esto permite aclarar.",
            "start": 6992.08,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Ya tenemos todas las grabaciones y est\u00e1n en manos de la fiscal\u00eda, que est\u00e1 haciendo",
            "start": 7005.08,
            "duration": 11.720000000000255
        },
        {
            "text": " la investigaci\u00f3n sobre la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes de Ayotzinapa, incluso con",
            "start": 7016.8,
            "duration": 7.6799999999993815
        },
        {
            "text": " a esas grabaciones ya se han ordenado detenciones, hay \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n.",
            "start": 7025.32,
            "duration": 14.279999999999745
        },
        {
            "text": " Todo esto se va a informar en unos d\u00edas m\u00e1s.",
            "start": 7039.599999999999,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " Yo tengo una reuni\u00f3n esta semana con los padres de los j\u00f3venes desaparecidos de Ayotzinapa,",
            "start": 7043.4,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " les vamos a informar.",
            "start": 7052.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 d\u00eda va a ser la\u2026",
            "start": 7053.44,
            "duration": 2.160000000000764
        },
        {
            "text": " Creo que es ma\u00f1ana o el mi\u00e9rcoles.",
            "start": 7055.6,
            "duration": 3.7999999999992724
        },
        {
            "text": " Hoy les dicen, entonces vamos a informarle de c\u00f3mo vamos en la investigaci\u00f3n, pero",
            "start": 7059.4,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " ya tenemos todo.",
            "start": 7073.4,
            "duration": 1.8800000000001091
        },
        {
            "text": " Se dec\u00eda que faltaban unas grabaciones, las solicitamos y nos informaron por escrito,",
            "start": 7075.28,
            "duration": 18.479999999999563
        },
        {
            "text": " que ya no tienen m\u00e1s grabaciones.",
            "start": 7093.759999999999,
            "duration": 5.040000000000873
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n nuestros adversarios, los pseudo defensores de derechos humanos, muy conservadores",
            "start": 7099.28,
            "duration": 13.840000000000146
        },
        {
            "text": " y reaccionarios, que es preferible olvidar.",
            "start": 7113.12,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " Estaban diciendo que hab\u00edan otras grabaciones y se hizo la solicitud y por escrito se tiene",
            "start": 7123.16,
            "duration": 16.720000000000255
        },
        {
            "text": " el que ya no hay m\u00e1s grabaciones, pero las que nos enviaron por esta gesti\u00f3n que hicimos",
            "start": 7139.88,
            "duration": 9.4399999999996
        },
        {
            "text": " con la vicepresidenta de Estados Unidos ya se est\u00e1n utilizando para solicitar las \u00f3rdenes",
            "start": 7149.48,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " de aprehensi\u00f3n.",
            "start": 7161.48,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfHay una posibilidad de que se hagan p\u00fablicas estas conversaciones en el juicio all\u00e1 en",
            "start": 7162.48,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " Estados Unidos, en Chicago?",
            "start": 7169.44,
            "duration": 2.3599999999996726
        },
        {
            "text": " \u00bfEstar\u00eda dispuesto a que se abrieran aqu\u00ed antes o se esperar\u00eda que el juez determine?",
            "start": 7171.799999999999,
            "duration": 5.5600000000004
        },
        {
            "text": " Vamos a ver, porque siempre est\u00e1 lo del debido proceso y hay que solicitar tambi\u00e9n permiso",
            "start": 7177.4,
            "duration": 5.859999999999673
        },
        {
            "text": " a los padres.",
            "start": 7183.259999999999,
            "duration": 3.0200000000004366
        },
        {
            "text": " Nosotros no tenemos ning\u00fan problema.",
            "start": 7186.28,
            "duration": 2.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Yo soy partidario de la transparencia, no me gusta que se utilice el debido proceso",
            "start": 7189.04,
            "duration": 13.960000000000036
        },
        {
            "text": " debido pretexto para no dar informaci\u00f3n, para ocultar informaci\u00f3n, ni siquiera testar,",
            "start": 7203.64,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " es decir, tachar.",
            "start": 7215.64,
            "duration": 4.1799999999993815
        },
        {
            "text": " Cada vez que puedo suban todo para que no quede ninguna posibilidad de sospecha, de",
            "start": 7219.82,
            "duration": 16.159999999999854
        },
        {
            "text": " duda.",
            "start": 7235.98,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Nosotros, adem\u00e1s de que sostenemos que una regla de oro de la democracia es la transparencia,",
            "start": 7236.98,
            "duration": 9.640000000000327
        },
        {
            "text": " adem\u00e1s de eso, que lo hemos sostenido desde hace d\u00e9cadas que luchamos por la democracia,",
            "start": 7246.62,
            "duration": 9.260000000000218
        },
        {
            "text": " adem\u00e1s de eso tenemos que andar muy pendientes porque nuestros adversarios usan todo en contra.",
            "start": 7255.88,
            "duration": 11.340000000000146
        },
        {
            "text": " Les voy a poner dos casos.",
            "start": 7267.820000000001,
            "duration": 4.6799999999993815
        },
        {
            "text": " Uno, ya no tienen c\u00f3mo enfrentarnos.",
            "start": 7272.5,
            "duration": 10.840000000000146
        },
        {
            "text": " En el desfile marcharon, desfilaron contingentes de Rusia, hicieron un esc\u00e1ndalo, me llam\u00f3",
            "start": 7283.34,
            "duration": 22.920000000000073
        },
        {
            "text": " la atenci\u00f3n porque tambi\u00e9n desfilaron de China y no hubo tanto esc\u00e1ndalo, todo fue",
            "start": 7306.26,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " Rusia. Se invit\u00f3 a todos los gobiernos con los que M\u00e9xico tiene relaciones, siempre",
            "start": 7317.18,
            "duration": 13.359999999999673
        },
        {
            "text": " se hace, lo hace la Secretar\u00eda de la Defensa.",
            "start": 7330.54,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " Al grado de que el d\u00eda 15 vinieron comisiones, incluso hasta secretarios de Defensa de dos",
            "start": 7335.98,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " o tres pa\u00edses y representaciones militares de muchos pa\u00edses del mundo. Estuvo el comandante",
            "start": 7346.74,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": " del Comando Norte de Estados Unidos, el d\u00eda 15, en entrevista con el secretario de la",
            "start": 7356.24,
            "duration": 13.11999999999989
        },
        {
            "text": " Defensa y as\u00ed otros representantes militares.",
            "start": 7369.36,
            "duration": 5.440000000000509
        },
        {
            "text": " Bueno, fue un esc\u00e1ndalo. Nosotros tenemos relaciones con todos los pa\u00edses del mundo",
            "start": 7374.8,
            "duration": 10.719999999999345
        },
        {
            "text": " y a todos se invita, pero no es a partir de que estoy yo como presidente, siempre se",
            "start": 7385.52,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " ha hecho.",
            "start": 7395.52,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El Calder\u00f3n estuvo en Rusia.",
            "start": 7396.52,
            "duration": 3.5600000000004
        },
        {
            "text": " Me dice Mart\u00ed aqu\u00ed que me est\u00e1 soplando que cuando Felipe Calder\u00f3n estuvo tambi\u00e9n",
            "start": 7400.080000000001,
            "duration": 7.319999999999709
        },
        {
            "text": " en Rusia.",
            "start": 7407.400000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, en una delegaci\u00f3n rusa.",
            "start": 7408.400000000001,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Pero a lo mejor es que entonces los medios no estaban tan enojados con nosotros, ahora",
            "start": 7411.36,
            "duration": 14.4399999999996
        },
        {
            "text": " est\u00e1n muy, muy, muy enojados, Radio F\u00f3rmula, Imagen, Ciro, Loret, Televisa.",
            "start": 7425.8,
            "duration": 21.4399999999996
        },
        {
            "text": " Regresando al caso\u2026",
            "start": 7447.24,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Reforma, les cuento la \u00faltima reforma, nada m\u00e1s que esa la quiero\u2026 a ver si la ponemos",
            "start": 7448.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el mi\u00e9rcoles, el qui\u00e9n es qui\u00e9n para qui\u00e9n es qui\u00e9n para\u2026 en las mentiras de la semana,",
            "start": 7455.4,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " porque sacaron ocho columnas el Reforma ayer, m\u00e1s les adelanto para que no se vayan a perder",
            "start": 7462.599999999999,
            "duration": 6.160000000000764
        },
        {
            "text": " la secci\u00f3n del mi\u00e9rcoles.",
            "start": 7468.76,
            "duration": 3.839999999999236
        },
        {
            "text": " Va dedicada al Reforma y al Norte, que es el peri\u00f3dico tambi\u00e9n del Reforma en Monterrey,",
            "start": 7472.599999999999,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " son difamadores, calumniadores, mentirosos, pero de manera descarada.",
            "start": 7483.68,
            "duration": 14.479999999999563
        },
        {
            "text": " Y lo hacemos m\u00e1s que nada para estar previniendo, informando, orientando a la gente de Nuevo",
            "start": 7498.16,
            "duration": 16.920000000000073
        },
        {
            "text": " Le\u00f3n, porque han estado durante d\u00e9cadas sometidos a ese tipo de informaci\u00f3n tendenciosa",
            "start": 7515.08,
            "duration": 19.340000000000146
        },
        {
            "text": " y muchos le creen, y por eso no hay un conocimiento de la realidad.",
            "start": 7534.42,
            "duration": 26.039999999999964
        },
        {
            "text": " Manipulan mucho, distorsionan las cosas y s\u00ed hacen da\u00f1o la desinformaci\u00f3n, la manipulaci\u00f3n,",
            "start": 7560.46,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " da\u00f1a, porque Omnivila impide tener informaci\u00f3n y un criterio apegado a la verdad.",
            "start": 7574.46,
            "duration": 23.840000000000146
        },
        {
            "text": " Entonces, hay que estar advirtiendo, es mejor lo preventivo siempre, no es como cuando est\u00e1bamos",
            "start": 7598.3,
            "duration": 18.4399999999996
        },
        {
            "text": " en la oposici\u00f3n y core\u00e1bamos. No te dejes enga\u00f1ar cuando te hablen de progreso, porque",
            "start": 7616.74,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " t\u00fa te quedas flaco y ellos aumentan de peso.",
            "start": 7628.58,
            "duration": 3.519999999999527
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 creen que dijeron los de El Reforma? Ayer, ocho columnas, y el norte,",
            "start": 7632.1,
            "duration": 19.039999999999964
        },
        {
            "text": " de que hab\u00edamos inaugurado el acueducto y que no estaba terminado, que no llevaba agua.",
            "start": 7651.14,
            "duration": 10.319999999999709
        },
        {
            "text": " Ahorita el agua debe de ir ya como a la mitad del tubo, porque de la presa\u2026",
            "start": 7661.46,
            "duration": 11.4399999999996
        },
        {
            "text": " Faltan seis meses al ducto, ya el ducto est\u00e1 terminado completamente, pero mejor para el",
            "start": 7672.9,
            "duration": 17.840000000000146
        },
        {
            "text": " mi\u00e9rcoles.",
            "start": 7690.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPero qu\u00e9 es lo que sucede?",
            "start": 7691.74,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " El cuchillo 2, este nuevo ducto que ya est\u00e1 terminado, tiene capacidad para abastecer",
            "start": 7697.46,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " cuchillo hasta cinco mil litros por segundo, que es como la mitad de lo que se consume",
            "start": 7710.54,
            "duration": 12.460000000000036
        },
        {
            "text": " actualmente en Monterrey, la mitad, cinco mil.",
            "start": 7723.0,
            "duration": 5.779999999999745
        },
        {
            "text": " Entonces, es un proceso. Empezamos con mil. Del d\u00eda 13 que fui, se quit\u00f3 el tap\u00f3n para",
            "start": 7728.78,
            "duration": 13.279999999999745
        },
        {
            "text": " que la bocatoma que est\u00e1 en la presa empezara a abastecer de agua. Tienen los 90 kil\u00f3metros,",
            "start": 7742.0599999999995,
            "duration": 14.320000000000618
        },
        {
            "text": " tienen como cinco plantas de bombeo, entonces ya est\u00e1 el ducto.",
            "start": 7756.38,
            "duration": 7.319999999999709
        },
        {
            "text": " Pero ese caudal para llenar el tubo y que llegue a la potabilizadora de Monterrey, los",
            "start": 7763.7,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " 90 kil\u00f3metros, lleva siete d\u00edas, pero lo dijimos en el acto.",
            "start": 7773.54,
            "duration": 7.279999999999745
        },
        {
            "text": " Lo dijo Germ\u00e1n Mart\u00ednez de Conagua, lo dije yo. Entonces, estos se\u00f1ores de muy mala fe,",
            "start": 7780.82,
            "duration": 15.479999999999563
        },
        {
            "text": " no cabe duda que la mentira es reaccionaria, la verdad es revolucionaria.",
            "start": 7796.299999999999,
            "duration": 8.5600000000004
        },
        {
            "text": " Dicen, no est\u00e1 terminando el ducto. Entonces, yo creo que para el mi\u00e9rcoles ya lleg\u00f3 el",
            "start": 7804.86,
            "duration": 9.180000000000291
        },
        {
            "text": " agua a la potabilizadora, pasado ma\u00f1ana. Y esto va a ayudar mucho.",
            "start": 7814.04,
            "duration": 8.38000000000011
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 iniciamos con mil litros? Porque tenemos el problema del abasto, tenemos dos",
            "start": 7822.42,
            "duration": 12.819999999999709
        },
        {
            "text": " presas sin agua y ten\u00edamos que actuar pronto.",
            "start": 7835.24,
            "duration": 11.279999999999745
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense que hicimos toda la obra, todo el tendido de los tubos y las plantas en un",
            "start": 7846.5199999999995,
            "duration": 14.320000000000618
        },
        {
            "text": " y corruptos, queriendo enga\u00f1ar a la gente. Son cositas, pero es que est\u00e1n muy enojados,",
            "start": 7876.4,
            "duration": 24.4399999999996
        },
        {
            "text": " mucha facilidad manipulaban en Nuevo Le\u00f3n y ciertos sectores de clases medias en la",
            "start": 7901.84,
            "duration": 11.720000000000255
        },
        {
            "text": " Ciudad de M\u00e9xico. Y ahora ya les cuesta m\u00e1s trabajo.",
            "start": 7913.56,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, regresando al caso Ayotzinapa, \u00bfquiere decir que despu\u00e9s de esta consulta",
            "start": 7918.92,
            "duration": 8.760000000000218
        },
        {
            "text": " que haga con los padres y tambi\u00e9n a lo mejor alguna consulta jur\u00eddica para no violar el",
            "start": 7927.68,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " debido proceso podr\u00eda darse a conocer toda esta informaci\u00f3n que se tiene ya por parte",
            "start": 7932.84,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " del gobierno federal antes que en Estados Unidos?",
            "start": 7937.92,
            "duration": 2.6400000000003274
        },
        {
            "text": " S\u00ed, es que tenemos ya una relator\u00eda completa que incluso se les va a presentar a los padres",
            "start": 7940.56,
            "duration": 8.819999999999709
        },
        {
            "text": " y todos los elementos de prueba.",
            "start": 7950.38,
            "duration": 7.0600000000004
        },
        {
            "text": " Ya me acord\u00e9, es que sali\u00f3 en el New York Times, en alg\u00fan peri\u00f3dico de estos famosos,",
            "start": 7957.4400000000005,
            "duration": 9.259999999999309
        },
        {
            "text": " como nota principal, como primicia, el que se ten\u00edan las grabaciones de Guerreros Unidos,",
            "start": 7966.7,
            "duration": 24.960000000000036
        },
        {
            "text": " como si fuese una cosa nueva, las tenemos desde hace dos a\u00f1os y como faltaban o se",
            "start": 7991.66,
            "duration": 8.399999999999636
        },
        {
            "text": " supon\u00eda que faltaban\u2026",
            "start": 8000.0599999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, porque hab\u00edan clasificado, creo, grabaci\u00f3n uno, dos y luego nos mandaron las cinco y",
            "start": 8002.0599999999995,
            "duration": 16.68000000000029
        },
        {
            "text": " Entonces, se pregunt\u00f3 \u00bfqu\u00e9 pasa con la tres y la cuatro?, porque aqu\u00ed tenemos que",
            "start": 8019.219999999999,
            "duration": 5.280000000000655
        },
        {
            "text": " estar en todo y nos contestaron que no existen.",
            "start": 8024.5,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " Entonces, todo esto es lo que manej\u00f3 ese peri\u00f3dico, el New York Times, que tambi\u00e9n",
            "start": 8030.26,
            "duration": 10.639999999999418
        },
        {
            "text": " son muy sensacionalistas y mienten, no hacen un periodismo profesional, hacen un periodismo",
            "start": 8040.9,
            "duration": 14.840000000000146
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n muy tendencioso, porque no es nada m\u00e1s aqu\u00ed el Reforma.",
            "start": 8055.74,
            "duration": 5.639999999999418
        },
        {
            "text": " O sea, a veces, aunque parezca incre\u00edble, es m\u00e1s objetivo el Reforma que el New York",
            "start": 8061.86,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " Times.",
            "start": 8069.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSe estaba esperando estas grabaciones o por qu\u00e9 no se hab\u00edan dado a conocer desde hace",
            "start": 8070.78,
            "duration": 6.400000000000546
        },
        {
            "text": " dos a\u00f1os que las ten\u00eda ya el gobierno?",
            "start": 8077.18,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " No, las tenemos desde ese tiempo y se han dado a conocer.",
            "start": 8079.3,
            "duration": 3.6400000000003274
        },
        {
            "text": " Pero no \u00edntegas.",
            "start": 8082.9400000000005,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No, no, no, es que est\u00e1 la investigaci\u00f3n en curso, pero si no hay problema con los",
            "start": 8084.419999999999,
            "duration": 9.400000000000546
        },
        {
            "text": " padres es claro que se van a conocer todas, pero han servido para fundar denuncias en",
            "start": 8093.82,
            "duration": 12.239999999999782
        },
        {
            "text": " contra de los presuntos responsables de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes, se han utilizado",
            "start": 8106.0599999999995,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " el juicio.",
            "start": 8113.82,
            "duration": 1.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 8115.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente, buenos d\u00edas a todos.",
            "start": 8118.58,
            "duration": 8.359999999999673
        },
        {
            "text": " Shaila Rosagel, corresponsal del Grupo GILI, El Imparcial de Sonora, La Cr\u00f3nica de Mexicali",
            "start": 8126.94,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " y Fronter\u00e1 de Tijuana.",
            "start": 8131.54,
            "duration": 1.519999999999527
        },
        {
            "text": " Presidente, preguntarle, cuando vinieron a exponer los funcionarios de las EFE aqu\u00ed",
            "start": 8133.0599999999995,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " y la electricidad, afirmaron que extender el subsidio de la luz de abril a noviembre",
            "start": 8139.7,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " es viable y que se est\u00e1 revisando.",
            "start": 8146.46,
            "duration": 3.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Usted tendr\u00eda que aprobar esta ampliaci\u00f3n.",
            "start": 8149.7,
            "duration": 4.4399999999996
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 tan viable es que se extiende el subsidio para el pr\u00f3ximo verano, presidente?",
            "start": 8154.139999999999,
            "duration": 4.240000000000691
        },
        {
            "text": " El gobernador Alfonso Durazo ha dicho que est\u00e1 ahorita en conversaciones con el director",
            "start": 8158.38,
            "duration": 4.519999999999527
        },
        {
            "text": " de la EFE por este tema.",
            "start": 8162.9,
            "duration": 2.6400000000003274
        },
        {
            "text": " \u00bfPuede hablarle si tiene informaci\u00f3n sobre esto?",
            "start": 8165.54,
            "duration": 3.600000000000364
        },
        {
            "text": " Pues todav\u00eda no, pero nosotros tenemos voluntad de apoyar al pueblo de Sonora y a todo el",
            "start": 8169.14,
            "duration": 10.479999999999563
        },
        {
            "text": " pueblo de M\u00e9xico.",
            "start": 8179.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y entonces, cuando hay una solicitud de este tipo, en este caso es ampliar el subsidio,",
            "start": 8180.62,
            "duration": 11.640000000000327
        },
        {
            "text": " dos o tres meses.",
            "start": 8192.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfDos meses?",
            "start": 8193.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ahorita es de mayo a octubre y lo piden de abril a noviembre.",
            "start": 8194.98,
            "duration": 3.8800000000010186
        },
        {
            "text": " Seguramente lo est\u00e1 viendo el gobernador con el director de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 8198.86,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " Electricidad, el licenciado Bartlett.",
            "start": 8204.380000000001,
            "duration": 3.5599999999994907
        },
        {
            "text": " Y vamos a ver qu\u00e9 resuelve.",
            "start": 8207.94,
            "duration": 4.520000000000437
        },
        {
            "text": " Y si me pregunta, ya doy mi opini\u00f3n en su momento.",
            "start": 8212.460000000001,
            "duration": 5.43999999999869
        },
        {
            "text": " Ya comentaron los funcionarios de las EFE que es viable.",
            "start": 8217.9,
            "duration": 2.720000000001164
        },
        {
            "text": " \u00bfUsted lo ve viable, presidente?",
            "start": 8220.62,
            "duration": 2.1199999999989814
        },
        {
            "text": " Yo veo viable todo aquello que significa apoyar al pueblo sin que caigamos en p\u00e9rdida de",
            "start": 8222.74,
            "duration": 19.719999999999345
        },
        {
            "text": " nuestra capacidad de recaudaci\u00f3n.",
            "start": 8242.46,
            "duration": 4.040000000000873
        },
        {
            "text": " Porque si las empresas p\u00fablicas no cuidan sus finanzas, entonces quiebran y damos pie",
            "start": 8246.5,
            "duration": 22.68000000000029
        },
        {
            "text": " a la privatizaci\u00f3n y le cuesta m\u00e1s despu\u00e9s al pueblo.",
            "start": 8269.18,
            "duration": 5.039999999999054
        },
        {
            "text": " Si nosotros podemos tener tarifas bajas en luz, en gas, en gasolinas es porque tenemos",
            "start": 8274.22,
            "duration": 13.1200000000008
        },
        {
            "text": " empresas p\u00fablicas sanas y no permitimos la corrupci\u00f3n y no nos importan los negocios",
            "start": 8287.34,
            "duration": 15.920000000000073
        },
        {
            "text": " privados, nos importan los negocios p\u00fablicos, porque eso es lo que m\u00e1s debe de importar",
            "start": 8303.26,
            "duration": 7.959999999999127
        },
        {
            "text": " al servidor p\u00fablico.",
            "start": 8311.22,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, tenemos que buscar los equilibrios, porque al final tambi\u00e9n nosotros somos simplemente",
            "start": 8313.099999999999,
            "duration": 7.780000000000655
        },
        {
            "text": " administradores de los dineros del pueblo y tenemos que buscar los equilibrios y que",
            "start": 8320.88,
            "duration": 8.540000000000873
        },
        {
            "text": " haya justicia, darle m\u00e1s al que tiene menos, porque no puede haber trato igual entre desiguales.",
            "start": 8329.42,
            "duration": 7.799999999999272
        },
        {
            "text": " Entonces, lo que tenemos lo tenemos que distribuir con equidad, con justicia y eso es lo que",
            "start": 8338.22,
            "duration": 7.040000000000873
        },
        {
            "text": " estamos haciendo.",
            "start": 8345.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Si no nos genera un problema en las finanzas, por ejemplo, cuando decidimos quitarlo del",
            "start": 8346.26,
            "duration": 7.359999999998763
        },
        {
            "text": " horario de verano, hicimos el an\u00e1lisis, realmente no representaba ahorro significativo, era",
            "start": 8353.62,
            "duration": 14.159999999999854
        },
        {
            "text": " muy poco, dijimos, s\u00ed, se quita eso, porque el horario de verano lo establecieron b\u00e1sicamente",
            "start": 8367.78,
            "duration": 8.760000000000218
        },
        {
            "text": " para poner en correspondencia los horarios de la bolsa de Nueva York con la bolsa de",
            "start": 8376.54,
            "duration": 8.319999999999709
        },
        {
            "text": " valores de M\u00e9xico y crearon toda la invenci\u00f3n esta de que hab\u00eda que ahorrar energ\u00eda el\u00e9ctrica.",
            "start": 8384.86,
            "duration": 12.159999999999854
        },
        {
            "text": " Y el pueblo siempre se quejaba, porque s\u00ed afecta a la salud, afectaba a la salud.",
            "start": 8397.5,
            "duration": 9.56000000000131
        },
        {
            "text": " Entonces, hicimos el an\u00e1lisis y encontramos que econ\u00f3micamente no nos afectaba, lo que",
            "start": 8407.060000000001,
            "duration": 9.839999999998327
        },
        {
            "text": " m\u00e1s afecta es la corrupci\u00f3n, eso s\u00ed, es lo que m\u00e1s afecta.",
            "start": 8416.9,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " De todas maneras tenemos que tener cuidado con el manejo de las finanzas.",
            "start": 8426.3,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, si ustedes se dan cuenta, hoy Ricardo habl\u00f3 del subsidio a las gasolinas",
            "start": 8432.22,
            "duration": 10.800000000001091
        },
        {
            "text": " porque est\u00e1 subiendo el precio del petr\u00f3leo cruz.",
            "start": 8443.02,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Entonces, nosotros, \u00bfc\u00f3mo manejamos la producci\u00f3n de petr\u00f3leo?",
            "start": 8445.94,
            "duration": 11.8799999999992
        },
        {
            "text": " Aunque quer\u00edan privatizar y no les dio tiempo a los corruptos de quedarse con el petr\u00f3leo",
            "start": 8457.82,
            "duration": 6.240000000001601
        },
        {
            "text": " que es de todos los mexicanos, afortunadamente nosotros estamos rescatando la industria petrolera,",
            "start": 8464.06,
            "duration": 9.200000000000728
        },
        {
            "text": " pero \u00bfcu\u00e1les son las ventajas que se tienen?",
            "start": 8473.26,
            "duration": 3.5599999999994907
        },
        {
            "text": " Que si nosotros manejamos el petr\u00f3leo, la industria petrolera, podemos hacer lo que",
            "start": 8476.82,
            "duration": 8.44000000000051
        },
        {
            "text": " \u00bfc\u00f3mo se est\u00e1 haciendo?",
            "start": 8486.26,
            "duration": 1.639999999999418
        },
        {
            "text": " Aumente el precio de las gasolinas a nivel mundial porque los incrementos los establecen",
            "start": 8487.9,
            "duration": 16.040000000000873
        },
        {
            "text": " a partir del incremento del precio del barril del petr\u00f3leo.",
            "start": 8503.94,
            "duration": 5.8799999999992
        },
        {
            "text": " Entonces, como ahora est\u00e1 subiendo el barril del petr\u00f3leo cruz, la mezcla mexicana est\u00e1",
            "start": 8509.82,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " a m\u00e1s de 80 d\u00f3lares por barril, entonces aumenta el precio de las gasolinas.",
            "start": 8515.699999999999,
            "duration": 7.960000000000946
        },
        {
            "text": " En la concepci\u00f3n neoliberal que predominaba, \u00bfqu\u00e9 hac\u00edan?",
            "start": 8523.66,
            "duration": 7.719999999999345
        },
        {
            "text": " Sub\u00eda el precio de las gasolinas.",
            "start": 8531.38,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " Nosotros operamos un subsidio para que no haya aumento del precio de las gasolinas.",
            "start": 8536.3,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " \u00bfY de d\u00f3nde sale lo del subsidio?",
            "start": 8546.06,
            "duration": 3.4799999999995634
        },
        {
            "text": " De que como todav\u00eda estamos exportando petr\u00f3leo crudo y aumenta el precio del crudo, ese excedente",
            "start": 8549.539999999999,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " es el que nos sirve para dar el subsidio al consumidor mexicano de gasolina y de di\u00e9sel.",
            "start": 8557.38,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Por eso es muy importante el que las empresas p\u00fablicas se mantengan con buenas finanzas,",
            "start": 8568.38,
            "duration": 14.920000000000073
        },
        {
            "text": " que no se apueste a destruirlas, porque si no hay ese mecanismo de protecci\u00f3n a lo p\u00fablico,",
            "start": 8583.3,
            "duration": 10.040000000000873
        },
        {
            "text": " s\u00f3lo queda el negocio particular y muchas veces no se conforman los particulares con",
            "start": 8593.34,
            "duration": 11.839999999998327
        },
        {
            "text": " ganancias razonables, sino se cae en el lucro.",
            "start": 8605.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " No les importa a la gente lo que pasaba antes con los gasolinazos, con los aumentos en el",
            "start": 8614.18,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " precio de la luz.",
            "start": 8620.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos a analizar lo de Sonora y lo vamos a resolver.",
            "start": 8621.02,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Presidente, entonces entiendo, \u00bfse va a analizar y dependiendo qu\u00e9 tanto impacta en la finanza,",
            "start": 8628.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " si se va a decidir?",
            "start": 8635.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, y puede ser que para el a\u00f1o pr\u00f3ximo, como t\u00fa lo mencionas, ya se aplique, pero",
            "start": 8636.54,
            "duration": 4.719999999999345
        },
        {
            "text": " vamos a analizarlo.",
            "start": 8641.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 8642.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En una segunda pregunta, presidente, el secretario de Salud, Jorge Alcoser, anunci\u00f3 que ya",
            "start": 8643.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 en puerta la vacunaci\u00f3n en contra de COVID-19.",
            "start": 8650.26,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " \u00c9l comentaba que se van a vacunar 25 millones de personas, comentaba que son cuatro grupos",
            "start": 8654.58,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " de edad los prioritarios, los mayores de 60 a\u00f1os, mujeres embarazadas, personal de",
            "start": 8660.74,
            "duration": 4.440000000000509
        },
        {
            "text": " salud y personas con comorbilidades menores de 59 a\u00f1os.",
            "start": 8665.18,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " Lo que no qued\u00f3 muy claro es las personas que no va a vacunar el gobierno, o sea, las",
            "start": 8670.1,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " que no caben dentro de estos grupos, si van a poder tener acceso a poder comprar la vacuna",
            "start": 8675.34,
            "duration": 5.940000000000509
        },
        {
            "text": " como sucede en otros pa\u00edses.",
            "start": 8681.28,
            "duration": 2.6599999999998545
        },
        {
            "text": " Esa ser\u00eda mi pregunta.",
            "start": 8684.140000000001,
            "duration": 2.399999999999636
        },
        {
            "text": " Si se analiz\u00f3, si vamos a las dem\u00e1s personas a tener acceso a esta vacuna.",
            "start": 8686.54,
            "duration": 5.799999999999272
        },
        {
            "text": " S\u00ed, yo creo que la vacuna se puede aplicar de manera universal a todos.",
            "start": 8692.34,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " Es un derecho, el que se tengan todos los medicamentos, vacunas, es un derecho constitucional,",
            "start": 8702.26,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " es el derecho a la salud.",
            "start": 8712.9,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y nosotros hemos hecho el compromiso de que medicinas para los que no tienen seguridad",
            "start": 8713.9,
            "duration": 6.040000000000873
        },
        {
            "text": " social son entregadas de manera gratuita y se incluye vacunas.",
            "start": 8719.94,
            "duration": 7.959999999999127
        },
        {
            "text": " Eso no es ning\u00fan problema.",
            "start": 8727.9,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " Creo que ellos est\u00e1n dando prioridad a grupos que consideran m\u00e1s vulnerables.",
            "start": 8732.38,
            "duration": 8.639999999999418
        },
        {
            "text": " De todas maneras, el que quiera, aunque no tenga necesidad o no sea una persona susceptible",
            "start": 8741.019999999999,
            "duration": 14.200000000000728
        },
        {
            "text": " a contagiarse y quiere, yo creo que va a tener posibilidad de hacerlo.",
            "start": 8756.22,
            "duration": 10.200000000000728
        },
        {
            "text": " Ahora que vengan los de salud, les preguntamos.",
            "start": 8766.42,
            "duration": 3.039999999999054
        },
        {
            "text": " Hoy mismo podemos sacar algo sobre eso para informar.",
            "start": 8769.46,
            "duration": 3.8000000000010914
        },
        {
            "text": " S\u00ed, porque ellos dicen que son 25 millones de personas las que est\u00e1n previendo.",
            "start": 8773.26,
            "duration": 4.359999999998763
        },
        {
            "text": " Entonces, si se va a hacer as\u00ed, tendr\u00edan que ampliar, me imagino, el n\u00famero de dosis",
            "start": 8777.619999999999,
            "duration": 5.040000000000873
        },
        {
            "text": " que tendr\u00edan que adquirir y todo esto.",
            "start": 8783.14,
            "duration": 1.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n preguntar si\u2026 tambi\u00e9n no qued\u00f3 muy claro si ya tienen decidido o analizado",
            "start": 8784.98,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " si se van a comprar vacunas de otras firmas, porque comentaba el secretario que van a empezar",
            "start": 8791.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " con Apatal\u00e1 y con Sputnik.",
            "start": 8797.9,
            "duration": 2.040000000000873
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, ellos est\u00e1n haciendo la planeaci\u00f3n sobre esto.",
            "start": 8800.66,
            "duration": 7.480000000001382
        },
        {
            "text": " Si hace falta, se adquieren, ya tambi\u00e9n se va a empezar a disponer de la vacuna Patria,",
            "start": 8808.140000000001,
            "duration": 14.920000000000073
        },
        {
            "text": " pero no hay l\u00edmite para lo que es salud, porque tambi\u00e9n es otro asunto, que est\u00e1n",
            "start": 8823.66,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " manejando de manera tendenciosa, facciosa, de mala fe, nuestros adversarios, acerca",
            "start": 8834.58,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " del presupuesto de salud.",
            "start": 8844.58,
            "duration": 1.8400000000001455
        },
        {
            "text": " No hay l\u00edmite para la salud.",
            "start": 8846.42,
            "duration": 1.4399999999986903
        },
        {
            "text": " Es decir, no hay techo financiero, es todo lo que se requiera, la salud es un derecho",
            "start": 8847.86,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " humano y nosotros estamos comprometidos a garantizar el derecho a la salud a todos los",
            "start": 8857.7,
            "duration": 8.8799999999992
        },
        {
            "text": " mexicanos.",
            "start": 8866.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, los que andan buscando\u2026 este ya baj\u00f3 el presupuesto de salud, les digo dos",
            "start": 8867.58,
            "duration": 8.760000000000218
        },
        {
            "text": " cosas, tres, una.",
            "start": 8876.82,
            "duration": 2.040000000000873
        },
        {
            "text": " Nosotros estamos haciendo m\u00e1s con menos, porque no hay corrupci\u00f3n.",
            "start": 8878.86,
            "duration": 7.479999999999563
        },
        {
            "text": " Es que lo que gastaban ellos en compra de medicinas era dos veces o tres veces m\u00e1s",
            "start": 8886.34,
            "duration": 17.280000000000655
        },
        {
            "text": " lo que val\u00edan las medicinas.",
            "start": 8903.62,
            "duration": 1.319999999999709
        },
        {
            "text": " Si ya no hay esa corrupci\u00f3n, nos alcanza para entregar medicinas gratuitas a todos",
            "start": 8905.74,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " los mexicanos con el mismo presupuesto.",
            "start": 8914.82,
            "duration": 3.320000000001528
        },
        {
            "text": " Entonces, el problema de M\u00e9xico, no s\u00f3lo en el caso de las medicinas, sino en general,",
            "start": 8918.140000000001,
            "duration": 7.319999999999709
        },
        {
            "text": " no es un problema de presupuesto, el problema de M\u00e9xico era un problema de corrupci\u00f3n.",
            "start": 8925.460000000001,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Se podr\u00eda tener ah\u00ed en el papel much\u00edsimo dinero, pero se lo robaban y ese era el problema.",
            "start": 8933.3,
            "duration": 16.840000000000146
        },
        {
            "text": " Entonces, una, dos, que no hay ning\u00fan l\u00edmite para lo que se requiera en el caso del presupuesto",
            "start": 8950.14,
            "duration": 15.520000000000437
        },
        {
            "text": " de salud.",
            "start": 8965.66,
            "duration": 2.7999999999992724
        },
        {
            "text": " Y tres, que est\u00e1 en marcha el plan IMSS-Bienestar, que es para toda la poblaci\u00f3n.",
            "start": 8968.46,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " Y como no suman lo del IMSS-Bienestar, pues aparece que es menos el presupuesto, pero",
            "start": 8977.38,
            "duration": 12.1200000000008
        },
        {
            "text": " no es as\u00ed.",
            "start": 8989.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Presidente, entonces, para precisar, no va a haber venta privada, digamos, de la vacuna,",
            "start": 8990.5,
            "duration": 5.679999999998472
        },
        {
            "text": " de ninguna manera, pero s\u00ed es una responsabilidad del Estado garantizar el derecho a la salud.",
            "start": 9023.02,
            "duration": 10.1200000000008
        },
        {
            "text": " \u00bfSe lo quita bien por casa?",
            "start": 9033.140000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed se podr\u00eda importar, s\u00ed.",
            "start": 9036.140000000001,
            "duration": 3.5199999999986176
        },
        {
            "text": " Yo no le veo problema para nada.",
            "start": 9039.66,
            "duration": 4.520000000000437
        },
        {
            "text": " Lo que tenemos es garantizarle a quien no tiene posibilidad para comprar medicinas,",
            "start": 9044.86,
            "duration": 10.680000000000291
        },
        {
            "text": " para comprar vacuna.",
            "start": 9055.54,
            "duration": 1.1999999999989086
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense ustedes en la concepci\u00f3n neoliberal conservadora, corrupta, con la pandemia,",
            "start": 9056.74,
            "duration": 10.360000000000582
        },
        {
            "text": " no saben cu\u00e1ntos quer\u00edan permisos para importar vacunas, quer\u00edan hacer negocio.",
            "start": 9067.1,
            "duration": 6.360000000000582
        },
        {
            "text": " \u00bfY qu\u00e9 iba a pasar con la gente humilde, con la gente pobre?",
            "start": 9073.460000000001,
            "duration": 9.8799999999992
        },
        {
            "text": " Entonces, se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de garantizar el derecho a la salud a todos, pero muchos",
            "start": 9083.34,
            "duration": 10.399999999999636
        },
        {
            "text": " se quedaron con ganas de hacer negocio, es que est\u00e1n sopiloteando, est\u00e1n enojados por",
            "start": 9093.82,
            "duration": 10.8799999999992
        },
        {
            "text": " eso.",
            "start": 9104.699999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " De veras que es una enfermedad la ambici\u00f3n al dinero, es lamentable, muchos problemas",
            "start": 9106.7,
            "duration": 21.200000000000728
        },
        {
            "text": " se ocasionan por esa ambici\u00f3n al dinero.",
            "start": 9127.900000000001,
            "duration": 4.43999999999869
        },
        {
            "text": " Yo he dicho varias veces que a los que quiero, que son muchos, a millones, si tengo que",
            "start": 9132.34,
            "duration": 11.600000000000364
        },
        {
            "text": " aconsejarles algo, les dir\u00eda no tengan tanto apego ni al poder ni al dinero.",
            "start": 9143.94,
            "duration": 11.399999999999636
        },
        {
            "text": " El dinero no es la felicidad, lo material no es la felicidad, los t\u00edtulos, la fama",
            "start": 9155.34,
            "duration": 18.44000000000051
        },
        {
            "text": " no es la felicidad.",
            "start": 9173.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La felicidad es estar bien con uno mismo, estar bien con nuestra conciencia y estar",
            "start": 9174.78,
            "duration": 6.719999999999345
        },
        {
            "text": " bien con el pr\u00f3jimo.",
            "start": 9181.5,
            "duration": 3.2000000000007276
        },
        {
            "text": " Pero nada m\u00e1s se tiene en la vida como objetivo lo material, se pueden cometer las cosas m\u00e1s",
            "start": 9184.7,
            "duration": 19.799999999999272
        },
        {
            "text": " siniestras.",
            "start": 9204.5,
            "duration": 5.240000000001601
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed hemos hablado de c\u00f3mo un funcionario p\u00fablico de la pasada administraci\u00f3n de alto",
            "start": 9209.74,
            "duration": 9.8799999999992
        },
        {
            "text": " nivel que trabajaba en Asi\u00e1n, que ten\u00eda relaciones con gobiernos estatales, acumul\u00f3 dinero,",
            "start": 9219.619999999999,
            "duration": 9.600000000000364
        },
        {
            "text": " todo dinero, acumul\u00f3 dinero, y luego su esposa se pone de acuerdo con quien supuestamente",
            "start": 9229.22,
            "duration": 14.040000000000873
        },
        {
            "text": " se los cuidaba, un almirante, y deciden eliminarlo para quedarse con su herencia.",
            "start": 9243.26,
            "duration": 15.479999999999563
        },
        {
            "text": " Esto es probable que hayan imaginado que los hermanos y la mam\u00e1 del funcionario iban",
            "start": 9258.74,
            "duration": 12.479999999999563
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n a exigir la parte de herencia que les correspond\u00eda y toman la tremenda decisi\u00f3n",
            "start": 9271.22,
            "duration": 16.360000000000582
        },
        {
            "text": " de eliminarlos a todos y los invitan a una comida familiar y entra un comando y los elimina",
            "start": 9288.06,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " a todos para quedarse con la herencia del funcionario.",
            "start": 9299.06,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " Es terrible.",
            "start": 9305.98,
            "duration": 2.399999999999636
        },
        {
            "text": " Y hace poco me entero de otro asunto, porque esto tiene que ver con un nuevo rico, un aspiracionista",
            "start": 9308.38,
            "duration": 16.840000000000146
        },
        {
            "text": " de los que no le importa c\u00f3mo obtener bienes materiales, enriquecerse sin escr\u00fapulos",
            "start": 9325.22,
            "duration": 11.8799999999992
        },
        {
            "text": " morales en ninguna \u00edndole, porque \u00e9l quiere estar viviendo en las zonas residenciales",
            "start": 9337.099999999999,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " en el extranjero y ferraris y ropa de marca y lujo barato, pero ese viene de abajo, pero",
            "start": 9346.94,
            "duration": 12.639999999999418
        },
        {
            "text": " me acabo de enterar de un pleito de los de arriba, porque siempre he sostenido que la",
            "start": 9359.58,
            "duration": 7.880000000001019
        },
        {
            "text": " corrupci\u00f3n no se da de abajo hacia arriba, la corrupci\u00f3n mayor se da de arriba para",
            "start": 9367.46,
            "duration": 8.44000000000051
        },
        {
            "text": " abajo. Por eso hay que barrerla como se limpian las escaleras de arriba para abajo.",
            "start": 9375.9,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " Bueno, otro caso en Nuevo Le\u00f3n de una familia cuyos pap\u00e1s con esfuerzo, con trabajo logran",
            "start": 9382.66,
            "duration": 16.159999999999854
        },
        {
            "text": " un patrimonio, fallece el se\u00f1or y al momento del reparto de herencia, pleito, porque de",
            "start": 9398.82,
            "duration": 15.959999999999127
        },
        {
            "text": " los tres hijos, un hijo y dos hijas, el hijo supuestamente se queda con m\u00e1s, porque el",
            "start": 9414.78,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " pap\u00e1 tambi\u00e9n supuestamente as\u00ed lo dej\u00f3 escrito en un testamento, se inconforman las",
            "start": 9427.78,
            "duration": 8.639999999999418
        },
        {
            "text": " dos hijas.",
            "start": 9436.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense cu\u00e1ntos abogados hay para eso, de estos penalistas, no los voy a mencionar",
            "start": 9437.42,
            "duration": 11.680000000000291
        },
        {
            "text": " porque se puede luego se enojan mucho con un hijo, famosos, y empieza el pleito.",
            "start": 9449.1,
            "duration": 8.479999999999563
        },
        {
            "text": " Pero llegan al extremo de acusar al hermano de que hab\u00eda abusado del pap\u00e1 para hacer",
            "start": 9457.58,
            "duration": 10.719999999999345
        },
        {
            "text": " el testamento y que incluso era probable que lo hubiese envenenado. Y al pobre se\u00f1or lo",
            "start": 9468.3,
            "duration": 15.680000000000291
        },
        {
            "text": " que se entierran para hacerle el an\u00e1lisis, a ver si est\u00e1 envenenado o no.",
            "start": 9484.98,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Miren lo que conduce el dinero.",
            "start": 9494.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Vamos a suponer que a estos herederos no les tocara esa cantidad, sino les tocara el 10",
            "start": 9499.98,
            "duration": 13.979999999999563
        },
        {
            "text": " por ciento, nada m\u00e1s como lo hayan repartido. No, el 5 por ciento, no se lo acabar\u00edan nunca,",
            "start": 9513.96,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " pero no, con todo respeto es mucha el hambre, la varicia, esa es una enfermedad.",
            "start": 9527.96,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Por eso me gusta mucho una canci\u00f3n de Antonio Aguilar, del Finado Antonio Aguilar, ponla,",
            "start": 9547.96,
            "duration": 13.280000000000655
        },
        {
            "text": " que se llama, creo que se llama Pu\u00f1o de Tierra o algo as\u00ed, es que es de un compositor de",
            "start": 9561.24,
            "duration": 9.55999999999949
        },
        {
            "text": " pueblo, que el pueblo es muy sabio. A ver si la consigues ah\u00ed.",
            "start": 9570.8,
            "duration": 13.479999999999563
        },
        {
            "text": " Ya me llevaste a ese terreno, pero es importante, porque para eso son tambi\u00e9n estas conferencias",
            "start": 9584.279999999999,
            "duration": 12.760000000000218
        },
        {
            "text": " y si no ser\u00edan muy aburridas. A ver si est\u00e1.",
            "start": 9597.04,
            "duration": 6.1200000000008
        },
        {
            "text": " Y pedimos permiso a los derechos de autor, ya voy a hacer una solicitud.",
            "start": 9603.160000000002,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfLa segunda lista de canciones?",
            "start": 9610.160000000002,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Vamos a empezar con esta, vamos a empezar con esta.",
            "start": 9619.16,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " Para la segunda lista del \u00e1lbum.",
            "start": 9623.48,
            "duration": 2.720000000001164
        },
        {
            "text": " Tengo unas muy buenas para los j\u00f3venes, mucho, mucho muy buenas, esta es tambi\u00e9n para los",
            "start": 9626.2,
            "duration": 8.919999999998254
        },
        {
            "text": " j\u00f3venes, aunque la cante Antonio Aguilar, Finado, y est\u00e9 compuesta yo creo que por",
            "start": 9635.12,
            "duration": 18.600000000000364
        },
        {
            "text": " de pueblo. Los compositores de M\u00e9xico son muy buenos, muchos muy buenos, Jos\u00e9 Alfredo,",
            "start": 9654.72,
            "duration": 13.319999999999709
        },
        {
            "text": " Juan Gabriel y muchos compositores. Los que les componen canciones a los Tigres del Norte,",
            "start": 9668.039999999999,
            "duration": 12.44000000000051
        },
        {
            "text": " es una muy buena banda que les mando un saludo.",
            "start": 9681.4,
            "duration": 2.360000000000582
        },
        {
            "text": " Los que les componen canciones a Vicente Fern\u00e1ndez, por ejemplo, tambi\u00e9n, compositores de pueblo.",
            "start": 9683.76,
            "duration": 13.639999999999418
        },
        {
            "text": " Y esta yo creo que tambi\u00e9n es de pueblo.",
            "start": 9697.4,
            "duration": 3.5599999999994907
        },
        {
            "text": " A ver ponla. Y ya nos vamos a ir a desayunar, ya fue bastante hoy d\u00eda.",
            "start": 9701.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Nada m\u00e1s vamos a escuchar la canci\u00f3n.",
            "start": 9708.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No tendr\u00e1n otra.",
            "start": 9730.96,
            "duration": 27.0
        },
        {
            "text": " No, no va a pasar nada, pero que se escuche bien, si lo importante es la letra y tambi\u00e9n",
            "start": 9760.96,
            "duration": 16.280000000000655
        },
        {
            "text": " como la canta \u00e9l, pero es que no se escucha.",
            "start": 9777.24,
            "duration": 4.719999999999345
        },
        {
            "text": " Vamos a llevar cuando Dios se acuerde de nosotros, para todos aquellos que presume de tener mucho,",
            "start": 9790.96,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " mucho, mucho, mucho, y los ve chiquititos.",
            "start": 9797.64,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Yo tomo cuando yo quiero, no miento, soy muy sincero.",
            "start": 9832.96,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Y soy como las gaviotas volando de puerto en puerto.",
            "start": 9846.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Yo s\u00e9 que la vida es corta, al fin que tambi\u00e9n la dejo.",
            "start": 9856.96,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " El d\u00eda que yo me muera, no voy a llevarme nada, hay que darle gusto y gusto.",
            "start": 9869.96,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " La vida pronto se acaba, con eso en este mundo, m\u00e1s el recuerdo queda, ya muerto, ya llorare.",
            "start": 9887.96,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 nos vamos a llevar hermano?",
            "start": 9907.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Un tom\u00e1s, un bu\u00f1ito de tierra, que nos est\u00e1 estandarando.",
            "start": 9912.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " El d\u00eda que yo me muera, no voy a llevarme nada, hay que darle gusto y gusto.",
            "start": 9937.96,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " La vida pronto se acaba, con eso en este mundo, m\u00e1s el recuerdo queda, ya muerto, ya llorare.",
            "start": 9953.96,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Queridos hermanos, para todos aquellos que nos ven chiquititos, que comprendan que somos hermanos, que venimos al mundo y nos vamos a ir.",
            "start": 9972.96,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Y el \u00fanico que nos vamos a llevar es, no m\u00e1s un bu\u00f1o de tierra.",
            "start": 9986.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Bello, nos vemos ma\u00f1ana.",
            "start": 9996.96,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Buenos d\u00edas. \u00c1nimo. Pues vamos a informar como todos los lunes, vamos a dedicar este lunes, adem\u00e1s de informar sobre los precios, el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles, como lo hacemos siempre. Ahora vamos a informar sobre los trenes, corresponde siempre tambi\u00e9n los lunes informar sobre el Tren Maya y ahora se agrega el informe sobre el Tren del Istmo y el Tren el Insurgente para que se conozca todo lo que se est\u00e1 haciendo en el regreso de los trenes de pasajeros para nuestro pa\u00eds. Vamos a comenzar con Ricardo. Muy buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente, muy buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes. Vamos r\u00e1pidamente a informarles que el precio promedio de la gasolina regular la semana pasada fue de 22.59 centavos el litro, el de la Premium 24.67 y del di\u00e9sel 23.98. Pueden ver ustedes si lo comparan en los \u00faltimos meses, semanas, que hay estabilidad en estos precios a pesar de que hay una fuerte presi\u00f3n internacional en los precios de los combustibles. El corte de 14 de septiembre, la mezcla mexicana de petr\u00f3leo, 86 d\u00f3lares con 86 centavos de d\u00f3lar ya peg\u00e1ndole a los 90 d\u00f3lares, muy presionado el mercado internacional. Sin embargo, gracias al programa de incentivos fiscales que orden\u00f3 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el incentivo al IEPS en esta semana, que es lo que mantiene estable el precio, va a ser de 61.8 por ciento, de 41.4 por ciento para la Premium y de 63.3 por ciento para el di\u00e9sel. Las tres marcas m\u00e1s carreras en esta semana que pas\u00f3 fue Chevron, Oxogas y Redco, mientras las tres aliadas de los consumidores fue Total BP y Exxon Mobil. Si lo vemos por tipo de combustible y viendo el margen que cada gasolinera tiene, Petro Seben se volvi\u00f3 a ganar, ser el m\u00e1s pasado de rosca de todo M\u00e9xico. En Monterrey, Nuevo Le\u00f3n, con un precio de 25 pesos 69 centavos el litro tiene un margen, nada m\u00e1s de cuatro pesos 21 centavos, eso s\u00ed es pasarse de rosca. Comp\u00e1renlo con los 15 centavos de margen de G-500 en Veracruz, Veracruz, que s\u00ed son aliados de los consumidores, 21 pesos 19 centavos el litro. Esos de Petro Seben est\u00e1n llevando el incentivo fiscal a su bolsa, se lo embuchan. Vamos a ver ahora para la Premium. Pemex, el precio m\u00e1s caro en Tlaxomulco, de Z\u00fa\u00f1iga, Jalisco, 26 pesos con 39 centavos el litro, un margen de dos pesos 39 centavos, contra 15 centavos de margen de franquicia Pemex en Tampico, Tamaulipas, precio al p\u00fablico, 23 pesos con un centavo el litro. Por \u00faltimo, en el diesel, Arco, en Hermosillo, Sonora, tiene el precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto, 25 pesos 89 centavos el litro, un margen de tres pesos 55 centavos, tambi\u00e9n muy alto, pero no le llega tan alto como el de Petro Seben. Veinte centavos de margen en Abasolo, Guanajuato, es el m\u00e1s bajo de franquicia Pemex, un precio bajo en consecuencia de 24 pesos con siete centavos. Por tiempo no vamos a hablar del tema de verificaciones y nos vamos directamente a gas LP, en donde tambi\u00e9n est\u00e1 presionado el mercado internacional. El corte 13 de septiembre, convirtiendo a pesos y a kilos, el precio internacional es de 21 pesos con nueve centavos, mientras que el promedio de las 220 regiones en el pa\u00eds, 16 pesos con 84 centavos el kilo. Y el 13 de septiembre tambi\u00e9n, el precio internacional convertido a litros y a pesos 11 pesos con 43 centavos, el promedio de las 220 regiones en M\u00e9xico, nueve pesos con nueve centavos. Pueden ver que tambi\u00e9n aqu\u00ed el programa de precios m\u00e1ximos est\u00e1 no s\u00f3lo siendo cumplido, sino funcionando muy bien, as\u00ed lo ha instruido el se\u00f1or presidente. Y fuimos a ver 816 estaciones expendedoras de gas LP, todas estaban cumpliendo con el precio m\u00e1ximo y seguimos encontrando aliadas y aliados de los consumidores que dan por abajo del precio m\u00e1ximo. Hay casos en Nuevo Le\u00f3n, en Jalisco, en Michoac\u00e1n, en Guerrero, en Sinaloa y en el Estado de M\u00e9xico. Un ejemplo, Gas Econ\u00f3mico Metropolitano en Doctor Arroyo, Nuevo Le\u00f3n, lo tiene a 8 pesos 83 centavos el litro, cuando el precio m\u00e1ximo es de nueve pesos 63 centavos, casi un peso por abajo. Tambi\u00e9n para cilindros de gas hay aliados de los consumidores en Zacatecas, en Jalisco, en Guerrero, en el Estado de M\u00e9xico, en Tamaulipas, en Guanajuato y en Puebla, que dan por abajo del precio m\u00e1ximo, como lo hace Auregas en Morelos, Zacatecas, con un precio al p\u00fablico de 16 pesos con 98 centavos, cuando el precio m\u00e1ximo es de 18 pesos 61 centavos por kilo, por abajo del precio m\u00e1ximo, aliados de los consumidores. Y ahora \u00bfqui\u00e9n es qui\u00e9n? En los 24 productos que m\u00e1s consumen las familias mexicanas no hay resultados en esta semana del \u00cdndice Nacional de Precios al Consumidor. Hasta la pr\u00f3xima. Y vamos a ver qui\u00e9n es el m\u00e1s carero en la zona centro, que fue Walmart en Coyoac\u00e1n, tiene los 24 productos en mil 34 pesos con 70 centavos, mientras que Zoriana en Coacalco, Estado de M\u00e9xico, lo tiene en 836 pesos con 40 centavos, siendo ese el precio m\u00e1s bajo de la zona. En la zona centro norte el precio m\u00e1s caro lo tiene Ley en Cuiac\u00e1n, Sinaloa, en mil 37 pesos con 30 centavos, mientras que el precio m\u00e1s econ\u00f3mico de esa zona es de Zoriana, y ah\u00ed los precios de los consumidores en Cuiac\u00e1n, Sinaloa tambi\u00e9n, en 824 pesos con 80 centavos, all\u00e1 los culiches pueden ver que se ahorran bastante no yendo a Ley y yendo a Zoriana en esta semana que concluy\u00f3, y esos precios contin\u00faan en la semana que est\u00e1 corriendo. Vamos a ver en la zona norte, como Ley tiene el precio m\u00e1s caro en Hermosillo, Sonora, en mil 12 pesos con 90 centavos, mientras que el precio m\u00e1s econ\u00f3mico es de Zoriana en Chihuahua, Chihuahua, 825 pesos con 50 centavos. Gracias a los distribuidores, comercializadores y a los productores de estos 24 productos en esta alianza por el pueblo de M\u00e9xico, siguen manteni\u00e9ndose muy estables los precios de esta canasta de 24 productos. Por \u00faltimo, en la zona sur sureste, Walmart tiene el precio m\u00e1s alto en Centro Tabasco, en mil 34 pesos con 20 centavos, mientras que Zoriana en Acapulco, Guerrero tiene el precio m\u00e1s bajo en 814 pesos con 40 centavos. El video se los pasamos el pr\u00f3ximo lunes. Muchas gracias. Nada m\u00e1s porque se me pas\u00f3 decir que nos acompa\u00f1a el jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico, la gobernadora del Estado de M\u00e9xico, Delfina G\u00f3mez. \u00c1lvarez est\u00e1 reci\u00e9n iniciando su mandato como gobernadora del Estado de M\u00e9xico y de la gobernadora de Quintana Roo, Mara Lez\u00e1n. Y tambi\u00e9n est\u00e1n con nosotros dos secretarios, el almirante Ojeda, secretario de Marina, y Jorge Nu\u00f1o, secretario de Comunicaciones y Transportes, Obras e Infraestructura y otras actividades. Bueno, ahora s\u00ed, general Aguila, por favor. Gracias, se\u00f1or presidente. \u00bfMe permite el micr\u00f3fono? Gracias. Muy buenos d\u00edas a todas y todos. Como es el compromiso de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional, continuaremos inform\u00e1ndoles cu\u00e1les son los avances del Tren Maya. En esta ocasi\u00f3n abordaremos precisamente los tramos 5, 6 y 7. Como ustedes pueden ver, son 621 kil\u00f3metros de recorrido que atraviesan 11 municipios en los estados de Campeche y Quintana Roo. El tramo 5 con 111 kil\u00f3metros de v\u00eda doble electrificada de Canc\u00fan Aeropuerto a Tulum y el tramo 6 de 255.8 kil\u00f3metros de v\u00eda desde Tulum hasta Chetumal. El tramo 7, que es v\u00eda sencilla, 254.5 kil\u00f3metros desde Chetumal hasta Escarcega. Ah\u00ed mismo tenemos la modernizaci\u00f3n del aeropuerto de Chetumal y la construcci\u00f3n del nuevo aeropuerto de Tulum. En la siguiente, por favor, estamos construyendo como parte de todas las obras de infraestructura tres estaciones en el tramo 5, las dos bases de mantenimiento de v\u00eda que se ubican en Puerto Morelos y Chemugil, cinco estaciones en tramo 6 con una cochera en Tulum para el mantenimiento y resguardo de los trenes, un taller y cochera en Chetumal y una base de mantenimiento para la v\u00eda a la mitad del tramo 6, que es en Felipe Carrillo Puerto. En el tramo 7 tenemos cuatro estaciones y una base de mantenimiento en Espujil. En general se est\u00e1n interviniendo o mejorando 12 zonas arqueol\u00f3gicas por parte del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia. Tenemos en el tramo 5 el Meco, Tulum, Cob\u00e1, Mujil, Xeljai y el corredor ecoarqueol\u00f3gico de Pamul II. En el tramo 6, Chachove, Nishkabal y Oshank\u00e1. Y en el tramo 7, Sivanchek, Nishnak, Hojulich y Calakmul. Tambi\u00e9n la Secretar\u00eda de la Defensa construye dos hoteles en Tulum y en Calakmul y un cadmium en Calakmul. En general se est\u00e1n construyendo 840 obras complementarias que van desde pasos de peatonales, vehiculares y de fauna, puentes ferroviarios, obras de drenaje el\u00e9ctricas. Estamos utilizando un mill\u00f3n 800 mil durmientes en la construcci\u00f3n, 123 mil toneladas de riel, 2.8 millones de metros c\u00fabicos de balasto y se han generado hasta la fecha en estos tres tramos 30 mil empleos directos. En general el programa avanza conforme a lo planeado y se est\u00e1 planeando ya la inauguraci\u00f3n en diciembre del 2023 y podemos tener acceso a trav\u00e9s de estos tramos a una serie de maravillas tur\u00edsticas que van desde la Laguna de los Siete Colores en Bacalar, el Cenote de los Ojos, la Zona Arqueol\u00f3gica del Rey en Canc\u00fan, el Cenote en Ikteja en Tulum, la Laguna Nichupt\u00e9 y Playa del Carmen, entre otros atractivos tur\u00edsticos. A continuaci\u00f3n me va a permitir pasar un peque\u00f1o video tambi\u00e9n del avance en estos tramos. Tren Maya, reporte integral, tramos 5, 6 y 7, 18 de septiembre de 2023. El tren Maya contin\u00faa a lo largo de los 621 kil\u00f3metros que suman los tramos 5, 6 y 7 de Canc\u00fan a Tulum, Chetumal y Escarcega. Estaci\u00f3n Puerto Morelos. Estaci\u00f3n Playa del Carmen. Conectividad Playa del Carmen. Estaci\u00f3n Tulum. Viaducto Tramo 5 Sur. Estaci\u00f3n Tulum Aeropuerto. Nuevo Aeropuerto Tulum. Estaci\u00f3n Felipe Carrillo Puerto. Estaci\u00f3n Bacalar. Estaci\u00f3n Chetumal Aeropuerto. Estaci\u00f3n Yespujil. Estaci\u00f3n Calakmul. Acopio de materiales. Faltan 94 d\u00edas para la inauguraci\u00f3n del tren Maya en diciembre de 2023. \u00a1Sube del tren! Buenos d\u00edas a todos. Tenemos una muy breve presentaci\u00f3n. Nosotros estamos encargados del tramo 5 Sur, subsecci\u00f3n C, que conecta Playa del Carmen con Puerto Aventuras. Tenemos un avance general de 37.4 por ciento. Este tramo, pr\u00e1cticamente la mitad son terraplenes y la otra mitad es viaducto elevado. Trabajamos con terraplenes, estructuras urbanas y toda la rehabilitaci\u00f3n de caminos. Llevamos un avance de 85.5 por ciento. La estaci\u00f3n de Playa del Carmen tiene un avance de 45 por ciento y el viaducto un avance de 18.4 por ciento. En lo que hace a la estaci\u00f3n, ahorita ya salimos de cimentaci\u00f3n, que es lo m\u00e1s complejo, y estamos ya avanzando en andenes para que ya luego levantemos la estaci\u00f3n. Muchas gracias.  Muy buenos d\u00edas a todos y a todas. Grupo Indy est\u00e1 a cargo del tramo 5 Sur B, secci\u00f3n B, que corresponde de Puerto Aventuras a Cumal con un desarrollo de 20.8 kil\u00f3metros correspondientes 12.2 kil\u00f3metros a viaducto, 8.3 kil\u00f3metros a terrapl\u00e9n sobre Losa, con un puente atirantado de 300 metros, librando un claro de 120 metros. A la fecha llevamos un avance de mil 39 pilas, 887 columnas, 249 cabezales, 856 traves ya montadas, m\u00e1s de dos mil tabletas ya tambi\u00e9n montadas, as\u00ed como dos kil\u00f3metros de Losa sobre viaducto. En el avance de terraplenes ya se tiene el terrapl\u00e9n base, ya se tiene completamente 8.2 kil\u00f3metros. La Losa de concreto que va debajo del terrapl\u00e9n sobre la Losa ya lleva 6.69 kil\u00f3metros, as\u00ed como que ya el terrapl\u00e9n sobre Losa va en 4 mil 680 metros lineales. En la planta de prefabricados en Expuja ya se tienen m\u00e1s de tres mil traves prefabricadas, m\u00e1s de 13 mil tabletas prefabricadas, 89 cabezales. Ya se tienen en acopio 67 mil 878 durmientes en sitio, as\u00ed como 20 mil metros c\u00fabicos de balasto y el 100 por ciento de los rieles. El puente atirantado Garra de Jaguar ya cuenta con un avance de 75 pilas, dos zapatas coladas, as\u00ed como 17 traves met\u00e1licas ya en sitio fabricadas. Y ya se cuenta con la totalidad del tor\u00f3n para los tirantes. Es cuando, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas a todos y a todos. A nosotros nos corresponde el tramo 5 sur A, que es la longitud de 27 kil\u00f3metros correspondiente de Akumal a Tulum. Hoy dedicamos el d\u00eda a un hecho que para nosotros es muy importante, que son las mujeres y las grandes obras de ingenier\u00eda que es el caso del tramo 5. Tenemos como se verifica hoy m\u00e1s de 181 horas de capacitaci\u00f3n, tenemos m\u00e1s de dos millones de 400 mil horas sin accidentes y hoy en el tramo 5 sur A tenemos los cargos gerenciales m\u00e1s mujeres que hombres, que nos da un orgullo de que la ingenier\u00eda mexicana est\u00e1 correspondiendo a un cambio generacional muy relevante. Tenemos un peque\u00f1o video a donde verificamos los avances de obra, que signifique, como verificamos con mis compa\u00f1eros, avances muy importantes en el \u00e1rea de los viaductos y de las terracer\u00edas. En ese peque\u00f1o video vamos a verificar que seguimos trabajando los 724 horas y lo m\u00e1s importante que vamos a verificar al final del video es que ya iniciamos la imprimabilizaci\u00f3n de los viaductos del segundo piso, que corresponde al tramo 5 sur A y al mes de octubre vamos a iniciar ya la instalaci\u00f3n de la v\u00eda definitiva de esos mismos tramos. Como tambi\u00e9n fue referido, los insumos y los acopios de las partes fundamentales de la log\u00edstica de los tramos ya empiezan a estar completos, como se puede verificar de dormientes y de balastros, lo que significa que vamos a entrar en la fase m\u00e1s importante y la fase final de la montaje de la v\u00eda del tramo 5 y de los remanentes. Con permiso, se\u00f1or. Gracias. Con permiso, se\u00f1or presidente. Muy buenos d\u00edas a todas y a todos. La Secretar\u00eda de la Defensa Nacional se encuentra participando activamente en la construcci\u00f3n Hemos generado empleos por m\u00e1s de 51.000 efectivos y actualmente tenemos trabajando al d\u00eda de hoy en los tres tramos del tren y del aeropuerto internacional de Tulum 37.700 empleos directos. Por lo que se refiere al tramo 5 norte, este tramo es un tramo de 43.3 kil\u00f3metros de v\u00eda doble electrificada, de los cuales 30 corren sobre un viaducto elevado de completo y los otros 13.3 kil\u00f3metros se soportan en un terrapren. Llevamos un avance f\u00edsico del 43 por ciento, afortunadamente hemos salido de todos los problemas de cimentaci\u00f3n y estamos trabajando en la superestructura, nos encontramos construyendo y fabricando los elementos estructurales de estos 30 kil\u00f3metros de viaducto, hablamos de 2.462 pilas, 1.605 columnas, 530 cabezales, toda la infraestructura elevada de viaducto que soporta el movimiento del tren. Estamos tambi\u00e9n explotando bancos de materiales de terrenos nacionales, estamos construyendo una estaci\u00f3n como ya se mencion\u00f3, estamos en la fabricaci\u00f3n de las estructuras met\u00e1licas para el tendido de las catenarias que electrifican estos trenes y fabricando estructuras de concreto para las obras de denaje transversal y para los pasos de fauna. Importante informar que ya estamos tendiendo, estamos haciendo tendido de v\u00eda, tendiendo balasto, durmientes y rieles y una importante actividad que es el acopio de los suministros estrat\u00e9gicos que vienen inclusive de todas partes del mundo, como es el balasto, el durmiente, el riel, el cable de catenaria y los enrajes de cambio. Tenemos m\u00e1s de 1.300 unidades de material rodante y maquinaria en este tramo y 6.375 trabajadores. Avanzamos sin contratiempos. Por lo que se refiere al tramo 6, este tramo que va de Tulumachetomal, tambi\u00e9n es un tramo de 255.8 kil\u00f3metros de v\u00eda doble electrificada que avanza sobre Teraplen y en algunas ocasiones sobre viaducto. Aqu\u00ed llevamos un avance f\u00edsico del 44% y financieramente la obra avanza sin ning\u00fan contratiempo. Estamos explotando bancos de materiales porque tenemos un requerimiento de m\u00e1s de 20 millones de metros c\u00fabicos de Teraplen. Estamos construyendo simult\u00e1neamente 5 estaciones del Tren Maya y construyendo puentes y viaductos elevados en zonas de inundaci\u00f3n, zonas bajas, en zonas donde perdemos la cota, inclusive en algunos vestigios arqueol\u00f3gicos que tenemos que salvar. Estamos construyendo estructuras met\u00e1licas para la catenaria y de concreto igualmente para los cruces de agua y las obras de pasos de fauna. Tambi\u00e9n iniciamos ya el tendido de balasto, durmiente y riel que es propiamente la estructura de la v\u00eda. Hemos una fuerza de trabajo de 2.610 unidades de material redondante de maquinaria pesada y hemos alcanzado los efectivos de 10.300 personas trabajando en este frente, el cual tambi\u00e9n est\u00e1 avanzando sin contratiempo alguno. Y despu\u00e9s entramos al tramo 7, que va de Chetumal, Escarciga. Este tramo es de 254.5 kil\u00f3metros de v\u00eda \u00fanica, sin electrificaci\u00f3n, desplantada en zonas de terrapl\u00e9n y en muchas ocasiones de corte. Es un tramo que demanda much\u00edsima maquinaria pesada. Tenemos que meter 20 millones de metros c\u00fabicos de terrapl\u00e9n y excavar en zonas de corte otros 20 millones de metros c\u00fabicos de material. La obra avanza en este tramo tambi\u00e9n sin contratiempo, llevamos un avance superior al 44% y financieramente tambi\u00e9n la obra avanza de manera sana. Aqu\u00ed tenemos una gran cantidad de trabajos de explotaci\u00f3n de bancos de materiales, donde tenemos desde los equipos de ataque y las unidades de titularaci\u00f3n para llevar material listo en la calidad de s\u00e1vias a los terraplenes. Estamos conformando 20 millones de metros c\u00fabicos de terraplenes y simult\u00e1neamente estamos haciendo cortes en elevaciones por otros 20 millones de metros c\u00fabicos m\u00e1s, en total 40 millones de metros c\u00fabicos de movimiento de material. En este tramo estamos construyendo cuatro estaciones del Tren Maya y simult\u00e1neamente estamos construyendo las estructuras de concreto para los cruces de agua y los pasos de fauna, al igual que la importante actividad de acopiar todos los suministros estrat\u00e9gicos para no tener retrasos. En este frente destaca que tenemos m\u00e1s de 3.000 unidades de material rodante maquinaria pesada trabajando diariamente y m\u00e1s de 13.000 trabajadores. Y de manera simult\u00e1nea estamos trabajando en la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional Felipe Carriopuerto en la ciudad de Tulum. Esta importante infraestructura aeroportuaria se encuentra alrededor de 27 kil\u00f3metros a sureste de la ciudad. Destaca porque tiene una pista de concreto hidr\u00e1ulico de m\u00e1s de 3.700 metros de longitud, la m\u00e1s grande de la pen\u00ednsula, y una capacidad anual para mover pasajeros en su edificio terminal de 5 millones de pasajeros anuales. Iniciamos en junio del a\u00f1o pasado y estaremos concluyendo en diciembre de este a\u00f1o. Hemos generado m\u00e1s de 14.000 empleos directos. Actualmente la obra avanza sin contratiempos, tiene un avance f\u00edsico de 65%, financieramente avanza sin contratiempos y se est\u00e1 trabajando en todos los frentes de construcci\u00f3n y en todo tipo de actividades. Propiamente la pista central est\u00e1 terminada en cuanto al concreto. Estamos pint\u00e1ndola, lo que es la se\u00f1alizaci\u00f3n horizontal, la electrificaci\u00f3n de las pistas, la pista principal, las plataformas y los calles de rodaje. Una importante actividad, estamos trabajando en la nivelaci\u00f3n de las franjas de seguridad en todo el campo a\u00e9reo. Estamos concluyendo el tendido de concreto de alta resistencia en los rodajes y las salidas de alta velocidad. Iniciamos la construcci\u00f3n de la plataforma de aviaci\u00f3n comercial frente al edificio terminal de pasajeros que tendr\u00e1 capacidad para albergar a 13 grandes aeronaves comerciales. Estamos trabajando en acabados interiores, en el edificio terminal de pasajeros, en la zona de aviaci\u00f3n general, en la terminal de combustibles. Estamos terminando la torre de control de tr\u00e1fico a\u00e9reo, colocando ya la cabina de controladores en la parte superior, instalando todas las ayudas a la navegaci\u00f3n de \u00faltima generaci\u00f3n que van en el campo a\u00e9reo y construyendo una infraestructura el\u00e9ctrica de 55 kil\u00f3metros para energizar este complejo aeroportario desde la ciudad de Tulum hasta el aeropuerto, construyendo una subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica intermedia para soportar el crecimiento urbano de la ciudad hacia esa direcci\u00f3n. Tenemos una fuerza de trabajo de 844 unidades de maquinaria pesada y volteos y hemos dado empleo en estos momentos a casi 8 mil trabajadores. Muchas gracias por su atenci\u00f3n. Estamos a la orden. Muy buenos d\u00edas a todas y todos. Hoy quiero hablarles del Tren Maya, como los rieles que conducen al camino hacia un desarrollo econ\u00f3mico justo e inimaginable. Voy a platicarles el porqu\u00e9 en la siguiente, por favor. Son mil 554 kil\u00f3metros por donde pasan esas v\u00edas f\u00e9rreas que conducen hacia una prosperidad compartida, pero muchas zonas, comunidades, poblados, incluso municipios, no podr\u00edan brillar como lo van a hacer sin la llegada del Tren Maya, la que sigue. Vamos a constatarlo aqu\u00ed. Cuando pas\u00e1bamos en ese pasaje, en esa prueba del Tren Maya, sal\u00edan ma\u00f1ana y tarde noche la gente de los poblados, ni\u00f1as, ni\u00f1os, que vitoreaban, que gritaban porque sin duda alguna esos vagones representaban y emanaban ese brillo de la prosperidad compartida y de la justicia social del Tren Maya, la que sigue. As\u00ed lo constatamos. Hemos hablado aqu\u00ed de diversos proyectos que ya son una realidad. Y ahora vamos en la \u00faltima presentaci\u00f3n de Maya Khan, que ya est\u00e1 muy avanzado. Platicamos tambi\u00e9n de las carreras que hemos logrado hacer con la llegada del Tren Maya, la que sigue, por favor. Y hoy, se\u00f1or presidente, m\u00e1s de 230 j\u00f3venes comienzan ya hacia un futuro pr\u00f3spero. Hoy est\u00e1n estudiando ya la carrera t\u00e9cnica ferroviaria en el campus Canc\u00fan-Chetumal y en el Tecnol\u00f3gico Nacional de M\u00e9xico en el campus Canc\u00fan, la carrera de ingenier\u00eda ferroviaria. Y muy pronto, este mismo mes, a finales de este mes, estaremos iniciando la maestr\u00eda en dise\u00f1o, construcci\u00f3n y conservaci\u00f3n de v\u00edas f\u00e9rreas campus Canc\u00fan y de forma virtual con la CEMIC. Son proyectos que ya son una realidad, pero hoy quiero platicarles de otro proyecto que estamos iniciando que ya est\u00e9 en marcha. Los rieles del Tren Maya conducen, y lo digo muy claro, hacia el camino del desarrollo econ\u00f3mico como pieza clave para devolverle el brillo a nuestra capital. Hay en Quintana Roo, Chetumal. Y quiero adentrarme a una historia llena de buenos recuerdos y de nostalgia. Esto era Chetumal, un lugar en donde toda la gente del sureste mexicano y del pa\u00eds llegaban a Chetumal a que sigue a comprar productos de importaci\u00f3n. Eran momentos en donde los chiquitines de cualquier parte del sureste, incluso del pa\u00eds, llegaban y esperaban ese viaje para ir con sus padres y comprar en el punto perfecto las mercanc\u00edas con los beneficios que daba la zona libre de Chetumal. La bonanza de Chetumal era innegable, era justa. Lleg\u00f3 en 1993 y la historia cambi\u00f3. Por disposiciones pol\u00edticas y econ\u00f3micas, s\u00f3lo quedaron esas bonanzas, los recuerdos de aquella \u00e9poca de prosperidad y con un dejo de tristeza de que quiz\u00e1 nunca volver\u00eda a suceder. Treinta a\u00f1os despu\u00e9s, la historia vuelve a cambiar. Llega la transformaci\u00f3n profunda en beneficio de miles de seres humanos. Y gracias, se\u00f1or presidente, Chetumal vuelve a ser zona libre. Y gracias a los proyectos que son parte del Tren Maya, como la ampliaci\u00f3n del aeropuerto de Chetumal, como sin duda alguna y fundamental la construcci\u00f3n del Tren Maya, la terminal tur\u00edstica que es un costado del Aeropuerto Internacional de Chetumal y la estaci\u00f3n de carga, esa nostalgia desaparecer\u00e1 para dar paso a una nueva era de nuestra capital, una etapa en donde va a recuperar el brullo que jam\u00e1s debi\u00f3 de haber perdido Chetumal. Por eso presento hoy el tianguis comercial YUM Cash, dise\u00f1ado para la compraventa de productos regionales como este vestido que es de chanch\u00e9n de la zona maya de nuestro querido Quintana Roo, pero sobre todo con productos de importaci\u00f3n a bajo costo, aprovechando la condici\u00f3n recuperada. Gracias, se\u00f1or presidente, de Zona Libre para Chetumal. Este tianguis, YUM Cash, casi 14 mil metros cuadrados de locales comerciales, 50 mil de espacios abiertos que tendr\u00e1n la flexibilidad para diversos usos, entre ellos la que sigue, mercado de productores, distribuidores y consumidores, tiendas tipo outlet, nodo de comercio internacional, sitio de manufactura ligera, oficinas de bodegas con punto de venta, adem\u00e1s de oficinas co-working. Este es el tianguis comercial YUM Cash que ya est\u00e1 en marcha y busca generar esta sinergia con los proyectos de la regi\u00f3n para convertirse en un punto de intenso comercio de productos y servicios y en un detonador de la econom\u00eda local. Aqu\u00ed van a volver a encontrar toda la gente del pa\u00eds, especialmente el sureste mexicano, productos de importaci\u00f3n como en aquella \u00e9poca en donde no pod\u00edan irse de Chetumal sin comprar el queso de bola, la mantequilla holandesa, los productos electrodom\u00e9sticos, los juguetes, y volver\u00e1 a brillar Chetumal y es momento de regresarle el esplendor a nuestra capital para que las y los turistas por supuesto conozcan las bellezas naturales, vayan a Oshetanka, disfruten del malec\u00f3n, disfruten de la bah\u00eda, pero tengan el porqu\u00e9 de ir ah\u00ed a comprar los productos de importaci\u00f3n. Nosotros entendemos el Tren Maya que es la columna vertebral para recuperar el sur de nuestro estado, estamos articulando todos nuestros esfuerzos, todas las inversiones a todo el impulso que le ha dado el gobierno federal, como nunca antes al sureste mexicano y como nunca antes a Quintana Roo. Se\u00f1or presidente, en diciembre de este mismo a\u00f1o abriremos la puerta de este tianguis comercial Yunkash, justamente en el mes que estaremos inaugurando el Tren Maya. Yo les agradezco a todas y todos la que sigue porque creemos firmemente que el tren es el tren de la justicia social, son las v\u00edas que conducen a la transformaci\u00f3n y sin duda alguna que nos conducen a cumplir el sue\u00f1o de la prosperidad compartida y escribir as\u00ed las p\u00e1ginas m\u00e1s bellas en la historia de Quintana Roo y del sureste mexicano. Se\u00f1or presidente, una y otra vez muchas gracias en nombre de todas y todos los quintanarroenses. Con su permiso, se\u00f1or presidente. A continuaci\u00f3n les vamos a presentar el avance del corredor interoce\u00e1nico en sus tres l\u00edneas que se est\u00e1n rehabilitando, la que va de Coatzacoalcos a Salina Cruz, la que va de Coatzacoalcos a Palenque y la que va a Distepek a Uni\u00f3n Hidalgo, ciudad de Hidalgo que es en el estado de Chiapas, con la frontera con Guatemala. Para lo cual les voy a ceder la palabra al director de este proyecto, que es el vicealmirante Raimundo Morales, quien les va a explicar todo lo relacionado al tren interoce\u00e1nico que est\u00e1 a cargo de la Secretar\u00eda de Marina. Gracias. Muy buenos d\u00edas. Con su permiso, se\u00f1or presidente. El corredor interoce\u00e1nico del Istmo de Tehuantepec es un proyecto prioritario del Gobierno de M\u00e9xico. Su objetivo principal es instrumentar una plataforma log\u00edstica intermodal que va a estar interconectada por mil 200 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas y operadas por el ferrocarril del Istmo de Tehuantepec. El corredor interoce\u00e1nico incluye los puertos de Salina Cruz, Coatzacoalcos, Puerto Chiapas y Dos Bocas. Asimismo, el corredor interoce\u00e1nico tiene como misi\u00f3n desarrollar polos de desarrollo para el bienestar, establecer ah\u00ed parques industriales con una visi\u00f3n integral, sostenible, sustentable, incluyente, para fortalecer el crecimiento econ\u00f3mico de la regi\u00f3n del Istmo de Tehuantepec. Para lograr el objetivo, en la l\u00ednea Z, que tiene 308 kil\u00f3metros de Coatzacoalcos a Salina Cruz, estamos rehabilitando 227 kil\u00f3metros de v\u00edas, 82 puentes, 290 obras de drenaje. A este momento llevamos un avance del 90.44 por ciento y los servicios los empezaremos a proporcionar los de pasajeros a partir de diciembre de este a\u00f1o y la carga a partir de este momento. El siguiente, por favor. En el tramo de la l\u00ednea F.A. son 328 kil\u00f3metros de Coatzacoalcos a Palenque, estamos rehabilitando 310 kil\u00f3metros de v\u00edas, 91 puentes, 680 horas de drenaje. Llevamos un avance del 34.87 por ciento. Aqu\u00ed tenemos la capacidad para pasajeros a partir de Coatzacoalcos a Roberto Ayala a partir de diciembre de Coatzacoalcos a Palenque en marzo del 2024 y carga a partir de este momento. La siguiente, por favor. En la l\u00ednea que va de Ciudad Ixtepec a Ciudad Algo, que tiene 459 kil\u00f3metros y que interconecta con el Puerto Chiapas y Guatemala, vamos a rehabilitar 459 kil\u00f3metros de v\u00edas, 526 puentes, 318 horas de drenaje con un avance del 3.8 por ciento. Aqu\u00ed hay que resaltar la cantidad de puentes, es una zona de mucha actividad hidrol\u00f3gica y pensamos concluir esta obra en el cuarto trimestre de 2024. La siguiente, por favor. En el tema de puertos, estamos rehabilitando y modernizando los puertos de Salina Cruz y de Coatzacoalcos. Hablando de Coatzacoalcos, este cuenta con dos recintos portuarios con profundidades de hasta 14 metros en la Bocana y 9.5 metros en los Mo\u00edes. Aqu\u00ed lo importante es que se est\u00e1n licitando de manera simult\u00e1nea una terminal de usos m\u00faltiples y una terminal especializada en contenedores que nos dar\u00e1 capacidad para mover hasta un mill\u00f3n 400 mil contenedores de 20 pies al a\u00f1o. Estas terminales estar\u00e1n hermanadas con sus similares en el puerto de Salina Cruz, lo que nos garantizar\u00e1 un movimiento efectivo y eficiente de carga interoce\u00e1nica. Esta licitaci\u00f3n la estaremos dando el fallo en el mes de noviembre. Adem\u00e1s, este puerto cuenta con capacidades para mover carga de fluidos, petroqu\u00edmicos, \u00e1reas para instalaci\u00f3n de industrias de combustibles como plantas de liquefacci\u00f3n de gases natural. Cuenta con infraestructura carretera, acceso ferroviario, tiene m\u00e1s de 22 kil\u00f3metros de v\u00edas interiores, que todo esto es adecuado para atender la demanda regional e internacional. En el caso de Salina Cruz, aqu\u00ed tenemos dos puertos, el puerto original, que es un puerto que tiene una profundidad de 14 metros en su canal de navegaci\u00f3n y aqu\u00ed estamos desarrollando una terminal de usos m\u00faltiples que se est\u00e1 licitando de manera hermanada con el ecuachacoalcos. En este, en Salina Cruz, se est\u00e1 construyendo un nuevo puerto. Este nuevo puerto es un puerto de muchas capacidades, tiene una profundidad en la entrada de 24 metros, tendr\u00e1 una profundidad en muelles de 23, para ello tendr\u00e1 una terminal especializada en contenedores que nos dar\u00e1 la capacidad para 1.400.000 contenedores al a\u00f1o y va a contar tambi\u00e9n con un acceso ferroviario y con un acceso carretero. Este nuevo puerto tendr\u00e1 capacidades para la conectividad tanto nacional como internacional y para traer las cargas de Asia hacia la costa este de los Estados Unidos. Hablando de los polos de desarrollo para el bienestar, contamos en este momento con 10 polos de desarrollo para el bienestar. Estamos licitando cinco, que es ecuachacoalcos 1 en el puerto de ecuachacoalcos, ecuachacoalcos 2, pr\u00f3xima al puerto, Texas Tepec, San Juan Evangelista y Salina Cruz en Oaxaca. Estos puertos tienen vocaciones desde vocaci\u00f3n el\u00e9ctrica y electr\u00f3nica, semiconductores, automotrices, entre otras, y tendr\u00e1n capacidades para fibra \u00f3ptica, gas natural, agua potable, incentivos fiscales y electricidad. En los pr\u00f3ximos d\u00edas estaremos anunciando la licitaci\u00f3n de los siguientes polos de desarrollo, que es el de Mat\u00edas Romero, Ixtal Tepec, Mixtequilla, Ciudad Ixtepec y San Blasatempa. A continuaci\u00f3n, para profundizar un poco m\u00e1s, les presentaremos un breve video. Comienza una nueva etapa en el Istmo de Tehuantepec. Con el objetivo de mejorar las condiciones de vida de los habitantes de la regi\u00f3n, el El corredor interoce\u00e1nico ofrece una alternativa a las rutas mundiales de negocios y acerca la producci\u00f3n regional a nuevos mercados. Se trata de encaminar los rumbos comerciales de Asia a trav\u00e9s de esta nueva puerta de acceso a la costa este de Estados Unidos y que conecta, adem\u00e1s, con las navegaciones que parten de Centro y Sudam\u00e9rica hacia este mismo destino. El ferrocarril del Istmo de Tehuantepec, columna vertebral del corredor interoce\u00e1nico, comunicar\u00e1 con tres l\u00edneas al sureste mexicano, desplegando m\u00e1s de 1.200 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas. La primera l\u00ednea que reinicia operaciones es la l\u00ednea Z. Para ello se rehabilitaron 227 kil\u00f3metros de v\u00edas. Se renovaron 84 puentes, se construyeron 290 obras de drenaje y se rehabilitar\u00e1n 9 estaciones de pasajeros. Se realiz\u00f3 el recorrido de los 308 kil\u00f3metros de rieles que unen al puerto de Salina Cruz, Oaxaca, con el puerto de Coatzacoalcos, Veracruz. Ahora los tiempos de trayecto son m\u00e1s cortos y el ferrocarril ofrece servicios m\u00e1s competitivos para el transporte de carga y pasajeros. La siguiente etapa contempla la rehabilitaci\u00f3n de 308 kil\u00f3metros de v\u00eda f\u00e9rrea en la l\u00ednea F.A., que conecta a Coatzacoalcos con Palenque-Chiapas, la cual contar\u00e1 con 8 estaciones y un tramo nuevo que permitir\u00e1 la conexi\u00f3n en el puerto de Dos Bocas y el tren Maya en Palenque. Al mismo tiempo se rehabilita la l\u00ednea K, que abarca 8 estaciones en 459 kil\u00f3metros conectando desde Ixtepec, Oaxaca, hasta Ciudad Hidalgo-Chiapas, lo que permitir\u00e1 la interconexi\u00f3n con Puerto Chiapas y la frontera con Guatemala. Las obras se acompa\u00f1an de esfuerzos sin precedentes de compromiso y atenci\u00f3n social. El Gobierno de M\u00e9xico ha focalizado sus acciones en beneficios directos para la poblaci\u00f3n con espacios p\u00fablicos, infraestructura y equipamiento urbano. Como parte de las acciones de preservaci\u00f3n del patrimonio ferrocarrilero, en coordinaci\u00f3n con el Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia, se remodelaron dos paradas legendarias del IZMO, las estaciones de Ciudad Ixtepec en Oaxaca y Medias Aguas en Veracruz. Para mejorar las condiciones econ\u00f3micas y sociales de la regi\u00f3n, en coordinaci\u00f3n con la Secretar\u00eda de Desarrollo Agrario, Territorial y Urbano, se realizan acciones de mejoramiento integral de barrios, as\u00ed como regularizaci\u00f3n y certeza jur\u00eddica de propiedades Con su permiso, se\u00f1or presidente. Pues bueno, este d\u00eda estamos hablando de trenes y, como ustedes saben, este fin de semana inauguramos el Insurgente en su primera etapa, en la siguiente l\u00e1mina. Como una breve introducci\u00f3n, el proyecto consta de 58 kil\u00f3metros, tendr\u00e1 un recorrido de 39 minutos, tuvo una inversi\u00f3n de 97 mil millones de pesos, inici\u00f3 en 2015. El 15 de septiembre iniciamos la primera etapa que consta de la estaci\u00f3n Sina Cantepec, Toluca Centro, Metepec, Lerma, as\u00ed como las estaciones y cocheras y el centro de control que est\u00e1 en Sina Cantepec. A diciembre de este a\u00f1o terminar\u00edamos la obra civil hacia Observatorio y en marzo estar\u00edamos terminando la obra electromec\u00e1nica y servicios ferroviarios. En la siguiente l\u00e1mina. El 15 de septiembre hicimos la inauguraci\u00f3n. El horario que tiene de funcionamiento es de 6 a 23 horas de lunes a domingo con las cuatro estaciones. El costo que tiene el viaje es de 15 pesos. Se puede utilizar la tarjeta de movilidad integrada de la Ciudad de M\u00e9xico. Aqu\u00ed el asignatario del proyecto es Banobras, a quien reconozco que ha hecho una eficiente operaci\u00f3n. El d\u00eda s\u00e1bado, presidente, tuvimos una afluencia de 51 mil 700 pasajeros y ya todo el fin de semana tuvimos un acumulado de 115 mil pasajeros. Le ceder\u00eda la palabra al ingeniero G\u00f3mez Parra para que d\u00e9 unos aspectos de la obra que va hacia Observatorio y posteriormente el ingeniero Jes\u00fas Esteba sobre la obra que lleva a cabo la Ciudad de M\u00e9xico y un v\u00eddeo al final. Con su permiso, presidente. Con permiso, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas a todos. La segunda etapa del tren insurgente que consiste del ERMA hasta Observatorio tiene una longitud de 38 kil\u00f3metros. De esos 38 kil\u00f3metros, 22 est\u00e1n a cargo de la Secretar\u00eda de Infraestructura, Comunicaciones y Transportes y de esos 22 tenemos ya 21 terminados que nos llevan hasta el portal M\u00e9xico del t\u00fanel bajo la Sierra de las Cruces. En el otro kil\u00f3metro que nos toca estamos haciendo tres estructuras importantes, que es el viaducto en doble voladizo, la estaci\u00f3n Vasco de Quiroga y el viaducto a tirantado. Estas tres obras que en su conjunto acumulan un kil\u00f3metro tienen un avance de 70 por ciento la estaci\u00f3n Vasco de Quiroga, 75 por ciento el doble voladizo y un 40 por ciento el viaducto a tirantado. Estamos trabajando siete d\u00edas de la semana, 24 horas, y nuestra meta es que la obra civil quede terminada en diciembre de este a\u00f1o para que en marzo tengamos lista la obra electromec\u00e1nica para ya poder probar los trenes en todo el trayecto. Muchas gracias. Escuento, se\u00f1or presidente. Gracias. Buen d\u00eda. Gracias, se\u00f1or presidente. En cuanto a uniaci\u00f3n informamos los avances en el tramo de la Ciudad de M\u00e9xico, que son 16 kil\u00f3metros en esta l\u00e1mina. Se observan los 25 frentes de trabajo, de estos ocho ya fueron entregados a la Secretar\u00eda de Infraestructura de Comunicaciones para implantaci\u00f3n de v\u00eda. Esperamos entregar dos kil\u00f3metros m\u00e1s en este mes y continuamos trabajando en el resto. Gracias, presidente. En cuanto a traves, se han montado 498 de 572, columnas prefabricadas se han montado 212 de 228, columnas construidas en sitio 171 de 194, dobelas llevamos el 60 por ciento de dobelas ya lanzadas, cabezales prefabricados llevamos 26 de 30 y trabajamos actualmente las celos\u00edas met\u00e1licas que son estructuras grandes que est\u00e1n en proceso. En estas im\u00e1genes se ven parte de estos de lanzado y de las celos\u00edas. Aqu\u00ed los dobles voladizos, uno de ellos la hondonada ya pr\u00e1cticamente se concluy\u00f3, en 15 d\u00edas debemos de estar cerrando y el segundo doble voladizo a cargo de la empresa ICA es en la presa Tacubaya, ya finalmente salimos de cimentaci\u00f3n y estamos iniciando colados de las columnas. Este se va a diciembre de este a\u00f1o, la conclusi\u00f3n. Aqu\u00ed im\u00e1genes de la celos\u00eda, de la estaci\u00f3n que va muy bien para implantaci\u00f3n de v\u00eda ya estaremos entreg\u00e1ndole en un mes m\u00e1s el doble voladizo de la hondonada y finalmente la presa Tacubaya que tambi\u00e9n va a ser lanzado de dobelas. Y bueno, la estaci\u00f3n observatorio con la imagen objetivo, esta es de las obras que se nos va a finales de diciembre. Tenemos ya armando la primera gr\u00faa de 800 toneladas, estamos en espera de una gr\u00faa de mil toneladas. Son obras muy complejas, son piezas de 350 toneladas y hasta 400 toneladas. Hist\u00f3ricamente en la ciudad no hab\u00edamos tenido esta cantidad de obra, esta magnitud de obra y esta complejidad. S\u00f3lo aqu\u00ed en observatorio traemos 26 kil\u00f3metros de pilas hincadas para contenci\u00f3n, en total en la obra llevamos 127 kil\u00f3metros de pilas. Actualmente traemos 64 equipos pesados ac\u00e1 y m\u00e1s de 1500 trabajadores. \u00bfEs cu\u00e1nto? A continuaci\u00f3n un video. Nosotros no podemos dejar obras inconclusas. Una obra inconclusa significa dejar dinero del presupuesto, que es dinero del pueblo No se puede actuar de manera irresponsable. No es porque fue otro gobierno, no. El gobierno representa a todo el pueblo. El gobierno de M\u00e9xico y el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico trabajan en la construcci\u00f3n y mejora del transporte de pasajeros en el pa\u00eds. Desde el inicio de esta administraci\u00f3n, una de nuestras metas fue terminar las obras que hab\u00edan quedado inconclusas. Por ello hoy presentamos los trabajos que realizamos todos los d\u00edas en el tren El Insurgente. A pocos d\u00edas de inaugurar el primer tramo que comprende las estaciones Sina-Cantepec, El Pueblo, Lucas Centro, Metepec y Lerma seguimos trabajando con la segunda etapa del tren, la cual consta de dos estaciones, Santa Fe y Vasco de Quiroga y la Terminal Observatorio que tendr\u00e1 conexi\u00f3n multimodal con el Metro de la Ciudad de M\u00e9xico. Durante los meses de julio y agosto se trabaj\u00f3 con el montaje de celos\u00edas, columnas de viaducto, cabezales y traves, as\u00ed como dobelas, claros y estructuras met\u00e1licas. Para los meses de septiembre y octubre se continuar\u00e1 con los trabajos de obra civil, estructura met\u00e1lica y las lanzadoras 1 y 2. Esta segunda etapa tiene una longitud de 38 kil\u00f3metros con una inversi\u00f3n de 62 mil millones de pesos. En este segundo tramo se conectar\u00e1 a los municipios de Lerma y Ocoyoac\u00e1 con las alcald\u00edas \u00c1lvaro Obreg\u00f3n y Miguel Hidalgo, beneficiando en su totalidad a m\u00e1s de 5 millones de habitantes de la zona del Valle de Toluca y de la Ciudad de M\u00e9xico. Para beneficio y apoyo de los habitantes de la zona, en la primera etapa concluida durante el mes de septiembre, el trayecto ser\u00e1 gratuito y a partir del mes de octubre hasta junio de 2024, la tarifa ser\u00e1 de 15 pesos desde cualquier punto de la ruta del tren. El tren El Insurgente brindar\u00e1 conectividad, mayor seguridad y beneficio econ\u00f3mico para los habitantes de la zona. Buenos d\u00edas a todos, buenos d\u00edas se\u00f1or presidente, con su permiso, quien nos acompa\u00f1an a trav\u00e9s de los diferentes medios de comunicaci\u00f3n. Yo \u00fanicamente vengo, primero, a ponerme a sus \u00f3rdenes, segundo, a decirles que los mexiquenses nos sentimos muy agradecidos con esta obra, ya que El Insurgente no solamente representa una posibilidad de mejor conectividad, sino tambi\u00e9n una posibilidad de que los mexiquenses tengan una mejor calidad en lo que se refleja el transporte p\u00fablico. Pero tambi\u00e9n si reflexionamos, tambi\u00e9n nos lleva a que haya una mejora econ\u00f3mica, la cuesti\u00f3n de los empleos que tambi\u00e9n posibilit\u00f3 que nuestros ciudadanos puedan tener un empleo y una vida digna. Por ello, yo creo que El Insurgente es una muestra de que si se trabaja en equipo, si se trabaja con una visi\u00f3n y sobre todo pensando en apoyar a la clase m\u00e1s necesitada, podemos hacer grandes logros. No me queda y me resta m\u00e1s que decirles a todos los compa\u00f1eros, a los empresarios, a los constructores, a los que se han posibilitado esta obra que much\u00edsimas gracias, que los mexiquenses estamos muy agradecidos y que vengo a refrendar mi compromiso con gobierno federal que se siga trabajando en equipo, en colaboraci\u00f3n, porque solamente as\u00ed unidos y trabajando podemos transformar no solamente nuestro Estado de M\u00e9xico, sino tambi\u00e9n nuestro pa\u00eds. Muchas gracias, se\u00f1or presidente, a nombre de los mexiquenses y gracias a todos los compa\u00f1eros que colaboraron en esta obra. Muchas gracias. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente, y buenos d\u00edas a todos y a todas. Podemos decir que los trenes en esta \u00e9poca de trenes llegaron tambi\u00e9n a la Ciudad de M\u00e9xico. Esta obra, el tren interurbano que se llama El Insurgente, es un resultado de colaboraci\u00f3n entre el gobierno de la Ciudad, el gobierno del Estado de M\u00e9xico, con todo el apoyo del gobierno federal. El objetivo es que no queden obras inconclusas y por eso se est\u00e1 trabajando en ello. Ya se termin\u00f3 una parte, que son cuatro estaciones en el Estado de M\u00e9xico, y se est\u00e1n construyendo tres estaciones en la Ciudad de M\u00e9xico, Santa Fe, Vasco de Quiroga y Observatorio, que es la terminal y es una terminal multimodal que conecta con otros sistemas de transporte. En esta etapa se va a trabajar una longitud de 38 kil\u00f3metros con una inversi\u00f3n de 62 mil millones de pesos. Cabe se\u00f1alar que con estas obras se van a conectar los municipios de Lerma, b\u00e1sicamente con Coajimalpa, con las alcald\u00edas de Coajimalpa, Miguel Hidalgo y \u00c1lvaro Obreg\u00f3n. Vamos a tener as\u00ed un beneficio para cinco millones de personas que viven en esta zona del Valle de M\u00e9xico y los municipios conectados hacia el Poniente. Tambi\u00e9n quiero informar que nos reunimos cada martes los equipos que est\u00e1n viendo, las empresas, la Secretar\u00eda de Infraestructura, Comunicaciones y Transportes, la Secretar\u00eda de Obras de la Ciudad de M\u00e9xico, la Secretar\u00eda de Finanzas de la Ciudad de M\u00e9xico y otras instancias para supervisar los avances de obra. Estas obras del tren interurbano El Insurgente se van a conectar o van a formar parte del sistema de movilidad integrada en la Ciudad de M\u00e9xico junto con el Metro, Cablebus, Trolleybus, Tren Ligero, entre otros. Finalmente, quiero subrayar que en estas obras hemos contado con un apoyo total del gobierno de la Rep\u00fablica encabezado por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Muchas gracias. Pues fue amplia la informaci\u00f3n, pero muy importante. Ahora s\u00ed vamos a preguntas. Primera. Empezamos as\u00ed. Buenos d\u00edas, presidente. Miguel Arzata, del Sistema P\u00fablico de Radioacusaci\u00f3n del Estado Mexicano, Canal 14. Preguntarle, presidente, el fin de semana hizo este recorrido por el Corredor del Istmo a bordo de un tren. Preguntarle c\u00f3mo le fue en este recorrido, cu\u00e1l fue su impresi\u00f3n, qu\u00e9 detalles nos puede compartir del avance de obras que usted haya observado y sobre todo conocer cu\u00e1ndo estar\u00e1 listo, inaugur\u00e1ndose ya sobre todo el tren de pasajeros en el Corredor del Istmo, qu\u00e9 fecha tendr\u00e1 su apertura. Bueno, ayer estuvimos en el recorrido, tomamos el tren en Salina Cruz y bajamos en Coatzacoalcos, un poco m\u00e1s de 300 kil\u00f3metros, de estaci\u00f3n a estaci\u00f3n 303 kil\u00f3metros de Salina Cruz a Coatzacoalcos, pero pasamos por todos los pueblos del Istmo. Un corredor con mucha historia, se empez\u00f3 a hablar de ese corredor para comunicar los oc\u00e9anos desde la \u00e9poca colonial. Humboldt estuvo en M\u00e9xico antes de la independencia, el inicio de la independencia de 1810, creo que como en 1800, 1803. Y ya hablaba de los pasos para unir los oc\u00e9anos y hablaba de tres en ese entonces, de la conexi\u00f3n elde Muro a la Acci\u00f3n Ciudadana, Bacino de Sem cargo, del No s R componenter, y tan quiz\u00e1 a Cuba tambi\u00e9n. tapping\u064f. Y bueno, todo el siglo XIX tuvo que ver con este proyecto, est\u00e1 la historia del tratado Maclen o Campo en la \u00e9poca de la guerra de reforma. En acuerdo que se quer\u00eda suscribir con el gobierno de Estados Unidos y que afortunadamente lo rechaz\u00f3 el Senado de Estados Unidos porque significaba comprometer esta franja de nuestro territorio. Luego, con Porfirio D\u00edaz se materializ\u00f3 la construcci\u00f3n del ferrocarril, se llev\u00f3 a cabo tambi\u00e9n la construcci\u00f3n de los dos puertos de Salina Cruz, de Coatzacoalcos, un contratista ingl\u00e9s, Pirso, que tambi\u00e9n hizo el puerto de Veracruz, era como el contratista predilecto de Porfirio D\u00edaz, porque fue \u00e9l que hizo tambi\u00e9n el gran canal del Desag\u00fce en la Ciudad de M\u00e9xico y era el due\u00f1o de la compa\u00f1\u00eda petrolera El \u00c1guila. Entonces, ese proyecto qued\u00f3 concluido en ese entonces, pero Asia no era lo que es ahora, No hab\u00eda el tr\u00e1fico mar\u00edtimo que hay ahora. Segu\u00eda siendo Veracruz el principal puerto del pa\u00eds, ahora en el caso de mercanc\u00edas, de contenedores, pues ya son los puertos del Pac\u00edfico por el desarrollo de Asia y en especial de China. Nosotros contemplamos rehabilitar este tramo del ferrocarril, estaba totalmente abandonado. Yo les comentaba que Mateo Romero es conocida como la ciudad ferroviaria, pero ya no hab\u00eda ferrocarril, porque estos neoliberales corruptos y responsables acabaron con los ferrocarriles, sobre todo con los trenes de pasajeros, y entregaron a dos grandes empresas concesiones para el manejo de todos los ferrocarriles de carga del pa\u00eds. Entonces, imag\u00ednense desde Sedillo, creo que fue 1999, que dejaron de circular los trenes, la gente mayor todav\u00eda incluso viaj\u00f3 en trenes de pasajeros, hab\u00eda trenes de pasajeros de la Ciudad de M\u00e9xico a Monterrey, de la Ciudad de M\u00e9xico a Guadalajara, de la Ciudad de M\u00e9xico a Yucat\u00e1n y bueno, hasta Nogales, hasta la frontera. Estaba completamente comunicado el pa\u00eds con trenes de pasajeros y estos irresponsables, repito, de la noche a la ma\u00f1ana en un abrir y cerrar de ojos acabaron con 150 a\u00f1os de historia de los ferrocarriles nacionales. Entonces, ahora ayer, imag\u00ednense lo que es tomar el tren en la antigua estaci\u00f3n de Salina Cruz, pasar por Iztepec, pasar por Matias Romero, pasar por Medias Aguas, llegar a Coatzacoalcos. La gente estaba muy contenta. Sal\u00edan de todos los pueblos, todos los pueblos a saludar con banderas, hab\u00eda euforia, la gente muy contenta. Entonces, ya vamos avanzando, este tren va a empezar a dar servicio en diciembre, ya va a tener horario de salida de Salina Cruz a Coatzacoalcos y al mismo tiempo va a salir otro de Coatzacoalcos a Salina Cruz. Pueden ser una o dos corridas diarias cuando se termine el de Palenque a Coatzacoalcos, lo mismo. Y cuando terminemos, que esa es la l\u00ednea m\u00e1s extensa, m\u00e1s larga del lismo, que es de Iztepec hasta la frontera con Guatemala, son 450 kil\u00f3metros y ah\u00ed estamos ya trabajando, esa pensamos terminarla en julio del a\u00f1o pr\u00f3ximo. Pero aqu\u00ed hay algo muy importante. Bueno, de Palenque ya inicia el Tren May, que es toda la pen\u00ednsula, son cinco estados y son mil 554 kil\u00f3metros. El Tren Maya en diciembre empieza a operar. Les dec\u00eda yo que en diciembre el del lismo, en marzo el de Palenque a Coatzacoalcos y en julio vamos a tener ya terminado el de Ciudad Hidalgo, L\u00edmites, con Guatemala a Iztepec, ese es el plan. Lo que queremos es no s\u00f3lo dejar las obras terminadas, sino operando. El caso del tren El Insurgente. Ya se inauguraron cuatro estaciones el d\u00eda 15 y aqu\u00ed se ha informado que en diciembre se concluye la obra civil y en marzo la obra electromec\u00e1nica y estaremos iniciando ya las pruebas para marzo del a\u00f1o pr\u00f3ximo. Pero lo que queremos es comenzar a operar para ir creando el h\u00e1bito que la gente ya sepa que hay una corrida de Salina Cruz a Coatzacoalcos a las siete de la ma\u00f1ana, que ya sepa cu\u00e1les son las corridas de Palenque a Canc\u00fan y dejar funcionando todo el sistema para que no queden las obras terminadas, pero sin funcionamiento. Por ejemplo, sin trenes, todas estas obras significan trenes, ya en el caso del tren est\u00e1n todos los trenes, por cierto, modernos de primera. Y se tienen tambi\u00e9n los trenes, porque aqu\u00ed no hemos hablado, del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles a Lecher\u00eda, que va a permitir llegar en 45 minutos del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles hasta Buenavista, hasta el centro de la ciudad, y son trenes tambi\u00e9n nuevos y ya los tenemos. Y ya estamos trabajando en la construcci\u00f3n de la v\u00eda, ya no tenemos ning\u00fan problema de derecho de v\u00eda, est\u00e1 resuelto todo y estamos trabajando lo que aqu\u00ed se ha comentado, 24-7 horas diarias y siete d\u00edas a la semana. Ya est\u00e1n los trenes, en el caso del Tren Maya, todos los trenes de pasajeros, incluso ya est\u00e1 por licitarse la compra de los trenes de carga para el Tren Maya. As\u00ed es, \u00bfverdad, general? S\u00ed, se\u00f1or. Pero los trenes de pasajeros, todos ya, contratados con Alston, que est\u00e1 haciendo todos los trenes en Suyazag\u00fan, en Idal. Y en el caso de El Istmo, lo mismo, se est\u00e1n adquiriendo trenes para iniciar en Estados Unidos y en Inglaterra, que van a tener los trenes. Ayer nos trasladamos en un tren de esos y muy c\u00f3modo, de primera. Entonces, mientras se hace la compra de los trenes nuevos, porque lleva alg\u00fan tiempo, pero van a estar todos ya funcionando. Muy bien, presidente. Mucha informaci\u00f3n. Bastante. Se registra este fin de semana y actividades. En este fin de semana, el narcotraficante conocido como El Rat\u00f3n, Ovidio Guzm\u00e1n, fue trasladado de M\u00e9xico a Estados Unidos, trascendi\u00f3 que fueron agentes de la Interpol quienes lo llevaron a aeropuerto para entregarle autoridades estadounidenses. Presidente, preguntarle qu\u00e9 opini\u00f3n tiene acerca de que se haya llevado este delincuente a Estados Unidos. \u00bfQu\u00e9 esperar\u00eda de este proceso all\u00e1 en Estados Unidos? \u00bfQu\u00e9 opini\u00f3n le merece que tenga un proceso pendiente aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds, no se haya terminado este proceso? \u00bfPor qu\u00e9 se lo llevaron a Estados Unidos? \u00bfEs mejor que lo tengan las autoridades estadounidenses que las autoridades mexicanas? Sus comentarios al respecto, la informaci\u00f3n que nos pueda compartir, por favor. Bueno, tenemos un convenio de colaboraci\u00f3n para extraditar a presuntos delincuentes. El gobierno de Estados Unidos la solicitud al gobierno de M\u00e9xico. El procedimiento es que la solicitud la recibe la Secretar\u00eda de Relaciones Exteriores y si se autoriza, se turna a la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica, se notifica a la persona que se va a extraditar, tiene oportunidad de ampararse, de acudir a un juez. En este caso no hubo, seg\u00fan entiendo, ninguna solicitud de amparo y se procedi\u00f3 a llevar a cabo la extradici\u00f3n. Tambi\u00e9n es importante que no se d\u00e9 motivo a quienes utilizan el tema del narcotr\u00e1fico con prop\u00f3sitos politiqueros en Estados Unidos. Hay dos temas que se utilizan mucho cuando vienen elecciones en Estados Unidos en contra de M\u00e9xico, lo del narcotr\u00e1fico y lo de la migraci\u00f3n. Entonces, ahora si ustedes escuchan la radio, ven la televisi\u00f3n, las redes sociales, todos los pol\u00edticos de Estados Unidos, de un partido o de otro, est\u00e1n hablando de las drogas del fentanilo y culpando a M\u00e9xico. Es parte de la estrategia politiquera, con todo respeto, que se aplica queriendo enga\u00f1ar a los ciudadanos estadounidenses. Yo creo que ya eso no les funciona. Lo mismo con el tema migratorio, siempre es voltear a M\u00e9xico, culpar a M\u00e9xico, pero no se han enterado. Les voy a mandar un aviso, ya no se puede usar el tel\u00e9grafo ni el fax. Aprovecho este Para decirles que ya las cosas cambiaron. Hay que avisarles que ya es otra la realidad y que no se puede estar haciendo publicidad, propaganda, politiquer\u00eda, tratando de afectar a M\u00e9xico. Precisamente para no dar ning\u00fan pretexto, para que no quede ninguna excusa, cuando se solicitudes se aplican y es lo que se hizo en este caso. Muy bien, presidente. Otro tema que tiene que ver tambi\u00e9n con la delincuencia y la justicia fue que el fin de semana fue puesta en libertad, sigue su proceso, pero en libertad, Emma Coronel, quien enfrenta un proceso en Estados Unidos. Preguntarle, presidente, si bien ser\u00eda un tema que tendr\u00eda que atender la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica en M\u00e9xico, preguntarle si M\u00e9xico estar\u00eda solicitando la extradici\u00f3n de Emma Coronel. S\u00e9 que es un tema de la Fiscal\u00eda. Ella ha sido se\u00f1alada de que particip\u00f3 en una de las fugas de Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n Loera. Si bien es un tema que tiene que tener la Fiscal\u00eda, preguntarle, presidente, en su consideraci\u00f3n, si Emma Coronel tiene alg\u00fan tema pendiente en M\u00e9xico, \u00bfdeber\u00eda solicitarse y extraditarla a M\u00e9xico? Como t\u00fa lo est\u00e1s se\u00f1alando, si hay algo que se deba de juzgar en M\u00e9xico en este caso, General de la Rep\u00fablica. Hacer como esta extradici\u00f3n es la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica la que lleva a cabo la extradici\u00f3n. A solicitud del gobierno de Estados Unidos, con la autorizaci\u00f3n de la Secretar\u00eda de Relaciones Exteriores a la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica. Y por \u00faltimo, presidente, este fin de semana tambi\u00e9n se llevaron a cabo los festejos patrios. Estuvimos nosotros sobre la plancha del Z\u00f3calo hablando con la gente que acud\u00eda por su propio pie a participar en esta fiesta. Nos adelant\u00f3 que ten\u00eda una sorpresa para los migrantes, escuchamos en Suarenga vivas y tambi\u00e9n abajo, si mueras, tambi\u00e9n se refiri\u00f3 a los migrantes. Hablamos con varios migrantes que ven\u00edan de Estados Unidos hablando de que lo siguen en redes sociales, hablando de que siguen su trabajo y reconocen su trabajo y tambi\u00e9n reconocen c\u00f3mo ha defendido a los migrantes all\u00e1 en Estados Unidos y c\u00f3mo ha agradecido su trabajo que apoya a nuestro pa\u00eds. Presidente, tambi\u00e9n durante la noche del grito, en honor a la verdad, escuchamos c\u00f3mo muchas personas lanzaban esta consigna que lo ha acompa\u00f1ado durante sus manifestaciones en el Z\u00f3calo. Esta consigna es un honor estar con Obrador, mucha gente gritando presidente. Esta imagen no se vio en la transmisi\u00f3n de televisi\u00f3n, pero despu\u00e9s de dar el grito y de saludar y agradecer a las personas que lo acompa\u00f1aban, regres\u00f3 al balc\u00f3n. Usted ha expresado c\u00f3mo ha tenido este respaldo popular en esta plaza, la plaza principal Preguntarle, presidente, c\u00f3mo sinti\u00f3 usted a la gente que lo acompa\u00f1\u00f3 en la noche del grito. Preguntarle, presidente, nuevamente, como ya mencionaba, avent\u00f3 vivas y avent\u00f3 abajo y mueras. C\u00f3mo fue que defini\u00f3 esta arenga, por qu\u00e9 se decidi\u00f3 en la arenga de este a\u00f1o reconocer a los migrantes. Sus impresiones, presidente, por favor. Bueno, pues fue muy fraterno. El pueblo es muy amoroso y es una relaci\u00f3n rec\u00edproca de afecto que se resume en la frase de Mart\u00ed, que amor con amor se paga. Entonces, fue as\u00ed, de mucho afecto. Yo le agradezco mucho a la gente por su confianza, por su apoyo y por eso nunca, jam\u00e1s voy a traicionar al pueblo. Y ayer tambi\u00e9n en todos los pueblos del Istmo y en el de Sile, adem\u00e1s la gente estaba muy contenta, hay un buen \u00e1nimo, la gente est\u00e1 feliz, son muy pocos los que andan de mal humor, pero tambi\u00e9n as\u00ed es la democracia. \u00bfPor qu\u00e9 no ponemos el grito? A ver si lo tienes. Y ahora les comento algo sobre\u2026 \u00bfPor qu\u00e9 ponen las arengas? S\u00ed, agregue dos arengas, dos o tres, que no hab\u00eda yo expresado antes. Y hay tambi\u00e9n los del Grupo Frontera, que sacaron algo, la obra tiene algo que sacaron los del Grupo Frontera. Y aprovecho tambi\u00e9n para comentar dos cosas. Una, que en el de Sile dice que estuvo tambi\u00e9n muy concurrido por la gente, tambi\u00e9n se llen\u00f3 pr\u00e1cticamente el Z\u00f3calo, todo reforma, pues fue dedicado a la conmemoraci\u00f3n de los 200 a\u00f1os del Colegio Militar, hubieron cosas bell\u00edsimas. Lo que m\u00e1s me gust\u00f3, bueno, todo me gust\u00f3, pero lo que m\u00e1s, m\u00e1s, m\u00e1s me gust\u00f3 es cuando los cadetes est\u00e1n en el Z\u00f3calo haciendo la presentaci\u00f3n, la narrativa de lo que ha sido el Colegio Militar, los actos de hero\u00edsmo de los integrantes del heroico Colegio Militar, sobre todo la defensa de la patria en 1847, pero tambi\u00e9n cuando escoltan a Madero ante el golpe que ya se estaba fraguando, golpe de Estado que le cost\u00f3 la vida al ap\u00f3stol de nuestra democracia, tambi\u00e9n son escoltados por los cadetes. Entonces, hay un momento que est\u00e1n tres cadetes y desde el edificio del gobierno de la ciudad, del antiguo ayuntamiento viene una aguilucha, una aguilucha y se posa en un cadete, viene otro, el vuelo y en otro, y faltaba el \u00e1guila grande y no sal\u00eda y no sal\u00eda. Ve\u00eda as\u00ed y de repente emprende el vuelo en el tercer cadete, bell\u00edsimo, esa es una imagen extraordinaria. Yo no la pude recuperar, yo la quer\u00eda poner porque como estaba lleno del z\u00f3calo de cadetes, no se pudo rescatar. A ver si lo logramos, porque es muy buena imagen, extraordinaria imagen, y nos fue muy bien, mucho muy bien. Ese es el grito por los que no escucharon. Quiero contarles que agregu\u00e9\u2026 ya hab\u00eda dicho que muriera la corrupci\u00f3n y la avaricia y el racismo, no hab\u00eda ligado el muera la discriminaci\u00f3n, conviva el amor, porque no quise decir muera el odio, no, ya sabemos, pero est\u00e1 muy feo eso hasta decirlo. Entonces opt\u00e9 por muera la discriminaci\u00f3n y viva el amor, y vivan los hermanos migrantes, \u00a1Mexicanas, mexicanos! \u00a1Viva la independencia! \u00a1Viva Miguel Hidalgo y Costilla! \u00a1Viva! \u00a1Viva Josefa Ortiz de Dom\u00ednguez! \u00a1Viva! \u00a1Viva Ignacio Allente! \u00a1Viva! \u00a1Viva Leona Vicario! \u00a1Viva! \u00a1Viva Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pab\u00f3n! \u00a1Viva! \u00a1Viva Vicente Guerrero! \u00a1Viva! \u00a1Vivan los h\u00e9roes an\u00f3nimos! \u00a1Viva! \u00a1Viva la libertad! \u00a1Viva! \u00a1Viva la igualdad! \u00a1Viva! \u00a1Viva la justicia! \u00a1Viva! \u00a1Viva la democracia! \u00a1Viva! \u00a1Viva nuestra soberan\u00eda! \u00a1Viva! \u00a1Viva la fraternidad universal! \u00a1Viva! \u00a1Mexicanas, mexicanos! \u00a1Que muera la corrupci\u00f3n! \u00a1Viva! \u00a1Que muera la avaricia! \u00a1Viva! \u00a1Que muera el racismo! \u00a1Viva! \u00a1Que muera la discriminaci\u00f3n! \u00a1Viva! \u00a1Que viva el amor! \u00a1Viva! \u00a1Que vivan nuestros hermanos migrantes! \u00a1Viva! \u00a1Vivan los pueblos ind\u00edgenas! \u00a1Viva! \u00a1Viva la grandeza cultural de M\u00e9xico! \u00a1Viva! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! Por primera vez en cinco a\u00f1os se tocaron las campanas de la catedral, porque se rehabilit\u00f3 la catedral y no se pod\u00eda usar el campanario. Y ahora s\u00ed, desde luego se le solicit\u00f3 el permiso al responsable, al encargado, al sacerdote de la catedral y nos permiti\u00f3 que se tocaran las campanas. Es de lo m\u00e1s importante. Y ahora s\u00ed, se est\u00e1 el grupo Frontera. Pero con lo que hicieron ellos, hicieron una cosa. Ayer, creo, porque estaban muy contentos y la gente tambi\u00e9n. \u00bfQu\u00e9 vengan que se han enredado en cinco a\u00f1os? \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! Deber\u00edas estar aqu\u00ed, aqu\u00ed donde te quiero. Pero al contrario est\u00e1s all\u00e1 donde te est\u00e1s. \u00a1Los amanecimientos! \u00a1Los amanecimientos! Mi hermano de grupo Frontera, muchas gracias por invitarme por traerme. \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Solo m\u00e1ximo! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Gracias! Mucho orgullo de M\u00e9xico en el mundo. Desde luego, los m\u00e1s orgullosos somos nosotros, los mexicanos. Los que vivimos aqu\u00ed, los que viven y trabajan en Estados Unidos y en otros pa\u00edses del mundo. Gracias. Se\u00f1or presidente, Omar Brito, de Grupo Milenio. Quiero preguntarle el d\u00eda de hoy, justamente en Milenio Diario se publica que fiscales de Estados Unidos est\u00e1n buscando abrir los chats que se tienen de Guerreros Unidos, de los sicarios que fueron interceptados justamente por ellos. Y quiero preguntarle si usted tiene conocimiento de esto, \u00bfcu\u00e1l es su opini\u00f3n? Y tambi\u00e9n si el gobierno mexicano tiene estos chats y si estar\u00edan dispuestos a abrirlos completamente, por favor. \u00bfSobre qui\u00e9n? Sobre las conversaciones que tuvieron la gente de Guerreros Unidos, justamente el d\u00eda 26 de septiembre y 27, la madrugada del 27, en el 2014 en este caso de Ayotzinapa. Es en el marco del juicio que se est\u00e1 llevando al tomatito. S\u00ed, miren, ya tenemos toda la informaci\u00f3n. Desde hace como dos a\u00f1os le solicit\u00e9 a la vicepresidenta de Estados Unidos, Kamala Harris, que nos enviaran todas las grabaciones, esas conversaciones. Qu\u00e9 bueno que me preguntas, porque como hay mucha desinformaci\u00f3n, esto permite aclarar. Ya tenemos todas las grabaciones y est\u00e1n en manos de la fiscal\u00eda, que est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n sobre la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes de Ayotzinapa, incluso con a esas grabaciones ya se han ordenado detenciones, hay \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n. Todo esto se va a informar en unos d\u00edas m\u00e1s. Yo tengo una reuni\u00f3n esta semana con los padres de los j\u00f3venes desaparecidos de Ayotzinapa, les vamos a informar. \u00bfQu\u00e9 d\u00eda va a ser la\u2026 Creo que es ma\u00f1ana o el mi\u00e9rcoles. Hoy les dicen, entonces vamos a informarle de c\u00f3mo vamos en la investigaci\u00f3n, pero ya tenemos todo. Se dec\u00eda que faltaban unas grabaciones, las solicitamos y nos informaron por escrito, que ya no tienen m\u00e1s grabaciones. Tambi\u00e9n nuestros adversarios, los pseudo defensores de derechos humanos, muy conservadores y reaccionarios, que es preferible olvidar. Estaban diciendo que hab\u00edan otras grabaciones y se hizo la solicitud y por escrito se tiene el que ya no hay m\u00e1s grabaciones, pero las que nos enviaron por esta gesti\u00f3n que hicimos con la vicepresidenta de Estados Unidos ya se est\u00e1n utilizando para solicitar las \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n. \u00bfHay una posibilidad de que se hagan p\u00fablicas estas conversaciones en el juicio all\u00e1 en Estados Unidos, en Chicago? \u00bfEstar\u00eda dispuesto a que se abrieran aqu\u00ed antes o se esperar\u00eda que el juez determine? Vamos a ver, porque siempre est\u00e1 lo del debido proceso y hay que solicitar tambi\u00e9n permiso a los padres. Nosotros no tenemos ning\u00fan problema. Yo soy partidario de la transparencia, no me gusta que se utilice el debido proceso debido pretexto para no dar informaci\u00f3n, para ocultar informaci\u00f3n, ni siquiera testar, es decir, tachar. Cada vez que puedo suban todo para que no quede ninguna posibilidad de sospecha, de duda. Nosotros, adem\u00e1s de que sostenemos que una regla de oro de la democracia es la transparencia, adem\u00e1s de eso, que lo hemos sostenido desde hace d\u00e9cadas que luchamos por la democracia, adem\u00e1s de eso tenemos que andar muy pendientes porque nuestros adversarios usan todo en contra. Les voy a poner dos casos. Uno, ya no tienen c\u00f3mo enfrentarnos. En el desfile marcharon, desfilaron contingentes de Rusia, hicieron un esc\u00e1ndalo, me llam\u00f3 la atenci\u00f3n porque tambi\u00e9n desfilaron de China y no hubo tanto esc\u00e1ndalo, todo fue Rusia. Se invit\u00f3 a todos los gobiernos con los que M\u00e9xico tiene relaciones, siempre se hace, lo hace la Secretar\u00eda de la Defensa. Al grado de que el d\u00eda 15 vinieron comisiones, incluso hasta secretarios de Defensa de dos o tres pa\u00edses y representaciones militares de muchos pa\u00edses del mundo. Estuvo el comandante del Comando Norte de Estados Unidos, el d\u00eda 15, en entrevista con el secretario de la Defensa y as\u00ed otros representantes militares. Bueno, fue un esc\u00e1ndalo. Nosotros tenemos relaciones con todos los pa\u00edses del mundo y a todos se invita, pero no es a partir de que estoy yo como presidente, siempre se ha hecho. El Calder\u00f3n estuvo en Rusia. Me dice Mart\u00ed aqu\u00ed que me est\u00e1 soplando que cuando Felipe Calder\u00f3n estuvo tambi\u00e9n en Rusia. S\u00ed, en una delegaci\u00f3n rusa. Pero a lo mejor es que entonces los medios no estaban tan enojados con nosotros, ahora est\u00e1n muy, muy, muy enojados, Radio F\u00f3rmula, Imagen, Ciro, Loret, Televisa. Regresando al caso\u2026 Reforma, les cuento la \u00faltima reforma, nada m\u00e1s que esa la quiero\u2026 a ver si la ponemos el mi\u00e9rcoles, el qui\u00e9n es qui\u00e9n para qui\u00e9n es qui\u00e9n para\u2026 en las mentiras de la semana, porque sacaron ocho columnas el Reforma ayer, m\u00e1s les adelanto para que no se vayan a perder la secci\u00f3n del mi\u00e9rcoles. Va dedicada al Reforma y al Norte, que es el peri\u00f3dico tambi\u00e9n del Reforma en Monterrey, son difamadores, calumniadores, mentirosos, pero de manera descarada. Y lo hacemos m\u00e1s que nada para estar previniendo, informando, orientando a la gente de Nuevo Le\u00f3n, porque han estado durante d\u00e9cadas sometidos a ese tipo de informaci\u00f3n tendenciosa y muchos le creen, y por eso no hay un conocimiento de la realidad. Manipulan mucho, distorsionan las cosas y s\u00ed hacen da\u00f1o la desinformaci\u00f3n, la manipulaci\u00f3n, da\u00f1a, porque Omnivila impide tener informaci\u00f3n y un criterio apegado a la verdad. Entonces, hay que estar advirtiendo, es mejor lo preventivo siempre, no es como cuando est\u00e1bamos en la oposici\u00f3n y core\u00e1bamos. No te dejes enga\u00f1ar cuando te hablen de progreso, porque t\u00fa te quedas flaco y ellos aumentan de peso. Entonces, \u00bfqu\u00e9 creen que dijeron los de El Reforma? Ayer, ocho columnas, y el norte, de que hab\u00edamos inaugurado el acueducto y que no estaba terminado, que no llevaba agua. Ahorita el agua debe de ir ya como a la mitad del tubo, porque de la presa\u2026 Faltan seis meses al ducto, ya el ducto est\u00e1 terminado completamente, pero mejor para el mi\u00e9rcoles. \u00bfPero qu\u00e9 es lo que sucede? El cuchillo 2, este nuevo ducto que ya est\u00e1 terminado, tiene capacidad para abastecer cuchillo hasta cinco mil litros por segundo, que es como la mitad de lo que se consume actualmente en Monterrey, la mitad, cinco mil. Entonces, es un proceso. Empezamos con mil. Del d\u00eda 13 que fui, se quit\u00f3 el tap\u00f3n para que la bocatoma que est\u00e1 en la presa empezara a abastecer de agua. Tienen los 90 kil\u00f3metros, tienen como cinco plantas de bombeo, entonces ya est\u00e1 el ducto. Pero ese caudal para llenar el tubo y que llegue a la potabilizadora de Monterrey, los 90 kil\u00f3metros, lleva siete d\u00edas, pero lo dijimos en el acto. Lo dijo Germ\u00e1n Mart\u00ednez de Conagua, lo dije yo. Entonces, estos se\u00f1ores de muy mala fe, no cabe duda que la mentira es reaccionaria, la verdad es revolucionaria. Dicen, no est\u00e1 terminando el ducto. Entonces, yo creo que para el mi\u00e9rcoles ya lleg\u00f3 el agua a la potabilizadora, pasado ma\u00f1ana. Y esto va a ayudar mucho. \u00bfPor qu\u00e9 iniciamos con mil litros? Porque tenemos el problema del abasto, tenemos dos presas sin agua y ten\u00edamos que actuar pronto. Imag\u00ednense que hicimos toda la obra, todo el tendido de los tubos y las plantas en un y corruptos, queriendo enga\u00f1ar a la gente. Son cositas, pero es que est\u00e1n muy enojados, mucha facilidad manipulaban en Nuevo Le\u00f3n y ciertos sectores de clases medias en la Ciudad de M\u00e9xico. Y ahora ya les cuesta m\u00e1s trabajo. Se\u00f1or presidente, regresando al caso Ayotzinapa, \u00bfquiere decir que despu\u00e9s de esta consulta que haga con los padres y tambi\u00e9n a lo mejor alguna consulta jur\u00eddica para no violar el debido proceso podr\u00eda darse a conocer toda esta informaci\u00f3n que se tiene ya por parte del gobierno federal antes que en Estados Unidos? S\u00ed, es que tenemos ya una relator\u00eda completa que incluso se les va a presentar a los padres y todos los elementos de prueba. Ya me acord\u00e9, es que sali\u00f3 en el New York Times, en alg\u00fan peri\u00f3dico de estos famosos, como nota principal, como primicia, el que se ten\u00edan las grabaciones de Guerreros Unidos, como si fuese una cosa nueva, las tenemos desde hace dos a\u00f1os y como faltaban o se supon\u00eda que faltaban\u2026 S\u00ed, porque hab\u00edan clasificado, creo, grabaci\u00f3n uno, dos y luego nos mandaron las cinco y Entonces, se pregunt\u00f3 \u00bfqu\u00e9 pasa con la tres y la cuatro?, porque aqu\u00ed tenemos que estar en todo y nos contestaron que no existen. Entonces, todo esto es lo que manej\u00f3 ese peri\u00f3dico, el New York Times, que tambi\u00e9n son muy sensacionalistas y mienten, no hacen un periodismo profesional, hacen un periodismo tambi\u00e9n muy tendencioso, porque no es nada m\u00e1s aqu\u00ed el Reforma. O sea, a veces, aunque parezca incre\u00edble, es m\u00e1s objetivo el Reforma que el New York Times. \u00bfSe estaba esperando estas grabaciones o por qu\u00e9 no se hab\u00edan dado a conocer desde hace dos a\u00f1os que las ten\u00eda ya el gobierno? No, las tenemos desde ese tiempo y se han dado a conocer. Pero no \u00edntegas. No, no, no, es que est\u00e1 la investigaci\u00f3n en curso, pero si no hay problema con los padres es claro que se van a conocer todas, pero han servido para fundar denuncias en contra de los presuntos responsables de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes, se han utilizado el juicio. Muchas gracias, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas, presidente, buenos d\u00edas a todos. Shaila Rosagel, corresponsal del Grupo GILI, El Imparcial de Sonora, La Cr\u00f3nica de Mexicali y Fronter\u00e1 de Tijuana. Presidente, preguntarle, cuando vinieron a exponer los funcionarios de las EFE aqu\u00ed y la electricidad, afirmaron que extender el subsidio de la luz de abril a noviembre es viable y que se est\u00e1 revisando. Usted tendr\u00eda que aprobar esta ampliaci\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 tan viable es que se extiende el subsidio para el pr\u00f3ximo verano, presidente? El gobernador Alfonso Durazo ha dicho que est\u00e1 ahorita en conversaciones con el director de la EFE por este tema. \u00bfPuede hablarle si tiene informaci\u00f3n sobre esto? Pues todav\u00eda no, pero nosotros tenemos voluntad de apoyar al pueblo de Sonora y a todo el pueblo de M\u00e9xico. Y entonces, cuando hay una solicitud de este tipo, en este caso es ampliar el subsidio, dos o tres meses. \u00bfDos meses? Ahorita es de mayo a octubre y lo piden de abril a noviembre. Seguramente lo est\u00e1 viendo el gobernador con el director de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad, el licenciado Bartlett. Y vamos a ver qu\u00e9 resuelve. Y si me pregunta, ya doy mi opini\u00f3n en su momento. Ya comentaron los funcionarios de las EFE que es viable. \u00bfUsted lo ve viable, presidente? Yo veo viable todo aquello que significa apoyar al pueblo sin que caigamos en p\u00e9rdida de nuestra capacidad de recaudaci\u00f3n. Porque si las empresas p\u00fablicas no cuidan sus finanzas, entonces quiebran y damos pie a la privatizaci\u00f3n y le cuesta m\u00e1s despu\u00e9s al pueblo. Si nosotros podemos tener tarifas bajas en luz, en gas, en gasolinas es porque tenemos empresas p\u00fablicas sanas y no permitimos la corrupci\u00f3n y no nos importan los negocios privados, nos importan los negocios p\u00fablicos, porque eso es lo que m\u00e1s debe de importar al servidor p\u00fablico. Entonces, tenemos que buscar los equilibrios, porque al final tambi\u00e9n nosotros somos simplemente administradores de los dineros del pueblo y tenemos que buscar los equilibrios y que haya justicia, darle m\u00e1s al que tiene menos, porque no puede haber trato igual entre desiguales. Entonces, lo que tenemos lo tenemos que distribuir con equidad, con justicia y eso es lo que estamos haciendo. Si no nos genera un problema en las finanzas, por ejemplo, cuando decidimos quitarlo del horario de verano, hicimos el an\u00e1lisis, realmente no representaba ahorro significativo, era muy poco, dijimos, s\u00ed, se quita eso, porque el horario de verano lo establecieron b\u00e1sicamente para poner en correspondencia los horarios de la bolsa de Nueva York con la bolsa de valores de M\u00e9xico y crearon toda la invenci\u00f3n esta de que hab\u00eda que ahorrar energ\u00eda el\u00e9ctrica. Y el pueblo siempre se quejaba, porque s\u00ed afecta a la salud, afectaba a la salud. Entonces, hicimos el an\u00e1lisis y encontramos que econ\u00f3micamente no nos afectaba, lo que m\u00e1s afecta es la corrupci\u00f3n, eso s\u00ed, es lo que m\u00e1s afecta. De todas maneras tenemos que tener cuidado con el manejo de las finanzas. Por ejemplo, si ustedes se dan cuenta, hoy Ricardo habl\u00f3 del subsidio a las gasolinas porque est\u00e1 subiendo el precio del petr\u00f3leo cruz. Entonces, nosotros, \u00bfc\u00f3mo manejamos la producci\u00f3n de petr\u00f3leo? Aunque quer\u00edan privatizar y no les dio tiempo a los corruptos de quedarse con el petr\u00f3leo que es de todos los mexicanos, afortunadamente nosotros estamos rescatando la industria petrolera, pero \u00bfcu\u00e1les son las ventajas que se tienen? Que si nosotros manejamos el petr\u00f3leo, la industria petrolera, podemos hacer lo que \u00bfc\u00f3mo se est\u00e1 haciendo? Aumente el precio de las gasolinas a nivel mundial porque los incrementos los establecen a partir del incremento del precio del barril del petr\u00f3leo. Entonces, como ahora est\u00e1 subiendo el barril del petr\u00f3leo cruz, la mezcla mexicana est\u00e1 a m\u00e1s de 80 d\u00f3lares por barril, entonces aumenta el precio de las gasolinas. En la concepci\u00f3n neoliberal que predominaba, \u00bfqu\u00e9 hac\u00edan? Sub\u00eda el precio de las gasolinas. Nosotros operamos un subsidio para que no haya aumento del precio de las gasolinas. \u00bfY de d\u00f3nde sale lo del subsidio? De que como todav\u00eda estamos exportando petr\u00f3leo crudo y aumenta el precio del crudo, ese excedente es el que nos sirve para dar el subsidio al consumidor mexicano de gasolina y de di\u00e9sel. Por eso es muy importante el que las empresas p\u00fablicas se mantengan con buenas finanzas, que no se apueste a destruirlas, porque si no hay ese mecanismo de protecci\u00f3n a lo p\u00fablico, s\u00f3lo queda el negocio particular y muchas veces no se conforman los particulares con ganancias razonables, sino se cae en el lucro. No les importa a la gente lo que pasaba antes con los gasolinazos, con los aumentos en el precio de la luz. Entonces, vamos a analizar lo de Sonora y lo vamos a resolver. Presidente, entonces entiendo, \u00bfse va a analizar y dependiendo qu\u00e9 tanto impacta en la finanza, si se va a decidir? S\u00ed, y puede ser que para el a\u00f1o pr\u00f3ximo, como t\u00fa lo mencionas, ya se aplique, pero vamos a analizarlo. Gracias, presidente. En una segunda pregunta, presidente, el secretario de Salud, Jorge Alcoser, anunci\u00f3 que ya est\u00e1 en puerta la vacunaci\u00f3n en contra de COVID-19. \u00c9l comentaba que se van a vacunar 25 millones de personas, comentaba que son cuatro grupos de edad los prioritarios, los mayores de 60 a\u00f1os, mujeres embarazadas, personal de salud y personas con comorbilidades menores de 59 a\u00f1os. Lo que no qued\u00f3 muy claro es las personas que no va a vacunar el gobierno, o sea, las que no caben dentro de estos grupos, si van a poder tener acceso a poder comprar la vacuna como sucede en otros pa\u00edses. Esa ser\u00eda mi pregunta. Si se analiz\u00f3, si vamos a las dem\u00e1s personas a tener acceso a esta vacuna. S\u00ed, yo creo que la vacuna se puede aplicar de manera universal a todos. Es un derecho, el que se tengan todos los medicamentos, vacunas, es un derecho constitucional, es el derecho a la salud. Y nosotros hemos hecho el compromiso de que medicinas para los que no tienen seguridad social son entregadas de manera gratuita y se incluye vacunas. Eso no es ning\u00fan problema. Creo que ellos est\u00e1n dando prioridad a grupos que consideran m\u00e1s vulnerables. De todas maneras, el que quiera, aunque no tenga necesidad o no sea una persona susceptible a contagiarse y quiere, yo creo que va a tener posibilidad de hacerlo. Ahora que vengan los de salud, les preguntamos. Hoy mismo podemos sacar algo sobre eso para informar. S\u00ed, porque ellos dicen que son 25 millones de personas las que est\u00e1n previendo. Entonces, si se va a hacer as\u00ed, tendr\u00edan que ampliar, me imagino, el n\u00famero de dosis que tendr\u00edan que adquirir y todo esto. Y tambi\u00e9n preguntar si\u2026 tambi\u00e9n no qued\u00f3 muy claro si ya tienen decidido o analizado si se van a comprar vacunas de otras firmas, porque comentaba el secretario que van a empezar con Apatal\u00e1 y con Sputnik. S\u00ed, s\u00ed, ellos est\u00e1n haciendo la planeaci\u00f3n sobre esto. Si hace falta, se adquieren, ya tambi\u00e9n se va a empezar a disponer de la vacuna Patria, pero no hay l\u00edmite para lo que es salud, porque tambi\u00e9n es otro asunto, que est\u00e1n manejando de manera tendenciosa, facciosa, de mala fe, nuestros adversarios, acerca del presupuesto de salud. No hay l\u00edmite para la salud. Es decir, no hay techo financiero, es todo lo que se requiera, la salud es un derecho humano y nosotros estamos comprometidos a garantizar el derecho a la salud a todos los mexicanos. Entonces, los que andan buscando\u2026 este ya baj\u00f3 el presupuesto de salud, les digo dos cosas, tres, una. Nosotros estamos haciendo m\u00e1s con menos, porque no hay corrupci\u00f3n. Es que lo que gastaban ellos en compra de medicinas era dos veces o tres veces m\u00e1s lo que val\u00edan las medicinas. Si ya no hay esa corrupci\u00f3n, nos alcanza para entregar medicinas gratuitas a todos los mexicanos con el mismo presupuesto. Entonces, el problema de M\u00e9xico, no s\u00f3lo en el caso de las medicinas, sino en general, no es un problema de presupuesto, el problema de M\u00e9xico era un problema de corrupci\u00f3n. Se podr\u00eda tener ah\u00ed en el papel much\u00edsimo dinero, pero se lo robaban y ese era el problema. Entonces, una, dos, que no hay ning\u00fan l\u00edmite para lo que se requiera en el caso del presupuesto de salud. Y tres, que est\u00e1 en marcha el plan IMSS-Bienestar, que es para toda la poblaci\u00f3n. Y como no suman lo del IMSS-Bienestar, pues aparece que es menos el presupuesto, pero no es as\u00ed. Presidente, entonces, para precisar, no va a haber venta privada, digamos, de la vacuna, de ninguna manera, pero s\u00ed es una responsabilidad del Estado garantizar el derecho a la salud. \u00bfSe lo quita bien por casa? S\u00ed, s\u00ed se podr\u00eda importar, s\u00ed. Yo no le veo problema para nada. Lo que tenemos es garantizarle a quien no tiene posibilidad para comprar medicinas, para comprar vacuna. Imag\u00ednense ustedes en la concepci\u00f3n neoliberal conservadora, corrupta, con la pandemia, no saben cu\u00e1ntos quer\u00edan permisos para importar vacunas, quer\u00edan hacer negocio. \u00bfY qu\u00e9 iba a pasar con la gente humilde, con la gente pobre? Entonces, se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de garantizar el derecho a la salud a todos, pero muchos se quedaron con ganas de hacer negocio, es que est\u00e1n sopiloteando, est\u00e1n enojados por eso. De veras que es una enfermedad la ambici\u00f3n al dinero, es lamentable, muchos problemas se ocasionan por esa ambici\u00f3n al dinero. Yo he dicho varias veces que a los que quiero, que son muchos, a millones, si tengo que aconsejarles algo, les dir\u00eda no tengan tanto apego ni al poder ni al dinero. El dinero no es la felicidad, lo material no es la felicidad, los t\u00edtulos, la fama no es la felicidad. La felicidad es estar bien con uno mismo, estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo. Pero nada m\u00e1s se tiene en la vida como objetivo lo material, se pueden cometer las cosas m\u00e1s siniestras. Aqu\u00ed hemos hablado de c\u00f3mo un funcionario p\u00fablico de la pasada administraci\u00f3n de alto nivel que trabajaba en Asi\u00e1n, que ten\u00eda relaciones con gobiernos estatales, acumul\u00f3 dinero, todo dinero, acumul\u00f3 dinero, y luego su esposa se pone de acuerdo con quien supuestamente se los cuidaba, un almirante, y deciden eliminarlo para quedarse con su herencia. Esto es probable que hayan imaginado que los hermanos y la mam\u00e1 del funcionario iban tambi\u00e9n a exigir la parte de herencia que les correspond\u00eda y toman la tremenda decisi\u00f3n de eliminarlos a todos y los invitan a una comida familiar y entra un comando y los elimina a todos para quedarse con la herencia del funcionario. Es terrible. Y hace poco me entero de otro asunto, porque esto tiene que ver con un nuevo rico, un aspiracionista de los que no le importa c\u00f3mo obtener bienes materiales, enriquecerse sin escr\u00fapulos morales en ninguna \u00edndole, porque \u00e9l quiere estar viviendo en las zonas residenciales en el extranjero y ferraris y ropa de marca y lujo barato, pero ese viene de abajo, pero me acabo de enterar de un pleito de los de arriba, porque siempre he sostenido que la corrupci\u00f3n no se da de abajo hacia arriba, la corrupci\u00f3n mayor se da de arriba para abajo. Por eso hay que barrerla como se limpian las escaleras de arriba para abajo. Bueno, otro caso en Nuevo Le\u00f3n de una familia cuyos pap\u00e1s con esfuerzo, con trabajo logran un patrimonio, fallece el se\u00f1or y al momento del reparto de herencia, pleito, porque de los tres hijos, un hijo y dos hijas, el hijo supuestamente se queda con m\u00e1s, porque el pap\u00e1 tambi\u00e9n supuestamente as\u00ed lo dej\u00f3 escrito en un testamento, se inconforman las dos hijas. Imag\u00ednense cu\u00e1ntos abogados hay para eso, de estos penalistas, no los voy a mencionar porque se puede luego se enojan mucho con un hijo, famosos, y empieza el pleito. Pero llegan al extremo de acusar al hermano de que hab\u00eda abusado del pap\u00e1 para hacer el testamento y que incluso era probable que lo hubiese envenenado. Y al pobre se\u00f1or lo que se entierran para hacerle el an\u00e1lisis, a ver si est\u00e1 envenenado o no. Miren lo que conduce el dinero. Vamos a suponer que a estos herederos no les tocara esa cantidad, sino les tocara el 10 por ciento, nada m\u00e1s como lo hayan repartido. No, el 5 por ciento, no se lo acabar\u00edan nunca, pero no, con todo respeto es mucha el hambre, la varicia, esa es una enfermedad. Por eso me gusta mucho una canci\u00f3n de Antonio Aguilar, del Finado Antonio Aguilar, ponla, que se llama, creo que se llama Pu\u00f1o de Tierra o algo as\u00ed, es que es de un compositor de pueblo, que el pueblo es muy sabio. A ver si la consigues ah\u00ed. Ya me llevaste a ese terreno, pero es importante, porque para eso son tambi\u00e9n estas conferencias y si no ser\u00edan muy aburridas. A ver si est\u00e1. Y pedimos permiso a los derechos de autor, ya voy a hacer una solicitud. \u00bfLa segunda lista de canciones? Vamos a empezar con esta, vamos a empezar con esta. Para la segunda lista del \u00e1lbum. Tengo unas muy buenas para los j\u00f3venes, mucho, mucho muy buenas, esta es tambi\u00e9n para los j\u00f3venes, aunque la cante Antonio Aguilar, Finado, y est\u00e9 compuesta yo creo que por de pueblo. Los compositores de M\u00e9xico son muy buenos, muchos muy buenos, Jos\u00e9 Alfredo, Juan Gabriel y muchos compositores. Los que les componen canciones a los Tigres del Norte, es una muy buena banda que les mando un saludo. Los que les componen canciones a Vicente Fern\u00e1ndez, por ejemplo, tambi\u00e9n, compositores de pueblo. Y esta yo creo que tambi\u00e9n es de pueblo. A ver ponla. Y ya nos vamos a ir a desayunar, ya fue bastante hoy d\u00eda. Nada m\u00e1s vamos a escuchar la canci\u00f3n. No tendr\u00e1n otra. No, no va a pasar nada, pero que se escuche bien, si lo importante es la letra y tambi\u00e9n como la canta \u00e9l, pero es que no se escucha. Vamos a llevar cuando Dios se acuerde de nosotros, para todos aquellos que presume de tener mucho, mucho, mucho, mucho, y los ve chiquititos. Yo tomo cuando yo quiero, no miento, soy muy sincero. Y soy como las gaviotas volando de puerto en puerto. Yo s\u00e9 que la vida es corta, al fin que tambi\u00e9n la dejo. El d\u00eda que yo me muera, no voy a llevarme nada, hay que darle gusto y gusto. La vida pronto se acaba, con eso en este mundo, m\u00e1s el recuerdo queda, ya muerto, ya llorare. \u00bfQu\u00e9 nos vamos a llevar hermano? Un tom\u00e1s, un bu\u00f1ito de tierra, que nos est\u00e1 estandarando. El d\u00eda que yo me muera, no voy a llevarme nada, hay que darle gusto y gusto. La vida pronto se acaba, con eso en este mundo, m\u00e1s el recuerdo queda, ya muerto, ya llorare. Queridos hermanos, para todos aquellos que nos ven chiquititos, que comprendan que somos hermanos, que venimos al mundo y nos vamos a ir. Y el \u00fanico que nos vamos a llevar es, no m\u00e1s un bu\u00f1o de tierra. Bello, nos vemos ma\u00f1ana.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 26 minutes ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:51.802680"
}