{
    "video_id": "EI4RhyLv4ck",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/EI4RhyLv4ck/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCZsBlC3fWfIc31dxmL_L1VFLCHuw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=EI4RhyLv4ck",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de obra de la Avenida Colosio y Distribuidor Aeropuerto Canc\u00fan, desde Quintana Roo",
    "video_length_seconds": 2233,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "distribuidor aeropuerto mediante la",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una nueva estructura de",
            "start": 2.34,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "65 metros de longitud formada por dos",
            "start": 4.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "claros dos caballetes una pila central y",
            "start": 7.319,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "una secci\u00f3n transversal de 29 metros la",
            "start": 9.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de estas dos obras gener\u00f3",
            "start": 12.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 2.000 empleos directos y m\u00e1s de",
            "start": 14.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ocho mil seiscientos indirectos lo que",
            "start": 17.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aporta un valor social relevante para la",
            "start": 19.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "econom\u00eda familiar de los habitantes de",
            "start": 21.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n estas obras benefician a m\u00e1s",
            "start": 24.06,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de uno punto tres millones de habitantes",
            "start": 26.64,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de los municipios de Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 28.199,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "solidaridad Puerto Morelos Isla Mujeres",
            "start": 30.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y Tulum as\u00ed como m\u00e1s de 20 millones de",
            "start": 33.3,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "turistas que visitan Canc\u00fan cada a\u00f1o",
            "start": 35.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ambas obras permitir\u00e1n a las personas",
            "start": 38.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "moverse m\u00e1s r\u00e1pido con seguridad",
            "start": 40.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comodidad y de manera eficiente desde el",
            "start": 43.16,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional de Canc\u00fan y la",
            "start": 46.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "zona hotelera hacia el centro de la",
            "start": 48.539,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "ciudad esto significa menos tiempo de",
            "start": 50.16,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "viaje y menores costos log\u00edsticos lo que",
            "start": 53.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "impulsa la econom\u00eda local y fomenta el",
            "start": 55.739,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "turismo",
            "start": 57.84,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s en noviembre de este a\u00f1o",
            "start": 58.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "concluiremos la construcci\u00f3n de la",
            "start": 61.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n aeropuerto Canc\u00fan estaci\u00f3n tren",
            "start": 62.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Maya y en diciembre la construcci\u00f3n de",
            "start": 65.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la vialidad chakmol y en abril de 2024",
            "start": 67.86,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "El puente nichupt\u00e9 se\u00f1or presidente por",
            "start": 70.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "\u00faltimo quiero expresarle que la",
            "start": 73.619,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 75.84,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes trabaja",
            "start": 76.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "como aliada hombro con hombro y en",
            "start": 79.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "estrecha colaboraci\u00f3n con usted y el",
            "start": 82.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "todo el gobierno de M\u00e9xico se\u00f1or",
            "start": 84.119,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "presidente nuestra secretar\u00eda su",
            "start": 86.22,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda es y seguir\u00e1 siendo su primer",
            "start": 89.22,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de combate para alcanzar el",
            "start": 92.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "anhelado bienestar de las mexicanas y de",
            "start": 95.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los mexicanos se\u00f1or presidente",
            "start": 98.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "distribuidor aeropuerto Canc\u00fan y",
            "start": 100.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Boulevard Luis Donaldo Colosio misi\u00f3n",
            "start": 102.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cumplida se\u00f1or presidente si me permite",
            "start": 105.119,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "haremos un video que da cuenta de c\u00f3mo",
            "start": 107.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "quedaron las obras Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 111.06,
            "duration": 2.35
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 113.04,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 113.41,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 121.56,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "el gobierno de M\u00e9xico y la Secretar\u00eda de",
            "start": 128.899,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 131.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Transportes trabajar en el programa",
            "start": 133.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "integral para el desarrollo de proyectos",
            "start": 135.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos en Canc\u00fan",
            "start": 137.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que consta de cinco obras de",
            "start": 139.16,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "infraestructura que buscan mejorar la",
            "start": 141.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "conectividad entre el aeropuerto y la",
            "start": 143.099,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "zona tur\u00edstica de Canc\u00fan",
            "start": 145.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n del bulevar Luis Donaldo",
            "start": 148.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Colosio modernizaci\u00f3n del distribuidor",
            "start": 150.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "aeropuerto construcci\u00f3n del puente",
            "start": 152.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vehicular y la avenida as\u00ed como la",
            "start": 154.26,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n del tren Maya al aeropuerto",
            "start": 158.22,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en la carretera estaba llena de baches y",
            "start": 162.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda transitar con facilidad",
            "start": 164.76,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 166.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ha quedado mucho mucho mejor en la",
            "start": 168.62,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "carretera est\u00e1 un poquito m\u00e1s maleada y",
            "start": 171.54,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pues ya S\u00ed mejor ser un poco m\u00e1s mejor",
            "start": 173.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan y tiene mejor vistas para los",
            "start": 175.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "turistas y todo eso",
            "start": 178.26,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de un a\u00f1o despu\u00e9s de haber",
            "start": 180.3,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "iniciado la rehabilitaci\u00f3n del bulevar",
            "start": 182.16,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "Luis Donaldo Colosio y la modernizaci\u00f3n",
            "start": 183.78,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "del distribuidor vial del Aeropuerto",
            "start": 185.459,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Internacional de Canc\u00fan nos enorgullece",
            "start": 187.019,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "inaugurar hoy estas dos impresionantes",
            "start": 189.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "obras de alcance Federal las cuales",
            "start": 191.28,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "fueron concluidas antes de lo previsto",
            "start": 193.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "este logro es el resultado del",
            "start": 195.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "compromiso de las tres \u00f3rdenes de",
            "start": 196.98,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "gobierno que trabajando en conjunto han",
            "start": 198.54,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "hecho posible este importante avance van",
            "start": 200.519,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "a reducir mucho el tiempo de traslado a",
            "start": 203.519,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "diferentes partes tur\u00edsticas del Estado",
            "start": 207.3,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "el beneficio inmediato por supuesto es",
            "start": 210.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la seguridad y el Confort de transitar",
            "start": 212.879,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "sobre un para un pavimento duradero y",
            "start": 215.22,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "seguro",
            "start": 217.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estas obras son de Vital importancia",
            "start": 219.56,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "para el desarrollo integral de la ciudad",
            "start": 221.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de Canc\u00fan y la regi\u00f3n sus beneficios van",
            "start": 223.379,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de la infraestructura Vial ya",
            "start": 225.78,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que tienen un impacto directo en la",
            "start": 227.58,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "econom\u00eda la seguridad y la calidad de",
            "start": 229.2,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "vida de los habitantes y los turistas de",
            "start": 231.959,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan por el por el bulevar que",
            "start": 233.819,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "hicieron por el puente y todo se",
            "start": 237.18,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "el beneficio es para el turista para el",
            "start": 240.68,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "local para todo Canc\u00fan y todo el que nos",
            "start": 245.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "visita en este en este lugar",
            "start": 249.299,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "as\u00ed inicia una era en la que el futuro y",
            "start": 251.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la tradici\u00f3n convergen en la que Canc\u00fan",
            "start": 254.04,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "se consolida como un destino tur\u00edstico",
            "start": 255.78,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de clase mundial y como un hogar m\u00e1s",
            "start": 257.519,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "pr\u00f3spero para todos Secretar\u00eda de",
            "start": 259.62,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 261.9,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "Transportes",
            "start": 263.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico el mensaje que nos",
            "start": 265.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "dirige el presidente constitucional de",
            "start": 268.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 270.84,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 273.66,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 275.97,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 279.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de Canc\u00fan me da mucho gusto",
            "start": 283.919,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "estar de nuevo con ustedes paisanas",
            "start": 286.639,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "paisanos",
            "start": 290.28,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 294.26,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Nosotros",
            "start": 296.699,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "le tenemos mucho cari\u00f1o",
            "start": 298.16,
            "duration": 11.74
        },
        {
            "text": "a Canc\u00fan mucho afecto a su pueblo porque",
            "start": 302.54,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "somos del sureste y conocemos la",
            "start": 310.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 314.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n tengo la dicha enorme de",
            "start": 315.56,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 320.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todos los municipios de M\u00e9xico",
            "start": 321.66,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pero casi conozco",
            "start": 325.32,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "el sureste como la palma de mi mano",
            "start": 328.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 332.69,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 334.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y conozco",
            "start": 337.74,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 339.74,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se fue desarrollando",
            "start": 341.539,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan",
            "start": 344.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 347.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 349.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las primeras inversiones En los a\u00f1os",
            "start": 351.36,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "setenta del siglo pasado era",
            "start": 354.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mucho polvo",
            "start": 359.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sufrieron bastante",
            "start": 362.58,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "los iniciadores",
            "start": 365.94,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de esta gran obra",
            "start": 368.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de este centro",
            "start": 372.56,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico",
            "start": 374.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de Dimensi\u00f3n mundial ahora",
            "start": 376.759,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda nada polvo",
            "start": 381.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 387.06,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "llegaron de",
            "start": 388.979,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "otras partes",
            "start": 392.84,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 394.699,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 397.039,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "muchos migrantes ya ven como son los",
            "start": 398.96,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "migrantes un aplauso para los migrantes",
            "start": 403.979,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 407.58,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 410.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "abandonan su familias salen de sus",
            "start": 411.86,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pueblos a buscarse la vida",
            "start": 415.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "enfrentar todo tipo de dificultades ah\u00ed",
            "start": 419.18,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "es el ejemplo de nuestros paisanos los",
            "start": 423.72,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que trabajan honradamente viven en",
            "start": 426.78,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 431.34,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se fueron Porque no hab\u00eda oportunidades",
            "start": 433.979,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds y ahora",
            "start": 437.0,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enviando a sus familiares ayer lo",
            "start": 441.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "recordaba yo en Chich\u00e9n Itz\u00e1",
            "start": 445.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "porque no olvidan",
            "start": 447.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ni a sus familias ni a su pueblo",
            "start": 450.12,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "ni a su pa\u00eds me dec\u00eda un migrante porque",
            "start": 454.28,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "le agradec\u00eda yo por todo lo que hacen",
            "start": 459.18,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enviando m\u00e1s de 60.000 millones de",
            "start": 463.02,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares a sus familiares en M\u00e9xico",
            "start": 468.66,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "ese dinero que llega a doce millones de",
            "start": 472.259,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "familias en los pueblos m\u00e1s apartados",
            "start": 476.639,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres de M\u00e9xico",
            "start": 478.56,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "es la principal fuente de ingresos que",
            "start": 481.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tiene nuestro pa\u00eds",
            "start": 484.979,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Entonces se les dec\u00eda yo gracias Porque",
            "start": 487.5,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s cuando m\u00e1s lo necesit\u00e1bamos en la",
            "start": 490.38,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "pandemia que que m\u00e1s se estaba sufriendo",
            "start": 494.099,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apoyo enviaban a M\u00e9xico",
            "start": 497.24,
            "duration": 11.019
        },
        {
            "text": "me dec\u00eda S\u00ed est\u00e1 bien que nos agradezca",
            "start": 503.099,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "pero no olvide presidente que nosotros",
            "start": 508.259,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "nos fuimos de M\u00e9xico M\u00e9xico nunca se ha",
            "start": 512.539,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "ido de nosotros",
            "start": 517.919,
            "duration": 2.431
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 519.669,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 520.35,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "as\u00ed son",
            "start": 524.64,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "los que construyeron",
            "start": 527.339,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan que llegaron",
            "start": 529.94,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "de todas partes y la gente de aqu\u00ed los",
            "start": 533.72,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "originarios de Quintana Roo fueron muy",
            "start": 539.519,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "fraternos",
            "start": 542.519,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "muy respetuosos hospitalarios y se le",
            "start": 543.62,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "dio entrada cabida a todos",
            "start": 549.06,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "vinieron de Yucat\u00e1n y de Campeche",
            "start": 553.1,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "en tabasque\u00f1os y",
            "start": 558.5,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "chiapanecos y oaxaque\u00f1os y de Guerrero y",
            "start": 562.279,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "del Estado de M\u00e9xico y de la Ciudad de",
            "start": 567.5,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 570.66,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "de todos lados",
            "start": 573.54,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Y saben a de Veracruz claro mis paisanos",
            "start": 575.94,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "porque yo soy choco jarocho",
            "start": 580.92,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "Pero por qu\u00e9",
            "start": 590.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a Canc\u00fan porque durante el periodo",
            "start": 592.58,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "neoliberal y esto es para que los",
            "start": 596.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes lo tengan presente",
            "start": 599.459,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "se abandon\u00f3 el sureste",
            "start": 602.42,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "se abandon\u00f3 el pa\u00eds y solo aqu\u00ed",
            "start": 607.32,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "en Canc\u00fan en el norte de Quintana Roo",
            "start": 612.62,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "hab\u00eda empleo",
            "start": 617.279,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "hab\u00eda trabajo por la industria de la",
            "start": 620.58,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y por eso aqu\u00ed hubo un",
            "start": 624.48,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "crecimiento durante varios a\u00f1os de El",
            "start": 627.899,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "10% anual",
            "start": 632.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 635.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en Yucat\u00e1n en Campeche en Tabasco en",
            "start": 636.56,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Chiapas Oaxaca en Veracruz no solo no",
            "start": 640.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "crec\u00eda la econom\u00eda no solo era cero",
            "start": 642.959,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "crecimiento sino decrec\u00eda la econom\u00eda es",
            "start": 646.62,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "decir bajo cero y por eso mucha gente",
            "start": 651.019,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 ac\u00e1",
            "start": 656.06,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "les cuento esto por dos razones una",
            "start": 658.22,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 663.899,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 666.06,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Estamos",
            "start": 667.279,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "sacando adelante el sureste me da mucho",
            "start": 669.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "orgullo poder decirles que el a\u00f1o pasado",
            "start": 672.06,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "Ya el sureste fue la regi\u00f3n de M\u00e9xico",
            "start": 676.76,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s creci\u00f3 en lo econ\u00f3mico",
            "start": 680.579,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 685.63,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 689.339,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "estamos nivelando",
            "start": 690.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds porque durante el periodo",
            "start": 692.779,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "neoliberal que dec\u00eda el norte",
            "start": 696.48,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "a el cuatro por ciento anual el centro",
            "start": 700.94,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de pa\u00eds al dos por ciento y el sureste",
            "start": 704.459,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "cero por ciento pues ya cambio ahora la",
            "start": 707.88,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n que m\u00e1s crece es el sureste de",
            "start": 712.86,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ese es un cambio",
            "start": 716.519,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y ya que soy de presumido",
            "start": 720.959,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "les digo que estoy muy contento porque",
            "start": 725.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "en el tiempo que llevamos A pesar de la",
            "start": 729.839,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 732.72,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "se redujo la pobreza y la desigualdad en",
            "start": 733.7,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 738.959,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 741.87,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "con este modelo",
            "start": 747.0,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de Canc\u00fan",
            "start": 749.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es que estamos ahora",
            "start": 752.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "proyectando el futuro",
            "start": 756.32,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "del sureste lo que queremos es que los",
            "start": 759.14,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "treinta millones de turistas que vienen",
            "start": 765.0,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "a Canc\u00fan",
            "start": 769.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se internen",
            "start": 772.339,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "en Yucat\u00e1n en Campeche",
            "start": 775.16,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "vayan a Chiapas vayan a Tabasco",
            "start": 778.5,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a conocer",
            "start": 784.92,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la grandeza cultural",
            "start": 787.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica que tiene toda esta regi\u00f3n",
            "start": 790.339,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "lo que fue la gran naci\u00f3n Maya la gran",
            "start": 794.0,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n Maya que no se encuentra en",
            "start": 798.899,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "ninguna otra parte del mundo",
            "start": 802.139,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 804.77,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 805.31,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "por eso es",
            "start": 808.92,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "el tren maya",
            "start": 811.44,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 814.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 logrando entre todos",
            "start": 816.32,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "porque es la suma de esfuerzos de",
            "start": 819.54,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "voluntades de recursos que est\u00e1 laida",
            "start": 822.66,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que ayuda",
            "start": 826.68,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en Campeche",
            "start": 827.72,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y ya ni les digo ya Ustedes imaginan es",
            "start": 839.0,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "una obviedad decirles que me ayuda me",
            "start": 843.899,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "apoya mucho Mara Lezama",
            "start": 848.04,
            "duration": 15.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 850.85,
            "duration": 13.04
        },
        {
            "text": "de modo que en diciembre de este a\u00f1o",
            "start": 864.92,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "porque no podemos dejar obras",
            "start": 868.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "inconclusas Aunque contin\u00fae la",
            "start": 870.959,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n vale m\u00e1s prevenir y",
            "start": 874.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no dejar nada pendiente por eso en",
            "start": 881.1,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "diciembre se va a inaugurar el tren maya",
            "start": 884.699,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 889.59,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 893.1,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Palenque Esc\u00e1rcega",
            "start": 895.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 903.899,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida Canc\u00fan",
            "start": 907.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Tulum",
            "start": 913.139,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "Chetumal",
            "start": 916.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y Esc\u00e1rcega",
            "start": 921.0,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "es un tramito muy peque\u00f1o que estamos",
            "start": 924.44,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "construyendo de tren Maya mil quinientos",
            "start": 929.22,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cincuenta y cuatro kil\u00f3metros",
            "start": 933.139,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "es tengan para que aprendan",
            "start": 936.38,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 941.27,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 943.62,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "una obra as\u00ed",
            "start": 946.019,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "en todo el mundo",
            "start": 947.839,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y lo est\u00e1bamos haciendo con la",
            "start": 951.0,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de obreros",
            "start": 953.519,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "arriba los trabajadores arriba los",
            "start": 956.3,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "obreros",
            "start": 959.76,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la construcci\u00f3n",
            "start": 961.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estamos haciendo con transportistas",
            "start": 964.459,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "estamos haciendo con fierreros con",
            "start": 966.98,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "soldadores lo estamos haciendo con",
            "start": 970.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ingenieros mujeres y hombres lo estamos",
            "start": 972.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "haciendo con la participaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 976.56,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tanto de la Secretar\u00eda de Marina y sobre",
            "start": 979.76,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "todo con el apoyo de los ingenieros",
            "start": 984.3,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "militares de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 987.959,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 990.839,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 994.2,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "y Esto va a ayudar para que se vayan",
            "start": 996.899,
            "duration": 11.761
        },
        {
            "text": "internando turistas y conozcan todo el",
            "start": 1003.339,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "sureste Ese es el prop\u00f3sito tambi\u00e9n",
            "start": 1008.66,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy saturado ya el aeropuerto de",
            "start": 1012.639,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan por eso en diciembre vamos a",
            "start": 1017.06,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "inaugurar el nuevo aeropuerto de Tulum",
            "start": 1021.139,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1025.67,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y va a llevar el nombre de un",
            "start": 1029.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "revolucionario de la Pen\u00ednsula de",
            "start": 1032.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n Felipe Carrillo Puerto",
            "start": 1034.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "que luch\u00f3 por los ind\u00edgenas sobre todo",
            "start": 1039.98,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "luch\u00f3 por los ni\u00f1os y fue cobardemente",
            "start": 1044.72,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "asesinado y no se le reconoc\u00eda a nivel",
            "start": 1049.059,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "nacional Ya el a\u00f1o pr\u00f3ximo que se",
            "start": 1054.7,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "cumplen Cien a\u00f1os de su asesinato el d\u00eda",
            "start": 1059.179,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "tres de enero del a\u00f1o pr\u00f3ximo se cumplen",
            "start": 1064.76,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Cien a\u00f1os de sus asesinatos voy a estar",
            "start": 1069.679,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "en motul donde naci\u00f3 Felipe Carrillo",
            "start": 1072.38,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Puerto porque va a ser el a\u00f1o de 2024 se",
            "start": 1075.74,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "va a conocer como el a\u00f1o de Felipe",
            "start": 1081.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto",
            "start": 1084.679,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1086.75,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "todo esto se est\u00e1 llevando a cabo y de",
            "start": 1095.059,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "manera especial",
            "start": 1099.86,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan porque tambi\u00e9n Campeche laida",
            "start": 1102.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque luego hay sentimientos",
            "start": 1110.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se quieren mucho pero hay celos y",
            "start": 1116.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sentimientos",
            "start": 1119.0,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1121.2,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "f\u00edjense C\u00f3mo no voy",
            "start": 1125.96,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "a procurar tratar a todos igual si por",
            "start": 1128.02,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "primera vez en la historia de M\u00e9xico un",
            "start": 1134.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidente rinde su informe en un estado",
            "start": 1136.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "como lo hice hace dos d\u00edas rend\u00ed mi",
            "start": 1139.82,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "informe en Campeche",
            "start": 1143.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1146.41,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "pero les dec\u00eda Canc\u00fan",
            "start": 1151.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mi reconocimiento lo llevo prendido en",
            "start": 1153.94,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "el coraz\u00f3n conozco Canc\u00fan desde hace 50",
            "start": 1157.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 1161.539,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "estaba yo casi gateando",
            "start": 1162.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 1171.62,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cuando Mara me dice",
            "start": 1173.14,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hay que pavimentar",
            "start": 1176.98,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "la avenida Colosio porque hay muchos",
            "start": 1179.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "baches y ya podemos hacerlo bien",
            "start": 1182.72,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "Construir la de concreto faltan todav\u00eda",
            "start": 1186.88,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "el alumbrado que se va a hacer y las",
            "start": 1191.02,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "banquetas Para que no haya problema",
            "start": 1193.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1198.22,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1199.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Mara pidi\u00f3",
            "start": 1201.16,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n este distribuidor vial de aqu\u00ed",
            "start": 1204.14,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "del aeropuerto que hac\u00eda falta y",
            "start": 1208.1,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos ahora inaugurando",
            "start": 1212.2,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "pero hacia adelante viene esta Avenida",
            "start": 1215.36,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 ampliando construyendo",
            "start": 1220.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "chacmol que tambi\u00e9n va a ayudar mucho",
            "start": 1223.46,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1226.58,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en Canc\u00fan",
            "start": 1228.919,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1230.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1231.62,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ya estamos trabajando en la conexi\u00f3n del",
            "start": 1234.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aeropuerto con la estaci\u00f3n del tren Maya",
            "start": 1238.16,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ya empezamos Y en diciembre",
            "start": 1241.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cuando terminamos Jorge",
            "start": 1244.78,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "noviembre ya terminamos la conexi\u00f3n de",
            "start": 1247.96,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n del tren Maya con el",
            "start": 1251.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aeropuerto para que que llegue al",
            "start": 1255.14,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 1258.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pueda llegar pronto a la estaci\u00f3n o el",
            "start": 1259.12,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que llega a la estaci\u00f3n pronto al",
            "start": 1263.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aeropuerto eso ya te est\u00e1 en marcha Pero",
            "start": 1265.82,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "hay una obra muy especial que es el",
            "start": 1269.48,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "puente nichupt\u00e9 Esta obra",
            "start": 1274.46,
            "duration": 10.099
        },
        {
            "text": "es de casi nueve kil\u00f3metros es cruzar",
            "start": 1278.799,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "esta Laguna costera",
            "start": 1284.559,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "para comunicar la zona tur\u00edstica de este",
            "start": 1288.28,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "con este lado de Canc\u00fan porque ya es un",
            "start": 1293.059,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "problema Vial serie toda la zona",
            "start": 1297.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica y lo quemara explicaba muy",
            "start": 1300.86,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 1304.22,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s llegar",
            "start": 1305.14,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pronto a la zona tur\u00edstica es que",
            "start": 1308.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed por esa v\u00eda porque no hay otra",
            "start": 1311.24,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "tienen que transitar camiones en donde",
            "start": 1315.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "van los trabajadores",
            "start": 1319.039,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1323.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "laborando en hoteles y viven en las",
            "start": 1326.059,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "colonias de Canc\u00fan y hacen mucho tiempo",
            "start": 1330.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para llegar a su trabajo y cuando salen",
            "start": 1332.419,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "del trabajo tambi\u00e9n mucho tiempo para",
            "start": 1335.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "llegar a sus casas hasta por cuestiones",
            "start": 1338.12,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "le dir\u00eda yo de seguridad est\u00e1 por",
            "start": 1342.14,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cuestiones de Protecci\u00f3n Civil se",
            "start": 1346.46,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "necesitaba ya este puente esta v\u00eda y",
            "start": 1349.88,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "cuando me lo plantearon",
            "start": 1354.14,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "me dijo mara que ya estaba el proyecto",
            "start": 1356.14,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "pero que como es una inversi\u00f3n de m\u00e1s de",
            "start": 1360.22,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "seis mil millones de pesos que estaban",
            "start": 1365.96,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "pensando en cobrar es decir en poner una",
            "start": 1369.799,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "caseta ya saben ustedes cuando estaban",
            "start": 1374.419,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los corruptos",
            "start": 1377.059,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "neoliberales",
            "start": 1379.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 1381.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "saben que todo lo hac\u00edan era de paga",
            "start": 1385.58,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense el pueblo paga impuestos",
            "start": 1389.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "porque hasta el m\u00e1s humilde Cuando",
            "start": 1393.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "compre una mercanc\u00eda Ah\u00ed va incluido un",
            "start": 1395.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "impuesto y aparte de pagar el impuesto",
            "start": 1398.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuando se usaba un servicio una",
            "start": 1401.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "carretera cualquier servicio hab\u00eda",
            "start": 1403.64,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que pagar entonces y el",
            "start": 1406.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "presupuesto pues",
            "start": 1410.059,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se forma el presupuesto con los",
            "start": 1411.94,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "impuestos Y de qui\u00e9n es el presupuesto",
            "start": 1414.38,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "del pueblo Entonces c\u00f3mo va a haber",
            "start": 1416.419,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "doble impuesto",
            "start": 1421.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pagamos los impuestos al gobierno y",
            "start": 1424.12,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "luego te volvemos a pagar cuando yo",
            "start": 1426.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "necesito un servicio no eso ya se",
            "start": 1429.26,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 todo lo que estamos haciendo",
            "start": 1433.22,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1 cobrando",
            "start": 1439.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vamos a dejar",
            "start": 1442.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "al 100",
            "start": 1444.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el sistema de salud p\u00fablica y no se va a",
            "start": 1446.9,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "cobrar atenci\u00f3n m\u00e9dica van a tener los",
            "start": 1451.88,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "centros de salud los hospitales",
            "start": 1454.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "todos los medicamentos vamos a tener",
            "start": 1456.34,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "todos los especialistas se van a hacer",
            "start": 1458.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estudios intervenciones quir\u00fargicas y",
            "start": 1461.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "todo gratuito porque",
            "start": 1464.9,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 1468.159,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "no es un privilegio es un derecho de",
            "start": 1471.38,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo y lo vamos a dejar",
            "start": 1475.159,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "establecido me falta poco tiempo pero",
            "start": 1478.9,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1482.059,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "yo estoy acostumbrado a trabajar",
            "start": 1483.039,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "no ocho sino diecis\u00e9is horas diarias",
            "start": 1487.7,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pues me faltan como dos a\u00f1os todav\u00eda",
            "start": 1490.419,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1493.84,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pero no eso no porque soy",
            "start": 1502.82,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "maderista sufragio efectivo no",
            "start": 1508.419,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n",
            "start": 1511.46,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "pero no hay nada que temer ya este",
            "start": 1514.039,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pueblo se ech\u00f3 a andar",
            "start": 1518.419,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el pueblo es mucha pieza",
            "start": 1522.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "o no es as\u00ed",
            "start": 1527.299,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Ya cambi\u00f3 la mentalidad del pueblo",
            "start": 1529.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ustedes creen que van a regresar los",
            "start": 1532.52,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 1535.46,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Estoy a punto de hacer una se\u00f1al de",
            "start": 1538.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 1541.4,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "toma tu Champot\u00f3n",
            "start": 1542.9,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1546.57,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 1548.84,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 1550.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "disfraz\u00e1ndose ah\u00ed",
            "start": 1553.059,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "queriendo enga\u00f1ar no",
            "start": 1555.039,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "esto ya es otra realidad Entonces",
            "start": 1558.4,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "cuando Mara me plantea esto digo sabe",
            "start": 1565.179,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos una deuda con Canc\u00fan",
            "start": 1569.24,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "que apenas la vamos a empezar a pagar le",
            "start": 1572.84,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "debemos mucho a Canc\u00fan",
            "start": 1577.159,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "por lo que les dec\u00eda",
            "start": 1581.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vino la gente",
            "start": 1584.179,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y solo aqu\u00ed hab\u00eda trabajo ya hab\u00eda",
            "start": 1588.32,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "manera de sacar adelante y que",
            "start": 1591.38,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estudiaran los hijos entonces",
            "start": 1594.919,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "vamos a hacer el puente ni usted sin",
            "start": 1597.34,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "pagar nada",
            "start": 1602.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y lo va a financiar el Gobierno Federal",
            "start": 1608.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con el presupuesto del pueblo con el",
            "start": 1611.779,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "presupuesto de todos y aqu\u00ed Quiero",
            "start": 1614.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "agradecer a las empresas que",
            "start": 1617.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "participaron en esta obra Quiero",
            "start": 1620.44,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "agradecer a la empresa Cemex porque",
            "start": 1622.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 est\u00e1 bien el concreto No",
            "start": 1626.179,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pusieron una capita ah\u00ed",
            "start": 1629.6,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de emulsi\u00f3n asf\u00e1ltica esa que cuando",
            "start": 1633.86,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "viene la lluvia este",
            "start": 1637.039,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "desaparece y vuelve a ser de terracer\u00eda",
            "start": 1639.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la calle y se llenan de hoyos las calles",
            "start": 1642.26,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "de baches las calles hicieron muy buen",
            "start": 1646.4,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "trabajo Muchas gracias a la empresa",
            "start": 1648.799,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Cemex por esta obra",
            "start": 1651.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1659.61,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a las otras dos empresas que",
            "start": 1662.059,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 1667.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el director el ingeniero H\u00e9ctor ovalle",
            "start": 1669.52,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que es director de coconal que tambi\u00e9n",
            "start": 1672.559,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "nos ayud\u00f3 Muchas gracias",
            "start": 1676.22,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1679.07,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "y al ingeniero Leopoldo paredes de la",
            "start": 1685.34,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "directora de director general de la",
            "start": 1689.36,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "empresa canteras peninsulares paisano",
            "start": 1692.179,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1697.43,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "agradecerle",
            "start": 1701.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mucho mucho",
            "start": 1703.179,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "a Guadalupe Phillips la directora una",
            "start": 1705.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 1709.279,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "muy inteligente responsable trabajadora",
            "start": 1709.96,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "es la directora de ica",
            "start": 1714.159,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1718.35,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "son los que van a terminar el puente ni",
            "start": 1721.34,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "chupt\u00e9 que lo vamos a inaugurar",
            "start": 1726.62,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "marzo ya escucharon en marzo",
            "start": 1730.22,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1734.95,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "al secretario de comunicaciones",
            "start": 1738.26,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "transportes",
            "start": 1741.74,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "a Jorge Nu\u00f1o que me ayuda mucho",
            "start": 1743.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a su equipo",
            "start": 1747.799,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "a la presidenta municipal de Benito",
            "start": 1751.58,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 1753.98,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1754.53,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "y a todas a todos ustedes nos vamos a",
            "start": 1760.7,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "seguir encontrando porque yo voy a",
            "start": 1765.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "continuar con la supervisiones saben",
            "start": 1769.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ustedes que es mejor",
            "start": 1773.12,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el territorio que el escritorio y",
            "start": 1775.36,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "orden dada no supervisada sirve para",
            "start": 1781.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "S\u00ed as\u00ed es",
            "start": 1789.039,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "cada quince d\u00edas voy a estar en un mes",
            "start": 1793.22,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "me vuelve a volver a embarcar en el tren",
            "start": 1798.08,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pero ahora de Canc\u00fan a M\u00e9rida M\u00e9rida",
            "start": 1802.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Campeche y ya vamos a llegar a Esc\u00e1rcega",
            "start": 1806.36,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "en dos meses me vuelvo a subir al tren",
            "start": 1809.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan",
            "start": 1813.94,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida Campeche Esc\u00e1rcega Palenque",
            "start": 1815.679,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Y en diciembre estamos inaugurando",
            "start": 1823.46,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "cada quince d\u00edas Estoy visitando ya",
            "start": 1829.7,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ustedes Seguramente se han dado cuenta",
            "start": 1833.84,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "no se hacen actos porque son trabajos de",
            "start": 1836.36,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n ando",
            "start": 1842.419,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "vigilando de que",
            "start": 1846.46,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "cumplamos que queden bien las obras",
            "start": 1848.799,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "cuidando el medio ambiente porque hay",
            "start": 1853.419,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "unos",
            "start": 1857.899,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pseudo ambientalistas corruptos",
            "start": 1858.88,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "que usan esa bandera saben para qu\u00e9 Para",
            "start": 1863.559,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "sacar moches",
            "start": 1869.14,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n acostumbrados a chantajear y a",
            "start": 1871.94,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "sacar dinero pero con nosotros se muelan",
            "start": 1876.14,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a robar a otra parte",
            "start": 1879.919,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1883.12,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "se quedaron callados porque los",
            "start": 1888.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "maisearon siempre",
            "start": 1890.419,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "los andan",
            "start": 1893.299,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sobornando y no dicen nada cuando se",
            "start": 1896.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "destruye",
            "start": 1899.779,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "el medio ambiente cuando se destruyen",
            "start": 1901.72,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "manglares Y antes ah\u00ed est\u00e1 el caso de",
            "start": 1904.1,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "calica imag\u00ednense",
            "start": 1908.899,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "convirtieron esa zona tan bella",
            "start": 1912.279,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "en un banco de materiales para llevarse",
            "start": 1915.7,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la grava",
            "start": 1920.179,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a Estados Unidos y d\u00f3nde estaban los",
            "start": 1922.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ambientalistas no estaban en ning\u00fan lado",
            "start": 1925.039,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "Claro s\u00ed estaban en los hoteles de lujo",
            "start": 1927.919,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndose la gran vida",
            "start": 1932.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "colmados de",
            "start": 1934.84,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3nes y de privilegios ah\u00ed estaban",
            "start": 1938.02,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y entonces no hablaban para nada",
            "start": 1940.94,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz as\u00ed fue como domin\u00f3",
            "start": 1944.84,
            "duration": 11.9
        },
        {
            "text": "fue un gobierno autoritario que era pan",
            "start": 1952.1,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y palo",
            "start": 1956.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 1959.24,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "encierro",
            "start": 1961.12,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "entierro",
            "start": 1962.86,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "o destierro",
            "start": 1964.419,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "y cuando hab\u00eda un opositor por eso que",
            "start": 1967.039,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "vivan nuestros revolucionarios que se",
            "start": 1970.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "enfrentaron a esa dictadura cuando hab\u00eda",
            "start": 1973.1,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "un opositor dec\u00eda Porfirio ese gallo",
            "start": 1976.82,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "tiene ma\u00edz",
            "start": 1981.279,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1984.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "maiseaban al gallo y ya dejaba de cantar",
            "start": 1986.44,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "El gallo y eso qued\u00f3 siempre el maiseo",
            "start": 1990.2,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed ni siquiera",
            "start": 1994.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "mais ni frijol con gorgojo hay no damos",
            "start": 1997.659,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "nada se le da todo al pueblo",
            "start": 2000.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "todo a la gente",
            "start": 2005.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 2007.62,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "que vive el municipio de Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 2012.279,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que viva Canc\u00fan",
            "start": 2017.5,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "que viva Quintana Roo",
            "start": 2020.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico",
            "start": 2023.159,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico",
            "start": 2025.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico",
            "start": 2027.059,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2031.1,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2041.33,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de manera respetuosa al presidente de",
            "start": 2045.659,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 2048.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y al",
            "start": 2050.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidium que lo acompa\u00f1an a llevar a",
            "start": 2053.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cabo el corte list\u00f3n del bulevar Luis",
            "start": 2055.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Donaldo Colosio y distribuidor",
            "start": 2057.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 2059.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2063.62,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2064.83,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2066.42,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2078.909,
            "duration": 12.141
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2081.78,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 2106.44,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 2109.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2112.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2116.87,
            "duration": 78.579
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2200.29,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 2209.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 2213.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 2215.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2217.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "agradecemos la asistencia dese\u00e1ndoles",
            "start": 2220.68,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "que pasen un excelente tarde muchas",
            "start": 2223.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gracias Quintana Roo",
            "start": 2225.82,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2228.08,
            "duration": 6.01
        }
    ],
    "transcription_text": "distribuidor aeropuerto mediante la construcci\u00f3n de una nueva estructura de 65 metros de longitud formada por dos claros dos caballetes una pila central y una secci\u00f3n transversal de 29 metros la construcci\u00f3n de estas dos obras gener\u00f3 m\u00e1s de 2.000 empleos directos y m\u00e1s de ocho mil seiscientos indirectos lo que aporta un valor social relevante para la econom\u00eda familiar de los habitantes de la regi\u00f3n estas obras benefician a m\u00e1s de uno punto tres millones de habitantes de los municipios de Benito Ju\u00e1rez solidaridad Puerto Morelos Isla Mujeres y Tulum as\u00ed como m\u00e1s de 20 millones de turistas que visitan Canc\u00fan cada a\u00f1o ambas obras permitir\u00e1n a las personas moverse m\u00e1s r\u00e1pido con seguridad comodidad y de manera eficiente desde el Aeropuerto Internacional de Canc\u00fan y la zona hotelera hacia el centro de la ciudad esto significa menos tiempo de viaje y menores costos log\u00edsticos lo que impulsa la econom\u00eda local y fomenta el turismo Pero adem\u00e1s en noviembre de este a\u00f1o concluiremos la construcci\u00f3n de la conexi\u00f3n aeropuerto Canc\u00fan estaci\u00f3n tren Maya y en diciembre la construcci\u00f3n de la vialidad chakmol y en abril de 2024 El puente nichupt\u00e9 se\u00f1or presidente por \u00faltimo quiero expresarle que la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes trabaja como aliada hombro con hombro y en estrecha colaboraci\u00f3n con usted y el todo el gobierno de M\u00e9xico se\u00f1or presidente nuestra secretar\u00eda su secretar\u00eda es y seguir\u00e1 siendo su primer l\u00ednea de combate para alcanzar el anhelado bienestar de las mexicanas y de los mexicanos se\u00f1or presidente distribuidor aeropuerto Canc\u00fan y Boulevard Luis Donaldo Colosio misi\u00f3n cumplida se\u00f1or presidente si me permite haremos un video que da cuenta de c\u00f3mo quedaron las obras Muchas gracias se\u00f1or presidente [Aplausos] [M\u00fasica] el gobierno de M\u00e9xico y la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes trabajar en el programa integral para el desarrollo de proyectos estrat\u00e9gicos en Canc\u00fan que consta de cinco obras de infraestructura que buscan mejorar la conectividad entre el aeropuerto y la zona tur\u00edstica de Canc\u00fan rehabilitaci\u00f3n del bulevar Luis Donaldo Colosio modernizaci\u00f3n del distribuidor aeropuerto construcci\u00f3n del puente vehicular y la avenida as\u00ed como la conexi\u00f3n del tren Maya al aeropuerto en la carretera estaba llena de baches y no se pod\u00eda transitar con facilidad ahora ha quedado mucho mucho mejor en la carretera est\u00e1 un poquito m\u00e1s maleada y pues ya S\u00ed mejor ser un poco m\u00e1s mejor Canc\u00fan y tiene mejor vistas para los turistas y todo eso poco m\u00e1s de un a\u00f1o despu\u00e9s de haber iniciado la rehabilitaci\u00f3n del bulevar Luis Donaldo Colosio y la modernizaci\u00f3n del distribuidor vial del Aeropuerto Internacional de Canc\u00fan nos enorgullece inaugurar hoy estas dos impresionantes obras de alcance Federal las cuales fueron concluidas antes de lo previsto este logro es el resultado del compromiso de las tres \u00f3rdenes de gobierno que trabajando en conjunto han hecho posible este importante avance van a reducir mucho el tiempo de traslado a diferentes partes tur\u00edsticas del Estado el beneficio inmediato por supuesto es la seguridad y el Confort de transitar sobre un para un pavimento duradero y seguro estas obras son de Vital importancia para el desarrollo integral de la ciudad de Canc\u00fan y la regi\u00f3n sus beneficios van m\u00e1s all\u00e1 de la infraestructura Vial ya que tienen un impacto directo en la econom\u00eda la seguridad y la calidad de vida de los habitantes y los turistas de Canc\u00fan por el por el bulevar que hicieron por el puente y todo se el beneficio es para el turista para el local para todo Canc\u00fan y todo el que nos visita en este en este lugar as\u00ed inicia una era en la que el futuro y la tradici\u00f3n convergen en la que Canc\u00fan se consolida como un destino tur\u00edstico de clase mundial y como un hogar m\u00e1s pr\u00f3spero para todos Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes gobierno de M\u00e9xico el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] amigas amigos de Canc\u00fan me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes paisanas paisanos [M\u00fasica] Nosotros le tenemos mucho cari\u00f1o a Canc\u00fan mucho afecto a su pueblo porque somos del sureste y conocemos la historia de esta regi\u00f3n tengo la dicha enorme de conocer todos los municipios de M\u00e9xico pero casi conozco el sureste como la palma de mi mano [M\u00fasica] [Aplausos] y conozco como se fue desarrollando Canc\u00fan antes de las primeras inversiones En los a\u00f1os setenta del siglo pasado era mucho polvo sufrieron bastante los iniciadores de esta gran obra de este centro tur\u00edstico de Dimensi\u00f3n mundial ahora no hab\u00eda nada polvo y llegaron de otras partes de el pa\u00eds muchos migrantes ya ven como son los migrantes un aplauso para los migrantes [Aplausos] porque abandonan su familias salen de sus pueblos a buscarse la vida enfrentar todo tipo de dificultades ah\u00ed es el ejemplo de nuestros paisanos los que trabajan honradamente viven en Estados Unidos se fueron Porque no hab\u00eda oportunidades en nuestro pa\u00eds y ahora est\u00e1n enviando a sus familiares ayer lo recordaba yo en Chich\u00e9n Itz\u00e1 porque no olvidan ni a sus familias ni a su pueblo ni a su pa\u00eds me dec\u00eda un migrante porque le agradec\u00eda yo por todo lo que hacen est\u00e1n enviando m\u00e1s de 60.000 millones de d\u00f3lares a sus familiares en M\u00e9xico ese dinero que llega a doce millones de familias en los pueblos m\u00e1s apartados m\u00e1s pobres de M\u00e9xico es la principal fuente de ingresos que tiene nuestro pa\u00eds Entonces se les dec\u00eda yo gracias Porque adem\u00e1s cuando m\u00e1s lo necesit\u00e1bamos en la pandemia que que m\u00e1s se estaba sufriendo m\u00e1s apoyo enviaban a M\u00e9xico me dec\u00eda S\u00ed est\u00e1 bien que nos agradezca pero no olvide presidente que nosotros nos fuimos de M\u00e9xico M\u00e9xico nunca se ha ido de nosotros [Aplausos] [M\u00fasica] as\u00ed son los que construyeron Canc\u00fan que llegaron de todas partes y la gente de aqu\u00ed los originarios de Quintana Roo fueron muy fraternos muy respetuosos hospitalarios y se le dio entrada cabida a todos vinieron de Yucat\u00e1n y de Campeche en tabasque\u00f1os y chiapanecos y oaxaque\u00f1os y de Guerrero y del Estado de M\u00e9xico y de la Ciudad de M\u00e9xico de todos lados Y saben a de Veracruz claro mis paisanos porque yo soy choco jarocho Pero por qu\u00e9 a Canc\u00fan porque durante el periodo neoliberal y esto es para que los j\u00f3venes lo tengan presente se abandon\u00f3 el sureste se abandon\u00f3 el pa\u00eds y solo aqu\u00ed en Canc\u00fan en el norte de Quintana Roo hab\u00eda empleo hab\u00eda trabajo por la industria de la construcci\u00f3n y por eso aqu\u00ed hubo un crecimiento durante varios a\u00f1os de El 10% anual mientras en Yucat\u00e1n en Campeche en Tabasco en Chiapas Oaxaca en Veracruz no solo no crec\u00eda la econom\u00eda no solo era cero crecimiento sino decrec\u00eda la econom\u00eda es decir bajo cero y por eso mucha gente lleg\u00f3 ac\u00e1 les cuento esto por dos razones una porque ahora Estamos sacando adelante el sureste me da mucho orgullo poder decirles que el a\u00f1o pasado Ya el sureste fue la regi\u00f3n de M\u00e9xico que m\u00e1s creci\u00f3 en lo econ\u00f3mico [Aplausos] ya estamos nivelando al pa\u00eds porque durante el periodo neoliberal que dec\u00eda el norte a el cuatro por ciento anual el centro de pa\u00eds al dos por ciento y el sureste cero por ciento pues ya cambio ahora la regi\u00f3n que m\u00e1s crece es el sureste de M\u00e9xico ese es un cambio y ya que soy de presumido les digo que estoy muy contento porque en el tiempo que llevamos A pesar de la pandemia se redujo la pobreza y la desigualdad en nuestro pa\u00eds [Aplausos] con este modelo de Canc\u00fan es que estamos ahora proyectando el futuro del sureste lo que queremos es que los treinta millones de turistas que vienen a Canc\u00fan se internen en Yucat\u00e1n en Campeche vayan a Chiapas vayan a Tabasco a conocer la grandeza cultural arqueol\u00f3gica que tiene toda esta regi\u00f3n lo que fue la gran naci\u00f3n Maya la gran civilizaci\u00f3n Maya que no se encuentra en ninguna otra parte del mundo [M\u00fasica] [Aplausos] por eso es el tren maya f\u00edjense lo que se est\u00e1 logrando entre todos porque es la suma de esfuerzos de voluntades de recursos que est\u00e1 laida que ayuda en Campeche y ya ni les digo ya Ustedes imaginan es una obviedad decirles que me ayuda me apoya mucho Mara Lezama [Aplausos] de modo que en diciembre de este a\u00f1o porque no podemos dejar obras inconclusas Aunque contin\u00fae la transformaci\u00f3n vale m\u00e1s prevenir y no dejar nada pendiente por eso en diciembre se va a inaugurar el tren maya [Aplausos] es Palenque Esc\u00e1rcega Campeche M\u00e9rida Canc\u00fan Tulum Chetumal y Esc\u00e1rcega es un tramito muy peque\u00f1o que estamos construyendo de tren Maya mil quinientos cincuenta y cuatro kil\u00f3metros es tengan para que aprendan [Aplausos] no hay una obra as\u00ed en todo el mundo y lo est\u00e1bamos haciendo con la participaci\u00f3n de obreros arriba los trabajadores arriba los obreros los trabajadores de la construcci\u00f3n estamos haciendo con transportistas estamos haciendo con fierreros con soldadores lo estamos haciendo con ingenieros mujeres y hombres lo estamos haciendo con la participaci\u00f3n tambi\u00e9n tanto de la Secretar\u00eda de Marina y sobre todo con el apoyo de los ingenieros militares de la secretar\u00eda de la defensa nacional [Aplausos] y Esto va a ayudar para que se vayan internando turistas y conozcan todo el sureste Ese es el prop\u00f3sito tambi\u00e9n est\u00e1 muy saturado ya el aeropuerto de Canc\u00fan por eso en diciembre vamos a inaugurar el nuevo aeropuerto de Tulum [Aplausos] y va a llevar el nombre de un revolucionario de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n Felipe Carrillo Puerto que luch\u00f3 por los ind\u00edgenas sobre todo luch\u00f3 por los ni\u00f1os y fue cobardemente asesinado y no se le reconoc\u00eda a nivel nacional Ya el a\u00f1o pr\u00f3ximo que se cumplen Cien a\u00f1os de su asesinato el d\u00eda tres de enero del a\u00f1o pr\u00f3ximo se cumplen Cien a\u00f1os de sus asesinatos voy a estar en motul donde naci\u00f3 Felipe Carrillo Puerto porque va a ser el a\u00f1o de 2024 se va a conocer como el a\u00f1o de Felipe Carrillo Puerto [Aplausos] todo esto se est\u00e1 llevando a cabo y de manera especial Canc\u00fan porque tambi\u00e9n Campeche laida porque luego hay sentimientos se quieren mucho pero hay celos y sentimientos [Aplausos] f\u00edjense C\u00f3mo no voy a procurar tratar a todos igual si por primera vez en la historia de M\u00e9xico un presidente rinde su informe en un estado como lo hice hace dos d\u00edas rend\u00ed mi informe en Campeche [Aplausos] pero les dec\u00eda Canc\u00fan mi reconocimiento lo llevo prendido en el coraz\u00f3n conozco Canc\u00fan desde hace 50 a\u00f1os estaba yo casi gateando pero s\u00ed cuando Mara me dice hay que pavimentar la avenida Colosio porque hay muchos baches y ya podemos hacerlo bien Construir la de concreto faltan todav\u00eda el alumbrado que se va a hacer y las banquetas Para que no haya problema [Aplausos] pero Mara pidi\u00f3 y tambi\u00e9n este distribuidor vial de aqu\u00ed del aeropuerto que hac\u00eda falta y eso es lo que estamos ahora inaugurando pero hacia adelante viene esta Avenida que se est\u00e1 ampliando construyendo chacmol que tambi\u00e9n va a ayudar mucho aqu\u00ed en Canc\u00fan [Aplausos] y ya estamos trabajando en la conexi\u00f3n del aeropuerto con la estaci\u00f3n del tren Maya ya empezamos Y en diciembre cuando terminamos Jorge noviembre ya terminamos la conexi\u00f3n de la estaci\u00f3n del tren Maya con el aeropuerto para que que llegue al aeropuerto pueda llegar pronto a la estaci\u00f3n o el que llega a la estaci\u00f3n pronto al aeropuerto eso ya te est\u00e1 en marcha Pero hay una obra muy especial que es el puente nichupt\u00e9 Esta obra es de casi nueve kil\u00f3metros es cruzar esta Laguna costera para comunicar la zona tur\u00edstica de este con este lado de Canc\u00fan porque ya es un problema Vial serie toda la zona tur\u00edstica y lo quemara explicaba muy bien no es nada m\u00e1s llegar m\u00e1s pronto a la zona tur\u00edstica es que por ah\u00ed por esa v\u00eda porque no hay otra tienen que transitar camiones en donde van los trabajadores est\u00e1n laborando en hoteles y viven en las colonias de Canc\u00fan y hacen mucho tiempo para llegar a su trabajo y cuando salen del trabajo tambi\u00e9n mucho tiempo para llegar a sus casas hasta por cuestiones le dir\u00eda yo de seguridad est\u00e1 por cuestiones de Protecci\u00f3n Civil se necesitaba ya este puente esta v\u00eda y cuando me lo plantearon me dijo mara que ya estaba el proyecto pero que como es una inversi\u00f3n de m\u00e1s de seis mil millones de pesos que estaban pensando en cobrar es decir en poner una caseta ya saben ustedes cuando estaban los corruptos neoliberales conservadores saben que todo lo hac\u00edan era de paga imag\u00ednense el pueblo paga impuestos porque hasta el m\u00e1s humilde Cuando compre una mercanc\u00eda Ah\u00ed va incluido un impuesto y aparte de pagar el impuesto cuando se usaba un servicio una carretera cualquier servicio hab\u00eda tambi\u00e9n que pagar entonces y el presupuesto pues C\u00f3mo se forma el presupuesto con los impuestos Y de qui\u00e9n es el presupuesto del pueblo Entonces c\u00f3mo va a haber doble impuesto pagamos los impuestos al gobierno y luego te volvemos a pagar cuando yo necesito un servicio no eso ya se termin\u00f3 todo lo que estamos haciendo no se est\u00e1 cobrando vamos a dejar al 100 el sistema de salud p\u00fablica y no se va a cobrar atenci\u00f3n m\u00e9dica van a tener los centros de salud los hospitales todos los medicamentos vamos a tener todos los especialistas se van a hacer estudios intervenciones quir\u00fargicas y todo gratuito porque la salud no es un privilegio es un derecho de nuestro pueblo y lo vamos a dejar establecido me falta poco tiempo pero como yo estoy acostumbrado a trabajar no ocho sino diecis\u00e9is horas diarias pues me faltan como dos a\u00f1os todav\u00eda [Aplausos] pero no eso no porque soy maderista sufragio efectivo no reelecci\u00f3n pero no hay nada que temer ya este pueblo se ech\u00f3 a andar el pueblo es mucha pieza o no es as\u00ed Ya cambi\u00f3 la mentalidad del pueblo ustedes creen que van a regresar los corruptos Estoy a punto de hacer una se\u00f1al de Campeche toma tu Champot\u00f3n [Aplausos] ya no ni disfraz\u00e1ndose ah\u00ed queriendo enga\u00f1ar no esto ya es otra realidad Entonces cuando Mara me plantea esto digo sabe nosotros tenemos una deuda con Canc\u00fan que apenas la vamos a empezar a pagar le debemos mucho a Canc\u00fan por lo que les dec\u00eda c\u00f3mo vino la gente y solo aqu\u00ed hab\u00eda trabajo ya hab\u00eda manera de sacar adelante y que estudiaran los hijos entonces vamos a hacer el puente ni usted sin pagar nada y lo va a financiar el Gobierno Federal con el presupuesto del pueblo con el presupuesto de todos y aqu\u00ed Quiero agradecer a las empresas que participaron en esta obra Quiero agradecer a la empresa Cemex porque cumpli\u00f3 est\u00e1 bien el concreto No pusieron una capita ah\u00ed de emulsi\u00f3n asf\u00e1ltica esa que cuando viene la lluvia este desaparece y vuelve a ser de terracer\u00eda la calle y se llenan de hoyos las calles de baches las calles hicieron muy buen trabajo Muchas gracias a la empresa Cemex por esta obra [Aplausos] tambi\u00e9n a las otras dos empresas que est\u00e1n aqu\u00ed el director el ingeniero H\u00e9ctor ovalle que es director de coconal que tambi\u00e9n nos ayud\u00f3 Muchas gracias [Aplausos] y al ingeniero Leopoldo paredes de la directora de director general de la empresa canteras peninsulares paisano [Aplausos] agradecerle mucho mucho a Guadalupe Phillips la directora una mujer muy inteligente responsable trabajadora es la directora de ica [Aplausos] son los que van a terminar el puente ni chupt\u00e9 que lo vamos a inaugurar marzo ya escucharon en marzo [Aplausos] al secretario de comunicaciones transportes a Jorge Nu\u00f1o que me ayuda mucho a su equipo a la presidenta municipal de Benito Ju\u00e1rez [Aplausos] y a todas a todos ustedes nos vamos a seguir encontrando porque yo voy a continuar con la supervisiones saben ustedes que es mejor el territorio que el escritorio y orden dada no supervisada sirve para S\u00ed as\u00ed es cada quince d\u00edas voy a estar en un mes me vuelve a volver a embarcar en el tren pero ahora de Canc\u00fan a M\u00e9rida M\u00e9rida Campeche y ya vamos a llegar a Esc\u00e1rcega en dos meses me vuelvo a subir al tren Canc\u00fan M\u00e9rida Campeche Esc\u00e1rcega Palenque Y en diciembre estamos inaugurando cada quince d\u00edas Estoy visitando ya ustedes Seguramente se han dado cuenta no se hacen actos porque son trabajos de supervisi\u00f3n ando vigilando de que cumplamos que queden bien las obras cuidando el medio ambiente porque hay unos pseudo ambientalistas corruptos que usan esa bandera saben para qu\u00e9 Para sacar moches est\u00e1n acostumbrados a chantajear y a sacar dinero pero con nosotros se muelan a robar a otra parte [Aplausos] se quedaron callados porque los maisearon siempre los andan sobornando y no dicen nada cuando se destruye el medio ambiente cuando se destruyen manglares Y antes ah\u00ed est\u00e1 el caso de calica imag\u00ednense convirtieron esa zona tan bella en un banco de materiales para llevarse la grava a Estados Unidos y d\u00f3nde estaban los ambientalistas no estaban en ning\u00fan lado Claro s\u00ed estaban en los hoteles de lujo d\u00e1ndose la gran vida colmados de atenci\u00f3nes y de privilegios ah\u00ed estaban y entonces no hablaban para nada Porfirio D\u00edaz as\u00ed fue como domin\u00f3 fue un gobierno autoritario que era pan y palo era encierro entierro o destierro y cuando hab\u00eda un opositor por eso que vivan nuestros revolucionarios que se enfrentaron a esa dictadura cuando hab\u00eda un opositor dec\u00eda Porfirio ese gallo tiene ma\u00edz y maiseaban al gallo y ya dejaba de cantar El gallo y eso qued\u00f3 siempre el maiseo pero aqu\u00ed ni siquiera mais ni frijol con gorgojo hay no damos nada se le da todo al pueblo todo a la gente dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes que vive el municipio de Benito Ju\u00e1rez que viva Canc\u00fan que viva Quintana Roo Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico [Aplausos] [Aplausos] de manera respetuosa al presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y al presidium que lo acompa\u00f1an a llevar a cabo el corte list\u00f3n del bulevar Luis Donaldo Colosio y distribuidor aeropuerto [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos la asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente tarde muchas gracias Quintana Roo [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 4 days ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:10:13.264071"
}