{
    "video_id": "eJGIlMhl13Q",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/eJGIlMhl13Q/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB082sfM170fqJybSlre9zxMHYakA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=eJGIlMhl13Q",
    "video_title": "Exitosa negociaci\u00f3n con constructora de dos gasoductos. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8026,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bueno el d\u00eda de hoy vamos a",
            "start": 0.98,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "dar una muy buena noticia",
            "start": 5.79,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 10.11,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "buena noticia",
            "start": 12.61,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "es que ya se concluy\u00f3 el acuerdo con la",
            "start": 14.91,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "empresa fer maca",
            "start": 21.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de los gasoductos",
            "start": 24.7,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de s",
            "start": 30.48,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "recuerdo que",
            "start": 32.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los contratos comprend\u00edan 7",
            "start": 37.22,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "gasoductos se hab\u00eda logrado el acuerdo",
            "start": 42.61,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "en el caso de 5",
            "start": 47.47,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "gasoductos",
            "start": 50.62,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hab\u00eda quedado pendiente una empresa",
            "start": 52.579,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "con dos gasoductos",
            "start": 57.5,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya se lleg\u00f3 a un acuerdo",
            "start": 61.58,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sab\u00edamos",
            "start": 68.659,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "quedado",
            "start": 72.3,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "formalmente",
            "start": 74.46,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 76.39,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "cuando se llegara al acuerdo se iba a",
            "start": 78.53,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 81.53,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de ustedes a todos los",
            "start": 83.659,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "mexicanos sobre el acuerdo ya conjunto",
            "start": 87.049,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "con todas las empresas",
            "start": 91.67,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "hicimos el compromiso con los",
            "start": 95.44,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "empresarios de tambi\u00e9n presentar aqu\u00ed",
            "start": 97.81,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "las conclusiones una vez llegado al",
            "start": 103.09,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "acuerdo entonces estamos cumpliendo con",
            "start": 106.78,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 110.11,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "licenciado manuel bartlett va a",
            "start": 112.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "informarles en qu\u00e9 consiste este acuerdo",
            "start": 115.35,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 119.119,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "avance por varias razones primero porque",
            "start": 121.61,
            "duration": 11.82
        },
        {
            "text": "se evit\u00f3 el pleito el ir a tribunales",
            "start": 127.2,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 133.43,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "segundo por qu\u00e9",
            "start": 136.41,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "se cumple con los contratos",
            "start": 139.85,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "tercero",
            "start": 144.76,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 146.59,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "se obtienen",
            "start": 148.77,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "rebajas en las tarifas",
            "start": 153.74,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y esto beneficia a la comisi\u00f3n federal",
            "start": 159.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de electricidad",
            "start": 161.6,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "cuarto",
            "start": 166.24,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "porque tenemos asegurado gas",
            "start": 168.19,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "a buen precio",
            "start": 173.73,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "para 20 a\u00f1os",
            "start": 177.38,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no olvidemos que la mayor parte de la",
            "start": 182.4,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 186.78,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se produce con gas esto nos garantiza",
            "start": 188.9,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "que no nos falte la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 192.14,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 198.51,
            "duration": 2.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 199.55,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "se demuestra",
            "start": 201.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se puede con el di\u00e1logo",
            "start": 203.72,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y llegar a acuerdos",
            "start": 207.1,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "beneficio",
            "start": 209.5,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de empresas y en beneficio de el",
            "start": 211.39,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "gobierno que representa el inter\u00e9s de",
            "start": 215.77,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "los ciudadanos el inter\u00e9s del pueblo",
            "start": 220.209,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "entonces vamos a escuchar al iniciado",
            "start": 222.52,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "artes",
            "start": 226.03,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "voy a hacer una narraci\u00f3n breve del",
            "start": 233.59,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "proceso por qu\u00e9",
            "start": 235.989,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "fue igual que todos los dem\u00e1s muy",
            "start": 238.069,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "importante entre febrero y marzo del",
            "start": 240.2,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "presente a\u00f1o la jefe convoc\u00f3 a la",
            "start": 242.989,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "empresa afirma ac\u00e1 para informarle que",
            "start": 245.269,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bajo el marco legal que rigen los",
            "start": 248.209,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "contratos se buscaba renegociar las",
            "start": 250.129,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "condiciones contractuales",
            "start": 252.139,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "substancialmente en las tarifas",
            "start": 253.9,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de los siete gasoductos que se",
            "start": 256.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "renegociaron dos son propiedad de la",
            "start": 259.11,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "empresa firma k 1 la laguna aguas",
            "start": 261.87,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "calientes y 2 v\u00edas de reyes'",
            "start": 265.92,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "aguascalientes guadalajara",
            "start": 268.94,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "la importancia de estos dos gasoductos",
            "start": 272.38,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "es realmente muy destacada traen gas",
            "start": 275.89,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "barato de texas eeuu el famoso fiel gas",
            "start": 280.21,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "a un precio",
            "start": 285.88,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "el precio m\u00e1s barato del mundo y lo trae",
            "start": 288.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por todo el centro del pa\u00eds hasta",
            "start": 291.33,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "dividirse en aguascalientes y llegan",
            "start": 293.79,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "exactamente a la zona 1 es la laguna",
            "start": 298.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "aguascalientes y luego villa de reyes",
            "start": 301.2,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "aguascalientes guadalajara en la zona de",
            "start": 303.27,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "mayor crecimiento del pa\u00eds",
            "start": 306.27,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la primera semana de julio se realizaron",
            "start": 310.31,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "las primeras sesiones e introductores el",
            "start": 312.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "8 de julio con la participaci\u00f3n con",
            "start": 314.48,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "observadores del consejo coordinador",
            "start": 317.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "empresarial el consejo mexicano de",
            "start": 319.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "negocios y como representante del suelo",
            "start": 322.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico iniciado alejandro",
            "start": 324.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "esquer se dio inicio formalmente con",
            "start": 327.68,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "este grupo las negociaciones por parte",
            "start": 330.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la sede participaron su director",
            "start": 333.89,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "general manuel parte del director de",
            "start": 335.72,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "filiales cf energ\u00eda y cf internacional",
            "start": 338.17,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "don miguel reyes y el coordinador de",
            "start": 341.93,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y servicios el maestro",
            "start": 344.48,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "miguel alejandro blogs el ciudad",
            "start": 347.03,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico entre el 19 y 26 de",
            "start": 349.91,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "agosto convoc\u00f3 a la comisi\u00f3n quedada",
            "start": 352.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "electricidad y las empresas",
            "start": 355.88,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "transportistas para llegar a un acuerdo",
            "start": 357.5,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "final y propuso como experto mediador al",
            "start": 359.87,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "doctor edmundo que realmente nos prest\u00f3",
            "start": 363.77,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "un gran auxilio con una visi\u00f3n",
            "start": 367.55,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "financiera muy acusada",
            "start": 371.29,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "ya ver m\u00e1s con un conocimiento de lo que",
            "start": 374.21,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "son los sistemas de absolutos por su",
            "start": 376.669,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en algunos procesos en",
            "start": 378.62,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "europa",
            "start": 381.259,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "el presidente de m\u00e9xico posteriormente",
            "start": 382.51,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "al acuerdo del 26 de agosto entre cf y 3",
            "start": 385.15,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en las cuatro empresas transportistas",
            "start": 388.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "carso en elche y en nova y tb energ\u00eda",
            "start": 390.28,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "convoc\u00f3 a la cf afirma ac\u00e1 a lograr un",
            "start": 393.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "acuerdo a beneficio del pa\u00eds a partir de",
            "start": 397.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ello se realizaron cuatro reuniones en",
            "start": 399.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el sal\u00f3n madero del palacio nacional en",
            "start": 402.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las que firmar\u00e1 present\u00f3 cuatro contra",
            "start": 405.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "propuestas al jefe en las cuales dos de",
            "start": 407.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ellas no se apegaban a los criterios y",
            "start": 409.81,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "condiciones acordados con los dem\u00e1s",
            "start": 412.18,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "empresas transportistas",
            "start": 414.22,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el personal de ese feeder marca",
            "start": 416.1,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en estas reuniones participaron en el",
            "start": 418.62,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "confundador de un grupo de un grupo que",
            "start": 422.18,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "se llama form partners group de suiza",
            "start": 426.12,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "que tiene una representaci\u00f3n financiera",
            "start": 429.78,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "importante esta presencia d",
            "start": 434.34,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "director de este grupo de suiza nos",
            "start": 439.289,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 ampliar las negociaciones",
            "start": 443.069,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "en dos reuniones m\u00e1s despu\u00e9s de esta",
            "start": 448.21,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con el director de este grupo de",
            "start": 450.61,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "inversionistas suizos se logr\u00f3 una",
            "start": 454.03,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "apertura que considero es de beneficio",
            "start": 457.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para ambas partes se dio con los mismos",
            "start": 461.139,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "criterios con los dem\u00e1s grupos se",
            "start": 464.38,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "modific\u00f3 la naturaleza las tarifas y se",
            "start": 466.66,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 una tarifa de garant\u00eda de",
            "start": 469.539,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n y no la que financiar\u00e1 los",
            "start": 471.97,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "gasoductos tarifas de servicio de",
            "start": 474.669,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "transporte de gas natural niveladas",
            "start": 477.009,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "donde s\u00f3lo se paga el alquiler tema",
            "start": 479.65,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "central de la negociaci\u00f3n tarifas fijas",
            "start": 482.47,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "niveladas a trav\u00e9s del tiempo acuerdos",
            "start": 485.199,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "equilibrados sobre casos fortuitos y",
            "start": 487.539,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "fuerzas mayores recuerdan ustedes que",
            "start": 490.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "avis\u00e9 a la jefe hab\u00eda estado pagando",
            "start": 493.12,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "durante un periodo largo por casos",
            "start": 495.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fortuitos y fuerza mayor que",
            "start": 498.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "consideramos que eran inadecuados hubo",
            "start": 500.65,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "una muy buena voluntad de la empresa",
            "start": 503.56,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para que esas sumas en los casos",
            "start": 505.259,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "fortuitos se reintegran a trav\u00e9s de",
            "start": 508.03,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "diversos mecanismos",
            "start": 510.099,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y se devolviera a la cf se reducto se",
            "start": 511.36,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "redujo la tarifa que es lo m\u00e1s",
            "start": 515.589,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "importante que logramos las lagunas m\u00e1s",
            "start": 518.019,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "calientes la tallera se redujo en 25 por",
            "start": 520.479,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ciento al pasar de 14 a 11 centavos de",
            "start": 522.969,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar por las medidas que se dan en el",
            "start": 527.019,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "gas del gasoducto villa de reyes",
            "start": 530.92,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "aguascalientes para alejar a la tarifa",
            "start": 533.37,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se redujo 18 por ciento al pasar de 12 a",
            "start": 535.899,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "10 centavos de d\u00f3lar el ahorro total fue",
            "start": 539.41,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de 672 millones de d\u00f3lares la laguna",
            "start": 542.8,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "aguascalientes ahorraron 455 millones de",
            "start": 547.57,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares los compromisos al pago pasaron",
            "start": 550.839,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "de mil 838 a mil 382 millones de d\u00f3lares",
            "start": 553.209,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "en el gasoducto de villa de reyes",
            "start": 558.22,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "aguascalientes guadalajara se ahorraron",
            "start": 560.05,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "217 millones de d\u00f3lares los compromisos",
            "start": 562.98,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "de pago pasaron de 1.179 a 961 millones",
            "start": 565.99,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares se negociaron y eso es algo",
            "start": 571.78,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 575.17,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "inform\u00f3",
            "start": 576.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con precisi\u00f3n porque ha habido algunos",
            "start": 577.87,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "comentarios en los medios de que no se",
            "start": 580.81,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hab\u00eda logrado nada en esta negociaci\u00f3n",
            "start": 584.11,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "se negocian 10 a\u00f1os adicionales de",
            "start": 586.71,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "servicios en pos de gas natural est\u00e1",
            "start": 589.65,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "estos 10 a\u00f1os adicionales son un",
            "start": 592.99,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "beneficio para la empresa que puede",
            "start": 596.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de esa manera compensar las reducciones",
            "start": 599.02,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pero que adem\u00e1s nos dan a las f una",
            "start": 601.66,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "estructura o un contrato de gas por diez",
            "start": 604.45,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a\u00f1os m\u00e1s si nos aporta un beneficio",
            "start": 607.839,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "adicional de diez a\u00f1os m\u00e1s de del gas",
            "start": 610.96,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que tenemos alquilado los pagos para",
            "start": 614.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esfuerzos mayores tambi\u00e9n se",
            "start": 617.41,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "reintegraron cosa que agradezco mucho a",
            "start": 618.58,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la empresa para que igual que todas las",
            "start": 620.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s nos qued\u00e1ramos perfectamente de",
            "start": 622.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "acuerdo con los pagos que se",
            "start": 626.2,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "consideraban inadecuados que fueron",
            "start": 628.33,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aceptados por",
            "start": 631.5,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "por empresa",
            "start": 633.49,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "las conclusiones son las siguientes",
            "start": 634.91,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "aun con las dificultades que implica",
            "start": 637.939,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hacer llegar el gas natural a nuestras",
            "start": 639.889,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "centrales se garantizan la producci\u00f3n de",
            "start": 642.619,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gas para la generaci\u00f3n de electricidad",
            "start": 645.409,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en las regiones bajo occidente y centro",
            "start": 646.789,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y el excelente y el excedente",
            "start": 649.609,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 ser comercializado a la industria",
            "start": 652.459,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nacional les dec\u00eda yo que estos dos",
            "start": 655.009,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gasoductos son sin duda los m\u00e1s",
            "start": 657.259,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "importantes en toda la red de gasoductos",
            "start": 659.359,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "porque vienen de texas y bajan por todo",
            "start": 662.359,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el centro del pa\u00eds para llegar a las",
            "start": 665.449,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "zonas de mayor consumo dec\u00edamos que si",
            "start": 668.029,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "bien no estaban destinados directamente",
            "start": 670.489,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "a proporcionarse el gas a las plantas",
            "start": 673.639,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 677.25,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "construyeron de todas maneras la",
            "start": 678.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n de estos asuntos nos permiten",
            "start": 680.97,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 683.62,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "un buen n\u00famero de plantas en el centro",
            "start": 685.15,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds lo cual es una ventaja al",
            "start": 687.13,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ampliar la duraci\u00f3n del contrato por",
            "start": 689.35,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "diez a\u00f1os m\u00e1s se asegura el suministro",
            "start": 691.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "del gas natural a una tarifa del",
            "start": 693.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "servicio de transporte competitivo al",
            "start": 695.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "negociar al renegociar las tarifas se",
            "start": 698.41,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "evit\u00f3 enfrentar precios crecientes del",
            "start": 701.68,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "transporte de gas est\u00e1 tura mismo en",
            "start": 704.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "motos insostenibles para las efe asa",
            "start": 706.09,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "recordando con ello las futuras",
            "start": 709.84,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "afectaciones financieras y comerciales",
            "start": 712.06,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "si bien las negociaciones fueron",
            "start": 714.33,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "extensas dif\u00edciles siempre existi\u00f3 un",
            "start": 718.26,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "trato red de respeto entre las partes",
            "start": 721.81,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la serie reconoc\u00eda la disposici\u00f3n",
            "start": 725.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mostrada por berna k para llegar a este",
            "start": 726.85,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "acuerdo fruct\u00edfero para ambas partes",
            "start": 729.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esta negociaci\u00f3n tiene como resultado un",
            "start": 731.08,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "beneficio para los dos como ya se ha",
            "start": 733.78,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dicho y mantendremos",
            "start": 737.11,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "a partir de la creaci\u00f3n y la mantenci\u00f3n",
            "start": 739.62,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de una de una atm\u00f3sfera adecuada y",
            "start": 742.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "amistosa cordial respetuosa vamos a",
            "start": 746.61,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tener una asociaci\u00f3n durante m\u00e1s de 25",
            "start": 749.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a\u00f1os lo cual tiene un gran beneficio",
            "start": 753.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque vamos a entonces ser socios en",
            "start": 756.66,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "esta necesidad nos van a traer el gas",
            "start": 759.15,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "en condiciones adecuadas y vamos a poder",
            "start": 762.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tener durante todos estos a\u00f1os una",
            "start": 766.12,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n cordial y atenta entre nosotros",
            "start": 768.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "quiero agradecer al ciudadano presidente",
            "start": 771.89,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica",
            "start": 774.14,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "si bien tuvimos un poco este que podr\u00eda",
            "start": 777.01,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 781.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "efe eficientes al iniciar las",
            "start": 782.16,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "negociaciones con demandas de acuerdo",
            "start": 785.56,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "con lo que establecen los contratos a",
            "start": 789.73,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "final de cuentas fue la la determinaci\u00f3n",
            "start": 793.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del presidente llegar a estos acuerdos",
            "start": 796.15,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "siempre nos anim\u00f3 que es mejor",
            "start": 798.76,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "un buen arreglo que tengo",
            "start": 804.1,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "y con ese \u00e1nimo y con ese pulso de la",
            "start": 807.379,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 811.789,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "colocamos este acuerdo que como el",
            "start": 812.72,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1ala eso es un bueno es una",
            "start": 815.209,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "buena noticia para el pa\u00eds tenemos gas",
            "start": 819.379,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tenemos la posibilidad incluso de",
            "start": 822.009,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "comercializar el gas para fortalecer a",
            "start": 824.179,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la cf much\u00edsimas se\u00f1or presidente",
            "start": 826.909,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "muy bien a ver si alguien de la empresa",
            "start": 832.88,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "quiere expresar algo",
            "start": 835.22,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pues este muy buenos d\u00edas a todos se\u00f1or",
            "start": 845.209,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "presidente don manuel barlett",
            "start": 848.54,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "celebramos que se alcance un acuerdo con",
            "start": 851.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cf el cual el resultado fundamentalmente",
            "start": 853.59,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de la voluntad del di\u00e1logo",
            "start": 856.65,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a lo largo de casi 25 a\u00f1os forma que ha",
            "start": 858.86,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "invertido en el desarrollo",
            "start": 861.65,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "infraestructura energ\u00e9tica de nuestro",
            "start": 862.52,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pa\u00eds yo refrendamos nuestro compromiso",
            "start": 863.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de ofrecer servicios que representen un",
            "start": 866.74,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "mayor bienestar para los mexicanos",
            "start": 869.48,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "reconocemos la buena disposici\u00f3n del",
            "start": 872.37,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "director general de la ceev licenciado",
            "start": 874.449,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "manuel barlett y del presidente de la",
            "start": 877.149,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica don andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 879.699,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "obrador quien tom\u00f3 este tema como una",
            "start": 881.68,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "prioridad de su gobierno",
            "start": 884.35,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "asimismo queremos agradecer al",
            "start": 886.209,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "licenciado antonio del valle presidente",
            "start": 888.069,
            "duration": 2.731
        },
        {
            "text": "del consejo mexicano de hombres de",
            "start": 889.689,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "negocios y al ingeniero carlos salazar",
            "start": 890.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lomel\u00edn presidente del ccg",
            "start": 893.589,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "ferma qu\u00e9 es una empresa mexicana que es",
            "start": 896.38,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "respaldada por fondos de inversi\u00f3n",
            "start": 899.5,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "internacionales como bien lo mencion\u00f3",
            "start": 900.99,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "don manuel fondos de pensiones y al",
            "start": 902.89,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "menos una docena de bancos de inversi\u00f3n",
            "start": 906.01,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n de los gasoductos",
            "start": 907.81,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que operamos",
            "start": 909.04,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "este acuerdo generar\u00e1 importantes",
            "start": 911.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ahorros a la cf que destinar\u00e1 para",
            "start": 914.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "proyectos estrat\u00e9gicos para el",
            "start": 917.31,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "desarrollo nacional y nos permite",
            "start": 918.99,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "mantener la vigencia de nuestros",
            "start": 920.49,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "contratos actuales asimismo permitir\u00e1 la",
            "start": 922.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entrada en operaci\u00f3n de nuestro",
            "start": 926.37,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gasoducto la laguna aguascalientes el",
            "start": 927.57,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cual cuenta con 4 153 kil\u00f3metros este",
            "start": 930.57,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mismo mes",
            "start": 933.57,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los gasoductos de forma que constituyen",
            "start": 935.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la red troncal privada m\u00e1s importante",
            "start": 938.17,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para el abasto de gas natural que suman",
            "start": 939.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "2 mil 150 kil\u00f3metros desde la cuenca de",
            "start": 942.13,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "guaje en texas con acceso al gas m\u00e1s",
            "start": 945.67,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "barato del mundo",
            "start": 948.399,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "cuando nuestra red troncal est\u00e9",
            "start": 950.42,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "terminada en el primer semestre de 2020",
            "start": 952.82,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "podremos suministrar gas natural al",
            "start": 955.36,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "norte occidente y centro de m\u00e9xico",
            "start": 958.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "garantizando as\u00ed un futuro m\u00e1s pr\u00f3spero",
            "start": 960.889,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "para nuestro pa\u00eds",
            "start": 964.16,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "refrendamos nuestro compromiso con",
            "start": 966.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y con \u00e9l anunci\u00f3 el se\u00f1or",
            "start": 968.259,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "presidente de una inversi\u00f3n de 12 mil",
            "start": 970.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "millones de pesos adicionales a trav\u00e9s",
            "start": 972.22,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "de la expansi\u00f3n de nuestro sistema de",
            "start": 974.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gasoductos y nuestro compromiso por",
            "start": 976.569,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "apoyar cualquier esfuerzo para llevar",
            "start": 979.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "gas natural al sureste del pa\u00eds reitero",
            "start": 980.829,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nuestro agradecimiento al se\u00f1or",
            "start": 984.519,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a",
            "start": 986.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 988.839,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "bueno pues este es el informe",
            "start": 993.3,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "con esto concluimos una",
            "start": 997.71,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "muy buena negociaci\u00f3n este que evit\u00f3",
            "start": 1001.82,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "repito ir a los tribunales",
            "start": 1008.17,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 1012.31,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ahora si abrimos sobre el tema",
            "start": 1015.68,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "empresarios buenos d\u00edas",
            "start": 1037.52,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "electricidad manuel bartlett quise hacer",
            "start": 1043.97,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "una pregunta primero al representante de",
            "start": 1046.829,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ferma ac\u00e1 que nos pudiera dar este su",
            "start": 1050.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "nombre y mi pregunta en espec\u00edfico para",
            "start": 1053.99,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "el empresario es si usted tuvo titubeo",
            "start": 1058.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en la confianza a la administraci\u00f3n del",
            "start": 1062.04,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente por esta renegociaci\u00f3n",
            "start": 1065.28,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "preguntarle que adem\u00e1s de esos 12 mil",
            "start": 1068.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "millones de pesos que se tiene",
            "start": 1070.89,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "contemplado inversi\u00f3n en cuanto suma con",
            "start": 1073.25,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "esta renegociaci\u00f3n la inversi\u00f3n por",
            "start": 1075.84,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "parte de ferma ac\u00e1 y",
            "start": 1078.54,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y si hay confianza actualmente en la",
            "start": 1082.95,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del presidente andr\u00e9s",
            "start": 1086.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1089.64,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y posteriormente le quise hacer un al",
            "start": 1091.41,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "director de la comisi\u00f3n general de",
            "start": 1093.57,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 1095.43,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ac\u00e1",
            "start": 1097.13,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "audio",
            "start": 1100.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fernando calvillo servidor de usted",
            "start": 1104.049,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "soy presidente el consejo de la empresa",
            "start": 1106.519,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "por supuesto que hay confianza",
            "start": 1110.15,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda este a\u00f1o hemos estado",
            "start": 1112.97,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "invirtiendo la cantidad de casi 350",
            "start": 1114.65,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares tenemos absoluta",
            "start": 1117.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "confianza en el gobierno federal",
            "start": 1120.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "con los 12 mil millones de pesos",
            "start": 1123.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adicionales que vamos a invertir estamos",
            "start": 1125.51,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hablando de que afirma que ha invertido",
            "start": 1128.15,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos 15 a\u00f1os aqu\u00ed en el pa\u00eds",
            "start": 1129.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "alrededor de 3.500 millones de d\u00f3lares",
            "start": 1131.59,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "en toda su red de gasoductos como",
            "start": 1134.24,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "coment\u00e1bamos la idea es expandir el",
            "start": 1136.76,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sistema para poder proveer de m\u00e1s gas",
            "start": 1139.429,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tanto a las efe como a las industrias",
            "start": 1141.53,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mexicanas y la idea es hacer una",
            "start": 1143.63,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n muy importante este a\u00f1o en",
            "start": 1146.809,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "compresi\u00f3n para poder meter m\u00e1s gas a",
            "start": 1148.82,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "los ductos",
            "start": 1151.07,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n hubo titubeo en la",
            "start": 1153.159,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "confianza de ustedes los empresarios al",
            "start": 1155.47,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "actual gobierno pues la verdad es que no",
            "start": 1158.109,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hubo ning\u00fan titubeo como siempre pues",
            "start": 1160.899,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pueden existir diferencias y puntos de",
            "start": 1163.479,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "vista pero que yo creo que lo m\u00e1s",
            "start": 1165.309,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "importante es el di\u00e1logo y la verdad es",
            "start": 1167.109,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que el se\u00f1or presidente convoc\u00f3 a que",
            "start": 1169.69,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "lleg\u00e1ramos a un arreglo y la verdad que",
            "start": 1173.95,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con los las discusiones y las",
            "start": 1176.169,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "negociaciones con don manuel y su equipo",
            "start": 1179.95,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "la ampliaci\u00f3n del plazo de los contratos",
            "start": 1181.749,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "por supuesto quiero mucho para que las",
            "start": 1183.879,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "tarifas fueran competitivas",
            "start": 1185.409,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "a ver si no te voy a contestar una",
            "start": 1187.93,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 1190.19,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "al menos en parte quisiera saber si su",
            "start": 1194.1,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n patrimonial est\u00e1 en regla",
            "start": 1198.33,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "y respecto a la documentaci\u00f3n si ya la",
            "start": 1202.95,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tiene preparada ya la present\u00f3 y si",
            "start": 1206.549,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "considera que el reportaje de el colega",
            "start": 1209.52,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "carlos loret de mola es falso",
            "start": 1211.98,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 opina respecto a que la funci\u00f3n",
            "start": 1215.37,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "p\u00fablica abre una investigaci\u00f3n sobre sus",
            "start": 1217.65,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "bienes tras una denuncia ciudadana",
            "start": 1220.14,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "bueno esta pregunta muy relacionada con",
            "start": 1224.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los gasoductos que voy a conectar con",
            "start": 1228.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "todo gusto que usted tengo toda una vida",
            "start": 1230.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en el servicio",
            "start": 1233.44,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "al gobierno mexicano",
            "start": 1235.69,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y tengo el patrimonio que",
            "start": 1237.83,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "desarrollado en esos a\u00f1os perfectamente",
            "start": 1242.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "definido en mis declaraciones",
            "start": 1245.21,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "patrimoniales a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 1247.49,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "he presentado a la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1250.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cinco a\u00f1os establece las leyes",
            "start": 1255.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "anteriores para que puedan tener un",
            "start": 1257.02,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "conocimiento preciso de c\u00f3mo se fue",
            "start": 1259.72,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "constituyendo ese patrimonio",
            "start": 1263.47,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "la jam\u00e1s se me ha acusado de corrupci\u00f3n",
            "start": 1268.37,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en todos estos a\u00f1os he manejado muchos",
            "start": 1271.67,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recursos en diversas funciones y todo",
            "start": 1274.91,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en mi declaraci\u00f3n patrimonio",
            "start": 1277.91,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "si me pregunta usted qu\u00e9 opino de la",
            "start": 1281.42,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que dio origen a esta",
            "start": 1284.6,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "averiguaci\u00f3n que se tiene que se tiene",
            "start": 1289.63,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que hacer el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1293.45,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nos ha se\u00f1alado con toda claridad que",
            "start": 1295.73,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "nuestro patrimonio y nuestra nuestras",
            "start": 1298.97,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "responsabilidades tiene que ser",
            "start": 1302.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente discutidas de manera que yo",
            "start": 1303.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aprecio desde luego que el apoyo p\u00fablica",
            "start": 1307.04,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "inicie una investigaci\u00f3n porque estoy",
            "start": 1310.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "seguro de que mis datos son correctos el",
            "start": 1313.43,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "reportaje que usted menciona es falso me",
            "start": 1317.12,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "atribuye propiedades que no son m\u00edas no",
            "start": 1322.82,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "existen ninguna ninguna prueba alguna de",
            "start": 1326.36,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "que yo haya escondido estas cantidades",
            "start": 1331.07,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "inveros\u00edmiles de 800 millones de pesos",
            "start": 1333.67,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "en este en este reportaje",
            "start": 1336.34,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "aparece como cal como mi casa una",
            "start": 1341.01,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "falsedad total aparece todo casi me",
            "start": 1344.01,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "atribuyen la propiedad de una manzana",
            "start": 1347.67,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "pero lo importante a final de cuentas es",
            "start": 1352.6,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n del presidente nosotros",
            "start": 1356.17,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tenemos que aclarar nuestro patrimonio",
            "start": 1358.33,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "no solamente en relaci\u00f3n con el a\u00f1o que",
            "start": 1360.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "llevamos en esta funci\u00f3n sino en el",
            "start": 1364.12,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "patrimonio de toda una vida",
            "start": 1366.55,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "repito jam\u00e1s se me ha mostrado de d",
            "start": 1368.17,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n alguna en este caso se tiene",
            "start": 1372.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se me atribuyen la propiedad que no es",
            "start": 1375.36,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 1377.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1379.03,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "vamos a ver",
            "start": 1381.96,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "7",
            "start": 1384.75,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que acaba de decir el director ballet",
            "start": 1398.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hasta est\u00e1 en riesgo su puesto dentro de",
            "start": 1400.4,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 1402.65,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ahora que ya est\u00e1n las indagatorias",
            "start": 1405.53,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "puestas contra guillermo tu red ex",
            "start": 1407.45,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "director de energ\u00eda ya comenz\u00f3 la",
            "start": 1409.61,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "limpieza dentro de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 1411.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de electricidad y preguntarle al",
            "start": 1414.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "director bartlett c\u00f3mo se recupera el",
            "start": 1416.84,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "dinero de los casos fortuitos y carlos",
            "start": 1419.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lomel\u00ed ya ense\u00f1a lo que pues no se va a",
            "start": 1421.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "reembolsar este estas cifras de dinero",
            "start": 1424.07,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que ya ha pagado el gobierno de mexico",
            "start": 1426.62,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "gracias bueno decirles que estoy yo muy",
            "start": 1428.96,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "satisfecho con el trabajo del licenciado",
            "start": 1432.88,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "manuel bartlett",
            "start": 1436.21,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que me apoya en el prop\u00f3sito",
            "start": 1438.659,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "de limpiar",
            "start": 1443.85,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 1446.169,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 1448.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "podr\u00eda parecer una paradoja",
            "start": 1451.71,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "un contrasentido porque nuestros",
            "start": 1455.36,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "adversarios los conservadores los que se",
            "start": 1459.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "dedicaron a saquear",
            "start": 1463.34,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1465.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "son opositores",
            "start": 1468.09,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1472.22,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "queriendo",
            "start": 1474.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "confundir",
            "start": 1478.73,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de enrarecer el",
            "start": 1481.13,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 1486.74,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "hacer creer que todos somos iguales",
            "start": 1489.14,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cuando no es as\u00ed",
            "start": 1493.059,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "todos estos reportajes pues tienen que",
            "start": 1495.82,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ver con los grupos de intereses creados",
            "start": 1498.97,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1503.22,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lucraron",
            "start": 1505.99,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "durante los 36 a\u00f1os de",
            "start": 1509.07,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "la llamada pol\u00edtica neoliberal que no es",
            "start": 1513.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00e1s no fue m\u00e1s que una pol\u00edtica de",
            "start": 1516.48,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "pillaje",
            "start": 1518.82,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "entonces por eso los ataques a mano el",
            "start": 1520.75,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "martes",
            "start": 1525.01,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "pero nosotros tenemos una",
            "start": 1526.2,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n distinta",
            "start": 1530.759,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me ayuda mucho el que est\u00e9",
            "start": 1533.42,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a cargo de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1537.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "electricidad manuel partes porque hab\u00eda",
            "start": 1539.51,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1542.51,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "recuperar la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1545.549,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 1548.61,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "si no se pone a orden en la comisi\u00f3n",
            "start": 1550.0,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "federal de electricidad y va a",
            "start": 1554.02,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "desaparecer",
            "start": 1555.37,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "recuerden ustedes que",
            "start": 1558.52,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de los que se sent\u00edan",
            "start": 1562.93,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de m\u00e9xico",
            "start": 1566.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "era desaparecer a pemex y a la comisi\u00f3n",
            "start": 1568.5,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 1572.16,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "y se esmeraron",
            "start": 1574.53,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "para lograr ese prop\u00f3sito en el caso de",
            "start": 1577.639,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 1582.2,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "empezaron",
            "start": 1585.98,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "privatizar la generaci\u00f3n de la energ\u00eda",
            "start": 1590.409,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica en 1900",
            "start": 1593.33,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "89",
            "start": 1596.87,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "violando la constituci\u00f3n",
            "start": 1599.779,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "esto durante el gobierno de salinas",
            "start": 1603.25,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "aprovech\u00e1ndose de una ley secundaria",
            "start": 1605.73,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y empezaron a entregar contratos de",
            "start": 1609.789,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica a",
            "start": 1613.21,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "empresas fundamentalmente extranjeras",
            "start": 1615.46,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 1622.559,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1626.419,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "se impone a salinas",
            "start": 1629.09,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 1632.61,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "generaba",
            "start": 1635.85,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 1637.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1639.77,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica que consum\u00eda el pa\u00eds",
            "start": 1641.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 1645.59,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "empiezan con est\u00e1 pol\u00edtica",
            "start": 1648.429,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "de entregar los contratos",
            "start": 1652.11,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1656.96,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en la actualidad la mitad",
            "start": 1658.83,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "de la energ\u00eda el\u00e9ctrica que consumimos",
            "start": 1661.9,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "se produce por empresas particulares",
            "start": 1666.62,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo que si van entregando",
            "start": 1674.84,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "estos contratos",
            "start": 1677.39,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no en beneficio",
            "start": 1680.57,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "del pueblo de mexico",
            "start": 1683.1,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 1685.929,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "un asunto ideol\u00f3gico decir estoy en",
            "start": 1687.61,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "contra de las privatizaciones es que",
            "start": 1691.51,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "el terreno",
            "start": 1695.879,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctico",
            "start": 1699.04,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "con juicio pr\u00e1ctico",
            "start": 1702.16,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "resulta que no s\u00e9 beneficio",
            "start": 1705.049,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "al consumidor mexicano",
            "start": 1709.01,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "con esa pol\u00edtica",
            "start": 1711.6,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "porque no bajo el precio de la energ\u00eda",
            "start": 1714.509,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica al contrario aumento",
            "start": 1717.449,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "al grado de que es m\u00e1s cara",
            "start": 1721.97,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda el\u00e9ctrica en m\u00e9xico",
            "start": 1725.6,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que en eeuu",
            "start": 1729.73,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses",
            "start": 1732.669,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "bueno todo esto fue un plan deliberado",
            "start": 1735.26,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "para desaparecer",
            "start": 1740.75,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la empresa p\u00fablica",
            "start": 1743.21,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1747.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se empezaron a cerrar las plantas de",
            "start": 1748.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica de la",
            "start": 1752.01,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 1754.62,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "inclusive se utilizaba la capacidad de",
            "start": 1759.83,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica de las",
            "start": 1764.809,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "plantas de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1767.659,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "electricidad el caso por ejemplo de las",
            "start": 1770.51,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 1772.76,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 1774.919,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "turbina van a toda su capacidad",
            "start": 1777.21,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1781.37,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "darle ventaja a las empresas",
            "start": 1784.999,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 1789.529,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "a lo que voy es que si ustedes revisan",
            "start": 1791.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los planes a partir de la llamada",
            "start": 1794.03,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica",
            "start": 1798.26,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "si continu\u00e1bamos con esa pol\u00edtica",
            "start": 1802.0,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "a finales de este sexenio",
            "start": 1807.87,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "esa participaci\u00f3n que se tiene ahora",
            "start": 1810.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "50-50",
            "start": 1814.02,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y va a ser distinta",
            "start": 1816.24,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal si acaso iba a estar",
            "start": 1820.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "produciendo el 20 por ciento de la",
            "start": 1824.13,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica y el 80 por ciento las",
            "start": 1827.76,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "empresas part\u00edculas",
            "start": 1831.24,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es natural que se cambia en la pol\u00edtica",
            "start": 1835.01,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed lo decidi\u00f3 el pueblo de",
            "start": 1839.27,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "mexico el a\u00f1o pasado en las elecciones",
            "start": 1842.03,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de manera democr\u00e1tica",
            "start": 1844.66,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y se decide fortalecer a la comisi\u00f3n",
            "start": 1848.61,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 1851.429,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "para garantizar que no aumente",
            "start": 1854.809,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "en un primer momento en una primera",
            "start": 1859.779,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "etapa",
            "start": 1863.139,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "el costo al consumidor de la energ\u00eda",
            "start": 1864.86,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica que es lo que estamos haciendo",
            "start": 1866.99,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "no aumentar el precio",
            "start": 1869.02,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de la energ\u00eda el\u00e9ctrica en t\u00e9rminos",
            "start": 1872.97,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "reales y luego con todo esto y con una",
            "start": 1875.46,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n honrada poder bajar el",
            "start": 1880.08,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "precio",
            "start": 1883.86,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "de la luz",
            "start": 1885.22,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "es l\u00f3gico que no les gusta",
            "start": 1886.95,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a los conservadores",
            "start": 1892.36,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "porque se hab\u00edan dedicado a robar",
            "start": 1895.47,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "para saquear",
            "start": 1899.69,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "entonces ese es el fondo",
            "start": 1901.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de esta oposici\u00f3n",
            "start": 1906.08,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "de estos reportajes",
            "start": 1908.72,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "el quieres",
            "start": 1912.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "confundir",
            "start": 1914.89,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos",
            "start": 1916.88,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "a\u00fan con eso nosotros vamos a respetar",
            "start": 1919.19,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el derecho",
            "start": 1922.99,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "a la libre manifestaci\u00f3n de las ideas",
            "start": 1925.09,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "no va a haber ninguna censura",
            "start": 1928.419,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vuelvo a decirlo porque",
            "start": 1934.52,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "no falta quienes est\u00e9n pensando porque",
            "start": 1940.61,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "creen que somos iguales iguales y",
            "start": 1943.85,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "autoritarios como los conservadores nos",
            "start": 1946.73,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "faltan quienes dicen que no le demos la",
            "start": 1949.73,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "salida de televisa porque nosotros lo",
            "start": 1953.24,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "pedimos eso es mentira",
            "start": 1956.54,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "es una calumnia",
            "start": 1961.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "nosotros somos respetuosos de la",
            "start": 1965.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 1967.98,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 1971.52,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ya en estos tiempos",
            "start": 1973.34,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 cu\u00e1l es",
            "start": 1977.68,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1981.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n de ustedes",
            "start": 1986.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el an\u00e1lisis que ustedes hacen ya en",
            "start": 1988.65,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estos tiempos",
            "start": 1991.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 1994.35,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy despierta",
            "start": 1996.4,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2000.8,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "tiene muchas maneras de informarse por",
            "start": 2002.169,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "eso hablo de las benditas redes sociales",
            "start": 2005.859,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "pues todos estos intentos de",
            "start": 2013.98,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "desprestigio de manchar",
            "start": 2017.28,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "al nuevo gobierno",
            "start": 2020.999,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "no prosperan",
            "start": 2023.549,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "sin embargo bajamos nosotros a respetar",
            "start": 2026.34,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "el derecho a disentir",
            "start": 2029.51,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2033.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se va a investigar todo",
            "start": 2034.919,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "absolutamente todo no hay impunidad",
            "start": 2038.759,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "pero si quiero este",
            "start": 2043.7,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "dar ese contexto porque",
            "start": 2047.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2052.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pensar\u00e1 para 2",
            "start": 2054.29,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "all\u00ed en la c\u00e1mara ayer en el senado el",
            "start": 2059.31,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "pan bota",
            "start": 2063.87,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "en contra de que sea delito grave",
            "start": 2066.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la facturaci\u00f3n falsa",
            "start": 2073.41,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2080.54,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "es bueno",
            "start": 2082.75,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "porque pues ya sabemos de qu\u00e9 lado est\u00e1n",
            "start": 2085.379,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pero dan la cara",
            "start": 2094.649,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "botan",
            "start": 2098.02,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y hay otros",
            "start": 2100.5,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "que no se atreven",
            "start": 2102.89,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "ya dar el paso a quitarse la m\u00e1scara",
            "start": 2105.91,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y a constituirse",
            "start": 2112.28,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en una soluci\u00f3n pol\u00edtica en un partido",
            "start": 2114.95,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 2117.89,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "por ejemplo todo lo que hace esta",
            "start": 2120.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sucesi\u00f3n de claudio x gonz\u00e1lez",
            "start": 2121.71,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de estar promoviendo los amparos",
            "start": 2125.2,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "para que no se construya el aeropuerto",
            "start": 2128.16,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en santa lucia",
            "start": 2131.49,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "o todo este activismo pol\u00edtico ya fuera",
            "start": 2135.89,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1scaras",
            "start": 2139.4,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "a un lado la hipocres\u00eda",
            "start": 2142.66,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es leg\u00edtimo permitido acertado",
            "start": 2145.56,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "nosotros no luchamos para crear una",
            "start": 2150.68,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "dictadura",
            "start": 2155.58,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "nosotros luchamos para crear una",
            "start": 2157.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica democracia y en la democracia",
            "start": 2159.28,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "no hay pensamiento \u00fanico",
            "start": 2162.25,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2166.95,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "debe haber autoritarismo no debe haber",
            "start": 2168.49,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "censura no debe haber represi\u00f3n no debe",
            "start": 2171.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "haber uso de la fuerza",
            "start": 2174.85,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la democracia es pluralidad",
            "start": 2177.46,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "es debate",
            "start": 2180.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es derecho de r\u00e9plica",
            "start": 2182.99,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "entonces adelante con todo esto",
            "start": 2186.72,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "no es desviarnos del tema",
            "start": 2191.35,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "es muy importante el acuerdo desde luego",
            "start": 2195.099,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "es fundamental en la democracia",
            "start": 2200.8,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la transparencia el di\u00e1logo",
            "start": 2204.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el que podamos est\u00e9 a\u00fan con posturas",
            "start": 2209.53,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "distintas sentarnos respetarnos y llegar",
            "start": 2213.76,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "a un acuerdo m\u00e1s si est\u00e1 de por medio el",
            "start": 2219.07,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s general el inter\u00e9s de la naci\u00f3n",
            "start": 2222.46,
            "duration": 10.089
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 limpiando si no en todo miren",
            "start": 2226.43,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "siempre hablo",
            "start": 2232.549,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de las escaleras",
            "start": 2234.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y ese es un buen s\u00edmil",
            "start": 2237.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 es que las escaleras se barren de",
            "start": 2240.24,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "arriba para abajo",
            "start": 2242.67,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "no se pueden barrer",
            "start": 2245.41,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "de abajo hacia arriba de arriba para",
            "start": 2247.94,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 2251.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "entonces empezamos a barrer arriba",
            "start": 2252.79,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "el xx barren",
            "start": 2256.44,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "y se va a limpiar por completo el",
            "start": 2260.33,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2265.28,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "y vamos tambi\u00e9n con nuestro ejemplo a",
            "start": 2266.58,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "pedir que haya una \u00e9tica empresarial",
            "start": 2272.31,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas ma\u00f1ana les voy a traer la",
            "start": 2278.4,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 2282.779,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "una de las asociaciones de empresarios",
            "start": 2286.93,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de estados unidos la m\u00e1s importante",
            "start": 2289.75,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ten\u00eda como",
            "start": 2297.13,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito fundamental",
            "start": 2302.34,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "la obtenci\u00f3n de utilidades",
            "start": 2305.14,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "decidieron creer",
            "start": 2309.87,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "un c\u00f3digo de \u00e9tica",
            "start": 2312.74,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en donde ya no es ese",
            "start": 2316.33,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "su prop\u00f3sito fundamento",
            "start": 2319.6,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "si no es",
            "start": 2323.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el procurar",
            "start": 2325.819,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "que sus trabajadores",
            "start": 2329.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tengan buenos salarios",
            "start": 2332.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que sus trabajadores tengan prestaciones",
            "start": 2335.42,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "que sus empresas",
            "start": 2340.0,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2344.549,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "affecting",
            "start": 2346.609,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s general",
            "start": 2349.43,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "que no haya corrupci\u00f3n",
            "start": 2352.3,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "que no propicien",
            "start": 2356.57,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "la entrega de sobornos",
            "start": 2361.07,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "es algo muy interesante",
            "start": 2365.97,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "o sea no es s\u00f3lo el gobierno todos",
            "start": 2368.98,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "tenemos que portarnos bien entonces si",
            "start": 2373.87,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 la limpia",
            "start": 2377.53,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "si eso lo puede explicar",
            "start": 2382.27,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "coment\u00e1bamos en la presentaci\u00f3n sobre",
            "start": 2388.66,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "fer maca que a trav\u00e9s de diversos",
            "start": 2392.5,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "mecanismos aceptaron reintegrar esas",
            "start": 2397.089,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "cantidades a las f",
            "start": 2401.53,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "fue uno de los elementos fundamentales",
            "start": 2404.33,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en la negociaci\u00f3n que genera la tarifa",
            "start": 2405.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera",
            "start": 2408.53,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "los pagos por t\u00edtulos y el esfuerzo",
            "start": 2409.82,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "mayor que se consideraban en intentos no",
            "start": 2411.8,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "se plantearon tambi\u00e9n en la discusi\u00f3n ni",
            "start": 2417.17,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hubo una absoluta buena voluntad de las",
            "start": 2419.78,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "partes de los transportistas",
            "start": 2424.13,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "empezando por caso que lo reintegra de",
            "start": 2427.01,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "inmediato hay diversos mecanismos pero",
            "start": 2431.0,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "todas las todos los pagados durante el",
            "start": 2433.76,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "per\u00edodo de que no llegaba el gas",
            "start": 2436.97,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "a nuestra la cpe todo lo pagado en esos",
            "start": 2439.95,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "casos de esfuerzo mayor fue restituido a",
            "start": 2443.58,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la cpe sin entrar en una en una",
            "start": 2446.85,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n si nos planteamos que eran",
            "start": 2450.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pagos indebidos hab\u00eda que demostrarlo",
            "start": 2452.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que poner una discusi\u00f3n al",
            "start": 2454.98,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "respecto aceptaron que se reintegran",
            "start": 2457.59,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "en ese sentido tambi\u00e9n preguntaba la",
            "start": 2461.29,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de cu\u00e1l es el resultado de esto",
            "start": 2463.9,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "nosotros siguiendo las instrucciones del",
            "start": 2469.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente tenemos como objetivo",
            "start": 2471.65,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "fundamental permanente en todo momento",
            "start": 2474.86,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "transparencia y la lucha contra la",
            "start": 2478.84,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en relaci\u00f3n con los",
            "start": 2481.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gasoductos se tiene una auditor\u00eda de",
            "start": 2484.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "todo el proceso",
            "start": 2486.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "para dirimir si hay responsabilidades",
            "start": 2487.88,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "internas que se van a hacer valer es la",
            "start": 2489.92,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n fundamental esta expresi\u00f3n",
            "start": 2494.269,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n",
            "start": 2497.609,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "cuenta aclaraci\u00f3n",
            "start": 2501.17,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n los compa\u00f1eros con los que",
            "start": 2506.03,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "discutimos asuntos y se van a reintegrar",
            "start": 2508.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no hubo ninguna discusi\u00f3n respecto a",
            "start": 2511.97,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "todos los pagos fortuitos se van a",
            "start": 2514.07,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "reintegrar",
            "start": 2515.93,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "a son diferentes de cada nave tienes la",
            "start": 2522.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cifra podemos son siete an\u00e1lisis porque",
            "start": 2525.17,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "son diferentes situaciones de estos",
            "start": 2528.92,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "pagos todos estando integrados",
            "start": 2531.62,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "imagen director",
            "start": 2538.16,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "todo esto se hizo para que finalmente el",
            "start": 2541.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "consumidor tenga un precio menor en el",
            "start": 2545.15,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "futuro del gas en cu\u00e1nto tiempo la gente",
            "start": 2547.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 tener ya reflejado en el recibo",
            "start": 2550.97,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que tiene de gas todos los gas natural",
            "start": 2553.94,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "evidentemente el esta baja eventual o no",
            "start": 2556.39,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "incremento no incrementar\u00e1 el costo que",
            "start": 2560.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "paga el consumidor entiendo que tambi\u00e9n",
            "start": 2564.05,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la parte industrial los",
            "start": 2565.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "industriales tambi\u00e9n tendr\u00e1n un mejor",
            "start": 2567.71,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "precio competitivo entiendo para el stop",
            "start": 2569.0,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y se hab\u00eda prometido tambi\u00e9n el tema de",
            "start": 2572.03,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "alimentar las plantas generadoras de",
            "start": 2574.97,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "energ\u00eda en cu\u00e1nto tiempo yo tambi\u00e9n",
            "start": 2576.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "podremos decir no hace falta bueno m\u00e1s",
            "start": 2578.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "bien ya se cubre la demanda y usted no",
            "start": 2581.57,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sabe dicho la zona de las pen\u00ednsulas",
            "start": 2584.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sobre todo la de yucat\u00e1n en cu\u00e1nto",
            "start": 2586.21,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "tiempo se puede reflejar esto y no s\u00e9 si",
            "start": 2589.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tiene el dato de crisis yo s\u00e9 que son",
            "start": 2591.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "siete datos diferentes pero cu\u00e1nto es la",
            "start": 2593.75,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cifra total de lo que se va a reintegrar",
            "start": 2596.54,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "por esto que nos comentaban de los pagos",
            "start": 2598.73,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 2602.49,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "fueron siete gasoductos que se",
            "start": 2611.38,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "encontraron en situaciones de fuerzas",
            "start": 2613.869,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2615.849,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "de manera general podemos decirles que",
            "start": 2617.349,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "fueron 670 millones de d\u00f3lares que ser\u00e1n",
            "start": 2620.38,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "reintegrados algunos de manera directa",
            "start": 2623.71,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "como lo coment\u00f3 el director de la",
            "start": 2626.859,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad en el",
            "start": 2628.269,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "caso de c\u00e1rcel y en la situaci\u00f3n de las",
            "start": 2630.519,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 2634.059,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "g\u00e9nova e img ser\u00e1 acreditado a trav\u00e9s de",
            "start": 2634.95,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la misma tarifa",
            "start": 2639.46,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "en diferentes temporalidades",
            "start": 2641.91,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la empresa con la empresa firma ac\u00e1 se",
            "start": 2645.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "acord\u00f3 la el que se reintegre el monto",
            "start": 2648.77,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "entre el a\u00f1o 26 y el a\u00f1o 35 en la",
            "start": 2652.22,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n de la tarifa y con meses",
            "start": 2655.43,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de servicio sin cobro tarifario",
            "start": 2658.91,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "originalmente los contratos se",
            "start": 2661.4,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "establec\u00edan el retorno de estas fuerzas",
            "start": 2662.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mayores al final de los contratos lo que",
            "start": 2665.45,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hicimos es considerar algunos cobros es",
            "start": 2668.06,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "decir algunos algunos montos de lo que",
            "start": 2672.71,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "pens\u00e1bamos que pudieran ser",
            "start": 2676.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cobros no y de alguna manera reconocidos",
            "start": 2678.799,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "es decir gastos financieros",
            "start": 2682.16,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "algunos son acreditados inicialmente",
            "start": 2684.729,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "otros a los 25 a\u00f1os otros entre el a\u00f1o 1",
            "start": 2687.019,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y 25 en las tarifas y otros en el a\u00f1o 26",
            "start": 2689.839,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y 35 el monto repito son 670 millones de",
            "start": 2693.14,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 2697.519,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "cuando se ya se puede decir un director",
            "start": 2707.579,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de reflejado ya f\u00edsicamente en un recibo",
            "start": 2709.799,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de empresas de gente que consume y del",
            "start": 2713.339,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "suministro",
            "start": 2716.759,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "toda esta negociaci\u00f3n s\u00ed bueno para",
            "start": 2718.079,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "empezar el presidente ha dado",
            "start": 2720.299,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "instrucciones de que no suba en la",
            "start": 2721.859,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "tarifa de gas les digo de electricidad",
            "start": 2723.299,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de ninguna manera de precios reales en",
            "start": 2725.91,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el sexenio y eso se va a cumplir",
            "start": 2728.759,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bueno la cifra y consume de diversos",
            "start": 2732.15,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "combustibles puede como tener nuclear",
            "start": 2734.519,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tiene combust\u00f3leo",
            "start": 2737.969,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "tiene gas lp y la tener gas ahora el m\u00e1s",
            "start": 2740.009,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "barato nos va a permitir ir alimentando",
            "start": 2747.69,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nuestras plantas con ese gas m\u00e1s barato",
            "start": 2749.549,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo cual permitir\u00e1 una generaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 2751.89,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "barata en beneficio de la poblaci\u00f3n",
            "start": 2755.309,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo va a estar esto ya logrado me",
            "start": 2757.279,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "preguntan bueno todav\u00eda tenemos algunos",
            "start": 2760.41,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "gasoductos detenidos",
            "start": 2763.619,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en ese proceso que hemos comentado por",
            "start": 2765.749,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "diferentes razones en diferentes",
            "start": 2768.569,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "parcelas p\u00fablica el presidente ha",
            "start": 2771.209,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "ordenado al aceite de gobernaci\u00f3n que",
            "start": 2773.4,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "con la que vamos a colaborar para que se",
            "start": 2775.68,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "vayan resolviendo todos estos conflictos",
            "start": 2778.499,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que hay para que tengamos lo m\u00e1s",
            "start": 2780.779,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente posible el gas pero marca",
            "start": 2783.719,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "tiene un gasto casi terminado",
            "start": 2786.509,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este pr\u00f3ximo viernes y el villa de leyes",
            "start": 2793.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para marzo de pr\u00f3ximo",
            "start": 2795.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 ya este dos asuntos importantes",
            "start": 2798.14,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "como dec\u00edamos que son los que atraviesan",
            "start": 2800.06,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds que van a entrar en",
            "start": 2802.79,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n pronto y los otros pues los",
            "start": 2804.41,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "vamos a ir resolviendo r\u00e1pidamente esta",
            "start": 2806.99,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del presidente de la",
            "start": 2810.02,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica para tener la cantidad de gas",
            "start": 2811.07,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que se tendr\u00e1 a precios competitivos a",
            "start": 2813.59,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "precios de servicios como se\u00f1alamos para",
            "start": 2817.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "poder alimentar a las plantas una parte",
            "start": 2820.28,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "va a ser utilizada para la industria que",
            "start": 2822.83,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las necesita y desde luego para la",
            "start": 2826.369,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "pen\u00ednsula de yucat\u00e1n el ducto marino que",
            "start": 2828.29,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "llega a este las cosas mexicanas no a",
            "start": 2831.92,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tuxpan s nos va a permitir hacer una",
            "start": 2835.49,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un gasoducto corto para",
            "start": 2839.42,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "poderlo llevar a la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n",
            "start": 2842.78,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s ir y hacer resolver este",
            "start": 2844.91,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "problema para siempre y de manera que si",
            "start": 2849.23,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "se va a llevar como",
            "start": 2852.08,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "afirma que se va lograda en el sub",
            "start": 2854.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sureste que nos da no est\u00e1 atendido eso",
            "start": 2857.71,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 en curso",
            "start": 2861.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y sue\u00f1os pacientes y me permite tambi\u00e9n",
            "start": 2864.3,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "una pregunta y nada m\u00e1s en eso para que",
            "start": 2868.41,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "\u00e9ste quede totalmente claro primero",
            "start": 2872.13,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "reafirmar el compromiso de que no",
            "start": 2878.93,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aumentan",
            "start": 2882.84,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "los precios de gasolinas dicen",
            "start": 2885.63,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2891.0,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y gas",
            "start": 2893.56,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "no aumenta en t\u00e9rminos reales",
            "start": 2896.18,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "no han aumentado",
            "start": 2900.89,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque esto como que no se quiere decir",
            "start": 2904.63,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "hemos cumplido",
            "start": 2911.02,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 2914.53,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es muy sencillo de comprobar",
            "start": 2917.94,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver con la inflaci\u00f3n",
            "start": 2924.03,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el mismo banco de mexico",
            "start": 2930.13,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ha reconocido",
            "start": 2933.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que ha bajado",
            "start": 2936.16,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n se ha mantenido",
            "start": 2938.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de acuerdo a lo estimado por ellos",
            "start": 2942.7,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "porque no han aumentado los precios de",
            "start": 2945.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "los energ\u00e9ticos",
            "start": 2950.54,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "es eso narcos lo segundo",
            "start": 2956.47,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de que hay una circunstancia especial",
            "start": 2962.08,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el mercado",
            "start": 2967.15,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "por razones",
            "start": 2972.27,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "que llevar\u00eda tiempo",
            "start": 2974.789,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "explicar",
            "start": 2978.119,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1 barato el gas",
            "start": 2980.059,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "de estaciones",
            "start": 2984.869,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "particular en texas esto lo saben mejor",
            "start": 2988.61,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 2992.53,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "es el gas m\u00e1s barato del mundo",
            "start": 2997.63,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y nosotros por razones geogr\u00e1ficas",
            "start": 3002.48,
            "duration": 11.029
        },
        {
            "text": "tenemos posibilidad de utilizar ese gas",
            "start": 3007.88,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "yo hubiese",
            "start": 3013.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "deseado",
            "start": 3016.14,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "algo distinto",
            "start": 3018.319,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "no se hubiese abandonado el sector",
            "start": 3022.289,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico nacional",
            "start": 3025.549,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "y que fu\u00e9semos autosuficientes en gas",
            "start": 3028.79,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se pensaba en esto en traer gas",
            "start": 3037.25,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "al contrario acu\u00e9rdense ustedes que se",
            "start": 3041.349,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "hizo un gasoducto",
            "start": 3044.47,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3046.55,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "exportar gas",
            "start": 3048.089,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "bueno ese gasoducto ahora se va",
            "start": 3050.589,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "a arreglar",
            "start": 3054.18,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "para que nos ayude",
            "start": 3056.8,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "a introducir gas",
            "start": 3060.539,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque se cay\u00f3",
            "start": 3065.359,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n petrolera y la producci\u00f3n de",
            "start": 3070.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "gas ni siquiera",
            "start": 3073.439,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "hubo en el per\u00edodo neoliberal un plan",
            "start": 3077.16,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "de producci\u00f3n de gas",
            "start": 3081.14,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "en el caso de la extracci\u00f3n del petr\u00f3leo",
            "start": 3084.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se mantuvo",
            "start": 3088.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3090.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "marginal el que hacer gas ni siquiera se",
            "start": 3092.66,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "plante\u00f3",
            "start": 3096.68,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y extraer gas",
            "start": 3099.22,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y dieron algunos contratos",
            "start": 3101.619,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 3105.619,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "muy famoso a una empresa espa\u00f1ola",
            "start": 3107.599,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "en burgos",
            "start": 3116.64,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "hicieron inversiones en ese sentido un",
            "start": 3120.21,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mal negocio para la naci\u00f3n",
            "start": 3123.45,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "buen negocio para la empresa",
            "start": 3128.869,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "y para los funcionales",
            "start": 3133.07,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s negocio",
            "start": 3136.91,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3139.269,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3141.829,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 3143.4,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "por eso es importante",
            "start": 3149.53,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "aprovechar las circunstancias de que el",
            "start": 3153.37,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "gas est\u00e1",
            "start": 3155.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "barak",
            "start": 3157.029,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "lo tercero es repito",
            "start": 3160.15,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3163.81,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "garantizamos el abasto",
            "start": 3165.41,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "porque no somos autosuficientes en gas",
            "start": 3168.67,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "vamos a producir m\u00e1s gas",
            "start": 3172.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sobre todo el gas asociado al petr\u00f3leo",
            "start": 3176.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por la explotaci\u00f3n de los nuevos campos",
            "start": 3178.44,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "petroleros pero no es suficiente",
            "start": 3181.98,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "desgraciadamente necesitamos importar",
            "start": 3187.88,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "gas con esto se garantiza",
            "start": 3190.86,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "el abasto de gas que significa tener",
            "start": 3194.63,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica entre otras cosas",
            "start": 3200.56,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "y como bajan los costos",
            "start": 3204.75,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "de operaci\u00f3n no descartamos eso lo",
            "start": 3208.539,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "planteo",
            "start": 3213.91,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el director de la comisi\u00f3n federal yo",
            "start": 3215.36,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no me atrever\u00eda a",
            "start": 3218.38,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "sostenerlo",
            "start": 3224.95,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3226.92,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "no podemos enga\u00f1ar y los compromisos se",
            "start": 3228.61,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cumplen pero hay la posibilidad de",
            "start": 3232.66,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "reducir",
            "start": 3235.39,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "los costos de la energ\u00eda al mediano",
            "start": 3237.77,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "plazo que es tu pregunta o sea el",
            "start": 3241.1,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "compromiso es que no aumente",
            "start": 3244.91,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es as\u00ed",
            "start": 3248.369,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "se mantiene",
            "start": 3250.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ante cualquier",
            "start": 3252.93,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "circunstancia se mantiene compromiso de",
            "start": 3255.36,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que no va a haber aumentos la reducci\u00f3n",
            "start": 3258.34,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "va a depender",
            "start": 3261.13,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de hacer elementos para qu\u00e9",
            "start": 3264.33,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "no tengamos qu\u00e9",
            "start": 3271.29,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y recurrir a deudas",
            "start": 3276.42,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "la contrataci\u00f3n de deuda queremos tener",
            "start": 3280.28,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "finanzas sanas",
            "start": 3283.28,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed vamos poco a poco y",
            "start": 3285.509,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "rapid\u00edsimo ayer un diputado en tabasco",
            "start": 3289.729,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 la posibilidad de que usted se",
            "start": 3293.999,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "reelijan de hecho su paisano dice que",
            "start": 3296.489,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "hay un clamor popular porque ustedes",
            "start": 3299.909,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pudieran participar en una elecci\u00f3n y ya",
            "start": 3302.719,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 qu\u00e9 hacer",
            "start": 3306.959,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este diputado que soy maderista de hecho",
            "start": 3309.749,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "dijo sufre que efectivos y reelecci\u00f3n",
            "start": 3314.039,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "que hay que cambiarla la constituci\u00f3n",
            "start": 3315.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n",
            "start": 3319.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s yo por eso me estoy aplicando",
            "start": 3323.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "este a fondo",
            "start": 3327.13,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3329.9,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "hacer las cosas bien",
            "start": 3331.7,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en mi periodo",
            "start": 3335.73,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no tengo esa intenci\u00f3n no",
            "start": 3343.62,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "me voy a re\u00edr es un asunto de principios",
            "start": 3348.22,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que estimo m\u00e1s importante en",
            "start": 3353.999,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "mi vida",
            "start": 3355.919,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "no soy un ambicioso vulgar ya cumpl\u00ed",
            "start": 3358.73,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "estoy cumpliendo",
            "start": 3364.03,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y lo que quiero es entregar el gobierno",
            "start": 3366.63,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "si as\u00ed lo decide el pueblo al final",
            "start": 3370.47,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "de el 2024",
            "start": 3375.05,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que vengan",
            "start": 3382.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 3383.9,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por eso estoy actuando de manera",
            "start": 3386.319,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "precavida",
            "start": 3388.809,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "toco madera as\u00ed",
            "start": 3392.58,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "regresan los que se fueron",
            "start": 3395.12,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "aunque regresen",
            "start": 3399.94,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "ya no van a poder",
            "start": 3402.36,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "dar marcha atr\u00e1s",
            "start": 3405.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a lo que va a quedar",
            "start": 3408.059,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "establecido",
            "start": 3410.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "va a ser muy dif\u00edcil dar marcha atr\u00e1s a",
            "start": 3417.13,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n",
            "start": 3421.45,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y si no regresan pues mejor no",
            "start": 3424.359,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3430.88,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente y a todos los",
            "start": 3436.23,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "presentes compa\u00f1eros de una venta este",
            "start": 3438.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el diario 24 horas preguntarle ahora s\u00ed",
            "start": 3439.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que hay en temas en general si ya tuvo",
            "start": 3442.77,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con el secretario de",
            "start": 3444.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores que le inform\u00f3 de",
            "start": 3446.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n ayer con autoridades de eeuu",
            "start": 3448.92,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "si el presidente de donald trump le",
            "start": 3451.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "env\u00eda un mensaje especial dado que",
            "start": 3453.51,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "parece que tuvieron un peque\u00f1o encuentro",
            "start": 3455.79,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1les ser\u00edan los resultados que usted",
            "start": 3457.56,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "esperar\u00eda de eeuu en materia de tr\u00e1fico",
            "start": 3460.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de armas que fue un tema que se toc\u00f3",
            "start": 3462.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos a informar sobre ese tema",
            "start": 3464.28,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "les adelanto que fue un encuentro",
            "start": 3467.64,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "exitoso",
            "start": 3473.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hubo un ambiente",
            "start": 3479.06,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "satisfactorio para los dos gobiernos",
            "start": 3484.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ese es el informe que tengo de parte de",
            "start": 3490.69,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "marcelo ebrard",
            "start": 3495.04,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "fue una reuni\u00f3n",
            "start": 3496.99,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cordial distinta",
            "start": 3500.13,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "diametralmente",
            "start": 3503.5,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n de hace tres meses",
            "start": 3507.33,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "con el vicepresidente de eeuu",
            "start": 3511.88,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "en aquella ocasi\u00f3n no fueron groseros",
            "start": 3516.89,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "pero si estaban en una postura",
            "start": 3520.39,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3527.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "r\u00edgida",
            "start": 3529.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3531.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fue distinto",
            "start": 3534.16,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "un reconocimiento a qu\u00e9",
            "start": 3536.6,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "se cumplieron los compromisos",
            "start": 3540.58,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de parte nuestra",
            "start": 3543.97,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "se alej\u00f3",
            "start": 3548.58,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "riesgo la amenaza",
            "start": 3553.0,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3555.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "e imponer",
            "start": 3558.109,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "aranceles de manera",
            "start": 3560.43,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "unilateral a las mercanc\u00edas que se",
            "start": 3563.39,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "producen en mexico y se venden en eeuu",
            "start": 3567.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 3571.64,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "un buen encuentro una muy buena reuni\u00f3n",
            "start": 3573.48,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 3576.81,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "y me va a informar",
            "start": 3578.65,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del secretario de relaciones exteriores",
            "start": 3580.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que regresa",
            "start": 3584.11,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 3586.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "hubo",
            "start": 3588.18,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 3593.319,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "entre las partes",
            "start": 3595.089,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el tema migratorio en",
            "start": 3598.49,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y mantener la misma pol\u00edtica de",
            "start": 3604.21,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 3608.349,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de amistad",
            "start": 3611.42,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y hacer a un lado la confrontaci\u00f3n yo",
            "start": 3614.58,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "aprovecho para agradecerle al presidente",
            "start": 3618.3,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "de donald trump por",
            "start": 3621.33,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tener esta actitud",
            "start": 3627.31,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3631.52,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "respecto a m\u00e9xico",
            "start": 3633.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "una actitud de respeto",
            "start": 3639.49,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y m\u00e9xico",
            "start": 3644.16,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "considero que es muy importante",
            "start": 3647.62,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se mantengan y se fortalezcan las",
            "start": 3655.079,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "relaciones",
            "start": 3658.799,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 3660.73,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "eeuu y con canad\u00e1",
            "start": 3663.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "lo que viene lo que estamos esperando",
            "start": 3666.23,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "porque consideramos que conviene",
            "start": 3671.36,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "a las tres naciones",
            "start": 3674.5,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3678.05,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los tres pueblos",
            "start": 3679.569,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3682.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "firma",
            "start": 3684.18,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y aprobaci\u00f3n del tratado en el congreso",
            "start": 3687.24,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "de eeuu y de canad\u00e1",
            "start": 3692.49,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hago un llamado tambi\u00e9n respetuoso",
            "start": 3695.109,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3698.97,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "quienes tienen que resolver sobre este",
            "start": 3701.819,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 3705.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en eeuu y en canad\u00e1",
            "start": 3707.03,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3710.04,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "nos ayuden",
            "start": 3712.16,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "aunque nos ayudemos mutuamente",
            "start": 3715.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "conviene la aprobaci\u00f3n del tratado",
            "start": 3719.33,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "los tres pa\u00edses",
            "start": 3724.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1",
            "start": 3727.47,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y se haga pronto",
            "start": 3729.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3734.65,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "como hay procesos electorales",
            "start": 3736.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en puerta",
            "start": 3740.11,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no queremos que este asunto",
            "start": 3742.28,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se mezcle",
            "start": 3746.17,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con las diferencias",
            "start": 3748.7,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "naturales que se presentan cuando hay",
            "start": 3754.1,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "una contienda electoral pol\u00edtica",
            "start": 3757.29,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "electoral he estado hablando con",
            "start": 3760.41,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 3765.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del partido dem\u00f3crata",
            "start": 3768.43,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y desde luego del partido republicano en",
            "start": 3771.99,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eeuu sobre este tema he dejado en claro",
            "start": 3774.93,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que estamos a favor de la aprobaci\u00f3n del",
            "start": 3780.51,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tratado",
            "start": 3783.45,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y en el caso del partido dem\u00f3crata que",
            "start": 3786.119,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "han sido",
            "start": 3789.18,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "muy responsables",
            "start": 3790.53,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 3794.52,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "los dirigentes obreros",
            "start": 3796.46,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 3802.789,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "algunas dudas sobre el tratado",
            "start": 3804.46,
            "duration": 9.649
        },
        {
            "text": "me refiero a dirigentes obreros",
            "start": 3809.87,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "en eeuu hemos hablado y le hemos dado",
            "start": 3814.109,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "garant\u00edas de que",
            "start": 3819.079,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "en el caso nuestro",
            "start": 3823.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de manera soberana de conformidad con la",
            "start": 3825.47,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "nueva ley laboral",
            "start": 3829.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se va a hacer realidad",
            "start": 3832.18,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "el que haya libertad sindical democracia",
            "start": 3835.52,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "sindical",
            "start": 3839.87,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y se va a seguir avanzando para que",
            "start": 3841.29,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mejoren los salarios en m\u00e9xico",
            "start": 3844.47,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "a los trabajadores en fin",
            "start": 3848.31,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3852.26,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "nosotros haciendo lo que nos corresponde",
            "start": 3856.13,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y en efecto",
            "start": 3858.77,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "fue muy buena reuni\u00f3n la de ayer",
            "start": 3860.6,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "/ e",
            "start": 3866.07,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones exteriores",
            "start": 3869.5,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el vicepresidente de eeuu y de otros",
            "start": 3871.81,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "funcionarios tanto de m\u00e9xico como eeuu",
            "start": 3876.31,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "quedaron satisfechos",
            "start": 3881.77,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "todos los integrantes de los equipos de",
            "start": 3885.22,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los dos gobiernos presidente pero si",
            "start": 3890.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ya est\u00e1 dando resultados en",
            "start": 3892.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "materia de inmigraci\u00f3n cu\u00e1les ser\u00edan los",
            "start": 3894.16,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "resultados que usted esperar\u00eda de eeuu",
            "start": 3896.02,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "eso es chico de armas lo que nos van a",
            "start": 3898.21,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "informar hoy de que trat\u00f3 la reuni\u00f3n y",
            "start": 3902.29,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "luego con toda transparencia aqu\u00ed",
            "start": 3906.28,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "vamos a informarles si es posible ma\u00f1ana",
            "start": 3912.869,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "mismo se informa",
            "start": 3916.339,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para que se conozca",
            "start": 3922.03,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se trata",
            "start": 3926.2,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "en la reuni\u00f3n y aqu\u00ed de acuerdo se lleg\u00f3",
            "start": 3928.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lo que yo s\u00ed puedo decir es que fue una",
            "start": 3931.859,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "muy buena reuni\u00f3n",
            "start": 3935.16,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3938.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "agradecerle al presidente de donald",
            "start": 3940.7,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "trump por su",
            "start": 3943.8,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n al di\u00e1logo y por su voluntad",
            "start": 3947.45,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "de que haya entendimiento en",
            "start": 3951.41,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "el tema migratorio y en lo que",
            "start": 3958.03,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "corresponde a la relaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 3960.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "comercial entre m\u00e9xico estados unidos y",
            "start": 3963.42,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 finalmente presidente yo",
            "start": 3967.66,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "preguntar\u00eda sobre esta informaci\u00f3n que",
            "start": 3970.3,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ayer dio a conocer la sedena de que pues",
            "start": 3972.37,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas ya van a estar",
            "start": 3974.41,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "respondiendo a agresiones de las que",
            "start": 3976.57,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sean sujetos ahora as\u00ed que con un uso",
            "start": 3978.79,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "moderado de la fuerza",
            "start": 3981.1,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "esta decisi\u00f3n fue consultada con usted y",
            "start": 3982.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "preguntarle su opini\u00f3n s\u00ed y la",
            "start": 3984.91,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n es que no",
            "start": 3987.34,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y hay abusos",
            "start": 3990.75,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y poder",
            "start": 3994.21,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que no se abuse de la fuerza que se",
            "start": 3997.019,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "act\u00fae",
            "start": 4001.789,
            "duration": 3.191
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 4003.43,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "respecto a los derechos humanos",
            "start": 4004.98,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que no suceda",
            "start": 4009.73,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lo de antes",
            "start": 4012.76,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan rayas",
            "start": 4015.45,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y masacres",
            "start": 4019.34,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1",
            "start": 4022.73,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "prohibido",
            "start": 4026.38,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "eso no se permite no se tolera en el",
            "start": 4029.29,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4032.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "esa actitud",
            "start": 4035.2,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4037.9,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "desgraciadamente llevaron a la pr\u00e1ctica",
            "start": 4040.099,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "y que en vez de resolver el problema lo",
            "start": 4043.04,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "agrav\u00f3",
            "start": 4046.65,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "porque existe esa",
            "start": 4050.39,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "mentalidad en el conservadurismo",
            "start": 4054.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se aumentar\u00eda autoritaria",
            "start": 4060.32,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "de querer resolver todo por la fuerza",
            "start": 4065.28,
            "duration": 9.009
        },
        {
            "text": "y de arrasar",
            "start": 4070.13,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 4074.87,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se tiene que respetar la vida",
            "start": 4078.99,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de las personas",
            "start": 4085.829,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "y nada de que son delincuentes no son",
            "start": 4089.09,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "seres humanos todos",
            "start": 4095.27,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y nadie",
            "start": 4098.49,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4100.48,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "autorizado",
            "start": 4102.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4106.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "a justicia",
            "start": 4108.93,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "para rematar heridos",
            "start": 4111.38,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "para m\u00e1s sacar",
            "start": 4116.91,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo el ejercicio",
            "start": 4120.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4124.509,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "la marina un gran esfuerzo",
            "start": 4126.91,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s actuando con mucha",
            "start": 4131.569,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 4133.88,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n les dir\u00eda",
            "start": 4135.8,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "por convicci\u00f3n",
            "start": 4139.27,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4143.1,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y regular el uso de la fuerza y no",
            "start": 4146.23,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "violar derechos humanos",
            "start": 4148.72,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "hubo algunos incidentes han habido ellos",
            "start": 4152.85,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "han actuado muy bien",
            "start": 4156.33,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "pero que ganan los",
            "start": 4158.359,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "delincuentes",
            "start": 4164.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estar provocando nada",
            "start": 4167.38,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "hubo",
            "start": 4176.339,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "problemas en amozoc hace unos d\u00edas",
            "start": 4178.82,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed aprovecho para hacer un llamado a",
            "start": 4185.08,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 4187.359,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "el pueblo de amos o que es un pueblo",
            "start": 4189.07,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "trabajador un pueblo bueno",
            "start": 4190.93,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pero algunos se han dejado llevar",
            "start": 4196.13,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "por quienes se dedican",
            "start": 4201.679,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "a robar gas",
            "start": 4205.61,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "gasolinas algo as\u00ed col",
            "start": 4211.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entonces los en campana y los usan como",
            "start": 4217.31,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "escudo",
            "start": 4222.14,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pero eso",
            "start": 4228.23,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no es correcto",
            "start": 4230.64,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "yo conozco bien a mucha gente repito muy",
            "start": 4234.8,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "buena trabajadora",
            "start": 4238.73,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "toda esa regi\u00f3n de puebla de la escala",
            "start": 4241.31,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 4244.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ejemplares",
            "start": 4251.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "trabajan",
            "start": 4255.81,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la agricultura",
            "start": 4257.56,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "toda la familia desde muy temprano hasta",
            "start": 4260.1,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "muy tarde",
            "start": 4263.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hombres mujeres ni\u00f1os trabajando la",
            "start": 4265.89,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "agricultura es de las zonas m\u00e1s",
            "start": 4269.34,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "productivas",
            "start": 4271.97,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 4274.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "toda esa regi\u00f3n dedicados al campo a la",
            "start": 4276.37,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "agricultura",
            "start": 4280.6,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed que",
            "start": 4282.6,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "es la segunda regi\u00f3n en donde vamos a",
            "start": 4286.8,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "apoyar con fertilizantes as\u00ed como lo",
            "start": 4290.909,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estamos haciendo en guerrero ahora vamos",
            "start": 4294.059,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "a apoyar toda esa zona",
            "start": 4296.489,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "al mar de bravo",
            "start": 4299.74,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ambos ok",
            "start": 4302.02,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "parte de esta escala",
            "start": 4304.88,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "porque son",
            "start": 4308.48,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pueblos muy trabajados muy laboriosos",
            "start": 4311.57,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "bueno abastecen",
            "start": 4316.9,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la central de abasto",
            "start": 4320.65,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "de la ayuda de m\u00ed por cierto y",
            "start": 4323.06,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "destruirnos de la central de abasto y",
            "start": 4324.83,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "que ya dejen de estar de groseros",
            "start": 4327.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4329.44,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "si eso no est\u00e1 bien",
            "start": 4332.36,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4335.81,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n conozco a los comerciantes",
            "start": 4337.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "letras de bastos siempre muy bien",
            "start": 4339.52,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "portados o sea hoy",
            "start": 4342.1,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se pasaron",
            "start": 4346.78,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "thatcher s pero para terminar esto",
            "start": 4348.93,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "decirles de qu\u00e9",
            "start": 4352.95,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "se encontr\u00f3 en ambos ok",
            "start": 4357.01,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "bodegas clandestinas",
            "start": 4362.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "donde se almacenaba gas",
            "start": 4367.3,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n esa calle te estoy hablando de",
            "start": 4374.96,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "amozoc",
            "start": 4378.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "acajete",
            "start": 4379.63,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ah\u00ed fue el incidente con la guardia",
            "start": 4382.04,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nacional pues en esa zona",
            "start": 4384.89,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "este almac\u00e9n es",
            "start": 4388.31,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "e instalaciones con gas pipas de",
            "start": 4392.27,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de gas",
            "start": 4396.47,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "empresas este que operaban toda esta",
            "start": 4398.369,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 4401.909,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "entonces pedirles que nos portemos bien",
            "start": 4403.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4408.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente director",
            "start": 4414.56,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "burt buenos d\u00edas a todos este cargo",
            "start": 4417.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas de la obra preguntarle ayer",
            "start": 4419.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se le los partidos de la izquierda le",
            "start": 4422.24,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "realizan un homenaje al ingeniero",
            "start": 4424.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cuauht\u00e9moc c\u00e1rdenas en el senado este",
            "start": 4425.57,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "donde dice que el avance democr\u00e1tico del",
            "start": 4429.17,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que usted ya habl\u00f3 hace un momento no se",
            "start": 4432.38,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "le puede atribuir a una sola persona",
            "start": 4434.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incluso llegando a decir que no existe",
            "start": 4435.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tal cosa como el cardenismo este primero",
            "start": 4437.51,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "saber si \u00e9ste est\u00e1 de acuerdo con los",
            "start": 4440.81,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "comentarios que hizo el ingeniero",
            "start": 4444.11,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas quien dice que tambi\u00e9n a partir",
            "start": 4445.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de 1997 cuando usted era dirigente",
            "start": 4448.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nacional del prev\u00e9 las elecciones se",
            "start": 4451.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "realizaron de otra manera ya no hab\u00eda",
            "start": 4454.28,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "motivo para para",
            "start": 4455.9,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "es de cuestionarlas y tambi\u00e9n si est\u00e1 de",
            "start": 4458.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "acuerdo con lo que coment\u00f3 el ex",
            "start": 4461.16,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n francisco",
            "start": 4463.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "labastida ochoa quien dice que en el",
            "start": 4464.79,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "homenaje dijo que es una l\u00e1stima que el",
            "start": 4467.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ingeniero c\u00e1rdenas jam\u00e1s llegar\u00e1 a la",
            "start": 4469.14,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica y sobre esto",
            "start": 4471.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que comentaba de lo de la central de",
            "start": 4473.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "abastos es saber qu\u00e9 va a pasar y nos",
            "start": 4476.25,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "comentaron que ya lo estaba teniendo",
            "start": 4478.86,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n ciudadana pero si se van a",
            "start": 4480.09,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "tomar algunas medidas adicionales al",
            "start": 4482.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "respecto dado que pues cercar a un",
            "start": 4483.54,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "palacio nacional tomaron todas las",
            "start": 4485.88,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "entradas muchas gracias y se les va a",
            "start": 4487.53,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "atender porque siempre se atiende eso no",
            "start": 4489.93,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "son los modos",
            "start": 4493.23,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "este tienen cari\u00f1osamente afectuosamente",
            "start": 4496.06,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "lo digo h",
            "start": 4501.09,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "no debe ser as\u00ed",
            "start": 4505.14,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se les va a tender",
            "start": 4508.59,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y es un asunto",
            "start": 4511.43,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver fundamentalmente con",
            "start": 4513.94,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el gobierno de la ciudad",
            "start": 4517.17,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pero nosotros tambi\u00e9n somos responsables",
            "start": 4520.51,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "y los entendemos lo que est\u00e1 mal",
            "start": 4524.25,
            "duration": 9.739
        },
        {
            "text": "es que vengan con esas pr\u00e1cticas",
            "start": 4528.88,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "este agresivas",
            "start": 4533.989,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "no a la violencia",
            "start": 4537.14,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "esto se ve mal eso no les ayuda",
            "start": 4540.76,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s que ganan con eso",
            "start": 4545.53,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "porque nosotros nos vamos a seguir",
            "start": 4551.15,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "comunicando",
            "start": 4553.94,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ya vivo aqu\u00ed",
            "start": 4555.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4558.9,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "siempre vamos a seguir",
            "start": 4563.489,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "llevando a cabo las ma\u00f1aneras que no les",
            "start": 4565.989,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "gustan las ma\u00f1aneras este",
            "start": 4569.139,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y ustedes no pueden entrar",
            "start": 4574.51,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y nunca les impidan el paso nunca",
            "start": 4579.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 4584.219,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "remoto",
            "start": 4586.719,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "caso que sucediera eso pues yo aqu\u00ed las",
            "start": 4588.5,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "doy con un tel\u00e9fono",
            "start": 4592.22,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4597.86,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "no eso claro las mandan si abrimos le",
            "start": 4599.79,
            "duration": 12.45
        },
        {
            "text": "buscamos pero ya no nos van a acercar o",
            "start": 4607.41,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "sea ya eso",
            "start": 4612.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "este no funciona",
            "start": 4614.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y no puede haber un problema que no se",
            "start": 4620.35,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "pueda resolver",
            "start": 4622.66,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "con di\u00e1logo pues aqu\u00ed estamos esa es una",
            "start": 4624.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "prueba",
            "start": 4628.13,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 4629.8,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4632.05,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 4635.38,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y les agradecemos mucho a los",
            "start": 4639.7,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "empresarios de veras su disposici\u00f3n",
            "start": 4641.71,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "y en el caso de ellos",
            "start": 4647.01,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "su financiamiento",
            "start": 4651.2,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 con un fondo de inversiones sea",
            "start": 4656.24,
            "duration": 10.249
        },
        {
            "text": "parte del financiamiento",
            "start": 4663.98,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y a\u00fan as\u00ed",
            "start": 4666.489,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "los representantes de ese fondo de",
            "start": 4671.38,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "inversiones contribuyeron",
            "start": 4674.77,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de suiza",
            "start": 4678.21,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "que se los agradezco mucho",
            "start": 4680.39,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "los financieros y desde luego a los",
            "start": 4685.34,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "empresarios entonces",
            "start": 4689.63,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "ayer me reun\u00ed con la gente",
            "start": 4692.77,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "y estamos dialogando para buscar",
            "start": 4697.94,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "acuerdos hoy lo mismo entonces di\u00e1logo",
            "start": 4701.51,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "dialogo di\u00e1logo bueno",
            "start": 4707.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "ayer el di\u00e1logo en eeuu",
            "start": 4709.969,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "esa es la mejor forma",
            "start": 4718.69,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "de buscar el entendimiento",
            "start": 4721.11,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "entonces nada por la fuerza todo por la",
            "start": 4725.27,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n y el derecho",
            "start": 4728.63,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a s",
            "start": 4733.06,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "gracias presidente por el uso de la",
            "start": 4736.41,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "palabra michel pickett de los cabos cabo",
            "start": 4737.73,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "1000 radio recientemente",
            "start": 4740.55,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "hace algunas semanas vinimos aqu\u00ed a la",
            "start": 4743.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera a preguntarles sobre si era",
            "start": 4745.9,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "posible bajar las tarifas en baja",
            "start": 4748.48,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "california sur",
            "start": 4749.949,
            "duration": 2.371
        },
        {
            "text": "puntualmente usted nos dice que no",
            "start": 4751.09,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque pues obviamente las efe no pod\u00eda",
            "start": 4752.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "bajar en ese momento las tarifas",
            "start": 4755.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ahorita la petici\u00f3n es el hecho de poder",
            "start": 4757.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "decir ya no que se bajen sino que haya",
            "start": 4760.75,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "luz en baja california sur el d\u00eda de",
            "start": 4762.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ayer carlos morales mar director",
            "start": 4765.28,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "corporativo operaciones de las ff hizo",
            "start": 4767.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "una conferencia de prensa con el",
            "start": 4769.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gobernador del estado carlos mendoza y",
            "start": 4771.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hablaba de pues de dar 42 mega wats con",
            "start": 4773.14,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "cuatro unidades de las que se conoce",
            "start": 4777.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como turbosinas y luego se",
            "start": 4780.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comprometieron a generar en el 2021 170",
            "start": 4781.96,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "megawatts y en 2022 250 megawatts con la",
            "start": 4785.41,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica",
            "start": 4789.31,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nos vendieron la idea de la cenicienta",
            "start": 4791.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "porque se hablaba de un gasoducto que",
            "start": 4794.23,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "conectar\u00eda a baja california sur porque",
            "start": 4797.239,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estamos desconectados del pa\u00eds inclusive",
            "start": 4799.969,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "a parte de estar desconectados estamos",
            "start": 4802.369,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "partidos en baja california sur hay dos",
            "start": 4804.17,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "generaciones la parte norte y la parte",
            "start": 4806.239,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "sur del estado y que desafortunadamente",
            "start": 4807.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo pues que baja california",
            "start": 4810.02,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "sur sufra la mayor crisis energ\u00e9tica en",
            "start": 4812.81,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la historia del estado y est\u00e1 generando",
            "start": 4816.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pues una crisis real entre toda la",
            "start": 4819.08,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "comunidad en las \u00faltimas semanas ha",
            "start": 4821.6,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "habido m\u00e1s de 25 apagones en m\u00e1s del 60%",
            "start": 4823.429,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n la pregunta de",
            "start": 4826.31,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "presidente es qu\u00e9 hacer desde la",
            "start": 4828.05,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "presidencia aprovechando la presencia",
            "start": 4829.19,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "del director general manuel bartlett",
            "start": 4831.29,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que viene para baja california",
            "start": 4832.699,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "sur antes nos vendieron la idea de la",
            "start": 4834.739,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "calabaza no de la cenicienta pero",
            "start": 4837.17,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "desafortunadamente la idea de un cable",
            "start": 4839.619,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "submarino que conectar\u00eda y ya no",
            "start": 4842.929,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos aislados baja california sur",
            "start": 4845.54,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "del centro del pa\u00eds pero es a cenicienta",
            "start": 4847.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se convirti\u00f3 en calabaza algo que nunca",
            "start": 4850.699,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 ahorita se nos da la idea y aqu\u00ed",
            "start": 4852.44,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la pregunta para el director",
            "start": 4855.889,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "efe manuel bartlett se da la idea de",
            "start": 4857.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hacer ahora una conexi\u00f3n y un trabajo",
            "start": 4859.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "muy fuerte en el uso de energ\u00eda mixta o",
            "start": 4862.66,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "combinada que ahorita se ve muy claro",
            "start": 4865.09,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "con la presencia de los titulares de las",
            "start": 4867.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "empresas que el gas la energ\u00eda limpia y",
            "start": 4869.11,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que a partir te lo explicaba muy bien el",
            "start": 4871.99,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "titular manuel bartlett",
            "start": 4873.58,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pues si es lo m\u00e1s barato lo m\u00e1s",
            "start": 4875.41,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "eficiente lo m\u00e1s econ\u00f3mico porque no",
            "start": 4877.06,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1 en lugar de combinados a baja",
            "start": 4878.83,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "california sobre energ\u00eda limpia y por",
            "start": 4880.75,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "otro lado como garantizar con la",
            "start": 4882.67,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "secretaria de hacienda con el tema",
            "start": 4885.19,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presupuestal que en 2021",
            "start": 4886.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y en 2022 que se piensa en inversiones",
            "start": 4889.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en baja california sur pues \u00e9stas se den",
            "start": 4891.55,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y no nos pase lo que ha pasado en baja",
            "start": 4893.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "california sobre la historia de que se",
            "start": 4895.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "prometen cosas la reforma energ\u00e9tica el",
            "start": 4897.7,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cable submarino muchas m\u00e1s para poderle",
            "start": 4900.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "dar electricidad a un estado que",
            "start": 4902.11,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "desafortunadamente nos ven como el 0.9",
            "start": 4904.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por ciento de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds pero",
            "start": 4907.6,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que en este momento somos el n\u00famero uno",
            "start": 4909.79,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "en el liderazgo del producto interno",
            "start": 4911.83,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bruto arriba del 13 por ciento inclusive",
            "start": 4913.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "dos d\u00edgitos y que la falta de energ\u00eda",
            "start": 4916.27,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pues hace que la productiva empresarial",
            "start": 4918.24,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "social econ\u00f3mica se pare se frene",
            "start": 4921.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la pregunta presidente el director",
            "start": 4924.429,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la sf es que hacer para poder",
            "start": 4925.84,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cumplir los compromisos que el d\u00eda de",
            "start": 4929.199,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "ayer en conferencia de prensa el titular",
            "start": 4930.519,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "el director de operaciones dio en baja",
            "start": 4931.809,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "california sur junto con el gobernador",
            "start": 4933.969,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "carlos mendoza esa es la pregunta muchas",
            "start": 4935.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gracias por uso de la palabra",
            "start": 4937.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "bueno en efecto",
            "start": 4942.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las dos pen\u00ednsulas han tenido problemas",
            "start": 4945.02,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "as\u00ed as\u00ed quedaron en las 12 el presidente",
            "start": 4947.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nos ha dado instrucciones de resolver",
            "start": 4951.17,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "por la degeneraci\u00f3n",
            "start": 4953.21,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "en la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n ya estamos",
            "start": 4955.28,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "trabajando para iniciar una",
            "start": 4959.539,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "una planta de ciclo combinado con gas",
            "start": 4962.13,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "porque vamos a tener ya el gas",
            "start": 4965.52,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "tener un procedimiento que permite",
            "start": 4969.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "iniciar con la instalaci\u00f3n de dos",
            "start": 4972.44,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "turbinas con gas para despu\u00e9s",
            "start": 4975.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "complementar hacer una gran planta de",
            "start": 4977.929,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "gas de ciclo combinado en yucat\u00e1n",
            "start": 4980.36,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el problema que tenemos en el",
            "start": 4983.32,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "norte de baja california de",
            "start": 4985.969,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "aprovisionamiento del gas y desde luego",
            "start": 4987.85,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "en esta situaci\u00f3n en que ha estado la",
            "start": 4990.199,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "pen\u00ednsula de baja california en donde el",
            "start": 4994.719,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "sur pues ha estado aislado es un sistema",
            "start": 4998.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1 integrado al sistema",
            "start": 5001.03,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nacional tambi\u00e9n ah\u00ed el presidente no",
            "start": 5003.76,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "son instrucciones de hacer lo mismo que",
            "start": 5006.55,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "esto que hicimos cuando estamos ya",
            "start": 5007.989,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "haciendo en la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n",
            "start": 5010.51,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar con turbinas y vamos a",
            "start": 5012.55,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "generar la energ\u00eda que necesita el",
            "start": 5016.87,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estado con su crecimiento he tenido dos",
            "start": 5020.11,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "reuniones con el gobernador \u00e9l nos pidi\u00f3",
            "start": 5022.75,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "que fuera el director de operaciones a",
            "start": 5025.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "baja california a presentar las",
            "start": 5027.699,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "soluciones que se est\u00e1n planteando all\u00e1",
            "start": 5029.86,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 de inmediato de promover de",
            "start": 5031.66,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "llevar",
            "start": 5034.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "plantas m\u00f3viles para que no haya",
            "start": 5035.489,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "esta falta de generaci\u00f3n en el lugar y",
            "start": 5039.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desde luego estamos preparando ya un",
            "start": 5043.92,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "plan para que antes de un a\u00f1o tengamos",
            "start": 5046.32,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "gas en la en la parte sur de la pensi\u00f3n",
            "start": 5048.45,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "help for ni el presidente nos ha dicho y",
            "start": 5053.19,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tiene raz\u00f3n no podemos permitir que los",
            "start": 5055.82,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que mexicanos que viven en la pen\u00ednsula",
            "start": 5060.45,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "alejadas tengan un trato diferente al",
            "start": 5063.5,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "resto de los mexicanos es un compromiso",
            "start": 5066.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estamos sobre el ya se est\u00e1n preparando",
            "start": 5068.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las licitaciones para promover la",
            "start": 5071.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n in situ independientemente de",
            "start": 5074.55,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ese cable submarino que ha sido un viejo",
            "start": 5077.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "un viejo sue\u00f1o se va a tener gas y vamos",
            "start": 5079.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a hacer generaci\u00f3n para el crecimiento",
            "start": 5084.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "porque tiene un crecimiento en el \u00e1rea",
            "start": 5086.22,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica muy importante lo tenemos lo",
            "start": 5088.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tenemos contemplado y vamos a estar ah\u00ed",
            "start": 5091.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sin ninguna limitaci\u00f3n para que tengan",
            "start": 5093.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "las mismas condiciones que tienen el",
            "start": 5097.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "resto de los mexicanos",
            "start": 5099.39,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "como garantizar\u00e1 de director perd\u00f3n como",
            "start": 5101.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "garantizar la inversi\u00f3n se habla de 409",
            "start": 5103.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "watts que van a llegar con estas",
            "start": 5106.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "inversiones 2021-2022 como garantizar la",
            "start": 5107.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sai transversalidad con la secretaria de",
            "start": 5111.03,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico donde se",
            "start": 5113.04,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "pueda garantizar ante no hay un",
            "start": 5114.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presupuesto 21-22 pero como garantizar",
            "start": 5115.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que realmente no nos pase lo que nos ha",
            "start": 5119.01,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pasado en la historia y que esas",
            "start": 5120.78,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "inversiones comprometidas el d\u00eda de ayer",
            "start": 5122.49,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "puedan quedar establecidas de alguna",
            "start": 5125.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "manera para que realmente se hagan el",
            "start": 5127.699,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se\u00f1or director bueno para eso mandamos",
            "start": 5130.159,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or",
            "start": 5133.639,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5134.7,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "morales para explicarlo all\u00ed a petici\u00f3n",
            "start": 5136.04,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "del gobernador y en ese nuevo lo que",
            "start": 5139.04,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "estamos planteando pues lo tenemos que",
            "start": 5141.35,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cumplir estamos sobre eso muchas gracias",
            "start": 5142.85,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es muy es muy importante lo que t\u00fa",
            "start": 5147.38,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "planteas o sea es una necesidad",
            "start": 5149.81,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "el resolver el abasto",
            "start": 5154.2,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "kashin",
            "start": 5159.45,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en",
            "start": 5161.5,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "baja california al sur como dec\u00eda que",
            "start": 5167.55,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "bartlett son",
            "start": 5171.739,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "las dos pen\u00ednsulas las que tenemos que",
            "start": 5174.67,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "atender de inmediato",
            "start": 5180.1,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "todo lo dem\u00e1s en reuniones que he tenido",
            "start": 5182.81,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "con los t\u00e9cnicos y con el iniciado",
            "start": 5186.19,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "bartlett me aseguran que no vamos a",
            "start": 5190.46,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tener problemas",
            "start": 5194.33,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "de apagones o desabastos inclusive",
            "start": 5196.31,
            "duration": 12.05
        },
        {
            "text": "antes de que sea el acuerdo con las",
            "start": 5202.99,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 5208.36,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "lo primero que est\u00e9",
            "start": 5209.19,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "hicimos fue un diagn\u00f3stico balance de",
            "start": 5213.66,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 suceder\u00eda si no se contar\u00e1 con el",
            "start": 5219.57,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "gas este que se est\u00e1 asegurando y",
            "start": 5223.62,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda un plan b",
            "start": 5230.78,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "y no \u00edbamos a tener problemas s\u00f3lo en 2",
            "start": 5233.28,
            "duration": 12.69
        },
        {
            "text": "sitio del pa\u00eds la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n",
            "start": 5239.56,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y baja california sur que en efecto est\u00e1",
            "start": 5246.55,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "creciendo m\u00e1s que ning\u00fan otro estado",
            "start": 5253.09,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "de la repubblica tasas de crecimiento",
            "start": 5257.07,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico de alrededor del 10%",
            "start": 5261.81,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1 creciendo tambi\u00e9n la generaci\u00f3n de",
            "start": 5268.85,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "empleos formales est\u00e1",
            "start": 5273.38,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "creciendo ahora",
            "start": 5277.429,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "igual lo m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 5281.23,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la zona tur\u00edstica de quintana roo",
            "start": 5286.23,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "y tenemos que resolver el problema del",
            "start": 5291.25,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "abasto lo que fue",
            "start": 5294.1,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "a decir ayer el ingeniero morales mar yo",
            "start": 5296.34,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "lo aval\u00f3",
            "start": 5301.409,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "es decir yo lo respald\u00f3 vamos a resolver",
            "start": 5303.79,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el problema es lo que le digo a la gente",
            "start": 5308.02,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de baja california sur",
            "start": 5310.08,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y van",
            "start": 5312.99,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tener se van a contarse con los recursos",
            "start": 5316.989,
            "duration": 10.291
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos suficientes y estamos",
            "start": 5322.4,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "explorando",
            "start": 5327.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "todas las opciones lo que \u00e9l propone",
            "start": 5329.45,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "\u00e9l es un t\u00e9cnico serio nosotros lo",
            "start": 5333.6,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "apoyamos lo respaldamos y no dejamos de",
            "start": 5337.38,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "ver otras posibilidades otros proyectos",
            "start": 5340.5,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "las empresas con las que",
            "start": 5345.32,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "estamos trabajando lo del gas tienen",
            "start": 5348.239,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "incluso proyectos que han propuesto",
            "start": 5351.329,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 5357.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "submarinos gasoductos submarinos o por",
            "start": 5363.51,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "toda la pen\u00ednsula hay inter\u00e9s en eso y",
            "start": 5367.9,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "no lo descartamos como otra posibilidad",
            "start": 5372.489,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 5376.02,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tiene tambi\u00e9n su propuesta lo importante",
            "start": 5378.489,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "es que vamos a atenderlo y se va a",
            "start": 5381.82,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "resolver o sea es una prioridad",
            "start": 5384.159,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "para el gobierno se puede decir",
            "start": 5387.98,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidente que ahorita con las turbinas",
            "start": 5390.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que llegaron las cuatro turbinas y con",
            "start": 5391.7,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la cantidad de apagones que ha afectado",
            "start": 5394.1,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "seriamente la productividad del estado y",
            "start": 5395.81,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de sobre todo de los cabos ya no habr\u00e1",
            "start": 5397.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "apagones en baja california sur con",
            "start": 5399.68,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estas cuatro turbinas y con el plan que",
            "start": 5401.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "se hizo podemos decir que ya no habr\u00e1",
            "start": 5403.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "apagones en baja california sur s\u00ed",
            "start": 5405.2,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "porque es una prioridad y si iban a ver",
            "start": 5407.96,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "apagones porque no eran suficientes las",
            "start": 5412.79,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cuatro turbinas o porque todav\u00eda las van",
            "start": 5415.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a instalar y va a llevar tiempo como",
            "start": 5419.09,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ahora ya nos estamos comprometiendo m\u00e1s",
            "start": 5421.88,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed por esta insistencia que adem\u00e1s",
            "start": 5425.29,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "\u00e9ste es muy buena",
            "start": 5431.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ahora ya me est\u00e1 escuchando el director",
            "start": 5434.51,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad y",
            "start": 5436.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se tiene que evitar que haya apagones",
            "start": 5439.43,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "si es un compromiso",
            "start": 5442.25,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y los compromisos se cumplen este",
            "start": 5445.14,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "acerca de lo de el ingeniero c\u00e1rdenas",
            "start": 5450.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nosotros lo respetamos mucho al",
            "start": 5453.32,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ingeniero c\u00e1rdenas",
            "start": 5456.02,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "tiene raz\u00f3n",
            "start": 5459.449,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "en lo que plantea",
            "start": 5461.91,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y desde luego lo que se ha logrado en",
            "start": 5467.21,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "materia de avance democr\u00e1tico es",
            "start": 5471.23,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "producto del esfuerzo de",
            "start": 5476.02,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos",
            "start": 5480.18,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "en los que",
            "start": 5483.57,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "vivimos y de los que se nos adelantaron",
            "start": 5487.19,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "y de dirigentes",
            "start": 5491.74,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "del movimiento social",
            "start": 5494.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de el movimiento democr\u00e1tico",
            "start": 5497.58,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de muchos",
            "start": 5502.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a nosotros nos toc\u00f3",
            "start": 5504.57,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "dar el \u00faltimo jal\u00f3n",
            "start": 5507.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pero esta lucha viene",
            "start": 5511.6,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 5514.54,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 logrando",
            "start": 5520.96,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5524.69,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos a\u00f1os millones de",
            "start": 5527.62,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "mexicanos decidieron acabar con la",
            "start": 5530.68,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "antidemocracia",
            "start": 5534.49,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y con el r\u00e9gimen autoritario y con la",
            "start": 5537.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica econ\u00f3mica antipopular y",
            "start": 5541.7,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "entreguista",
            "start": 5543.8,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "y fueron millones de mexicanos y siguen",
            "start": 5545.679,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos impulsando",
            "start": 5549.579,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "y los camps",
            "start": 5554.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tenemos ese apoyo ese respaldo y al",
            "start": 5556.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mismo tiempo el compromiso de no",
            "start": 5559.55,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "fallarles",
            "start": 5561.35,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de dejar bastante encaminado",
            "start": 5562.97,
            "duration": 12.769
        },
        {
            "text": "a prop\u00f3sito el ideal de justicia d",
            "start": 5567.98,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "democracia de libertades de soberan\u00eda",
            "start": 5575.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "eso es lo que se est\u00e1 haciendo pero",
            "start": 5583.39,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "tiene raz\u00f3n",
            "start": 5586.09,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "la mente",
            "start": 5589.42,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5592.69,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed no imag\u00ednense",
            "start": 5594.37,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "lo que sucedi\u00f3",
            "start": 5597.98,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no voy a profundizar",
            "start": 5603.27,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y con todo respeto pero salinas",
            "start": 5608.86,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "es el padre",
            "start": 5615.73,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de la desigualdad moderna",
            "start": 5617.97,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "para que digo m\u00e1s",
            "start": 5625.21,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no escrito",
            "start": 5631.01,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se profundiz\u00f3",
            "start": 5637.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal lo",
            "start": 5641.03,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "neoporfiristas",
            "start": 5644.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no fue el gran remate",
            "start": 5648.119,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de todos los bienes del pueblo de la",
            "start": 5652.34,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 5654.5,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "hay una gr\u00e1fica",
            "start": 5658.28,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "del fondo monetario internacional",
            "start": 5661.11,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y el banco mundial",
            "start": 5664.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de estos organismos que apoyaron esa",
            "start": 5667.27,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 5669.22,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "damas que ahora ya somos dos tiempos",
            "start": 5673.03,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "lo que demuestra la gr\u00e1fica",
            "start": 5678.01,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "un d\u00eda se las voy a traer",
            "start": 5681.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "es que exactamente en el sexenio de",
            "start": 5685.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "salinas",
            "start": 5688.36,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 5690.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el periodo de per\u00edodo en que m\u00e1s",
            "start": 5692.57,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "se profundizaron",
            "start": 5696.58,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "las desigualdades",
            "start": 5699.429,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico y en lo social",
            "start": 5702.389,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "al sistema",
            "start": 5711.49,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ese es otro asunto",
            "start": 5714.8,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed hemos hablado ya y ya lo ha",
            "start": 5719.6,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "explicado ya muchas veces",
            "start": 5723.45,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "yo le tengo mucho respeto al licenciado",
            "start": 5726.72,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "bartz",
            "start": 5729.33,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no no no para que contestan d\u00e9jelo as\u00ed",
            "start": 5730.69,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "est\u00e9 yo le tengo",
            "start": 5734.91,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 5737.81,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "en respecto a la ca\u00edda del sistema que",
            "start": 5743.67,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es un tema muy tratado en diversas",
            "start": 5746.16,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "oportunidades",
            "start": 5751.17,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de fern\u00e1ndez de",
            "start": 5753.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cevallos por ejemplo es el autor de la",
            "start": 5756.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "frase y de toda esta leyenda yo les",
            "start": 5758.3,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "recomiendo un libro que se vende en rojo",
            "start": 5762.38,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "que se llama la que el sistema un caso",
            "start": 5768.84,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico porque yo demande",
            "start": 5772.83,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "una persona vinculada a calder\u00f3n por",
            "start": 5775.49,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamientos que me hac\u00eda de que yo",
            "start": 5779.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hecho el gran fraude en esa",
            "start": 5782.09,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n lo demande y hay un proceso",
            "start": 5784.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "judicial largo que dur\u00f3 seis a\u00f1os y que",
            "start": 5788.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es muy interesante y est\u00e1 descrito en el",
            "start": 5791.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "libro y ah\u00ed en ese en ese juicio largo",
            "start": 5794.36,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "verdad se presentaron las pruebas",
            "start": 5798.98,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "supuestas sobre la calle del sistema",
            "start": 5802.72,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "provocada por mi persona todas estas",
            "start": 5805.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pruebas toda esa literatura est\u00e1",
            "start": 5809.3,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "analizada en su libro y a m\u00ed me",
            "start": 5811.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "convendr\u00e1 mucho porque a lo mejor me lo",
            "start": 5814.12,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "hacen un best sellers y lo compran en",
            "start": 5816.62,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "porr\u00faa se llama la ca\u00edda del sistema o",
            "start": 5819.05,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "un caso de estudio judicial se los",
            "start": 5822.65,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "recomiendo y si despu\u00e9s",
            "start": 5825.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "s\u00ed claro",
            "start": 5828.87,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "yo no dije eso perd\u00f3name yo no dije su",
            "start": 5835.33,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "fraude yo lo que dije es que mi",
            "start": 5837.97,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n est\u00e1 ah\u00ed dicha y entonces",
            "start": 5841.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "yo te recomiendo que leas y luego pues",
            "start": 5844.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los invitar\u00eda a discutir el tema cuando",
            "start": 5847.3,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo anuncie",
            "start": 5849.64,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n",
            "start": 5852.49,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "yo creo que debi\u00f3 haber sido as\u00ed pero",
            "start": 5855.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 en el libro ayuda no puede ser",
            "start": 5859.03,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "un best seller",
            "start": 5861.88,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5862.84,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "lea usted el libro porque si no si no le",
            "start": 5866.25,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "adelant\u00f3 yo los resultados",
            "start": 5870.03,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "pero claro absolutamente pero lean el",
            "start": 5873.099,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "libro porque ese a ese proceso a ese",
            "start": 5877.539,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "proceso que llev\u00f3 a salidas a la",
            "start": 5881.559,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "presidencia con el apoyo del pan y ah\u00ed",
            "start": 5884.229,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "lo escribo hizo un cambio radical en la",
            "start": 5887.59,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica mexicana como lo ha descrito el",
            "start": 5890.8,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "presidente y como participaron diversos",
            "start": 5893.26,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "actores para una alianza ah\u00ed nace la",
            "start": 5896.59,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "alianza que dur\u00f3 donde muchos a\u00f1os desde",
            "start": 5899.129,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "el pan y el pri entre salinas y el pan",
            "start": 5902.349,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "bueno t\u00fa lo que quieres decir misma",
            "start": 5911.9,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "libro hombre y cuando lees el libro lo",
            "start": 5914.309,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "discutimos abiertamente muchas muchas",
            "start": 5918.389,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 5921.329,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "es muy importante este tema",
            "start": 5924.63,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "yo tambi\u00e9n voy a aprovechar para decir",
            "start": 5931.03,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "que ya estoy terminando el borrador del",
            "start": 5933.969,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo libro",
            "start": 5936.969,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "donde trato estos temas o sea ya habl\u00e9",
            "start": 5939.69,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "con la historia del planeta y les",
            "start": 5945.81,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "interes\u00f3 y",
            "start": 5949.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "vamos a escribir",
            "start": 5953.02,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "o ya empec\u00e9 a hacerlo pero",
            "start": 5958.179,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "voy a terminar este libro que va a estar",
            "start": 5962.32,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "para para diciembre",
            "start": 5967.179,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5970.36,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "muchas gracias de",
            "start": 5974.05,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hay muchos fosis y muchos ua calas en el",
            "start": 5977.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pa\u00eds mucha violencia y detenciones",
            "start": 5980.19,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "extrajudiciales ejecuciones",
            "start": 5984.12,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "extrajudiciales en tamaulipas ayer",
            "start": 5986.7,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "televisa sac\u00f3 algo al respecto",
            "start": 5988.65,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "uniformando a gente con ropa militar",
            "start": 5990.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "para despu\u00e9s ejecutarlas en fin en",
            "start": 5994.08,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "guatemala ya se decret\u00f3 toque de queda",
            "start": 5997.92,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en algunos de sus municipios en",
            "start": 6002.27,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "territorio nacional en territorio",
            "start": 6004.55,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mexicano usted en alg\u00fan momento de su",
            "start": 6005.96,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sexenio podr\u00eda contemplar esa acci\u00f3n",
            "start": 6008.75,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "para contener este desaf\u00edo que para",
            "start": 6012.05,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "usted representa el principal de sus",
            "start": 6015.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "desaf\u00edos presidente no fijes de que no",
            "start": 6017.42,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "es un asunto",
            "start": 6021.62,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "sencillo",
            "start": 6025.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nos dejaron piense en brazos",
            "start": 6028.01,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "el problema de la inseguridad y de la",
            "start": 6032.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "violencia ya lo hemos hablado en otras",
            "start": 6035.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ocasiones pero",
            "start": 6037.81,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "estoy optimista s\u00e9 que lo vamos a",
            "start": 6040.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "enfrentar bien",
            "start": 6044.31,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y que pronto van a ver",
            "start": 6047.02,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mejores resultados",
            "start": 6052.78,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "no vamos a acudir ya lo dije",
            "start": 6055.92,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "ni la guerra",
            "start": 6060.0,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "ni a la desaparici\u00f3n ni a la tortura ni",
            "start": 6063.46,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "a las masacres se van a respetar",
            "start": 6070.66,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 6073.09,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "ni a toques de queda ni a leyes m\u00e1s",
            "start": 6075.51,
            "duration": 11.629
        },
        {
            "text": "severas es decir nunca este",
            "start": 6080.849,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "apostar\u00eda",
            "start": 6087.139,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "por la pena de muerte",
            "start": 6089.54,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "no creo en eso",
            "start": 6092.48,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "soy humanista y creo que",
            "start": 6095.09,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "se puede conseguir la paz sin la",
            "start": 6100.15,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "violencia entonces",
            "start": 6105.64,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "vamos a tener buenos resultados",
            "start": 6108.68,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 avanzando es un proceso",
            "start": 6113.26,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6118.87,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no se va a permitir ning\u00fan abuso de",
            "start": 6121.0,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "parte de la autoridad y repito el estado",
            "start": 6125.29,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 6128.59,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "ha dejado de ser",
            "start": 6130.719,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "principal yo lados",
            "start": 6134.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de los derechos humanos",
            "start": 6136.8,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y por otra parte presidente usted hace",
            "start": 6139.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un esfuerzo por arrebatarle al crimen",
            "start": 6141.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "organizado a los j\u00f3venes a la ni\u00f1ez cada",
            "start": 6144.1,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "vez son m\u00e1s ni\u00f1os los que est\u00e1n",
            "start": 6146.8,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "delinquiendo y armas de fuego y dem\u00e1s",
            "start": 6148.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pero desde el \u00e1rea de la conade est\u00e1n",
            "start": 6149.91,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "por desaparecer deportes como el polo",
            "start": 6153.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "acu\u00e1tico por ejemplo entre otros muchos",
            "start": 6156.31,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que son cientos y decenas y decenas de",
            "start": 6158.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "miles de j\u00f3venes que est\u00e1n haciendo un",
            "start": 6160.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esfuerzo por no acercarse a una arma las",
            "start": 6163.06,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 6166.33,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "no eso puede ser pero",
            "start": 6167.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6171.0,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "una lucha constante el no permitir que",
            "start": 6173.79,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "se queden los j\u00f3venes sin oportunidades",
            "start": 6179.01,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de estudio no permitir que los j\u00f3venes",
            "start": 6180.38,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se queden sin oportunidad de trabajo no",
            "start": 6184.01,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "permitir que los j\u00f3venes se queden sin",
            "start": 6187.7,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "la posibilidad de practicar deportes es",
            "start": 6189.9,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de todos los d\u00edas",
            "start": 6194.16,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6196.9,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "es una lucha permanente",
            "start": 6198.83,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "este por",
            "start": 6202.43,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hacer valer",
            "start": 6205.28,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6207.89,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hacer valer los cambios para la",
            "start": 6210.99,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico y hay",
            "start": 6212.91,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "resistencias",
            "start": 6215.28,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "es como no van a ver",
            "start": 6217.52,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos",
            "start": 6222.25,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense 36 a\u00f1os",
            "start": 6224.45,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "con un r\u00e9gimen autoritario",
            "start": 6227.619,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1tico corrupto",
            "start": 6229.719,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "de permanente",
            "start": 6234.829,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de tu de constante p\u00e9rdida de",
            "start": 6241.12,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 6244.63,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "todo esto que est\u00e1 pasando con la",
            "start": 6247.45,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "juventud pues",
            "start": 6249.01,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "producto de la desintegraci\u00f3n de las",
            "start": 6251.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 6253.679,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "producto de qu\u00e9",
            "start": 6256.19,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no se pens\u00f3 en el pueblo se le dio la",
            "start": 6259.03,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "espalda al pueblo se le dio la espalda a",
            "start": 6261.73,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes me molesta mucho todav\u00eda",
            "start": 6263.53,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cuando me acuerdo",
            "start": 6266.949,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de que lo \u00fanico que hicieron as\u00ed como",
            "start": 6270.53,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "una gracia",
            "start": 6272.63,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de manera graciosa",
            "start": 6276.469,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "supuestamente ingeniosa",
            "start": 6279.58,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "fue acu\u00f1ar la frase de ni\u00f1o",
            "start": 6283.239,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6286.56,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "se lo escuch\u00e9 a un rector",
            "start": 6291.13,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "ni que ni estudian ni trabajan y ja ja",
            "start": 6298.81,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ja ja ja",
            "start": 6302.92,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y que hac\u00edan",
            "start": 6305.719,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "por los j\u00f3venes que hicieron nada",
            "start": 6308.389,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de la mentalidad de estos",
            "start": 6313.119,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "reaccionarios de estos conservadores",
            "start": 6316.239,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "queriendo resolver el problema",
            "start": 6319.709,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "masacrando",
            "start": 6322.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde atienden a los j\u00f3venes y ya cuando",
            "start": 6327.139,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el joven",
            "start": 6329.929,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 6332.219,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "trabajar como halc\u00f3n",
            "start": 6337.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "o dedicarse",
            "start": 6340.28,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a la delincuencia a m\u00e1s a carlos porque",
            "start": 6344.51,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "as\u00ed se va a resolver el problema limpia",
            "start": 6347.9,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ese era la mentalidad que prevalec\u00eda",
            "start": 6353.46,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entonces ya no es as\u00ed",
            "start": 6359.1,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eso no dio resultado ni siquiera se pudo",
            "start": 6363.07,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "bajar la incidencia delictiva al",
            "start": 6369.07,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "contrario",
            "start": 6372.46,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "entonces eso ya no",
            "start": 6376.47,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "no vamos a continuar con esa pol\u00edtica",
            "start": 6378.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y yo celebro mucho que se haya aprobado",
            "start": 6385.22,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "la reforma a la constituci\u00f3n porque",
            "start": 6391.24,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 6394.76,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "sin el apoyo del ej\u00e9rcito sin el apoyo",
            "start": 6396.54,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la marina",
            "start": 6400.11,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 6402.17,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "con qu\u00e9 elementos",
            "start": 6407.02,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 6410.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "revisamos",
            "start": 6412.18,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "como se est\u00e1n integrando las",
            "start": 6416.13,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "coordinaciones de la guardia nacional",
            "start": 6418.11,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "ya estamos",
            "start": 6421.66,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "aumentando el n\u00famero de elementos",
            "start": 6424.699,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ya m\u00e1s de 80 mil elementos",
            "start": 6429.65,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "guardia nacional pero hoy tambi\u00e9n ya me",
            "start": 6433.99,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "informaron",
            "start": 6437.98,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "del inicio de la construcci\u00f3n de",
            "start": 6440.09,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 6442.64,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 6446.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "70 80",
            "start": 6448.959,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "e instalaciones nuevas para la guardia",
            "start": 6452.36,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en la ciudad",
            "start": 6455.48,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "los gobiernos anteriores crearon la",
            "start": 6460.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal",
            "start": 6462.699,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "no hicieron instalaciones",
            "start": 6464.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces la guardia nacional va a tener",
            "start": 6470.45,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "sus instalaciones",
            "start": 6472.73,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y aprovecho para agradecerle mucho a los",
            "start": 6478.369,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales a los gobiernos",
            "start": 6482.749,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 6484.669,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los ejidos",
            "start": 6488.19,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en las comunidades porque est\u00e1n",
            "start": 6491.1,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "entregando terrenos",
            "start": 6492.77,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n de las",
            "start": 6495.29,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 6497.03,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entonces si se est\u00e1 avanzando son",
            "start": 6501.81,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6506.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "acciones qu\u00e9",
            "start": 6510.76,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "van a dar resultados",
            "start": 6513.719,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "yo les comentaba hace poco que",
            "start": 6517.51,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n es uno de los estados con menos",
            "start": 6523.469,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva",
            "start": 6525.719,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero tienen 2 millones de habitantes",
            "start": 6529.69,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y en nueve mil polic\u00edas",
            "start": 6533.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el estado de m\u00e9xico a\u00fan con el esfuerzo",
            "start": 6538.869,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que est\u00e1s haciendo",
            "start": 6542.53,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "17 millones de habitantes",
            "start": 6545.46,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "16 mil polic\u00edas",
            "start": 6548.56,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6556.21,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "otro dato importante el jefe de polic\u00eda",
            "start": 6558.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y yucat\u00e1n",
            "start": 6562.39,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6563.23,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "es el mismo desde hace 15",
            "start": 6568.36,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "o 20 a\u00f1os el mismo",
            "start": 6573.46,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "cambiaron",
            "start": 6577.42,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "de los partidos",
            "start": 6580.219,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "o mejor dicho entraron nuevos",
            "start": 6584.11,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gobernadores de otros partidos y han",
            "start": 6586.449,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "decidido dejar al mismo",
            "start": 6588.85,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "jefe de la polic\u00eda",
            "start": 6591.45,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que se recoge como lecci\u00f3n",
            "start": 6595.67,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "primero que si ayuda a la presencia",
            "start": 6598.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es que hay municipios en donde no hay",
            "start": 6602.3,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "polic\u00edas",
            "start": 6604.25,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "entonces que hicieron con todo el dinero",
            "start": 6607.969,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "que se le transfer\u00eda en los estados para",
            "start": 6612.72,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "la seguridad p\u00fablica",
            "start": 6616.02,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "volvemos a lo mismo la corrupci\u00f3n",
            "start": 6621.63,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "la otra lecci\u00f3n depende mucho de el",
            "start": 6626.3,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "servidor p\u00fablico",
            "start": 6630.409,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "si el servidor p\u00fablico",
            "start": 6633.04,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "es responsable",
            "start": 6635.95,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es trabajador",
            "start": 6640.66,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "es honesto vamos de gane",
            "start": 6644.57,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y el servidor p\u00fablico",
            "start": 6651.219,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "es corrupto",
            "start": 6653.969,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pues ya",
            "start": 6658.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no hay posibilidad",
            "start": 6660.53,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 6663.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "un tema tan delicado como el de la",
            "start": 6666.58,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 6670.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pueda",
            "start": 6673.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y ser atendido adecuadamente que",
            "start": 6676.38,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "inmediatamente entran en componendas ya",
            "start": 6680.52,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "no hay fronteras",
            "start": 6684.21,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasaba mucho",
            "start": 6687.5,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de que ven\u00edan las campa\u00f1as",
            "start": 6690.73,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y recib\u00edan dinero los candidatos",
            "start": 6693.81,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de la delincuencia",
            "start": 6698.12,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de la delincuencia com\u00fan",
            "start": 6703.43,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y de la delincuencia de cuello blanco",
            "start": 6707.07,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "entonces ganaba",
            "start": 6712.36,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "porque con ese dinero compraba votos",
            "start": 6715.77,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "compraba lealtades",
            "start": 6721.79,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y llegaba y a quien le ten\u00eda que servir",
            "start": 6725.61,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pues al que le dio el dinero",
            "start": 6730.91,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces el gobernante no representaba",
            "start": 6735.13,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "al pueblo representaba a un grupo de",
            "start": 6737.889,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s creado o a una banda",
            "start": 6742.27,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "delincuentes",
            "start": 6746.199,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "as\u00ed estaba",
            "start": 6749.8,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "yo estoy esperando",
            "start": 6754.53,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "sino un ensayo cuando vemos una columna",
            "start": 6760.22,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sobre esto",
            "start": 6763.76,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 6766.46,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "este analistas",
            "start": 6768.679,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "ser\u00eda bueno que se tocaran estos temas",
            "start": 6771.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que pas\u00f3 de noche todo eso",
            "start": 6775.13,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "porque lo tengo que estar diciendo",
            "start": 6780.01,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ni me corresponde",
            "start": 6783.139,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "desaparezco opositor",
            "start": 6786.54,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y soy presidente ya ni deber\u00eda yo de",
            "start": 6789.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "meterme en esto",
            "start": 6792.4,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6797.62,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "vamos a reunirnos hoy con los padres",
            "start": 6800.309,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "madres de los j\u00f3venes de adoquinado",
            "start": 6805.76,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "pues para volver a manifestar nuestra",
            "start": 6812.83,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n voluntad",
            "start": 6818.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6823.5,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6824.97,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 6827.69,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "buscando a los j\u00f3venes hasta",
            "start": 6831.74,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "encontrarlos",
            "start": 6835.04,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "no vamos a descansar en eso es una",
            "start": 6837.72,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "prioridad del gobierno",
            "start": 6840.54,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y hoy vamos a hablar de ese tema",
            "start": 6843.82,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "hoy nos va a informar alejandro encinas",
            "start": 6848.07,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "hoy se va a dar un informe de c\u00f3mo vamos",
            "start": 6850.89,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "vamos a esperar a que nos den el informe",
            "start": 6856.86,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s",
            "start": 6861.239,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6862.24,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "los key",
            "start": 6869.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6871.13,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6883.67,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "donde ellos",
            "start": 6885.69,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6887.33,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6893.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en la tienda",
            "start": 6902.42,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y somos grandes",
            "start": 6907.659,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6909.39,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6911.4,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6915.25,
            "duration": 15.55
        },
        {
            "text": "mira",
            "start": 6931.01,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "\u00e9l es latente",
            "start": 6934.25,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero hay que",
            "start": 6942.72,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6943.84,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6950.81,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "se levanten",
            "start": 6954.4,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6958.949,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6962.91,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6970.01,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6971.37,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "aceptado ah\u00ed salen leticia ram\u00edrez junto",
            "start": 6973.54,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "a ti",
            "start": 6978.17,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed yo con mucho gusto si tengo el",
            "start": 6981.45,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tiempo les atiendo y si no les van a",
            "start": 6986.34,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "atender como si fuese yo es lo mismo",
            "start": 6989.1,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n leticia ram\u00edrez",
            "start": 6992.19,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "si no y lety y esteban s\u00ed",
            "start": 6995.95,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "s\u00ed bueno ya",
            "start": 7000.13,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 7010.42,
            "duration": 11.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7011.64,
            "duration": 13.14
        },
        {
            "text": "no es que no est\u00e9 no debe",
            "start": 7021.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "malinterpretarse",
            "start": 7024.78,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "este los",
            "start": 7026.94,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "mandos de las fuerzas armadas",
            "start": 7031.199,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "est\u00e1n conscientes",
            "start": 7035.7,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de que no debe",
            "start": 7039.48,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7042.53,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "recurrirse",
            "start": 7044.15,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "al uso indebido de la fuerza",
            "start": 7046.139,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n muy conscientes",
            "start": 7051.12,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y que deben de respetarse los derechos",
            "start": 7054.5,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 7057.74,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 7062.83,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "soldado el marino es pueblo uniformado",
            "start": 7064.719,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y ellos est\u00e1n conscientes de que no debe",
            "start": 7071.63,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7078.29,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y retomarse",
            "start": 7081.889,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de exterminio",
            "start": 7085.51,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "que se sigui\u00f3",
            "start": 7089.67,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "en los pasados gobiernos",
            "start": 7092.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ellos no est\u00e1n de acuerdo con eso",
            "start": 7097.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ya se ha hablado con ellos",
            "start": 7106.27,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ellos saben",
            "start": 7110.89,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que el no caer en una provocaci\u00f3n",
            "start": 7112.86,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "y que no se escale un conflicto",
            "start": 7117.83,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7125.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un ejemplo",
            "start": 7127.04,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7130.14,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "un buen servidor p\u00fablico",
            "start": 7133.23,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "es actuar bien",
            "start": 7136.34,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "lo cort\u00e9s no quita lo valiente",
            "start": 7139.449,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n actuando muy bien",
            "start": 7144.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y tienen todo nuestro respeto todo",
            "start": 7147.39,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nuestro apoyo",
            "start": 7150.09,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "si hay secretar\u00edas del gobierno federal",
            "start": 7154.29,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que me est\u00e1n apoyando",
            "start": 7159.06,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "todas nos apoyan pero las que m\u00e1s me",
            "start": 7161.29,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1n apoyando",
            "start": 7164.86,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "es la secretaria de defensa y la",
            "start": 7166.68,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "secretaria de marina",
            "start": 7169.11,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "para que quede claro",
            "start": 7170.9,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y no solo me apoyan",
            "start": 7174.36,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "son leales",
            "start": 7180.0,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "como siempre lo ha sido el ej\u00e9rcito",
            "start": 7182.49,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 7186.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7191.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "l\u00edos que los han metido",
            "start": 7192.949,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ha sido por",
            "start": 7196.81,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cumplir \u00f3rdenes",
            "start": 7199.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "los presidentes",
            "start": 7204.49,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "yo tengo",
            "start": 7209.73,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "una experiencia extraordinaria",
            "start": 7214.5,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "cuando me quer\u00edan desaforar",
            "start": 7219.14,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mejor dicho cuando me desaforar",
            "start": 7222.159,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "porque pasa que no pudieron pero si",
            "start": 7225.17,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "legalmente",
            "start": 7227.63,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "estos mismos",
            "start": 7229.64,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "este que me inventaron que hab\u00eda violado",
            "start": 7232.5,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "un amparo",
            "start": 7238.56,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7240.76,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "construir un camino para comunicar a un",
            "start": 7243.05,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "hospital y usaron eso de pretexto",
            "start": 7245.389,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "un tiempo de fox",
            "start": 7251.489,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7254.43,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se fabricaron el delito y me llevaron a",
            "start": 7257.05,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "juicio en la c\u00e1mara difusi\u00f3n de acuerdos",
            "start": 7262.63,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 7268.429,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "y ese entonces era malo fabio",
            "start": 7269.91,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "l\u00edderes del pri y el del pan es",
            "start": 7273.18,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "preferible olvidar",
            "start": 7276.45,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 qui\u00e9n era",
            "start": 7278.98,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "me acuerdo una expresi\u00f3n de safet que",
            "start": 7281.889,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "era diputado cuando ya no pudieron que",
            "start": 7284.199,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tuvieron que dar marcha atr\u00e1s porque el",
            "start": 7288.61,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "pueblo es mucha pieza",
            "start": 7289.989,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "por esos pueblos mi amor",
            "start": 7293.07,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mi \u00fanico amor",
            "start": 7296.83,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque me",
            "start": 7299.79,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "sac\u00f3 a flote",
            "start": 7301.71,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "cuando tuvieron que dar marcha atr\u00e1s",
            "start": 7306.09,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "dijo hafetz",
            "start": 7308.51,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se nos rajo foxx",
            "start": 7311.3,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 7313.43,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pero la an\u00e9cdota",
            "start": 7317.59,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "lo que me interesa que se sepa",
            "start": 7320.17,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 7325.26,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "hubo una manifestaci\u00f3n",
            "start": 7329.76,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "por eso fue el pueblo el que me est\u00e9",
            "start": 7332.55,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sac\u00f3 adelante",
            "start": 7335.929,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "por eso creo en el pueblo siempre el",
            "start": 7338.46,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7341.7,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "me ha apoyado y me ha sacado adelante no",
            "start": 7343.159,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "los grupos de intereses creados y ahora",
            "start": 7346.189,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "represento a todos tengo que hablar con",
            "start": 7349.55,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "todos y respetar a todos y atender a",
            "start": 7351.05,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "todos y hacer a un lado",
            "start": 7354.079,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7357.0,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "lo pasado ya lo pasado pasado lo que",
            "start": 7358.87,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 pas\u00f3",
            "start": 7361.99,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "y no olvidar",
            "start": 7363.48,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "por eso estoy comentando esto",
            "start": 7365.6,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "pero el pueblo repito mucha pieza",
            "start": 7368.69,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y se hace una manifestaci\u00f3n grande",
            "start": 7374.739,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "y me consta",
            "start": 7379.32,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 7382.24,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y quer\u00edan usar al ej\u00e9rcito",
            "start": 7384.34,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "desde antes de la manifestaci\u00f3n",
            "start": 7388.98,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y el sector de la defensa en aquel",
            "start": 7392.51,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7395.48,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "le dijo al presidente",
            "start": 7398.369,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 7404.3,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "pido",
            "start": 7407.09,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7408.869,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "me lo solicite por escrito",
            "start": 7410.4,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y luego de esa manifestaci\u00f3n",
            "start": 7418.79,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "lo que dijo el secreto de la defensa de",
            "start": 7422.55,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "entonces pues ni por escrito",
            "start": 7424.38,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7429.19,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito s\u00ed",
            "start": 7432.23,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "mexicano es un ej\u00e9rcito leal sobre todo",
            "start": 7435.86,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 7440.13,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y a las instituciones entonces",
            "start": 7443.68,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1n haciendo ahora es una",
            "start": 7447.59,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n importante",
            "start": 7450.11,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un cambio",
            "start": 7453.28,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "lo he venido diciendo es un giro",
            "start": 7456.679,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lograr",
            "start": 7463.78,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7466.31,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esa instituci\u00f3n con el profesionalismo",
            "start": 7468.53,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "con la disciplina que tiene",
            "start": 7471.68,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y con",
            "start": 7474.239,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sus recursos",
            "start": 7477.21,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7479.969,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "tienen instalaciones tienen f\u00e1bricas",
            "start": 7481.6,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 7487.48,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "--equipos",
            "start": 7490.23,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "como nos ayudan",
            "start": 7492.89,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "a atender el principal problema",
            "start": 7496.929,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "que es el de la inseguridad p\u00fablica",
            "start": 7500.65,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el de la violencia y c\u00f3mo nos ayudan sin",
            "start": 7503.68,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "violar derechos humanos",
            "start": 7507.16,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo dar ese giro",
            "start": 7510.78,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "pues esto tiene que ver",
            "start": 7514.63,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "con una actitud del interior de las",
            "start": 7517.429,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas tiene que ver con la",
            "start": 7521.239,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n con los planes de estudio",
            "start": 7524.599,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 7529.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n actualizando",
            "start": 7531.019,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "las academias en el colegio militar para",
            "start": 7536.03,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que se conozca cada vez m\u00e1s sobre el",
            "start": 7539.11,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "respeto a los derechos humanos sobre el",
            "start": 7544.79,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "uso",
            "start": 7547.22,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y regulado de la fuerza",
            "start": 7549.219,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "entonces si logramos esto",
            "start": 7552.45,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pues va a ser algo muy importante que es",
            "start": 7556.3,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "contar",
            "start": 7559.15,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con muchos elementos profesionales",
            "start": 7560.82,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "para atender el problema de la",
            "start": 7565.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia que",
            "start": 7568.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "quieren nuestros adversarios",
            "start": 7570.21,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ahora dicen",
            "start": 7573.06,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "de que este no responde el ejercicio",
            "start": 7575.45,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pero si respondieran",
            "start": 7582.27,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y nunca se caiga en eso",
            "start": 7587.01,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que no se responda porque la orden es",
            "start": 7592.45,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tajante",
            "start": 7594.64,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "no a la represi\u00f3n",
            "start": 7596.33,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "pero entonces esos mismos que ahora",
            "start": 7599.179,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pidiendo",
            "start": 7601.579,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7604.23,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que",
            "start": 7607.29,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "llamaban a eso mano dura",
            "start": 7610.15,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "casi se pon\u00edan frente a las c\u00e1maras no",
            "start": 7613.579,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "me va a temblar la mano se acuerda ya no",
            "start": 7616.309,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "digo el otro que se enojan despu\u00e9s pero",
            "start": 7620.539,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "este esos ni\u00f1os estar\u00edan diciendo a",
            "start": 7624.01,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito represor",
            "start": 7627.669,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "violador de los derechos humanos",
            "start": 7630.51,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "nosotros no hacemos",
            "start": 7636.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "lo que llevamos a la pr\u00e1ctica por lo que",
            "start": 7641.43,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "dicen nuestros adversarios actuamos en",
            "start": 7645.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de lo que consideramos debe ser",
            "start": 7647.58,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "un buen gobierno",
            "start": 7650.76,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y vamos bien y as\u00ed vamos a continuar",
            "start": 7654.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7659.35,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 7661.27,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7671.99,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "porque este el principal problema de los",
            "start": 7686.179,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "mexicanos es la inseguridad",
            "start": 7689.869,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 7693.61,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7695.92,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 7697.44,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de nuestra soberan\u00eda",
            "start": 7699.78,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 7702.59,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "el principal problema lo que m\u00e1s nos",
            "start": 7704.97,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "afecta a todos",
            "start": 7707.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es la inseguridad y la violencia",
            "start": 7709.93,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no hay ninguna amenaza",
            "start": 7714.96,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de pasi\u00f3n",
            "start": 7717.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s si se diesen una amenaza de",
            "start": 7719.15,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n lucharemos todos por defender a",
            "start": 7722.09,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "la patria como ha sido siempre",
            "start": 7725.57,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 7731.38,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se malinterpret\u00f3",
            "start": 7733.48,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pero yo soy partidario de que primero",
            "start": 7737.61,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "tenemos que resolver",
            "start": 7743.309,
            "duration": 8.751
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s da\u00f1a a nuestro pueblo",
            "start": 7746.11,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "y ya la agenda",
            "start": 7752.06,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7755.48,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "la dictan desde el extranjero que ese es",
            "start": 7757.199,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "otro cambio",
            "start": 7760.979,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ya es lo que",
            "start": 7765.73,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "nos importa a nosotros",
            "start": 7768.35,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "y lo que nos importa a nosotros es que",
            "start": 7771.599,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "haya trabajo en m\u00e9jico que haya buenos",
            "start": 7774.599,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "salarios que haya bienestar y que haya",
            "start": 7776.939,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "paz y que haya tranquilidad en m\u00e9jico",
            "start": 7781.949,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "no las",
            "start": 7785.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reformas estructurales busquen ustedes",
            "start": 7787.51,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que se los dejo de tarea de d\u00f3nde sali\u00f3",
            "start": 7791.82,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7794.5,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y un d\u00eda me gustar\u00eda que algunos de",
            "start": 7795.87,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ustedes si se ponen de acuerdo",
            "start": 7798.75,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "expongan",
            "start": 7800.25,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "sobre ese tema ser\u00eda buen\u00edsimo yo me",
            "start": 7802.46,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "siento ah\u00ed",
            "start": 7805.82,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y que si alguna investigaci\u00f3n donde",
            "start": 7809.39,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7814.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "concibi\u00f3",
            "start": 7815.5,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "lo de la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 7818.02,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "bajo qu\u00e9 premisas",
            "start": 7821.28,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo fue que llegaron a la conclusi\u00f3n",
            "start": 7825.29,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda que desaparecer el estado",
            "start": 7828.76,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "y dejar todo lo relacionado con la",
            "start": 7834.51,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "econom\u00eda al mercado",
            "start": 7837.03,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo fue que sali\u00f3",
            "start": 7841.38,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "esto de las reformas estructurales",
            "start": 7846.199,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "quien las invent\u00f3",
            "start": 7850.46,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "como se aplicaron en el mundo porque se",
            "start": 7854.02,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "llamaban igual",
            "start": 7857.62,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "reforma fiscal reforma energ\u00e9tica",
            "start": 7860.449,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "reforma laboral",
            "start": 7863.019,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "reforma educativa",
            "start": 7866.31,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "porque se dejaron de hacer los planes de",
            "start": 7875.38,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "desarrollos en los pa\u00edses",
            "start": 7878.5,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y se gobern\u00f3 durante mucho tiempo",
            "start": 7882.13,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "con las recetas que enviaban desde el",
            "start": 7886.8,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "extranjero donde qued\u00f3 la soberan\u00eda de",
            "start": 7889.139,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "los estados",
            "start": 7893.79,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n",
            "start": 7897.95,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "extraordinaria ser\u00eda qu\u00e9",
            "start": 7901.03,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "hicieran una revisi\u00f3n",
            "start": 7905.16,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "desde salinas",
            "start": 7908.239,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "hasta finales del a\u00f1o pasado de las",
            "start": 7910.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "modificaciones que hicieron a la",
            "start": 7914.38,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n ya las leyes",
            "start": 7916.0,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y qui\u00e9n es",
            "start": 7922.19,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "o sea todas las reformas",
            "start": 7924.449,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "en beneficio de qui\u00e9n",
            "start": 7929.65,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y quienes votaron",
            "start": 7932.94,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "por esas ramas",
            "start": 7936.69,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "vamos a entender de que hay un cambio y",
            "start": 7945.81,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ofrezco una disculpa a los empresarios",
            "start": 7948.45,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que vienen por otro asunto pero este",
            "start": 7950.88,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "aprovechamos para platicar much\u00edsimas",
            "start": 7954.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 7957.57,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7964.11,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 7966.57,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 7971.68,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 7974.6,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 actuando siesta",
            "start": 7976.33,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 7983.429,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "y garantizar la seguridad de los",
            "start": 7986.19,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ciudadanos en todo el territorio",
            "start": 7988.44,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 7989.61,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "no no porque nosotros",
            "start": 7991.989,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "no vamos a caer en ninguna provocaci\u00f3n y",
            "start": 7995.82,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "no queremos la guerra pero si estamos",
            "start": 7999.869,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "actuando en general muy bien muchas",
            "start": 8003.099,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 8006.5,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ese no es que",
            "start": 8007.929,
            "duration": 3.891
        }
    ],
    "transcription_text": " bueno el d\u00eda de hoy vamos a dar una muy buena noticia otra buena noticia es que ya se concluy\u00f3 el acuerdo con la empresa fer maca de los gasoductos de s recuerdo que los contratos comprend\u00edan 7 gasoductos se hab\u00eda logrado el acuerdo en el caso de 5 gasoductos hab\u00eda quedado pendiente una empresa con dos gasoductos afortunadamente ya se lleg\u00f3 a un acuerdo sab\u00edamos quedado formalmente qu\u00e9 cuando se llegara al acuerdo se iba a informar a trav\u00e9s de ustedes a todos los mexicanos sobre el acuerdo ya conjunto con todas las empresas hicimos el compromiso con los empresarios de tambi\u00e9n presentar aqu\u00ed las conclusiones una vez llegado al acuerdo entonces estamos cumpliendo con eso licenciado manuel bartlett va a informarles en qu\u00e9 consiste este acuerdo es un avance por varias razones primero porque se evit\u00f3 el pleito el ir a tribunales internacionales segundo por qu\u00e9 se cumple con los contratos tercero por qu\u00e9 se obtienen rebajas en las tarifas y esto beneficia a la comisi\u00f3n federal de electricidad cuarto porque tenemos asegurado gas a buen precio para 20 a\u00f1os no olvidemos que la mayor parte de la energ\u00eda el\u00e9ctrica se produce con gas esto nos garantiza que no nos falte la energ\u00eda el\u00e9ctrica y [M\u00fasica] se demuestra que se puede con el di\u00e1logo y llegar a acuerdos beneficio de empresas y en beneficio de el gobierno que representa el inter\u00e9s de los ciudadanos el inter\u00e9s del pueblo entonces vamos a escuchar al iniciado artes voy a hacer una narraci\u00f3n breve del proceso por qu\u00e9 fue igual que todos los dem\u00e1s muy importante entre febrero y marzo del presente a\u00f1o la jefe convoc\u00f3 a la empresa afirma ac\u00e1 para informarle que bajo el marco legal que rigen los contratos se buscaba renegociar las condiciones contractuales substancialmente en las tarifas de los siete gasoductos que se renegociaron dos son propiedad de la empresa firma k 1 la laguna aguas calientes y 2 v\u00edas de reyes' aguascalientes guadalajara la importancia de estos dos gasoductos es realmente muy destacada traen gas barato de texas eeuu el famoso fiel gas a un precio el precio m\u00e1s barato del mundo y lo trae por todo el centro del pa\u00eds hasta dividirse en aguascalientes y llegan exactamente a la zona 1 es la laguna aguascalientes y luego villa de reyes aguascalientes guadalajara en la zona de mayor crecimiento del pa\u00eds la primera semana de julio se realizaron las primeras sesiones e introductores el 8 de julio con la participaci\u00f3n con observadores del consejo coordinador empresarial el consejo mexicano de negocios y como representante del suelo presidente de m\u00e9xico iniciado alejandro esquer se dio inicio formalmente con este grupo las negociaciones por parte de la sede participaron su director general manuel parte del director de filiales cf energ\u00eda y cf internacional don miguel reyes y el coordinador de administraci\u00f3n y servicios el maestro miguel alejandro blogs el ciudad presidente de m\u00e9xico entre el 19 y 26 de agosto convoc\u00f3 a la comisi\u00f3n quedada electricidad y las empresas transportistas para llegar a un acuerdo final y propuso como experto mediador al doctor edmundo que realmente nos prest\u00f3 un gran auxilio con una visi\u00f3n financiera muy acusada ya ver m\u00e1s con un conocimiento de lo que son los sistemas de absolutos por su participaci\u00f3n en algunos procesos en europa el presidente de m\u00e9xico posteriormente al acuerdo del 26 de agosto entre cf y 3 en las cuatro empresas transportistas carso en elche y en nova y tb energ\u00eda convoc\u00f3 a la cf afirma ac\u00e1 a lograr un acuerdo a beneficio del pa\u00eds a partir de ello se realizaron cuatro reuniones en el sal\u00f3n madero del palacio nacional en las que firmar\u00e1 present\u00f3 cuatro contra propuestas al jefe en las cuales dos de ellas no se apegaban a los criterios y condiciones acordados con los dem\u00e1s empresas transportistas adem\u00e1s el personal de ese feeder marca en estas reuniones participaron en el confundador de un grupo de un grupo que se llama form partners group de suiza que tiene una representaci\u00f3n financiera importante esta presencia d director de este grupo de suiza nos permiti\u00f3 ampliar las negociaciones en dos reuniones m\u00e1s despu\u00e9s de esta reuni\u00f3n con el director de este grupo de inversionistas suizos se logr\u00f3 una apertura que considero es de beneficio para ambas partes se dio con los mismos criterios con los dem\u00e1s grupos se modific\u00f3 la naturaleza las tarifas y se estableci\u00f3 una tarifa de garant\u00eda de inversi\u00f3n y no la que financiar\u00e1 los gasoductos tarifas de servicio de transporte de gas natural niveladas donde s\u00f3lo se paga el alquiler tema central de la negociaci\u00f3n tarifas fijas niveladas a trav\u00e9s del tiempo acuerdos equilibrados sobre casos fortuitos y fuerzas mayores recuerdan ustedes que avis\u00e9 a la jefe hab\u00eda estado pagando durante un periodo largo por casos fortuitos y fuerza mayor que consideramos que eran inadecuados hubo una muy buena voluntad de la empresa para que esas sumas en los casos fortuitos se reintegran a trav\u00e9s de diversos mecanismos y se devolviera a la cf se reducto se redujo la tarifa que es lo m\u00e1s importante que logramos las lagunas m\u00e1s calientes la tallera se redujo en 25 por ciento al pasar de 14 a 11 centavos de d\u00f3lar por las medidas que se dan en el gas del gasoducto villa de reyes aguascalientes para alejar a la tarifa se redujo 18 por ciento al pasar de 12 a 10 centavos de d\u00f3lar el ahorro total fue de 672 millones de d\u00f3lares la laguna aguascalientes ahorraron 455 millones de d\u00f3lares los compromisos al pago pasaron de mil 838 a mil 382 millones de d\u00f3lares en el gasoducto de villa de reyes aguascalientes guadalajara se ahorraron 217 millones de d\u00f3lares los compromisos de pago pasaron de 1.179 a 961 millones de d\u00f3lares se negociaron y eso es algo que inform\u00f3 con precisi\u00f3n porque ha habido algunos comentarios en los medios de que no se hab\u00eda logrado nada en esta negociaci\u00f3n se negocian 10 a\u00f1os adicionales de servicios en pos de gas natural est\u00e1 estos 10 a\u00f1os adicionales son un beneficio para la empresa que puede de esa manera compensar las reducciones pero que adem\u00e1s nos dan a las f una estructura o un contrato de gas por diez a\u00f1os m\u00e1s si nos aporta un beneficio adicional de diez a\u00f1os m\u00e1s de del gas que tenemos alquilado los pagos para esfuerzos mayores tambi\u00e9n se reintegraron cosa que agradezco mucho a la empresa para que igual que todas las dem\u00e1s nos qued\u00e1ramos perfectamente de acuerdo con los pagos que se consideraban inadecuados que fueron aceptados por por empresa las conclusiones son las siguientes aun con las dificultades que implica hacer llegar el gas natural a nuestras centrales se garantizan la producci\u00f3n de gas para la generaci\u00f3n de electricidad en las regiones bajo occidente y centro del pa\u00eds y el excelente y el excedente podr\u00e1 ser comercializado a la industria nacional les dec\u00eda yo que estos dos gasoductos son sin duda los m\u00e1s importantes en toda la red de gasoductos porque vienen de texas y bajan por todo el centro del pa\u00eds para llegar a las zonas de mayor consumo dec\u00edamos que si bien no estaban destinados directamente a proporcionarse el gas a las plantas [M\u00fasica] construyeron de todas maneras la ubicaci\u00f3n de estos asuntos nos permiten atender un buen n\u00famero de plantas en el centro del pa\u00eds lo cual es una ventaja al ampliar la duraci\u00f3n del contrato por diez a\u00f1os m\u00e1s se asegura el suministro del gas natural a una tarifa del servicio de transporte competitivo al negociar al renegociar las tarifas se evit\u00f3 enfrentar precios crecientes del transporte de gas est\u00e1 tura mismo en motos insostenibles para las efe asa recordando con ello las futuras afectaciones financieras y comerciales si bien las negociaciones fueron extensas dif\u00edciles siempre existi\u00f3 un trato red de respeto entre las partes la serie reconoc\u00eda la disposici\u00f3n mostrada por berna k para llegar a este acuerdo fruct\u00edfero para ambas partes esta negociaci\u00f3n tiene como resultado un beneficio para los dos como ya se ha dicho y mantendremos a partir de la creaci\u00f3n y la mantenci\u00f3n de una de una atm\u00f3sfera adecuada y amistosa cordial respetuosa vamos a tener una asociaci\u00f3n durante m\u00e1s de 25 a\u00f1os lo cual tiene un gran beneficio porque vamos a entonces ser socios en esta necesidad nos van a traer el gas en condiciones adecuadas y vamos a poder tener durante todos estos a\u00f1os una relaci\u00f3n cordial y atenta entre nosotros quiero agradecer al ciudadano presidente de la rep\u00fablica si bien tuvimos un poco este que podr\u00eda decir efe eficientes al iniciar las negociaciones con demandas de acuerdo con lo que establecen los contratos a final de cuentas fue la la determinaci\u00f3n del presidente llegar a estos acuerdos siempre nos anim\u00f3 que es mejor un buen arreglo que tengo y con ese \u00e1nimo y con ese pulso de la rep\u00fablica colocamos este acuerdo que como el presidente se\u00f1ala eso es un bueno es una buena noticia para el pa\u00eds tenemos gas tenemos la posibilidad incluso de comercializar el gas para fortalecer a la cf much\u00edsimas se\u00f1or presidente muy bien a ver si alguien de la empresa quiere expresar algo pues este muy buenos d\u00edas a todos se\u00f1or presidente don manuel barlett celebramos que se alcance un acuerdo con cf el cual el resultado fundamentalmente de la voluntad del di\u00e1logo a lo largo de casi 25 a\u00f1os forma que ha invertido en el desarrollo infraestructura energ\u00e9tica de nuestro pa\u00eds yo refrendamos nuestro compromiso de ofrecer servicios que representen un mayor bienestar para los mexicanos reconocemos la buena disposici\u00f3n del director general de la ceev licenciado manuel barlett y del presidente de la rep\u00fablica don andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador quien tom\u00f3 este tema como una prioridad de su gobierno asimismo queremos agradecer al licenciado antonio del valle presidente del consejo mexicano de hombres de negocios y al ingeniero carlos salazar lomel\u00edn presidente del ccg ferma qu\u00e9 es una empresa mexicana que es respaldada por fondos de inversi\u00f3n internacionales como bien lo mencion\u00f3 don manuel fondos de pensiones y al menos una docena de bancos de inversi\u00f3n para la construcci\u00f3n de los gasoductos que operamos este acuerdo generar\u00e1 importantes ahorros a la cf que destinar\u00e1 para proyectos estrat\u00e9gicos para el desarrollo nacional y nos permite mantener la vigencia de nuestros contratos actuales asimismo permitir\u00e1 la entrada en operaci\u00f3n de nuestro gasoducto la laguna aguascalientes el cual cuenta con 4 153 kil\u00f3metros este mismo mes los gasoductos de forma que constituyen la red troncal privada m\u00e1s importante para el abasto de gas natural que suman 2 mil 150 kil\u00f3metros desde la cuenca de guaje en texas con acceso al gas m\u00e1s barato del mundo cuando nuestra red troncal est\u00e9 terminada en el primer semestre de 2020 podremos suministrar gas natural al norte occidente y centro de m\u00e9xico garantizando as\u00ed un futuro m\u00e1s pr\u00f3spero para nuestro pa\u00eds refrendamos nuestro compromiso con m\u00e9xico y con \u00e9l anunci\u00f3 el se\u00f1or presidente de una inversi\u00f3n de 12 mil millones de pesos adicionales a trav\u00e9s de la expansi\u00f3n de nuestro sistema de gasoductos y nuestro compromiso por apoyar cualquier esfuerzo para llevar gas natural al sureste del pa\u00eds reitero nuestro agradecimiento al se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a muchas gracias bueno pues este es el informe con esto concluimos una muy buena negociaci\u00f3n este que evit\u00f3 repito ir a los tribunales internacionales ahora si abrimos sobre el tema empresarios buenos d\u00edas electricidad manuel bartlett quise hacer una pregunta primero al representante de ferma ac\u00e1 que nos pudiera dar este su nombre y mi pregunta en espec\u00edfico para el empresario es si usted tuvo titubeo en la confianza a la administraci\u00f3n del se\u00f1or presidente por esta renegociaci\u00f3n preguntarle que adem\u00e1s de esos 12 mil millones de pesos que se tiene contemplado inversi\u00f3n en cuanto suma con esta renegociaci\u00f3n la inversi\u00f3n por parte de ferma ac\u00e1 y y si hay confianza actualmente en la administraci\u00f3n del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y posteriormente le quise hacer un al director de la comisi\u00f3n general de electricidad ac\u00e1 audio fernando calvillo servidor de usted soy presidente el consejo de la empresa por supuesto que hay confianza y todav\u00eda este a\u00f1o hemos estado invirtiendo la cantidad de casi 350 millones de d\u00f3lares tenemos absoluta confianza en el gobierno federal con los 12 mil millones de pesos adicionales que vamos a invertir estamos hablando de que afirma que ha invertido en los \u00faltimos 15 a\u00f1os aqu\u00ed en el pa\u00eds alrededor de 3.500 millones de d\u00f3lares en toda su red de gasoductos como coment\u00e1bamos la idea es expandir el sistema para poder proveer de m\u00e1s gas tanto a las efe como a las industrias mexicanas y la idea es hacer una inversi\u00f3n muy importante este a\u00f1o en compresi\u00f3n para poder meter m\u00e1s gas a los ductos investigaci\u00f3n hubo titubeo en la confianza de ustedes los empresarios al actual gobierno pues la verdad es que no hubo ning\u00fan titubeo como siempre pues pueden existir diferencias y puntos de vista pero que yo creo que lo m\u00e1s importante es el di\u00e1logo y la verdad es que el se\u00f1or presidente convoc\u00f3 a que lleg\u00e1ramos a un arreglo y la verdad que con los las discusiones y las negociaciones con don manuel y su equipo la ampliaci\u00f3n del plazo de los contratos por supuesto quiero mucho para que las tarifas fueran competitivas a ver si no te voy a contestar una pregunta al menos en parte quisiera saber si su declaraci\u00f3n patrimonial est\u00e1 en regla y respecto a la documentaci\u00f3n si ya la tiene preparada ya la present\u00f3 y si considera que el reportaje de el colega carlos loret de mola es falso y qu\u00e9 opina respecto a que la funci\u00f3n p\u00fablica abre una investigaci\u00f3n sobre sus bienes tras una denuncia ciudadana bueno esta pregunta muy relacionada con los gasoductos que voy a conectar con todo gusto que usted tengo toda una vida en el servicio al gobierno mexicano y tengo el patrimonio que desarrollado en esos a\u00f1os perfectamente definido en mis declaraciones patrimoniales a\u00f1o con a\u00f1o he presentado a la funci\u00f3n p\u00fablica cinco a\u00f1os establece las leyes anteriores para que puedan tener un conocimiento preciso de c\u00f3mo se fue constituyendo ese patrimonio la jam\u00e1s se me ha acusado de corrupci\u00f3n en todos estos a\u00f1os he manejado muchos recursos en diversas funciones y todo est\u00e1 en mi declaraci\u00f3n patrimonio si me pregunta usted qu\u00e9 opino de la investigaci\u00f3n que dio origen a esta averiguaci\u00f3n que se tiene que se tiene que hacer el presidente de la rep\u00fablica nos ha se\u00f1alado con toda claridad que nuestro patrimonio y nuestra nuestras responsabilidades tiene que ser p\u00fablicamente discutidas de manera que yo aprecio desde luego que el apoyo p\u00fablica inicie una investigaci\u00f3n porque estoy seguro de que mis datos son correctos el reportaje que usted menciona es falso me atribuye propiedades que no son m\u00edas no existen ninguna ninguna prueba alguna de que yo haya escondido estas cantidades inveros\u00edmiles de 800 millones de pesos en este en este reportaje aparece como cal como mi casa una falsedad total aparece todo casi me atribuyen la propiedad de una manzana pero lo importante a final de cuentas es la instrucci\u00f3n del presidente nosotros tenemos que aclarar nuestro patrimonio no solamente en relaci\u00f3n con el a\u00f1o que llevamos en esta funci\u00f3n sino en el patrimonio de toda una vida repito jam\u00e1s se me ha mostrado de d corrupci\u00f3n alguna en este caso se tiene se me atribuyen la propiedad que no es bien gracias vamos a ver 7 que acaba de decir el director ballet hasta est\u00e1 en riesgo su puesto dentro de \u00e9l ahora que ya est\u00e1n las indagatorias puestas contra guillermo tu red ex director de energ\u00eda ya comenz\u00f3 la limpieza dentro de la comisi\u00f3n federal de electricidad y preguntarle al director bartlett c\u00f3mo se recupera el dinero de los casos fortuitos y carlos lomel\u00ed ya ense\u00f1a lo que pues no se va a reembolsar este estas cifras de dinero que ya ha pagado el gobierno de mexico gracias bueno decirles que estoy yo muy satisfecho con el trabajo del licenciado manuel bartlett que me apoya en el prop\u00f3sito de limpiar de corrupci\u00f3n la comisi\u00f3n federal de electricidad podr\u00eda parecer una paradoja un contrasentido porque nuestros adversarios los conservadores los que se dedicaron a saquear ahora son opositores est\u00e1n queriendo confundir con el prop\u00f3sito de enrarecer el ambiente hacer creer que todos somos iguales cuando no es as\u00ed todos estos reportajes pues tienen que ver con los grupos de intereses creados qu\u00e9 lucraron durante los 36 a\u00f1os de la llamada pol\u00edtica neoliberal que no es m\u00e1s no fue m\u00e1s que una pol\u00edtica de pillaje entonces por eso los ataques a mano el martes pero nosotros tenemos una visi\u00f3n distinta a m\u00ed me ayuda mucho el que est\u00e9 a cargo de la comisi\u00f3n federal de electricidad manuel partes porque hab\u00eda que recuperar la comisi\u00f3n federal de electricidad si no se pone a orden en la comisi\u00f3n federal de electricidad y va a desaparecer recuerden ustedes que el prop\u00f3sito de los que se sent\u00edan due\u00f1os de m\u00e9xico era desaparecer a pemex y a la comisi\u00f3n federal de electricidad y se esmeraron para lograr ese prop\u00f3sito en el caso de la comisi\u00f3n federal de electricidad empezaron privatizar la generaci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica en 1900 89 violando la constituci\u00f3n esto durante el gobierno de salinas aprovech\u00e1ndose de una ley secundaria y empezaron a entregar contratos de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica a empresas fundamentalmente extranjeras en ese entonces cu\u00e1ndo se impone a salinas la comisi\u00f3n federal de electricidad generaba todas la energ\u00eda el\u00e9ctrica que consum\u00eda el pa\u00eds todas empiezan con est\u00e1 pol\u00edtica de entregar los contratos y en la actualidad la mitad de la energ\u00eda el\u00e9ctrica que consumimos se produce por empresas particulares al mismo tiempo que si van entregando estos contratos no en beneficio del pueblo de mexico no es un asunto ideol\u00f3gico decir estoy en contra de las privatizaciones es que el terreno pr\u00e1ctico con juicio pr\u00e1ctico resulta que no s\u00e9 beneficio al consumidor mexicano con esa pol\u00edtica porque no bajo el precio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica al contrario aumento al grado de que es m\u00e1s cara la energ\u00eda el\u00e9ctrica en m\u00e9xico que en eeuu en otros pa\u00edses bueno todo esto fue un plan deliberado para desaparecer la empresa p\u00fablica por qu\u00e9 se empezaron a cerrar las plantas de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica de la comisi\u00f3n federal de electricidad inclusive se utilizaba la capacidad de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica de las plantas de la comisi\u00f3n federal de electricidad el caso por ejemplo de las hidroel\u00e9ctricas que no turbina van a toda su capacidad para darle ventaja a las empresas particulares a lo que voy es que si ustedes revisan los planes a partir de la llamada reforma energ\u00e9tica si continu\u00e1bamos con esa pol\u00edtica a finales de este sexenio esa participaci\u00f3n que se tiene ahora 50-50 y va a ser distinta la comisi\u00f3n federal si acaso iba a estar produciendo el 20 por ciento de la energ\u00eda el\u00e9ctrica y el 80 por ciento las empresas part\u00edculas es natural que se cambia en la pol\u00edtica porque as\u00ed lo decidi\u00f3 el pueblo de mexico el a\u00f1o pasado en las elecciones de manera democr\u00e1tica y se decide fortalecer a la comisi\u00f3n federal de electricidad para garantizar que no aumente en un primer momento en una primera etapa el costo al consumidor de la energ\u00eda el\u00e9ctrica que es lo que estamos haciendo no aumentar el precio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica en t\u00e9rminos reales y luego con todo esto y con una administraci\u00f3n honrada poder bajar el precio de la luz es l\u00f3gico que no les gusta a los conservadores porque se hab\u00edan dedicado a robar para saquear entonces ese es el fondo de esta oposici\u00f3n de estos reportajes el quieres confundir a los ciudadanos a\u00fan con eso nosotros vamos a respetar el derecho a la libre manifestaci\u00f3n de las ideas no va a haber ninguna censura aqu\u00ed vuelvo a decirlo porque no falta quienes est\u00e9n pensando porque creen que somos iguales iguales y autoritarios como los conservadores nos faltan quienes dicen que no le demos la salida de televisa porque nosotros lo pedimos eso es mentira es una calumnia nosotros somos respetuosos de la libertad de expresi\u00f3n adem\u00e1s ya en estos tiempos no s\u00e9 cu\u00e1l es la concepci\u00f3n de ustedes el an\u00e1lisis que ustedes hacen ya en estos tiempos la gente est\u00e1 muy despierta y tiene muchas maneras de informarse por eso hablo de las benditas redes sociales pues todos estos intentos de desprestigio de manchar al nuevo gobierno no prosperan sin embargo bajamos nosotros a respetar el derecho a disentir y se va a investigar todo absolutamente todo no hay impunidad pero si quiero este dar ese contexto porque son pensar\u00e1 para 2 all\u00ed en la c\u00e1mara ayer en el senado el pan bota en contra de que sea delito grave la facturaci\u00f3n falsa eso es bueno porque pues ya sabemos de qu\u00e9 lado est\u00e1n pero dan la cara botan y hay otros que no se atreven ya dar el paso a quitarse la m\u00e1scara y a constituirse en una soluci\u00f3n pol\u00edtica en un partido pol\u00edtico por ejemplo todo lo que hace esta sucesi\u00f3n de claudio x gonz\u00e1lez de estar promoviendo los amparos para que no se construya el aeropuerto en santa lucia o todo este activismo pol\u00edtico ya fuera m\u00e1scaras a un lado la hipocres\u00eda adem\u00e1s es leg\u00edtimo permitido acertado nosotros no luchamos para crear una dictadura nosotros luchamos para crear una aut\u00e9ntica democracia y en la democracia no hay pensamiento \u00fanico no debe haber autoritarismo no debe haber censura no debe haber represi\u00f3n no debe haber uso de la fuerza la democracia es pluralidad es debate es derecho de r\u00e9plica entonces adelante con todo esto no es desviarnos del tema es muy importante el acuerdo desde luego es fundamental en la democracia as\u00ed como la transparencia el di\u00e1logo el que podamos est\u00e9 a\u00fan con posturas distintas sentarnos respetarnos y llegar a un acuerdo m\u00e1s si est\u00e1 de por medio el inter\u00e9s general el inter\u00e9s de la naci\u00f3n se est\u00e1 limpiando si no en todo miren siempre hablo de las escaleras y ese es un buen s\u00edmil no s\u00e9 es que las escaleras se barren de arriba para abajo no se pueden barrer de abajo hacia arriba de arriba para abajo entonces empezamos a barrer arriba el xx barren y se va a limpiar por completo el gobierno y vamos tambi\u00e9n con nuestro ejemplo a pedir que haya una \u00e9tica empresarial hace unos d\u00edas ma\u00f1ana les voy a traer la informaci\u00f3n una de las asociaciones de empresarios de estados unidos la m\u00e1s importante ten\u00eda como el prop\u00f3sito fundamental la obtenci\u00f3n de utilidades decidieron creer un c\u00f3digo de \u00e9tica en donde ya no es ese su prop\u00f3sito fundamento si no es el procurar que sus trabajadores tengan buenos salarios que sus trabajadores tengan prestaciones que sus empresas no affecting el inter\u00e9s general que no haya corrupci\u00f3n que no propicien la entrega de sobornos es algo muy interesante o sea no es s\u00f3lo el gobierno todos tenemos que portarnos bien entonces si empez\u00f3 la limpia si eso lo puede explicar coment\u00e1bamos en la presentaci\u00f3n sobre fer maca que a trav\u00e9s de diversos mecanismos aceptaron reintegrar esas cantidades a las f fue uno de los elementos fundamentales en la negociaci\u00f3n que genera la tarifa etc\u00e9tera los pagos por t\u00edtulos y el esfuerzo mayor que se consideraban en intentos no se plantearon tambi\u00e9n en la discusi\u00f3n ni hubo una absoluta buena voluntad de las partes de los transportistas empezando por caso que lo reintegra de inmediato hay diversos mecanismos pero todas las todos los pagados durante el per\u00edodo de que no llegaba el gas a nuestra la cpe todo lo pagado en esos casos de esfuerzo mayor fue restituido a la cpe sin entrar en una en una discusi\u00f3n si nos planteamos que eran pagos indebidos hab\u00eda que demostrarlo hab\u00eda que poner una discusi\u00f3n al respecto aceptaron que se reintegran en ese sentido tambi\u00e9n preguntaba la cuesti\u00f3n de cu\u00e1l es el resultado de esto nosotros siguiendo las instrucciones del presidente tenemos como objetivo fundamental permanente en todo momento transparencia y la lucha contra la corrupci\u00f3n en relaci\u00f3n con los gasoductos se tiene una auditor\u00eda de todo el proceso para dirimir si hay responsabilidades internas que se van a hacer valer es la instrucci\u00f3n fundamental esta expresi\u00f3n perd\u00f3n cuenta aclaraci\u00f3n aqu\u00ed est\u00e1n los compa\u00f1eros con los que discutimos asuntos y se van a reintegrar no hubo ninguna discusi\u00f3n respecto a todos los pagos fortuitos se van a reintegrar a son diferentes de cada nave tienes la cifra podemos son siete an\u00e1lisis porque son diferentes situaciones de estos pagos todos estando integrados imagen director todo esto se hizo para que finalmente el consumidor tenga un precio menor en el futuro del gas en cu\u00e1nto tiempo la gente podr\u00e1 tener ya reflejado en el recibo que tiene de gas todos los gas natural evidentemente el esta baja eventual o no incremento no incrementar\u00e1 el costo que paga el consumidor entiendo que tambi\u00e9n est\u00e1 la parte industrial los industriales tambi\u00e9n tendr\u00e1n un mejor precio competitivo entiendo para el stop y se hab\u00eda prometido tambi\u00e9n el tema de alimentar las plantas generadoras de energ\u00eda en cu\u00e1nto tiempo yo tambi\u00e9n podremos decir no hace falta bueno m\u00e1s bien ya se cubre la demanda y usted no sabe dicho la zona de las pen\u00ednsulas sobre todo la de yucat\u00e1n en cu\u00e1nto tiempo se puede reflejar esto y no s\u00e9 si tiene el dato de crisis yo s\u00e9 que son siete datos diferentes pero cu\u00e1nto es la cifra total de lo que se va a reintegrar por esto que nos comentaban de los pagos 4 fueron siete gasoductos que se encontraron en situaciones de fuerzas mayores de manera general podemos decirles que fueron 670 millones de d\u00f3lares que ser\u00e1n reintegrados algunos de manera directa como lo coment\u00f3 el director de la comisi\u00f3n federal de electricidad en el caso de c\u00e1rcel y en la situaci\u00f3n de las empresas g\u00e9nova e img ser\u00e1 acreditado a trav\u00e9s de la misma tarifa en diferentes temporalidades la empresa con la empresa firma ac\u00e1 se acord\u00f3 la el que se reintegre el monto entre el a\u00f1o 26 y el a\u00f1o 35 en la incorporaci\u00f3n de la tarifa y con meses de servicio sin cobro tarifario originalmente los contratos se establec\u00edan el retorno de estas fuerzas mayores al final de los contratos lo que hicimos es considerar algunos cobros es decir algunos algunos montos de lo que pens\u00e1bamos que pudieran ser cobros no y de alguna manera reconocidos es decir gastos financieros algunos son acreditados inicialmente otros a los 25 a\u00f1os otros entre el a\u00f1o 1 y 25 en las tarifas y otros en el a\u00f1o 26 y 35 el monto repito son 670 millones de d\u00f3lares cuando se ya se puede decir un director de reflejado ya f\u00edsicamente en un recibo de empresas de gente que consume y del suministro toda esta negociaci\u00f3n s\u00ed bueno para empezar el presidente ha dado instrucciones de que no suba en la tarifa de gas les digo de electricidad de ninguna manera de precios reales en el sexenio y eso se va a cumplir bueno la cifra y consume de diversos combustibles puede como tener nuclear tiene combust\u00f3leo tiene gas lp y la tener gas ahora el m\u00e1s barato nos va a permitir ir alimentando nuestras plantas con ese gas m\u00e1s barato lo cual permitir\u00e1 una generaci\u00f3n m\u00e1s barata en beneficio de la poblaci\u00f3n cu\u00e1ndo va a estar esto ya logrado me preguntan bueno todav\u00eda tenemos algunos gasoductos detenidos en ese proceso que hemos comentado por diferentes razones en diferentes parcelas p\u00fablica el presidente ha ordenado al aceite de gobernaci\u00f3n que con la que vamos a colaborar para que se vayan resolviendo todos estos conflictos que hay para que tengamos lo m\u00e1s r\u00e1pidamente posible el gas pero marca tiene un gasto casi terminado este pr\u00f3ximo viernes y el villa de leyes para marzo de pr\u00f3ximo ah\u00ed est\u00e1 ya este dos asuntos importantes como dec\u00edamos que son los que atraviesan todo el pa\u00eds que van a entrar en operaci\u00f3n pronto y los otros pues los vamos a ir resolviendo r\u00e1pidamente esta instrucci\u00f3n del presidente de la rep\u00fablica para tener la cantidad de gas que se tendr\u00e1 a precios competitivos a precios de servicios como se\u00f1alamos para poder alimentar a las plantas una parte va a ser utilizada para la industria que las necesita y desde luego para la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n el ducto marino que llega a este las cosas mexicanas no a tuxpan s nos va a permitir hacer una construcci\u00f3n de un gasoducto corto para poderlo llevar a la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n y despu\u00e9s ir y hacer resolver este problema para siempre y de manera que si se va a llevar como afirma que se va lograda en el sub sureste que nos da no est\u00e1 atendido eso ya est\u00e1 en curso y sue\u00f1os pacientes y me permite tambi\u00e9n una pregunta y nada m\u00e1s en eso para que \u00e9ste quede totalmente claro primero reafirmar el compromiso de que no aumentan los precios de gasolinas dicen energ\u00eda el\u00e9ctrica y gas no aumenta en t\u00e9rminos reales no han aumentado porque esto como que no se quiere decir hemos cumplido y adem\u00e1s es muy sencillo de comprobar esto tiene que ver con la inflaci\u00f3n el mismo banco de mexico ha reconocido que ha bajado la inflaci\u00f3n se ha mantenido de acuerdo a lo estimado por ellos porque no han aumentado los precios de los energ\u00e9ticos es eso narcos lo segundo de que hay una circunstancia especial el mercado por razones que llevar\u00eda tiempo explicar est\u00e1 barato el gas de estaciones particular en texas esto lo saben mejor las empresas es el gas m\u00e1s barato del mundo y nosotros por razones geogr\u00e1ficas tenemos posibilidad de utilizar ese gas yo hubiese deseado algo distinto no se hubiese abandonado el sector energ\u00e9tico nacional y que fu\u00e9semos autosuficientes en gas se pensaba en esto en traer gas al contrario acu\u00e9rdense ustedes que se hizo un gasoducto para exportar gas bueno ese gasoducto ahora se va a arreglar para que nos ayude a introducir gas porque se cay\u00f3 producci\u00f3n petrolera y la producci\u00f3n de gas ni siquiera hubo en el per\u00edodo neoliberal un plan de producci\u00f3n de gas en el caso de la extracci\u00f3n del petr\u00f3leo se mantuvo muy marginal el que hacer gas ni siquiera se plante\u00f3 y extraer gas y dieron algunos contratos 1 muy famoso a una empresa espa\u00f1ola en burgos hicieron inversiones en ese sentido un mal negocio para la naci\u00f3n buen negocio para la empresa y para los funcionales pero m\u00e1s negocio para la naci\u00f3n por eso es importante aprovechar las circunstancias de que el gas est\u00e1 barak lo tercero es repito qu\u00e9 garantizamos el abasto porque no somos autosuficientes en gas vamos a producir m\u00e1s gas sobre todo el gas asociado al petr\u00f3leo por la explotaci\u00f3n de los nuevos campos petroleros pero no es suficiente desgraciadamente necesitamos importar gas con esto se garantiza el abasto de gas que significa tener energ\u00eda el\u00e9ctrica entre otras cosas y como bajan los costos de operaci\u00f3n no descartamos eso lo planteo el director de la comisi\u00f3n federal yo todav\u00eda no me atrever\u00eda a sostenerlo por qu\u00e9 no podemos enga\u00f1ar y los compromisos se cumplen pero hay la posibilidad de reducir los costos de la energ\u00eda al mediano plazo que es tu pregunta o sea el compromiso es que no aumente es as\u00ed se mantiene ante cualquier circunstancia se mantiene compromiso de que no va a haber aumentos la reducci\u00f3n va a depender de hacer elementos para qu\u00e9 no tengamos qu\u00e9 y recurrir a deudas la contrataci\u00f3n de deuda queremos tener finanzas sanas entonces ah\u00ed vamos poco a poco y rapid\u00edsimo ayer un diputado en tabasco plante\u00f3 la posibilidad de que usted se reelijan de hecho su paisano dice que hay un clamor popular porque ustedes pudieran participar en una elecci\u00f3n y ya no s\u00e9 qu\u00e9 hacer este diputado que soy maderista de hecho dijo sufre que efectivos y reelecci\u00f3n que hay que cambiarla la constituci\u00f3n reelecci\u00f3n adem\u00e1s yo por eso me estoy aplicando este a fondo para hacer las cosas bien en mi periodo no tengo esa intenci\u00f3n no me voy a re\u00edr es un asunto de principios qu\u00e9 es lo que estimo m\u00e1s importante en mi vida no soy un ambicioso vulgar ya cumpl\u00ed estoy cumpliendo y lo que quiero es entregar el gobierno si as\u00ed lo decide el pueblo al final de el 2024 que vengan otros tambi\u00e9n por eso estoy actuando de manera precavida toco madera as\u00ed regresan los que se fueron aunque regresen ya no van a poder dar marcha atr\u00e1s a lo que va a quedar establecido va a ser muy dif\u00edcil dar marcha atr\u00e1s a la transformaci\u00f3n y si no regresan pues mejor no [M\u00fasica] buenos d\u00edas presidente y a todos los presentes compa\u00f1eros de una venta este el diario 24 horas preguntarle ahora s\u00ed que hay en temas en general si ya tuvo comunicaci\u00f3n con el secretario de relaciones exteriores que le inform\u00f3 de la reuni\u00f3n ayer con autoridades de eeuu si el presidente de donald trump le env\u00eda un mensaje especial dado que parece que tuvieron un peque\u00f1o encuentro y cu\u00e1les ser\u00edan los resultados que usted esperar\u00eda de eeuu en materia de tr\u00e1fico de armas que fue un tema que se toc\u00f3 ma\u00f1ana vamos a informar sobre ese tema les adelanto que fue un encuentro exitoso hubo un ambiente satisfactorio para los dos gobiernos ese es el informe que tengo de parte de marcelo ebrard fue una reuni\u00f3n cordial distinta diametralmente la reuni\u00f3n de hace tres meses con el vicepresidente de eeuu en aquella ocasi\u00f3n no fueron groseros pero si estaban en una postura m\u00e1s r\u00edgida ahora fue distinto un reconocimiento a qu\u00e9 se cumplieron los compromisos de parte nuestra se alej\u00f3 riesgo la amenaza d e imponer aranceles de manera unilateral a las mercanc\u00edas que se producen en mexico y se venden en eeuu fue un buen encuentro una muy buena reuni\u00f3n hoy y me va a informar del secretario de relaciones exteriores que regresa y s\u00ed hubo acuerdo entre las partes el tema migratorio en y mantener la misma pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n para el desarrollo de amistad y hacer a un lado la confrontaci\u00f3n yo aprovecho para agradecerle al presidente de donald trump por tener esta actitud con respecto a m\u00e9xico una actitud de respeto y m\u00e9xico considero que es muy importante se mantengan y se fortalezcan las relaciones com eeuu y con canad\u00e1 lo que viene lo que estamos esperando porque consideramos que conviene a las tres naciones [Aplausos] los tres pueblos es firma y aprobaci\u00f3n del tratado en el congreso de eeuu y de canad\u00e1 hago un llamado tambi\u00e9n respetuoso ah quienes tienen que resolver sobre este asunto en eeuu y en canad\u00e1 para qu\u00e9 nos ayuden aunque nos ayudemos mutuamente conviene la aprobaci\u00f3n del tratado los tres pa\u00edses y ojal\u00e1 y se haga pronto por qu\u00e9 como hay procesos electorales en puerta no queremos que este asunto se mezcle con las diferencias naturales que se presentan cuando hay una contienda electoral pol\u00edtica electoral he estado hablando con dirigentes del partido dem\u00f3crata y desde luego del partido republicano en eeuu sobre este tema he dejado en claro que estamos a favor de la aprobaci\u00f3n del tratado y en el caso del partido dem\u00f3crata que han sido muy responsables incluso los dirigentes obreros tienen algunas dudas sobre el tratado me refiero a dirigentes obreros en eeuu hemos hablado y le hemos dado garant\u00edas de que en el caso nuestro de manera soberana de conformidad con la nueva ley laboral se va a hacer realidad el que haya libertad sindical democracia sindical y se va a seguir avanzando para que mejoren los salarios en m\u00e9xico a los trabajadores en fin estamos nosotros haciendo lo que nos corresponde y en efecto fue muy buena reuni\u00f3n la de ayer / e el secretario de relaciones exteriores el vicepresidente de eeuu y de otros funcionarios tanto de m\u00e9xico como eeuu quedaron satisfechos todos los integrantes de los equipos de los dos gobiernos presidente pero si m\u00e9xico ya est\u00e1 dando resultados en materia de inmigraci\u00f3n cu\u00e1les ser\u00edan los resultados que usted esperar\u00eda de eeuu eso es chico de armas lo que nos van a informar hoy de que trat\u00f3 la reuni\u00f3n y luego con toda transparencia aqu\u00ed vamos a informarles si es posible ma\u00f1ana mismo se informa para que se conozca qu\u00e9 se trata en la reuni\u00f3n y aqu\u00ed de acuerdo se lleg\u00f3 lo que yo s\u00ed puedo decir es que fue una muy buena reuni\u00f3n y agradecerle al presidente de donald trump por su disposici\u00f3n al di\u00e1logo y por su voluntad de que haya entendimiento en el tema migratorio y en lo que corresponde a la relaci\u00f3n econ\u00f3mica comercial entre m\u00e9xico estados unidos y canad\u00e1 finalmente presidente yo preguntar\u00eda sobre esta informaci\u00f3n que ayer dio a conocer la sedena de que pues las fuerzas armadas ya van a estar respondiendo a agresiones de las que sean sujetos ahora as\u00ed que con un uso moderado de la fuerza esta decisi\u00f3n fue consultada con usted y preguntarle su opini\u00f3n s\u00ed y la recomendaci\u00f3n es que no y hay abusos y poder que no se abuse de la fuerza que se act\u00fae com respecto a los derechos humanos que no suceda lo de antes que hab\u00edan rayas y masacres eso est\u00e1 prohibido eso no se permite no se tolera en el gobierno esa actitud qu\u00e9 desgraciadamente llevaron a la pr\u00e1ctica y que en vez de resolver el problema lo agrav\u00f3 porque existe esa mentalidad en el conservadurismo se aumentar\u00eda autoritaria de querer resolver todo por la fuerza y de arrasar eso no se tiene que respetar la vida de las personas y nada de que son delincuentes no son seres humanos todos y nadie est\u00e1 autorizado para a justicia para rematar heridos para m\u00e1s sacar est\u00e1 haciendo el ejercicio e la marina un gran esfuerzo adem\u00e1s actuando con mucha responsabilidad y tambi\u00e9n les dir\u00eda por convicci\u00f3n para y regular el uso de la fuerza y no violar derechos humanos hubo algunos incidentes han habido ellos han actuado muy bien pero que ganan los delincuentes estar provocando nada hubo problemas en amozoc hace unos d\u00edas y aqu\u00ed aprovecho para hacer un llamado a la gente el pueblo de amos o que es un pueblo trabajador un pueblo bueno pero algunos se han dejado llevar por quienes se dedican a robar gas gasolinas algo as\u00ed col entonces los en campana y los usan como escudo pero eso no es correcto yo conozco bien a mucha gente repito muy buena trabajadora toda esa regi\u00f3n de puebla de la escala son ejemplares trabajan la agricultura toda la familia desde muy temprano hasta muy tarde hombres mujeres ni\u00f1os trabajando la agricultura es de las zonas m\u00e1s productivas de m\u00e9jico toda esa regi\u00f3n dedicados al campo a la agricultura tan es as\u00ed que es la segunda regi\u00f3n en donde vamos a apoyar con fertilizantes as\u00ed como lo estamos haciendo en guerrero ahora vamos a apoyar toda esa zona al mar de bravo ambos ok parte de esta escala porque son pueblos muy trabajados muy laboriosos bueno abastecen la central de abasto de la ayuda de m\u00ed por cierto y destruirnos de la central de abasto y que ya dejen de estar de groseros tambi\u00e9n si eso no est\u00e1 bien este tambi\u00e9n conozco a los comerciantes letras de bastos siempre muy bien portados o sea hoy se pasaron thatcher s pero para terminar esto decirles de qu\u00e9 se encontr\u00f3 en ambos ok bodegas clandestinas donde se almacenaba gas perd\u00f3n esa calle te estoy hablando de amozoc acajete ah\u00ed fue el incidente con la guardia nacional pues en esa zona este almac\u00e9n es e instalaciones con gas pipas de distribuci\u00f3n de gas empresas este que operaban toda esta regi\u00f3n entonces pedirles que nos portemos bien todos muchas gracias se\u00f1or presidente director burt buenos d\u00edas a todos este cargo much\u00edsimas de la obra preguntarle ayer se le los partidos de la izquierda le realizan un homenaje al ingeniero cuauht\u00e9moc c\u00e1rdenas en el senado este donde dice que el avance democr\u00e1tico del que usted ya habl\u00f3 hace un momento no se le puede atribuir a una sola persona incluso llegando a decir que no existe tal cosa como el cardenismo este primero saber si \u00e9ste est\u00e1 de acuerdo con los comentarios que hizo el ingeniero c\u00e1rdenas quien dice que tambi\u00e9n a partir de 1997 cuando usted era dirigente nacional del prev\u00e9 las elecciones se realizaron de otra manera ya no hab\u00eda motivo para para es de cuestionarlas y tambi\u00e9n si est\u00e1 de acuerdo con lo que coment\u00f3 el ex secretario de gobernaci\u00f3n francisco labastida ochoa quien dice que en el homenaje dijo que es una l\u00e1stima que el ingeniero c\u00e1rdenas jam\u00e1s llegar\u00e1 a la presidencia de la rep\u00fablica y sobre esto que comentaba de lo de la central de abastos es saber qu\u00e9 va a pasar y nos comentaron que ya lo estaba teniendo atenci\u00f3n ciudadana pero si se van a tomar algunas medidas adicionales al respecto dado que pues cercar a un palacio nacional tomaron todas las entradas muchas gracias y se les va a atender porque siempre se atiende eso no son los modos este tienen cari\u00f1osamente afectuosamente lo digo h no debe ser as\u00ed m\u00e1s se les va a tender y es un asunto qu\u00e9 tiene que ver fundamentalmente con el gobierno de la ciudad pero nosotros tambi\u00e9n somos responsables y los entendemos lo que est\u00e1 mal es que vengan con esas pr\u00e1cticas este agresivas no a la violencia esto se ve mal eso no les ayuda y nada m\u00e1s que ganan con eso porque nosotros nos vamos a seguir comunicando ya vivo aqu\u00ed entonces siempre vamos a seguir llevando a cabo las ma\u00f1aneras que no les gustan las ma\u00f1aneras este y ustedes no pueden entrar ojal\u00e1 y nunca les impidan el paso nunca jam\u00e1s remoto caso que sucediera eso pues yo aqu\u00ed las doy con un tel\u00e9fono no no eso claro las mandan si abrimos le buscamos pero ya no nos van a acercar o sea ya eso este no funciona y no puede haber un problema que no se pueda resolver con di\u00e1logo pues aqu\u00ed estamos esa es una prueba estamos hablando d millones de pesos y les agradecemos mucho a los empresarios de veras su disposici\u00f3n y en el caso de ellos su financiamiento se logr\u00f3 con un fondo de inversiones sea parte del financiamiento y a\u00fan as\u00ed los representantes de ese fondo de inversiones contribuyeron de suiza que se los agradezco mucho los financieros y desde luego a los empresarios entonces ayer me reun\u00ed con la gente y estamos dialogando para buscar acuerdos hoy lo mismo entonces di\u00e1logo dialogo di\u00e1logo bueno ayer el di\u00e1logo en eeuu esa es la mejor forma de buscar el entendimiento entonces nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho a s gracias presidente por el uso de la palabra michel pickett de los cabos cabo 1000 radio recientemente hace algunas semanas vinimos aqu\u00ed a la ma\u00f1anera a preguntarles sobre si era posible bajar las tarifas en baja california sur puntualmente usted nos dice que no porque pues obviamente las efe no pod\u00eda bajar en ese momento las tarifas ahorita la petici\u00f3n es el hecho de poder decir ya no que se bajen sino que haya luz en baja california sur el d\u00eda de ayer carlos morales mar director corporativo operaciones de las ff hizo una conferencia de prensa con el gobernador del estado carlos mendoza y hablaba de pues de dar 42 mega wats con cuatro unidades de las que se conoce como turbosinas y luego se comprometieron a generar en el 2021 170 megawatts y en 2022 250 megawatts con la reforma energ\u00e9tica nos vendieron la idea de la cenicienta porque se hablaba de un gasoducto que conectar\u00eda a baja california sur porque estamos desconectados del pa\u00eds inclusive a parte de estar desconectados estamos partidos en baja california sur hay dos generaciones la parte norte y la parte sur del estado y que desafortunadamente est\u00e1 haciendo pues que baja california sur sufra la mayor crisis energ\u00e9tica en la historia del estado y est\u00e1 generando pues una crisis real entre toda la comunidad en las \u00faltimas semanas ha habido m\u00e1s de 25 apagones en m\u00e1s del 60% de la poblaci\u00f3n la pregunta de presidente es qu\u00e9 hacer desde la presidencia aprovechando la presencia del director general manuel bartlett tambi\u00e9n que viene para baja california sur antes nos vendieron la idea de la calabaza no de la cenicienta pero desafortunadamente la idea de un cable submarino que conectar\u00eda y ya no estar\u00edamos aislados baja california sur del centro del pa\u00eds pero es a cenicienta se convirti\u00f3 en calabaza algo que nunca sucedi\u00f3 ahorita se nos da la idea y aqu\u00ed la pregunta para el director efe manuel bartlett se da la idea de hacer ahora una conexi\u00f3n y un trabajo muy fuerte en el uso de energ\u00eda mixta o combinada que ahorita se ve muy claro con la presencia de los titulares de las empresas que el gas la energ\u00eda limpia y que a partir te lo explicaba muy bien el titular manuel bartlett pues si es lo m\u00e1s barato lo m\u00e1s eficiente lo m\u00e1s econ\u00f3mico porque no llevar\u00e1 en lugar de combinados a baja california sobre energ\u00eda limpia y por otro lado como garantizar con la secretaria de hacienda con el tema presupuestal que en 2021 y en 2022 que se piensa en inversiones en baja california sur pues \u00e9stas se den y no nos pase lo que ha pasado en baja california sobre la historia de que se prometen cosas la reforma energ\u00e9tica el cable submarino muchas m\u00e1s para poderle dar electricidad a un estado que desafortunadamente nos ven como el 0.9 por ciento de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds pero que en este momento somos el n\u00famero uno en el liderazgo del producto interno bruto arriba del 13 por ciento inclusive dos d\u00edgitos y que la falta de energ\u00eda pues hace que la productiva empresarial social econ\u00f3mica se pare se frene la pregunta presidente el director tambi\u00e9n de la sf es que hacer para poder cumplir los compromisos que el d\u00eda de ayer en conferencia de prensa el titular el director de operaciones dio en baja california sur junto con el gobernador carlos mendoza esa es la pregunta muchas gracias por uso de la palabra bueno en efecto las dos pen\u00ednsulas han tenido problemas as\u00ed as\u00ed quedaron en las 12 el presidente nos ha dado instrucciones de resolver por la degeneraci\u00f3n en la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n ya estamos trabajando para iniciar una una planta de ciclo combinado con gas porque vamos a tener ya el gas tener un procedimiento que permite iniciar con la instalaci\u00f3n de dos turbinas con gas para despu\u00e9s complementar hacer una gran planta de gas de ciclo combinado en yucat\u00e1n tambi\u00e9n el problema que tenemos en el norte de baja california de aprovisionamiento del gas y desde luego en esta situaci\u00f3n en que ha estado la pen\u00ednsula de baja california en donde el sur pues ha estado aislado es un sistema que no est\u00e1 integrado al sistema nacional tambi\u00e9n ah\u00ed el presidente no son instrucciones de hacer lo mismo que esto que hicimos cuando estamos ya haciendo en la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n vamos a iniciar con turbinas y vamos a generar la energ\u00eda que necesita el estado con su crecimiento he tenido dos reuniones con el gobernador \u00e9l nos pidi\u00f3 que fuera el director de operaciones a baja california a presentar las soluciones que se est\u00e1n planteando all\u00e1 se habl\u00f3 de inmediato de promover de llevar plantas m\u00f3viles para que no haya esta falta de generaci\u00f3n en el lugar y desde luego estamos preparando ya un plan para que antes de un a\u00f1o tengamos gas en la en la parte sur de la pensi\u00f3n help for ni el presidente nos ha dicho y tiene raz\u00f3n no podemos permitir que los que mexicanos que viven en la pen\u00ednsula alejadas tengan un trato diferente al resto de los mexicanos es un compromiso estamos sobre el ya se est\u00e1n preparando las licitaciones para promover la generaci\u00f3n in situ independientemente de ese cable submarino que ha sido un viejo un viejo sue\u00f1o se va a tener gas y vamos a hacer generaci\u00f3n para el crecimiento porque tiene un crecimiento en el \u00e1rea tur\u00edstica muy importante lo tenemos lo tenemos contemplado y vamos a estar ah\u00ed sin ninguna limitaci\u00f3n para que tengan las mismas condiciones que tienen el resto de los mexicanos como garantizar\u00e1 de director perd\u00f3n como garantizar la inversi\u00f3n se habla de 409 watts que van a llegar con estas inversiones 2021-2022 como garantizar la sai transversalidad con la secretaria de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico donde se pueda garantizar ante no hay un presupuesto 21-22 pero como garantizar que realmente no nos pase lo que nos ha pasado en la historia y que esas inversiones comprometidas el d\u00eda de ayer puedan quedar establecidas de alguna manera para que realmente se hagan el se\u00f1or director bueno para eso mandamos al se\u00f1or [M\u00fasica] morales para explicarlo all\u00ed a petici\u00f3n del gobernador y en ese nuevo lo que estamos planteando pues lo tenemos que cumplir estamos sobre eso muchas gracias es muy es muy importante lo que t\u00fa planteas o sea es una necesidad el resolver el abasto kashin la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en baja california al sur como dec\u00eda que bartlett son las dos pen\u00ednsulas las que tenemos que atender de inmediato todo lo dem\u00e1s en reuniones que he tenido con los t\u00e9cnicos y con el iniciado bartlett me aseguran que no vamos a tener problemas de apagones o desabastos inclusive antes de que sea el acuerdo con las empresas lo primero que est\u00e9 hicimos fue un diagn\u00f3stico balance de qu\u00e9 suceder\u00eda si no se contar\u00e1 con el gas este que se est\u00e1 asegurando y se ten\u00eda un plan b y no \u00edbamos a tener problemas s\u00f3lo en 2 sitio del pa\u00eds la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n y baja california sur que en efecto est\u00e1 creciendo m\u00e1s que ning\u00fan otro estado de la repubblica tasas de crecimiento econ\u00f3mico de alrededor del 10% est\u00e1 creciendo tambi\u00e9n la generaci\u00f3n de empleos formales est\u00e1 creciendo ahora igual lo m\u00e1s qu\u00e9 la zona tur\u00edstica de quintana roo y tenemos que resolver el problema del abasto lo que fue a decir ayer el ingeniero morales mar yo lo aval\u00f3 es decir yo lo respald\u00f3 vamos a resolver el problema es lo que le digo a la gente de baja california sur y van tener se van a contarse con los recursos econ\u00f3micos suficientes y estamos explorando todas las opciones lo que \u00e9l propone \u00e9l es un t\u00e9cnico serio nosotros lo apoyamos lo respaldamos y no dejamos de ver otras posibilidades otros proyectos las empresas con las que estamos trabajando lo del gas tienen incluso proyectos que han propuesto en el caso de submarinos gasoductos submarinos o por toda la pen\u00ednsula hay inter\u00e9s en eso y no lo descartamos como otra posibilidad y la comisi\u00f3n federal de electricidad tiene tambi\u00e9n su propuesta lo importante es que vamos a atenderlo y se va a resolver o sea es una prioridad para el gobierno se puede decir presidente que ahorita con las turbinas que llegaron las cuatro turbinas y con la cantidad de apagones que ha afectado seriamente la productividad del estado y de sobre todo de los cabos ya no habr\u00e1 apagones en baja california sur con estas cuatro turbinas y con el plan que se hizo podemos decir que ya no habr\u00e1 apagones en baja california sur s\u00ed porque es una prioridad y si iban a ver apagones porque no eran suficientes las cuatro turbinas o porque todav\u00eda las van a instalar y va a llevar tiempo como ahora ya nos estamos comprometiendo m\u00e1s aqu\u00ed por esta insistencia que adem\u00e1s \u00e9ste es muy buena ahora ya me est\u00e1 escuchando el director de la comisi\u00f3n federal de electricidad y se tiene que evitar que haya apagones si es un compromiso y los compromisos se cumplen este acerca de lo de el ingeniero c\u00e1rdenas nosotros lo respetamos mucho al ingeniero c\u00e1rdenas tiene raz\u00f3n en lo que plantea y desde luego lo que se ha logrado en materia de avance democr\u00e1tico es producto del esfuerzo de millones de mexicanos en los que vivimos y de los que se nos adelantaron y de dirigentes del movimiento social de el movimiento democr\u00e1tico de muchos a nosotros nos toc\u00f3 dar el \u00faltimo jal\u00f3n pero esta lucha viene de tiempo atr\u00e1s se est\u00e1 logrando por qu\u00e9 en los \u00faltimos a\u00f1os millones de mexicanos decidieron acabar con la antidemocracia y con el r\u00e9gimen autoritario y con la pol\u00edtica econ\u00f3mica antipopular y entreguista y fueron millones de mexicanos y siguen millones de mexicanos impulsando y los camps tenemos ese apoyo ese respaldo y al mismo tiempo el compromiso de no fallarles de dejar bastante encaminado a prop\u00f3sito el ideal de justicia d democracia de libertades de soberan\u00eda eso es lo que se est\u00e1 haciendo pero tiene raz\u00f3n la mente s\u00ed claro que s\u00ed no imag\u00ednense lo que sucedi\u00f3 no voy a profundizar y con todo respeto pero salinas es el padre de la desigualdad moderna para que digo m\u00e1s no escrito ah\u00ed se profundiz\u00f3 la pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal lo neoporfiristas no fue el gran remate de todos los bienes del pueblo de la naci\u00f3n hay una gr\u00e1fica del fondo monetario internacional y el banco mundial de estos organismos que apoyaron esa pol\u00edtica damas que ahora ya somos dos tiempos lo que demuestra la gr\u00e1fica un d\u00eda se las voy a traer es que exactamente en el sexenio de salinas fue el periodo de per\u00edodo en que m\u00e1s se profundizaron las desigualdades en lo econ\u00f3mico y en lo social al sistema ese es otro asunto s\u00ed s\u00ed hemos hablado ya y ya lo ha explicado ya muchas veces yo le tengo mucho respeto al licenciado bartz no no no para que contestan d\u00e9jelo as\u00ed est\u00e9 yo le tengo a ver en respecto a la ca\u00edda del sistema que es un tema muy tratado en diversas oportunidades con la participaci\u00f3n de fern\u00e1ndez de cevallos por ejemplo es el autor de la frase y de toda esta leyenda yo les recomiendo un libro que se vende en rojo que se llama la que el sistema un caso jur\u00eddico porque yo demande una persona vinculada a calder\u00f3n por se\u00f1alamientos que me hac\u00eda de que yo hab\u00eda hecho el gran fraude en esa elecci\u00f3n lo demande y hay un proceso judicial largo que dur\u00f3 seis a\u00f1os y que es muy interesante y est\u00e1 descrito en el libro y ah\u00ed en ese en ese juicio largo verdad se presentaron las pruebas supuestas sobre la calle del sistema provocada por mi persona todas estas pruebas toda esa literatura est\u00e1 analizada en su libro y a m\u00ed me convendr\u00e1 mucho porque a lo mejor me lo hacen un best sellers y lo compran en porr\u00faa se llama la ca\u00edda del sistema o un caso de estudio judicial se los recomiendo y si despu\u00e9s s\u00ed claro yo no dije eso perd\u00f3name yo no dije su fraude yo lo que dije es que mi participaci\u00f3n est\u00e1 ah\u00ed dicha y entonces yo te recomiendo que leas y luego pues los invitar\u00eda a discutir el tema cuando lo anuncie perd\u00f3n yo creo que debi\u00f3 haber sido as\u00ed pero ah\u00ed est\u00e1 en el libro ayuda no puede ser un best seller [M\u00fasica] lea usted el libro porque si no si no le adelant\u00f3 yo los resultados pero claro absolutamente pero lean el libro porque ese a ese proceso a ese proceso que llev\u00f3 a salidas a la presidencia con el apoyo del pan y ah\u00ed lo escribo hizo un cambio radical en la pol\u00edtica mexicana como lo ha descrito el presidente y como participaron diversos actores para una alianza ah\u00ed nace la alianza que dur\u00f3 donde muchos a\u00f1os desde el pan y el pri entre salinas y el pan bueno t\u00fa lo que quieres decir misma libro hombre y cuando lees el libro lo discutimos abiertamente muchas muchas veces es muy importante este tema yo tambi\u00e9n voy a aprovechar para decir que ya estoy terminando el borrador del pr\u00f3ximo libro donde trato estos temas o sea ya habl\u00e9 con la historia del planeta y les interes\u00f3 y vamos a escribir o ya empec\u00e9 a hacerlo pero voy a terminar este libro que va a estar para para diciembre s\u00ed muchas gracias de hay muchos fosis y muchos ua calas en el pa\u00eds mucha violencia y detenciones extrajudiciales ejecuciones extrajudiciales en tamaulipas ayer televisa sac\u00f3 algo al respecto uniformando a gente con ropa militar para despu\u00e9s ejecutarlas en fin en guatemala ya se decret\u00f3 toque de queda en algunos de sus municipios en territorio nacional en territorio mexicano usted en alg\u00fan momento de su sexenio podr\u00eda contemplar esa acci\u00f3n para contener este desaf\u00edo que para usted representa el principal de sus desaf\u00edos presidente no fijes de que no es un asunto sencillo nos dejaron piense en brazos el problema de la inseguridad y de la violencia ya lo hemos hablado en otras ocasiones pero estoy optimista s\u00e9 que lo vamos a enfrentar bien y que pronto van a ver mejores resultados no vamos a acudir ya lo dije ni la guerra ni a la desaparici\u00f3n ni a la tortura ni a las masacres se van a respetar derechos humanos ni a toques de queda ni a leyes m\u00e1s severas es decir nunca este apostar\u00eda por la pena de muerte no creo en eso soy humanista y creo que se puede conseguir la paz sin la violencia entonces vamos a tener buenos resultados se est\u00e1 avanzando es un proceso y no se va a permitir ning\u00fan abuso de parte de la autoridad y repito el estado mexicano ha dejado de ser principal yo lados de los derechos humanos y por otra parte presidente usted hace un esfuerzo por arrebatarle al crimen organizado a los j\u00f3venes a la ni\u00f1ez cada vez son m\u00e1s ni\u00f1os los que est\u00e1n delinquiendo y armas de fuego y dem\u00e1s pero desde el \u00e1rea de la conade est\u00e1n por desaparecer deportes como el polo acu\u00e1tico por ejemplo entre otros muchos que son cientos y decenas y decenas de miles de j\u00f3venes que est\u00e1n haciendo un esfuerzo por no acercarse a una arma las drogas no eso puede ser pero es una lucha constante el no permitir que se queden los j\u00f3venes sin oportunidades de estudio no permitir que los j\u00f3venes se queden sin oportunidad de trabajo no permitir que los j\u00f3venes se queden sin la posibilidad de practicar deportes es de todos los d\u00edas esto es una lucha permanente este por hacer valer la hacer valer los cambios para la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico y hay resistencias es como no van a ver obst\u00e1culos imag\u00ednense 36 a\u00f1os con un r\u00e9gimen autoritario antidemocr\u00e1tico corrupto de permanente p\u00e9rdida de tu de constante p\u00e9rdida de valores todo esto que est\u00e1 pasando con la juventud pues producto de la desintegraci\u00f3n de las familias producto de qu\u00e9 no se pens\u00f3 en el pueblo se le dio la espalda al pueblo se le dio la espalda a los j\u00f3venes me molesta mucho todav\u00eda cuando me acuerdo de que lo \u00fanico que hicieron as\u00ed como una gracia de manera graciosa supuestamente ingeniosa fue acu\u00f1ar la frase de ni\u00f1o [M\u00fasica] se lo escuch\u00e9 a un rector ni que ni estudian ni trabajan y ja ja ja ja ja y que hac\u00edan por los j\u00f3venes que hicieron nada pa\u00eds de la mentalidad de estos reaccionarios de estos conservadores queriendo resolver el problema masacrando desde atienden a los j\u00f3venes y ya cuando el joven tiene que trabajar como halc\u00f3n o dedicarse a la delincuencia a m\u00e1s a carlos porque as\u00ed se va a resolver el problema limpia ese era la mentalidad que prevalec\u00eda entonces ya no es as\u00ed eso no dio resultado ni siquiera se pudo bajar la incidencia delictiva al contrario entonces eso ya no no vamos a continuar con esa pol\u00edtica y yo celebro mucho que se haya aprobado la reforma a la constituci\u00f3n porque imag\u00ednense sin el apoyo del ej\u00e9rcito sin el apoyo la marina c\u00f3mo con qu\u00e9 elementos hoy revisamos como se est\u00e1n integrando las coordinaciones de la guardia nacional ya estamos aumentando el n\u00famero de elementos ya m\u00e1s de 80 mil elementos guardia nacional pero hoy tambi\u00e9n ya me informaron del inicio de la construcci\u00f3n de instalaciones creo que 70 80 e instalaciones nuevas para la guardia en la ciudad los gobiernos anteriores crearon la polic\u00eda federal no hicieron instalaciones entonces la guardia nacional va a tener sus instalaciones y aprovecho para agradecerle mucho a los gobiernos estatales a los gobiernos municipales los ejidos en las comunidades porque est\u00e1n entregando terrenos para la construcci\u00f3n de las instalaciones entonces si se est\u00e1 avanzando son [M\u00fasica] acciones qu\u00e9 van a dar resultados yo les comentaba hace poco que yucat\u00e1n es uno de los estados con menos incidencia delictiva pero tienen 2 millones de habitantes y en nueve mil polic\u00edas el estado de m\u00e9xico a\u00fan con el esfuerzo que est\u00e1s haciendo 17 millones de habitantes 16 mil polic\u00edas entonces otro dato importante el jefe de polic\u00eda y yucat\u00e1n [M\u00fasica] es el mismo desde hace 15 o 20 a\u00f1os el mismo cambiaron de los partidos o mejor dicho entraron nuevos gobernadores de otros partidos y han decidido dejar al mismo jefe de la polic\u00eda que se recoge como lecci\u00f3n primero que si ayuda a la presencia es que hay municipios en donde no hay polic\u00edas entonces que hicieron con todo el dinero que se le transfer\u00eda en los estados para la seguridad p\u00fablica volvemos a lo mismo la corrupci\u00f3n la otra lecci\u00f3n depende mucho de el servidor p\u00fablico si el servidor p\u00fablico es responsable es trabajador es honesto vamos de gane y el servidor p\u00fablico es corrupto pues ya no hay posibilidad de que un tema tan delicado como el de la seguridad p\u00fablica pueda y ser atendido adecuadamente que inmediatamente entran en componendas ya no hay fronteras qu\u00e9 pasaba mucho de que ven\u00edan las campa\u00f1as y recib\u00edan dinero los candidatos de la delincuencia de la delincuencia com\u00fan y de la delincuencia de cuello blanco entonces ganaba porque con ese dinero compraba votos compraba lealtades y llegaba y a quien le ten\u00eda que servir pues al que le dio el dinero entonces el gobernante no representaba al pueblo representaba a un grupo de inter\u00e9s creado o a una banda delincuentes as\u00ed estaba yo estoy esperando sino un ensayo cuando vemos una columna sobre esto de los este analistas ser\u00eda bueno que se tocaran estos temas que pas\u00f3 de noche todo eso porque lo tengo que estar diciendo ni me corresponde desaparezco opositor y soy presidente ya ni deber\u00eda yo de meterme en esto [M\u00fasica] vamos a reunirnos hoy con los padres madres de los j\u00f3venes de adoquinado pues para volver a manifestar nuestra decisi\u00f3n voluntad d e seguir buscando a los j\u00f3venes hasta encontrarlos no vamos a descansar en eso es una prioridad del gobierno y hoy vamos a hablar de ese tema hoy nos va a informar alejandro encinas hoy se va a dar un informe de c\u00f3mo vamos vamos a esperar a que nos den el informe una m\u00e1s [M\u00fasica] los key [M\u00fasica] [M\u00fasica] donde ellos [M\u00fasica] y en la tienda y somos grandes [M\u00fasica] pero [M\u00fasica] mira \u00e9l es latente pero hay que [M\u00fasica] [M\u00fasica] se levanten s\u00ed [M\u00fasica] [M\u00fasica] s\u00ed aceptado ah\u00ed salen leticia ram\u00edrez junto a ti s\u00ed s\u00ed s\u00ed yo con mucho gusto si tengo el tiempo les atiendo y si no les van a atender como si fuese yo es lo mismo ah\u00ed est\u00e1n leticia ram\u00edrez si no y lety y esteban s\u00ed s\u00ed bueno ya c\u00f3mo [M\u00fasica] no es que no est\u00e9 no debe malinterpretarse este los mandos de las fuerzas armadas est\u00e1n conscientes de que no debe d recurrirse al uso indebido de la fuerza ellos est\u00e1n muy conscientes y que deben de respetarse los derechos humanos \u00e9l soldado el marino es pueblo uniformado y ellos est\u00e1n conscientes de que no debe d y retomarse la pol\u00edtica de exterminio que se sigui\u00f3 en los pasados gobiernos ellos no est\u00e1n de acuerdo con eso ya se ha hablado con ellos ellos saben que el no caer en una provocaci\u00f3n y que no se escale un conflicto es un ejemplo d un buen servidor p\u00fablico es actuar bien lo cort\u00e9s no quita lo valiente ellos est\u00e1n actuando muy bien y tienen todo nuestro respeto todo nuestro apoyo si hay secretar\u00edas del gobierno federal que me est\u00e1n apoyando todas nos apoyan pero las que m\u00e1s me est\u00e1n apoyando es la secretaria de defensa y la secretaria de marina para que quede claro y no solo me apoyan son leales como siempre lo ha sido el ej\u00e9rcito mexicano los l\u00edos que los han metido ha sido por cumplir \u00f3rdenes los presidentes yo tengo una experiencia extraordinaria cuando me quer\u00edan desaforar mejor dicho cuando me desaforar porque pasa que no pudieron pero si legalmente estos mismos este que me inventaron que hab\u00eda violado un amparo por qu\u00e9 construir un camino para comunicar a un hospital y usaron eso de pretexto un tiempo de fox s\u00ed se fabricaron el delito y me llevaron a juicio en la c\u00e1mara difusi\u00f3n de acuerdos acuerdo y ese entonces era malo fabio l\u00edderes del pri y el del pan es preferible olvidar no s\u00e9 qui\u00e9n era me acuerdo una expresi\u00f3n de safet que era diputado cuando ya no pudieron que tuvieron que dar marcha atr\u00e1s porque el pueblo es mucha pieza por esos pueblos mi amor mi \u00fanico amor porque me sac\u00f3 a flote cuando tuvieron que dar marcha atr\u00e1s dijo hafetz se nos rajo foxx [Risas] pero la an\u00e9cdota lo que me interesa que se sepa es que hubo una manifestaci\u00f3n por eso fue el pueblo el que me est\u00e9 sac\u00f3 adelante por eso creo en el pueblo siempre el pueblo me ha apoyado y me ha sacado adelante no los grupos de intereses creados y ahora represento a todos tengo que hablar con todos y respetar a todos y atender a todos y hacer a un lado este lo pasado ya lo pasado pasado lo que pas\u00f3 pas\u00f3 y no olvidar por eso estoy comentando esto pero el pueblo repito mucha pieza y se hace una manifestaci\u00f3n grande y me consta de qu\u00e9 y quer\u00edan usar al ej\u00e9rcito desde antes de la manifestaci\u00f3n y el sector de la defensa en aquel entonces le dijo al presidente con todo respeto pido qu\u00e9 me lo solicite por escrito y luego de esa manifestaci\u00f3n lo que dijo el secreto de la defensa de entonces pues ni por escrito entonces el ej\u00e9rcito s\u00ed mexicano es un ej\u00e9rcito leal sobre todo al pueblo y a las instituciones entonces lo que est\u00e1n haciendo ahora es una contribuci\u00f3n importante qu\u00e9 es un cambio lo he venido diciendo es un giro c\u00f3mo lograr qu\u00e9 esa instituci\u00f3n con el profesionalismo con la disciplina que tiene y con sus recursos por qu\u00e9 tienen instalaciones tienen f\u00e1bricas tienen --equipos como nos ayudan a atender el principal problema que es el de la inseguridad p\u00fablica el de la violencia y c\u00f3mo nos ayudan sin violar derechos humanos c\u00f3mo dar ese giro pues esto tiene que ver con una actitud del interior de las fuerzas armadas tiene que ver con la formaci\u00f3n con los planes de estudio que ya se est\u00e1n actualizando las academias en el colegio militar para que se conozca cada vez m\u00e1s sobre el respeto a los derechos humanos sobre el uso y regulado de la fuerza entonces si logramos esto pues va a ser algo muy importante que es contar con muchos elementos profesionales para atender el problema de la inseguridad y de la violencia que quieren nuestros adversarios ahora dicen de que este no responde el ejercicio pero si respondieran ojal\u00e1 y nunca se caiga en eso que no se responda porque la orden es tajante no a la represi\u00f3n pero entonces esos mismos que ahora est\u00e1n pidiendo m\u00e1s c\u00f3mo es que llamaban a eso mano dura casi se pon\u00edan frente a las c\u00e1maras no me va a temblar la mano se acuerda ya no digo el otro que se enojan despu\u00e9s pero este esos ni\u00f1os estar\u00edan diciendo a ej\u00e9rcito represor violador de los derechos humanos nosotros no hacemos lo que llevamos a la pr\u00e1ctica por lo que dicen nuestros adversarios actuamos en funci\u00f3n de lo que consideramos debe ser un buen gobierno y vamos bien y as\u00ed vamos a continuar [M\u00fasica] qui\u00e9n [M\u00fasica] porque este el principal problema de los mexicanos es la inseguridad no es la defensa de nuestra soberan\u00eda hoy el principal problema lo que m\u00e1s nos afecta a todos es la inseguridad y la violencia no hay ninguna amenaza de pasi\u00f3n adem\u00e1s si se diesen una amenaza de invasi\u00f3n lucharemos todos por defender a la patria como ha sido siempre est\u00e1 m\u00e1s qu\u00e9 se malinterpret\u00f3 pero yo soy partidario de que primero tenemos que resolver lo que m\u00e1s da\u00f1a a nuestro pueblo y ya la agenda no la dictan desde el extranjero que ese es otro cambio ya es lo que nos importa a nosotros y lo que nos importa a nosotros es que haya trabajo en m\u00e9jico que haya buenos salarios que haya bienestar y que haya paz y que haya tranquilidad en m\u00e9jico no las reformas estructurales busquen ustedes que se los dejo de tarea de d\u00f3nde sali\u00f3 eso y un d\u00eda me gustar\u00eda que algunos de ustedes si se ponen de acuerdo expongan sobre ese tema ser\u00eda buen\u00edsimo yo me siento ah\u00ed y que si alguna investigaci\u00f3n donde s\u00ed concibi\u00f3 lo de la pol\u00edtica neoliberal bajo qu\u00e9 premisas c\u00f3mo fue que llegaron a la conclusi\u00f3n que ten\u00eda que desaparecer el estado y dejar todo lo relacionado con la econom\u00eda al mercado c\u00f3mo fue que sali\u00f3 esto de las reformas estructurales quien las invent\u00f3 como se aplicaron en el mundo porque se llamaban igual reforma fiscal reforma energ\u00e9tica reforma laboral reforma educativa porque se dejaron de hacer los planes de desarrollos en los pa\u00edses y se gobern\u00f3 durante mucho tiempo con las recetas que enviaban desde el extranjero donde qued\u00f3 la soberan\u00eda de los estados una investigaci\u00f3n extraordinaria ser\u00eda qu\u00e9 hicieran una revisi\u00f3n desde salinas hasta finales del a\u00f1o pasado de las modificaciones que hicieron a la constituci\u00f3n ya las leyes y qui\u00e9n es o sea todas las reformas en beneficio de qui\u00e9n y quienes votaron por esas ramas vamos a entender de que hay un cambio y ofrezco una disculpa a los empresarios que vienen por otro asunto pero este aprovechamos para platicar much\u00edsimas gracias s\u00ed 6 que est\u00e9 miren se est\u00e1 actuando siesta buscando y garantizar la seguridad de los ciudadanos en todo el territorio nacional no no porque nosotros no vamos a caer en ninguna provocaci\u00f3n y no queremos la guerra pero si estamos actuando en general muy bien muchas gracias ese no es que ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:29:11.662056"
}