{
    "video_id": "eJnVrmmB29A",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/eJnVrmmB29A/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCg-NQ1Qua3huzNr5zP24mgIicyhw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=eJnVrmmB29A",
    "video_title": "FGR entrega 2 mmdp al Instituto para Devolver al Pueblo lo Robado. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 5874,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 39.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar la semana",
            "start": 51.26,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "con una buena noticia",
            "start": 55.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a el fiscal general de la",
            "start": 62.81,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica alejarlos que es manera",
            "start": 67.85,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "y nos va a informar",
            "start": 71.28,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 75.74,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "una acci\u00f3n",
            "start": 79.56,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 81.89,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "significa recuperar",
            "start": 85.07,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 88.95,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "de los actos de corrupci\u00f3n o de delitos",
            "start": 91.83,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "graves",
            "start": 98.85,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "anteriormente no se recuperaba el dinero",
            "start": 100.86,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "incluso se devolv\u00eda el dinero",
            "start": 106.62,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a los delincuentes",
            "start": 109.96,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "como ustedes saben se hicieron",
            "start": 113.62,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "modificaciones a la constituci\u00f3n",
            "start": 115.45,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "es delito grave la corrupci\u00f3n que no lo",
            "start": 119.77,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 122.229,
            "duration": 2.271
        },
        {
            "text": "delito grave",
            "start": 128.179,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "facturaci\u00f3n falsa",
            "start": 134.21,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "para evadir impuestos",
            "start": 137.36,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y hay un mecanismo que permite que la",
            "start": 143.29,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda pueda recuperar los fondos",
            "start": 147.42,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "sustra\u00eddos ilegalmente",
            "start": 153.11,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y mediante este procedimiento de",
            "start": 157.6,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n de dominio",
            "start": 160.18,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "los presuntos",
            "start": 163.77,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "delincuentes",
            "start": 166.97,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 169.22,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "devolver el dinero es una especie de",
            "start": 171.1,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n de da\u00f1o",
            "start": 174.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y con eso",
            "start": 177.41,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 179.56,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "recupera",
            "start": 184.069,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "lo que es un bien p\u00fablico",
            "start": 186.79,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 191.81,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es producto de la corrupci\u00f3n",
            "start": 194.0,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "licenciado alejandro gertz manero va a",
            "start": 201.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "explicar",
            "start": 205.31,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "es un procedimiento legal pero estamos",
            "start": 206.59,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "ante el terreno de lo in\u00e9dito nunca",
            "start": 210.16,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda recuperado dinero",
            "start": 213.54,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "y nos trae",
            "start": 218.17,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 222.45,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "esa buena noticia",
            "start": 224.48,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de que ya ha iniciado la recuperaci\u00f3n de",
            "start": 227.39,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "dinero y qu\u00e9",
            "start": 230.45,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se ha tomado la decisi\u00f3n",
            "start": 233.84,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de que ese dinero",
            "start": 237.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ingres\u00e9 al instituto para devolverle al",
            "start": 240.33,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pueblo lo robado",
            "start": 243.4,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y esto nos va",
            "start": 248.7,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ayudar mucho",
            "start": 250.76,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 253.55,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 254.87,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "llevando a cabo acciones de bienestar",
            "start": 257.35,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "seguir apoyando a",
            "start": 262.98,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 266.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las comunidades m\u00e1s pobres seguir",
            "start": 268.28,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "impulsando",
            "start": 271.82,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n la salud del bienestar de",
            "start": 274.95,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 279.09,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "por eso le vamos a",
            "start": 281.55,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "dar la palabra en un momento",
            "start": 284.48,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "al licenciado alejandro gertz este es",
            "start": 288.0,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "una introducci\u00f3n",
            "start": 293.2,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 296.31,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "empezamos como todos los lunes con el",
            "start": 298.78,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios",
            "start": 303.05,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "luego el avance de",
            "start": 306.21,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "la obra del aeropuerto de santa lucia la",
            "start": 310.33,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de dos bocas y entramos",
            "start": 313.81,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "la exposici\u00f3n de el fiscal general que",
            "start": 319.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de nuevo le agradecemos mucho por estar",
            "start": 324.01,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la fiscal\u00eda como todos saben es una",
            "start": 326.5,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n aut\u00f3noma",
            "start": 331.78,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ya no es como antes",
            "start": 334.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que depend\u00eda esa instituci\u00f3n",
            "start": 337.39,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "del presidente de la republica",
            "start": 342.04,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ya no hay procurador",
            "start": 345.39,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "nosotros somos respetuosos de la",
            "start": 348.61,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "independencia de la autonom\u00eda de la",
            "start": 351.069,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de la rep\u00fablica",
            "start": 354.969,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 357.969,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en ese marco de autonom\u00eda del respeto",
            "start": 361.3,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "trabajando de manera coordinada pensando",
            "start": 365.87,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "siempre en el inter\u00e9s general en el",
            "start": 368.58,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s del pueblo este estamos llevando",
            "start": 371.339,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "a cabo estas acciones de manera",
            "start": 375.059,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "voluntaria",
            "start": 380.009,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "y la fiscal\u00eda",
            "start": 382.37,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ha tomado esta decisi\u00f3n y los celebramos",
            "start": 384.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "mucho es fruto de los nuevos tiempos de",
            "start": 388.009,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "las transformaciones que se est\u00e1n",
            "start": 392.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "llevando a cabo en el pa\u00eds entonces",
            "start": 395.06,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "empezamos con ricardo sheffield para que",
            "start": 397.25,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nos informe de c\u00f3mo est\u00e1n los precios de",
            "start": 400.699,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "los combustibles",
            "start": 403.97,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 406.75,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "a todas ya todos ustedes quienes son los",
            "start": 409.03,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "los proveedores con los precios m\u00e1s",
            "start": 412.62,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "altos y m\u00e1s bajos en las gasolinas la",
            "start": 415.72,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "gasolina regular combustibles sure\u00f1os en",
            "start": 418.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los cabos baja california con un precio",
            "start": 421.75,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de 21 persenta y 2 centavos por litro y",
            "start": 424.03,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "un margen del 330 por litro son el m\u00e1s",
            "start": 426.22,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "caro en la regular y el m\u00e1s econ\u00f3mico",
            "start": 429.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "corporativo para gas en centro tabasco a",
            "start": 432.57,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "17 99 por litro con un margen de 48",
            "start": 435.58,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "centavos el m\u00e1s alto en guanajuato",
            "start": 440.07,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "guanajuato 23 pesos con 29 centavos por",
            "start": 443.47,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "litro mega gasolineras es sea de seve",
            "start": 447.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tiene un mega margen de 4 pesos 93",
            "start": 450.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "centavos y es mega margen si lo",
            "start": 454.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comparamos con los 96 centavos de margen",
            "start": 457.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que tiene gasolinera raquel en veracruz",
            "start": 460.48,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "veracruz a 1794 por litro para el mismo",
            "start": 463.06,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "combustible premium",
            "start": 468.07,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en el diesel el precio m\u00e1s alto con el",
            "start": 469.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "margen m\u00e1s alto gasolinera la chatina en",
            "start": 473.05,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "santos reyes nopala oaxaca 23 pesos con",
            "start": 475.78,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "49 centavos por litro 380 de margen",
            "start": 478.84,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "oaxaca nos ha estado apareciendo otra",
            "start": 483.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vez en los precios altos nos llama la",
            "start": 485.71,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n estaci\u00f3n de servicios el",
            "start": 488.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "saucillo en veracruz veracruz el precio",
            "start": 490.449,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajo para el diesel a 1886 por litro",
            "start": 493.12,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "con un margen de 74 centavos y vemos",
            "start": 497.44,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "movimientos interesantes en el tema de",
            "start": 500.979,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "los precios de los combustibles vi\u00e9ndolo",
            "start": 503.47,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ya por marcas fugas el golf y la gas son",
            "start": 506.11,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "los precios m\u00e1s bajos a algunos de ellos",
            "start": 510.85,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estren\u00e1ndose como los precios m\u00e1s bajos",
            "start": 514.45,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "arco que estaba en precios altos se ha",
            "start": 516.81,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "estado moviendo hacia el promedio de",
            "start": 519.55,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "precios mientras que chevron se sigue",
            "start": 521.979,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "manteniendo como el m\u00e1s caro pero es de",
            "start": 525.07,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "llamar la atenci\u00f3n que es el y oxxo gas",
            "start": 526.959,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "se han estado moviendo este a\u00f1o hacia",
            "start": 529.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los precios m\u00e1s altos y eso nos impacta",
            "start": 532.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bastante porque 8",
            "start": 535.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tiene una gran cantidad de gasolineras",
            "start": 536.62,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en el centro y norte del pa\u00eds l\u00e1stima",
            "start": 539.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n presionando el precio de",
            "start": 542.65,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "manera independiente y sin ning\u00fan motivo",
            "start": 546.04,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "para ello teniendo un margen m\u00e1s alto en",
            "start": 548.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las acciones que realizamos de",
            "start": 552.49,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n en esta semana atendimos",
            "start": 553.99,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "256 denuncias presentadas por la app del",
            "start": 557.58,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "litro por litro por varios consumidores",
            "start": 561.13,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "realizamos 179 verificaciones o visitas",
            "start": 563.26,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "correspondiente a estas denuncias",
            "start": 567.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presentadas en la app una gasolinera que",
            "start": 568.8,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "no se dej\u00f3 verificar y inmovilizamos",
            "start": 572.05,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cinco bombas de 2.792 por",
            "start": 574.87,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "irregularidades de nodar litro por litro",
            "start": 579.01,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "el grupo mol mehr es",
            "start": 582.61,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que no se dej\u00f3 verificar en fresnillo",
            "start": 585.6,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "zacatecas bulevar paseo del mineral en",
            "start": 587.73,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "lomas de valenciana pues la invitaci\u00f3n a",
            "start": 592.259,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "los consumidores de fresnillo que m\u00e1s",
            "start": 595.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "bien no volver con el grupo moler porque",
            "start": 597.24,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "no se dejan verificar y algo est\u00e1n",
            "start": 600.36,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "claramente escondiendo y queriendo",
            "start": 602.699,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "remediar antes de que vayamos a",
            "start": 605.009,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "verificar con fuerza p\u00fablica el precio",
            "start": 606.6,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajo en la app que no tome en cuenta",
            "start": 610.079,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el margen 1789 en ciento tabasco para la",
            "start": 611.73,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "regular y la m\u00e1scara 21 72 en los cabos",
            "start": 615.329,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "para la gasolina premiun la m\u00e1s barata",
            "start": 619.199,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "17 45 en veracruz veracruz la m\u00e1scara 23",
            "start": 621.54,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "29 en guanajuato guanajuato el diesel el",
            "start": 626.61,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "m\u00e1s econ\u00f3mico 18 74 por litro en",
            "start": 629.19,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "veracruz veracruz y el m\u00e1s caro 23 49 en",
            "start": 632.339,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "santos reyes nopala oaxaca y seguimos",
            "start": 635.73,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n monitoreando el tema de los",
            "start": 639.269,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "sanitarios ahora uno de los m\u00e1s limpios",
            "start": 642.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds sali\u00f3 tecuala nayarit que por",
            "start": 644.49,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cierto hacen muy buen puerco echado ah\u00ed",
            "start": 648.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para almorzar en la ma\u00f1ana",
            "start": 650.1,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y ya empieza a ser hambre esta hora",
            "start": 652.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "si vemos los precios del gas lp el gas",
            "start": 655.67,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "express nieto de mexico tiene el precio",
            "start": 659.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto para tanques estacionarios 10",
            "start": 661.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pesos con 98 centavos por litro con un",
            "start": 664.67,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "margen de 5 pesos 34 centavos mientras",
            "start": 667.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que el m\u00e1s econ\u00f3mico lo tiene gas men",
            "start": 670.46,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hook en p\u00e1tzcuaro michoac\u00e1n con un",
            "start": 672.53,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico de 7 pesos 41 centavos",
            "start": 674.87,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por litro y un margen de un peso 92",
            "start": 677.3,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "centavos que en el caso de los cilindros",
            "start": 679.37,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "gas men hook la misma empresa pero ahora",
            "start": 682.6,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "en colima colima a 20 pesos 77 centavos",
            "start": 685.7,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por kilo un margen de 2 pesos dos",
            "start": 689.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "centavos tiene el precio m\u00e1s alto para",
            "start": 692.3,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "los cilindros en todo el pa\u00eds pero ellos",
            "start": 694.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mismos gas men hub tienen el precio m\u00e1s",
            "start": 697.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "barato en p\u00e1tzcuaro michoac\u00e1n a 13 pesos",
            "start": 699.35,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "73 centavos por kilo con un margen de 2",
            "start": 702.29,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pesos 95 centavos vean la diferencia",
            "start": 705.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "para la misma empresa un margen de 295",
            "start": 707.71,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "en p\u00e1tzcuaro michoac\u00e1n mientras que en",
            "start": 711.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "colima colima un margen de 9 pesos con 2",
            "start": 714.29,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "centavos",
            "start": 717.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que las empresas cuando no tienen",
            "start": 718.43,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "competencias se mandan entonces un",
            "start": 721.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "llamado a gas mench\u00fa que as\u00ed como puede",
            "start": 724.639,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "dar buen precio en p\u00e1tzcuaro puede dar",
            "start": 727.5,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "buen precio",
            "start": 729.959,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "en p\u00e1tzcuaro y en el uso son en",
            "start": 733.149,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "p\u00e1tzcuaro para para cilindros y tanques",
            "start": 736.88,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "estacionarios que a los colimenses no",
            "start": 739.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "les encaje en el diente verificaciones",
            "start": 741.709,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "de gas a proveedores de este rev\u00e9s del",
            "start": 745.16,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "producto hicimos seis verificaciones nos",
            "start": 748.97,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "entretuvimos much\u00edsimo con dos negativas",
            "start": 752.3,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "de verificaci\u00f3n y una que result\u00f3 con",
            "start": 755.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "infracciones de 13 b\u00e1sculas todas",
            "start": 759.55,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "salieron bien de tres veh\u00edculos",
            "start": 762.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "verificados los tres salieron",
            "start": 764.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "descalibrados de nueve auto tanques uno",
            "start": 766.04,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 mal y revisamos pocos lotes esta",
            "start": 769.04,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "semana 21 y encontramos un 6 por ciento",
            "start": 772.519,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "de problemas que ponen en riesgo al",
            "start": 775.94,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "consumidor en estos cilindros un n\u00famero",
            "start": 779.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "un poco alto est\u00e1 esta semana las dos",
            "start": 783.139,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "estaciones que no se dejaron verificar",
            "start": 786.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "son de la misma empresa gas del",
            "start": 788.24,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "atl\u00e1ntico es sea de se ve en c\u00f3rdoba",
            "start": 790.22,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "veracruz las dos instalaciones de esta",
            "start": 793.67,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "casera que no se dej\u00f3 verificar esta",
            "start": 796.55,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "semana toca",
            "start": 798.86,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "como una vez al mes presentar el qui\u00e9n",
            "start": 800.11,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es qui\u00e9n en las remesas un servicio muy",
            "start": 802.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "importante para miles y miles de",
            "start": 805.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "paisanas y de paisanos que trabajan en",
            "start": 808.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los eeuu y que el fruto de su esfuerzo",
            "start": 811.36,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lo env\u00edan a nuestro pa\u00eds particularmente",
            "start": 813.79,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a mam\u00e1 y ya la esposa qui\u00e9n qui\u00e9n es el",
            "start": 816.91,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "remitente el remitente es nuestra",
            "start": 821.35,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "paisana nuestro paisano en los eeuu que",
            "start": 823.149,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "es el que env\u00eda el dinero y es el que",
            "start": 826.779,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "paga la comisi\u00f3n lo tenemos en la",
            "start": 828.7,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "primera gr\u00e1fica por favor ah\u00ed est\u00e1 y el",
            "start": 831.7,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "segundo es el agente env\u00eda dor",
            "start": 836.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "normalmente es una peluquer\u00eda una",
            "start": 838.829,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "carnicer\u00eda un peque\u00f1o abarrotes por el",
            "start": 841.6,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mismo rumbo 123 cuadras de donde vive el",
            "start": 844.45,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "paisano o la paisana ellos son los que",
            "start": 848.14,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "reciben el dinero y luego hacen el pago",
            "start": 851.92,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a las remesadoras la transmisi\u00f3n la",
            "start": 855.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "realiza una empresa internacional",
            "start": 858.49,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "normalmente norteamericana que ellos son",
            "start": 859.839,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "los que fijan el tipo de cambio y fijan",
            "start": 862.45,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n en d\u00f3lar",
            "start": 865.51,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "es que se va a pagar y luego viene la",
            "start": 866.95,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gente pagador que ya est\u00e1 aqu\u00ed en m\u00e9xico",
            "start": 869.32,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y son la instituci\u00f3n financiera o el",
            "start": 871.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comercio donde f\u00edsicamente le entregan a",
            "start": 874.15,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la esposa a la mam\u00e1 que son la mayor\u00eda",
            "start": 877.09,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "esos 300 d\u00f3lares en promedio al mes y",
            "start": 879.37,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "finalmente est\u00e1 el beneficiario que es",
            "start": 883.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el como hab\u00edamos hablado m\u00e1s del 70 por",
            "start": 885.85,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ciento una mam\u00e1 o una esposa de la",
            "start": 888.37,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "paisana o el paisano que trabaja en los",
            "start": 892.15,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eeuu yo estamos presentando ahora la",
            "start": 894.49,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n bajo otro formato hemos",
            "start": 897.07,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estado yendo a distintas poblaciones",
            "start": 900.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sobre todo peque\u00f1as alejado de los",
            "start": 902.29,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "grandes centros comerciales y de",
            "start": 905.11,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "servicios para darnos cuenta los",
            "start": 906.82,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "receptores y tambi\u00e9n con los clubes de",
            "start": 909.79,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "paisanos en los eeuu los que usan este",
            "start": 912.97,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "servicio qu\u00e9 informaci\u00f3n es la que",
            "start": 916.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "requieren para empoderarse como",
            "start": 919.39,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "consumidores de este servicio de las",
            "start": 922.0,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "remesas por lo tanto ahora lo estamos",
            "start": 924.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presentando en cuatro columnas la",
            "start": 927.37,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "primera columna en este caso es",
            "start": 929.92,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "para env\u00edo de efectivo quien es la",
            "start": 932.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "remesadora que es la empresa americana",
            "start": 936.43,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el promedio de comisi\u00f3n que",
            "start": 939.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "cobran ah\u00ed pueden ver paga font smart",
            "start": 941.74,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "play es la remezcla remesadora la",
            "start": 945.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n que est\u00e1 pagando es de 10",
            "start": 948.579,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares el tipo de cambio 19 d\u00f3lares con",
            "start": 950.17,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "un centavo y el promedio que se recibe",
            "start": 953.26,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "por los 300 d\u00f3lares 5 mil 512 pesos por",
            "start": 956.44,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "tanto con este an\u00e1lisis podemos ver que",
            "start": 960.339,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "conviene m\u00e1s enviarlo con v\u00eda am\u00e9ricas",
            "start": 963.519,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "porque v\u00eda am\u00e9ricas por los 300 d\u00f3lares",
            "start": 966.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "al final reciben aqu\u00ed en m\u00e9xico 5 mil",
            "start": 969.61,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "522 pesos con 39 centavos mientras el",
            "start": 972.76,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que nos da el peor tipo de cambio con la",
            "start": 977.019,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "mayor comisi\u00f3n combinado es western",
            "start": 979.87,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "union que al final te deja 5 mil 290",
            "start": 982.81,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "pesos con 7 centavos esto es para el",
            "start": 986.829,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "caso de efectivo mientras que para",
            "start": 990.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "dep\u00f3sito en cuenta que es el que sigue y",
            "start": 992.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ya no lo estamos dividiendo en la costa",
            "start": 995.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pac\u00edfico costa atl\u00e1ntico y centro",
            "start": 997.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "eeuu porque la variaci\u00f3n eran muy pocos",
            "start": 999.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "centavos entre una zona y otra esto",
            "start": 1002.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estamos haciendo los promedios para toda",
            "start": 1004.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la uni\u00f3n americana y aqu\u00ed tenemos",
            "start": 1006.54,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nosotros que cuando es dep\u00f3sito a cuenta",
            "start": 1009.15,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la mejor opci\u00f3n es ram\u00f3n y transfer que",
            "start": 1013.11,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "te da por 300 d\u00f3lares 5 mil 544 pesos y",
            "start": 1016.38,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el que menos te conviene money gram que",
            "start": 1020.73,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "te da 5 mil 342 pesos con 74 centavos el",
            "start": 1024.12,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "otro an\u00e1lisis que estamos haciendo que",
            "start": 1029.58,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ya es el final es quien paga las remesas",
            "start": 1031.47,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "aqui en mexico y ah\u00ed estamos valorando",
            "start": 1034.65,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "primero quien es el pagador en mexico el",
            "start": 1037.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "banco o la empresa de servicios o",
            "start": 1040.74,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "comercio donde va a recibir nuestra",
            "start": 1043.62,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "coterr\u00e1nea el dinero que le mandan los",
            "start": 1047.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "paisanos y las paisanas cu\u00e1l es el",
            "start": 1051.12,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "horario de servicio porque es muy",
            "start": 1053.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "importante el horario si funciona s\u00e1bado",
            "start": 1055.17,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "domingo con qu\u00e9 horarios est\u00e1",
            "start": 1058.08,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "funcionando que no los tenga muy",
            "start": 1060.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "limitados cuanto a sucursales tienen",
            "start": 1061.71,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos banco del bienestar con un",
            "start": 1065.04,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "horario de nueve de la ma\u00f1ana a cuatro y",
            "start": 1068.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "media de la tarde",
            "start": 1070.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "1547 sucursales es el que m\u00e1s sucursales",
            "start": 1071.96,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tiene y siguen creciendo las sucursales",
            "start": 1074.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que esto es lo importante y tiene",
            "start": 1077.46,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "presencia en m\u00e1s de 1300 5 municipios y",
            "start": 1080.19,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "una gran cantidad de comunidades rurales",
            "start": 1084.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que ofrece env\u00edos a cuentas y si los",
            "start": 1086.57,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ofrece y luego viene la seguridad si hay",
            "start": 1090.27,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "seguro contra robo en el caso de banco",
            "start": 1092.85,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el bienestar no lo tiene pero elektra si",
            "start": 1096.93,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lo tiene por cuatro horas despu\u00e9s de",
            "start": 1099.09,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "recibir el dinero si se verifica la",
            "start": 1101.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "identidad o le pagan a cualquiera todos",
            "start": 1104.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tienen verificaci\u00f3n de la idea de la",
            "start": 1106.89,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "identidad para seguro de quienes reciben",
            "start": 1109.68,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n cinco cobran o no cobran",
            "start": 1112.95,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n la ninguno cobra comisi\u00f3n aqu\u00ed",
            "start": 1116.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico la comisi\u00f3n se cobr\u00f3 en los",
            "start": 1119.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estados unidos y adem\u00e1s y condicionan o",
            "start": 1121.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no el poderles pagar a que tengan una",
            "start": 1124.56,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cuenta caja popular mexicana si lo",
            "start": 1127.86,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "condiciona",
            "start": 1130.41,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "bursa tambi\u00e9n lo condiciona estamos",
            "start": 1131.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "analizando a banco el bienestar telecom",
            "start": 1134.31,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que son los que tienen m\u00e1s sucursales",
            "start": 1136.62,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "oxxo que es el que le sigue el n\u00famero de",
            "start": 1138.65,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "sucursales elektra que administra el 49",
            "start": 1141.39,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por ciento de las remesas del a\u00f1o pasado",
            "start": 1145.08,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de bbva bancomer gol marca popular",
            "start": 1147.45,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 1150.09,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "santander bar norte y luego viene",
            "start": 1151.35,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "farmacia guadalajara inbursa famsa",
            "start": 1153.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "soriana y farmacias del ahorro que todas",
            "start": 1156.18,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estas en la siguiente gr\u00e1fica tienen",
            "start": 1158.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "muchas caritas tristes porque ni en sus",
            "start": 1160.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas de internet ni tampoco",
            "start": 1163.41,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndoles peticiones directas",
            "start": 1165.66,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "proporcionaron mucha de la informaci\u00f3n",
            "start": 1167.51,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "que se requiere esperamos que el pr\u00f3ximo",
            "start": 1169.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mes en marzo que volvamos a presentar",
            "start": 1171.84,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "este ejercicio por instrucciones del",
            "start": 1174.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "presidente podamos tener ya m\u00e1s",
            "start": 1176.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n bajo este nuevo formato y",
            "start": 1179.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vamos a seguir platicando con los",
            "start": 1181.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "paisanos con las paisanas en los eeuu y",
            "start": 1183.6,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "con las se\u00f1oras las esposas las mam\u00e1s",
            "start": 1186.69,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que viven en muchos peque\u00f1os poblados",
            "start": 1190.41,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "para ver cu\u00e1l es la informaci\u00f3n que",
            "start": 1192.3,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ambos requieren y que reciban al final",
            "start": 1194.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1197.07,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "pesos por esos 300 d\u00f3lares que mandan",
            "start": 1197.88,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "cada mes muchas gracias",
            "start": 1200.94,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nos vamos con el avance de las obras",
            "start": 1206.04,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "hoy es viernes 7 de febrero vamos a",
            "start": 1213.47,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pasar el reporte estamos ya en el",
            "start": 1215.63,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acabado final de la plataforma tanto de",
            "start": 1217.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "vialidades como donde ser\u00e1n las plantas",
            "start": 1221.15,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo una mezcla de cal pero",
            "start": 1223.46,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "vamos a ver por qu\u00e9",
            "start": 1226.22,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1227.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1230.03,
            "duration": 51.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1230.52,
            "duration": 52.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1281.88,
            "duration": 43.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1283.15,
            "duration": 41.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1332.28,
            "duration": 25.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1360.58,
            "duration": 13.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1371.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 1373.67,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1376.71,
            "duration": 14.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1387.76,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1395.59,
            "duration": 18.95
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1411.67,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1414.54,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "bueno para adicionar esta informaci\u00f3n",
            "start": 1418.38,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "hoy el d\u00eda de la fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 1423.33,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "vamos a estar en santa lucia se va a",
            "start": 1427.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la ceremonia de",
            "start": 1431.61,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "reconocimiento a la fuerza a\u00e9rea y al",
            "start": 1434.9,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "mismo tiempo vamos a llevar a cabo una",
            "start": 1438.78,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n en el sitio vamos a estar en",
            "start": 1443.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "santa lucia",
            "start": 1448.68,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "all\u00e1 vamos a iniciar actividades a las",
            "start": 1452.83,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "10 de la ma\u00f1ana est\u00e1n invitadas",
            "start": 1456.82,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n ahora s\u00ed pues vamos a",
            "start": 1460.299,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "darle la palabra al iniciado alejandro",
            "start": 1464.99,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gertz manero",
            "start": 1467.809,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "de nuevo le agradecemos mucho por estar",
            "start": 1469.75,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y por",
            "start": 1472.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "les adelanto en traernos una muy buena",
            "start": 1474.49,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "noticia",
            "start": 1478.33,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos",
            "start": 1484.07,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "lo acaba de se\u00f1alar el se\u00f1or presidente",
            "start": 1486.69,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica en materia penal lo m\u00e1s",
            "start": 1489.57,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "importante son las v\u00edctimas",
            "start": 1493.38,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante es la reparaci\u00f3n del",
            "start": 1496.69,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "da\u00f1o a las v\u00edctimas",
            "start": 1499.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por eso se han dado los cambios legales",
            "start": 1501.2,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que el gobierno de la rep\u00fablica ha",
            "start": 1504.19,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "impulsado por eso en materia de",
            "start": 1506.99,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y en materia de delitos de",
            "start": 1509.45,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "naturaleza econ\u00f3mica se ha hecho un",
            "start": 1512.72,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "esfuerzo muy grande",
            "start": 1515.659,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "en la reparaci\u00f3n del da\u00f1o el pa\u00eds ha",
            "start": 1517.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "sufrido enormemente",
            "start": 1520.7,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "el patrimonio de mexico los bienes de la",
            "start": 1522.96,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n han sido saqueados",
            "start": 1526.89,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "por esa raz\u00f3n todas las tareas que",
            "start": 1529.66,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "debemos de iniciar son en defensa de las",
            "start": 1532.57,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de las v\u00edctimas cotidianas y",
            "start": 1536.38,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds como v\u00edctima",
            "start": 1539.62,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en raz\u00f3n de ello y gracias a una",
            "start": 1541.59,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "denuncia que present\u00f3 el gobierno de la",
            "start": 1544.44,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica a trav\u00e9s de la consejer\u00eda",
            "start": 1546.99,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica del ejecutivo hemos iniciado",
            "start": 1549.57,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "una serie de acciones de car\u00e1cter penal",
            "start": 1552.659,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para la recuperaci\u00f3n de los bienes de la",
            "start": 1555.15,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 1558.299,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "hemos trabajado mucho en esto y todav\u00eda",
            "start": 1559.53,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "anoche est\u00e1bamos terminando las \u00faltimas",
            "start": 1563.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "diligencias hoy podemos decir con mucha",
            "start": 1566.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n que le estamos entregando",
            "start": 1569.31,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "al instituto un cheque por dos mil",
            "start": 1571.38,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 1575.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es un solo caso",
            "start": 1577.53,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "un caso que se inici\u00f3 gracias a una",
            "start": 1579.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "denuncia del ejecutivo con la presencia",
            "start": 1582.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y con el apoyo y la coadyuvancia del",
            "start": 1585.66,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "propio ejecutivo a trav\u00e9s de la",
            "start": 1587.76,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "consejer\u00eda jur\u00eddica y que en este",
            "start": 1589.41,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "momento nos permiten en ese proceso que",
            "start": 1592.41,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "va a continuar y en el que tenemos la",
            "start": 1595.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esperanza de obtener m\u00e1s devoluciones y",
            "start": 1598.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1s recuperaciones y m\u00e1s reparaci\u00f3n del",
            "start": 1601.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "da\u00f1o para nuestro pa\u00eds le estamos",
            "start": 1604.11,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "entregando en este momento un cheque por",
            "start": 1606.21,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la cantidad de 2 mil millones de pesos",
            "start": 1608.4,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "al instituto",
            "start": 1610.44,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "es una tarea que es quiz\u00e1s la m\u00e1s",
            "start": 1623.22,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "importante del gobierno y la m\u00e1s",
            "start": 1626.21,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "importante de todos los que tenemos una",
            "start": 1629.25,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n en el estado mexicano recuperar",
            "start": 1631.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la confianza devolverle al pueblo lo que",
            "start": 1634.409,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "merece recuperar le a la rep\u00fablica su",
            "start": 1637.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "patrimonio y hacer todas las gestiones",
            "start": 1640.5,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que sean necesarias para que este mal",
            "start": 1643.62,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que es quiz\u00e1 el m\u00e1s profundo que tiene",
            "start": 1646.89,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds pueda ser resuelto de esta",
            "start": 1649.23,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "manera tengo la esperanza se\u00f1or",
            "start": 1652.53,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1655.5,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 1656.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "espero que en los pr\u00f3ximos d\u00edas quiz\u00e1s",
            "start": 1658.11,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "el mes que entra podamos tener otra",
            "start": 1661.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "noticia de esta naturaleza y as\u00ed",
            "start": 1663.929,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "sucesivamente recuperemos el patrimonio",
            "start": 1666.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds les agradezco a todos",
            "start": 1669.57,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "muchas gracias por su presencia",
            "start": 1671.64,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de estos eventos",
            "start": 1676.57,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 1678.429,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "s\u00ed se\u00f1or por favor",
            "start": 1681.17,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los jardines",
            "start": 1683.83,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1688.12,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "urbanos barreras derivaciones sabemos",
            "start": 1690.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que por la secrec\u00eda de las",
            "start": 1693.71,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "investigaciones tal vez no es posible",
            "start": 1695.0,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que nos diga qu\u00e9 caso fue o si lo puede",
            "start": 1697.16,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "decir mejor pero si no es as\u00ed",
            "start": 1700.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "preguntarle si el caso tiene que ver con",
            "start": 1703.03,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n por un procedimiento",
            "start": 1705.29,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 1707.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "involucra a m\u00e9xico y al extranjero ella",
            "start": 1709.49,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la primera pregunta y la segunda",
            "start": 1712.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "un poquito fuera del tema pero s\u00ed me",
            "start": 1714.47,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda porque es importante",
            "start": 1716.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "preguntarle se han publicado en varios",
            "start": 1718.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "medios que usted est\u00e1 a favor de",
            "start": 1721.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "eliminar el feminicidio la figura del",
            "start": 1724.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "delito de feminicidio cu\u00e1l es su",
            "start": 1726.92,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n al respecto gracias se\u00f1or",
            "start": 1730.07,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "fiscal puede responder si \u00e9ste mire el",
            "start": 1731.51,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "debido proceso y la estructura procesal",
            "start": 1736.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nos impide en este momento de reconocer",
            "start": 1738.47,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n en el mismo momento en",
            "start": 1741.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que lo hayamos consignado ante los",
            "start": 1744.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tribunales nosotros vamos a dar toda esa",
            "start": 1745.82,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n como la recuperaci\u00f3n forma",
            "start": 1748.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "parte tambi\u00e9n de esta investigaci\u00f3n pues",
            "start": 1751.61,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conforme \u00e9l vayamos primero obteniendo",
            "start": 1754.25,
            "duration": 2.1
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1756.05,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n y segundo tambi\u00e9n haciendo",
            "start": 1756.35,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "todas las gestiones que sean necesarias",
            "start": 1759.95,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "para poder informar a ustedes con toda",
            "start": 1763.299,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "prontitud a la segunda pregunta mire en",
            "start": 1765.919,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "un an\u00e1lisis permanente que la fiscal\u00eda",
            "start": 1769.61,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "hace de manera cotidiana nosotros",
            "start": 1772.1,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "encontramos un fen\u00f3meno que nos llama",
            "start": 1775.669,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "mucho la atenci\u00f3n en el fuero com\u00fan",
            "start": 1777.53,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que era el crecimiento desmesurado de",
            "start": 1780.77,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los feminicidios en el pa\u00eds delitos del",
            "start": 1785.03,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fuero com\u00fan nos llam\u00f3 la atenci\u00f3n porque",
            "start": 1788.33,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "si ustedes ven en los \u00faltimos cinco a\u00f1os",
            "start": 1790.91,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el crecimiento de los delitos de",
            "start": 1794.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "homicidio han crecido alrededor del 35",
            "start": 1796.85,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por ciento y en el caso de los",
            "start": 1799.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "feminicidios el asunto realmente se",
            "start": 1801.65,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dispar\u00f3 de una manera muy preocupante",
            "start": 1804.8,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "porque frente al 35 de los diablos de",
            "start": 1806.89,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "n\u00fameros generales de los homicidios en",
            "start": 1810.83,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "el feminicidio hubo un aumento del 137",
            "start": 1814.37,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "por ciento en estos cinco a\u00f1os ese es un",
            "start": 1818.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno delictivo y un fen\u00f3meno",
            "start": 1821.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "criminal que no lo podemos nosotros",
            "start": 1823.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hacer a un lado porque es algo que es",
            "start": 1826.13,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fundamental en la justicia si no",
            "start": 1829.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hay justicia para los grupos que no",
            "start": 1832.43,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pueden defenderse que est\u00e1n en una",
            "start": 1835.25,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de vulnerabilidad muy alta que",
            "start": 1838.1,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "son los ancianos los ni\u00f1os",
            "start": 1841.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y las mujeres no estamos cumpliendo con",
            "start": 1844.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nuestro deber hicimos un an\u00e1lisis y",
            "start": 1847.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tomamos toda la informaci\u00f3n del fuero",
            "start": 1849.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "com\u00fan de c\u00f3mo estaba desarroll\u00e1ndose ese",
            "start": 1852.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno y encontramos que en la",
            "start": 1856.679,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tipicidad de esa de ese delito que es la",
            "start": 1859.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "forma como est\u00e1 presentado y los",
            "start": 1863.519,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "elementos que se tienen que dar para",
            "start": 1865.98,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "poder judicial izar hab\u00eda una serie de",
            "start": 1868.11,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos que nosotros consideramos que",
            "start": 1871.139,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "deb\u00edan de superarse entonces lo que",
            "start": 1874.499,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "hicimos y esto fue una situaci\u00f3n",
            "start": 1878.249,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "circunstancial yo fui invitado a",
            "start": 1880.32,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "platicar con las mujeres y con los",
            "start": 1883.23,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "hombres del partido morena que me",
            "start": 1887.61,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "invitaron a la c\u00e1mara de senadores y la",
            "start": 1891.659,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de diputados y ah\u00ed tratamos varios",
            "start": 1893.97,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "asuntos entre ellos es y se los explique",
            "start": 1896.009,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "yo espero que con la misma claridad que",
            "start": 1898.649,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no solo estoy explicando a usted y les",
            "start": 1900.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "dije que hab\u00eda una situaci\u00f3n que hab\u00eda",
            "start": 1903.149,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "que reformar",
            "start": 1905.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que ese delito manteniendo su autonom\u00eda",
            "start": 1907.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "deber\u00edamos de hacerlo mucho m\u00e1s sencillo",
            "start": 1911.25,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para proteger a las v\u00edctimas para",
            "start": 1914.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "proteger a las mujeres para darles mayor",
            "start": 1917.29,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "empoderamiento en la defensa de su",
            "start": 1920.64,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad ellos",
            "start": 1923.5,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "sobre todo los algunos grupos feministas",
            "start": 1927.01,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "me dijeron que no no entend\u00edan con",
            "start": 1930.07,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "claridad cu\u00e1l era la propuesta lo dije",
            "start": 1933.309,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "con mucho gusto la vamos a explicar",
            "start": 1935.83,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cuantas veces sea necesario",
            "start": 1939.13,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pasaron unos cuantos d\u00edas y despu\u00e9s de",
            "start": 1941.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "un puente comenz\u00f3 una informaci\u00f3n",
            "start": 1944.71,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "absolutamente contraria a lo que yo",
            "start": 1947.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hab\u00eda dicho pero es al rev\u00e9s entonces",
            "start": 1950.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ante esa preocupaci\u00f3n hicimos una",
            "start": 1953.29,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de manera formal de la",
            "start": 1956.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda y la enviamos a todos los",
            "start": 1959.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "medios explic\u00e1ndoles lo que estoy",
            "start": 1962.44,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "comentando a ustedes hoy con esta",
            "start": 1965.17,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "claridad y en lugar de tomar esos datos",
            "start": 1966.91,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "se empez\u00f3 una especie de descalificaci\u00f3n",
            "start": 1969.81,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "como la que usted se\u00f1ala que francamente",
            "start": 1973.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "me parece muy inadecuada",
            "start": 1975.67,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "as\u00ed que estamos haciendo primero",
            "start": 1978.28,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "visualizando un problema muy grave",
            "start": 1980.7,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "segundo estableciendo que hay un grupo",
            "start": 1982.98,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "muy delicado de seres humanos que pueden",
            "start": 1985.93,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ser los ni\u00f1os y en este caso las mujeres",
            "start": 1990.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a los que hay que proteger el delito no",
            "start": 1991.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de acuerdo con nuestro punto de",
            "start": 1994.69,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "vista lo suficientemente claro como para",
            "start": 1997.21,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "poder hacer esa defensa porque porque en",
            "start": 2001.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los homicidios no tenemos ese aumento y",
            "start": 2003.39,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en los feminicidios y todo es de l\u00f3gica",
            "start": 2005.7,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "elemental",
            "start": 2007.86,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si mi explicaci\u00f3n fue clara y si",
            "start": 2009.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se\u00f1or y lo \u00faltimo nada m\u00e1s perd\u00f3n es que",
            "start": 2012.29,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "este doctor lo \u00faltimo el pregunt\u00f3 por",
            "start": 2015.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 en redes invadi\u00f3 todo el d\u00eda de ayer",
            "start": 2019.16,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "yo veo que est\u00e1 m\u00e1s firme que nada y tal",
            "start": 2021.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vez \u00e9l siempre siente lo puede confirmar",
            "start": 2024.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ahorita se manej\u00f3 que ella se iba que",
            "start": 2025.76,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "iba a dejar la fiscal\u00eda furioso",
            "start": 2029.06,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "me han enfermado me han renunciado han",
            "start": 2031.91,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "puesto en mi boca palabras que no he",
            "start": 2035.72,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "dicho no han informado de lo que s\u00ed",
            "start": 2038.09,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hemos dicho parece que hay grupos a los",
            "start": 2041.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que los estoy molestando pero pues",
            "start": 2043.55,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nuestro trabajo",
            "start": 2046.07,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "creo que ya est\u00e1 contestada",
            "start": 2050.21,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2055.92,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "cuando grandes del grupo cant\u00f3n y el",
            "start": 2057.34,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico basta",
            "start": 2059.659,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "usted acaba de mencionar que se acaban",
            "start": 2061.98,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "de entregar dos mil millones de pesos",
            "start": 2063.81,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "precisamente al instituto de un solo",
            "start": 2065.07,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "caso y los otros casos de nervios",
            "start": 2067.109,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "escandalosos ll\u00e1mese estafa maestra",
            "start": 2070.49,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "ll\u00e1mese chihuahua",
            "start": 2072.75,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ll\u00e1mese veracruz como vamos c\u00f3mo va a",
            "start": 2074.79,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este el gobierno federal precisamente",
            "start": 2077.609,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "trabajando en esta \u00e1rea y cuando",
            "start": 2079.47,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "podremos empezar a ver resultados porque",
            "start": 2081.419,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "realmente es la auditor\u00eda manej\u00f3 cifras",
            "start": 2083.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "escandalosas cifras que pues realmente",
            "start": 2086.31,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "podr\u00edan ayudar a varios programas",
            "start": 2088.59,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sociales as\u00ed como mire cuando los casos",
            "start": 2089.94,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "los inicia esta administraci\u00f3n cuando se",
            "start": 2093.57,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuenta con el apoyo del ejecutivo para",
            "start": 2096.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las denuncias y para todos los elementos",
            "start": 2099.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de prueba nosotros podemos trabajar con",
            "start": 2101.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mucha m\u00e1s facilidad cuando tenemos que",
            "start": 2104.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reponer procedimientos cuando tenemos",
            "start": 2106.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "procedimientos que se hicieron de mala",
            "start": 2110.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "fe para que no se pudiera recuperar lo",
            "start": 2112.41,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "robado para nosotros el trabajo se",
            "start": 2115.89,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vuelve mucho m\u00e1s complicado porque",
            "start": 2118.71,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "porque haya sentencias firmes porque ya",
            "start": 2120.81,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hay procedimientos que est\u00e1n defendiendo",
            "start": 2125.22,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "estas personas desde hace 4 5 o 6 a\u00f1os y",
            "start": 2128.85,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tenemos que volver a iniciar lo que yo",
            "start": 2132.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "recib\u00ed no s\u00e9 si sea prudente decirlo",
            "start": 2136.53,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pero recib\u00ed una invitaci\u00f3n formal del",
            "start": 2139.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente para que nosotros",
            "start": 2142.77,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "podamos reponer el procedimiento de",
            "start": 2145.2,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "ayotzinapa",
            "start": 2148.5,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "que ese quiz\u00e1s es uno de los puntos",
            "start": 2150.01,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "torales de la historia de la injusticia",
            "start": 2152.23,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en este pa\u00eds y en ese sentido tenemos",
            "start": 2155.17,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que volver a iniciar un procedimiento",
            "start": 2158.14,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pero sin tocar el anterior porque porque",
            "start": 2160.24,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "la el sistema legal y es l\u00f3gico protege",
            "start": 2164.86,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "lo que ya se hizo y ya no se puede",
            "start": 2169.6,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "volver a reiniciar lo que ya se proceso",
            "start": 2172.75,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "entonces a su pregunta con qu\u00e9 concreta",
            "start": 2176.05,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que hemos hecho por ejemplo en el caso",
            "start": 2179.05,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de la estafa maestra responsabilizar a",
            "start": 2182.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los que fueron las cabezas de ese",
            "start": 2185.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "problema y mantener toda nuestra fuerza",
            "start": 2187.33,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "procesal frente a todos los juicios que",
            "start": 2190.39,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "se hicieron absolutamente de mala fe y",
            "start": 2193.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "eso se repite pr\u00e1cticamente en cada una",
            "start": 2196.66,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de las \u00e1reas de los procedimientos que",
            "start": 2199.15,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "protegieron a la corrupci\u00f3n en",
            "start": 2201.49,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "administraciones anteriores",
            "start": 2203.74,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a la propuesta de hacer m\u00e1s sencillo la",
            "start": 2208.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n del feminicidio perd\u00f3n",
            "start": 2211.59,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "diana lastiri del universal",
            "start": 2213.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esta propuesta no se ha considerado",
            "start": 2215.85,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "mejor reforzar las facultades del",
            "start": 2218.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ministerio p\u00fablico y las capacidades que",
            "start": 2221.94,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tiene para investigar o de plano no se",
            "start": 2223.92,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 en cuenta y la idea es solo",
            "start": 2226.89,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hacerles m\u00e1s sencillo el trabajo a los",
            "start": 2228.86,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ministerios p\u00fablicos en lugar de",
            "start": 2231.93,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "sensibilizarlos en materia de g\u00e9nero",
            "start": 2233.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mire yo creo que tenemos otra vez en la",
            "start": 2235.47,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "misma respuesta que es muy f\u00e1cil de",
            "start": 2238.71,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entender si el ministerio p\u00fablico tiene",
            "start": 2240.3,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cappa m\u00e1s capacidad para poder resolver",
            "start": 2242.67,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "los problemas de homicidio",
            "start": 2245.61,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "si tenemos un grupo vulnerable tenemos",
            "start": 2247.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que manejarnos dentro de la capacidad",
            "start": 2251.23,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que existe hacer leyes que no entiendan",
            "start": 2253.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la realidad de los niveles de",
            "start": 2257.05,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "competencia que tienen que ir subiendo y",
            "start": 2259.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que se tienen que ir mejorando no va en",
            "start": 2261.79,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "favor de las v\u00edctimas",
            "start": 2264.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos una sola prioridad las",
            "start": 2265.93,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas y en este caso espec\u00edfico un",
            "start": 2269.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "grupo vulnerable que son las mujeres lo",
            "start": 2272.77,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mismo har\u00eda yo en el caso de los ni\u00f1os",
            "start": 2275.08,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "que nos preocupa enormemente y en el",
            "start": 2277.27,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "caso de los ancianos por razones obvias",
            "start": 2279.849,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n sra",
            "start": 2284.77,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "bueno pues me preguntaba con respecto al",
            "start": 2290.83,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tema precisamente del delito de",
            "start": 2295.0,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "feminicidio",
            "start": 2296.86,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "lo que pasa es que el tema de los",
            "start": 2299.15,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "colectivos feministas un poquito",
            "start": 2301.46,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "cambiado la versi\u00f3n de c\u00f3mo fue",
            "start": 2305.56,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "explicado hemos hemos escuchado en redes",
            "start": 2308.93,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "sociales muchas versiones con respecto a",
            "start": 2313.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lo que usted mencion\u00f3 de la de tipificar",
            "start": 2315.68,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "el feminicidio",
            "start": 2318.92,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "quisiera que nos dijeran m\u00e1s de manera",
            "start": 2321.509,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "m\u00e1s puntual",
            "start": 2325.259,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que s\u00e9 por qu\u00e9 el feminicidio",
            "start": 2327.61,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "tiene que ser tipificado de diferente",
            "start": 2331.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 2335.59,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "d\u00e9jeme \u00e9ste tomar su su pregunta miren",
            "start": 2336.1,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "cuando cuando esta campa\u00f1a comenz\u00f3 y",
            "start": 2340.74,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ante la posibilidad de que hubiera",
            "start": 2345.55,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "interpretaciones que fueran equivocadas",
            "start": 2348.9,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "o distintas a las que nosotros estamos",
            "start": 2351.67,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "proponiendo por escrito la fiscal\u00eda",
            "start": 2354.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica estableci\u00f3 todas",
            "start": 2358.48,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "las premisas e inclusive una propuesta",
            "start": 2361.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ya tipo para discutirse porque no es la",
            "start": 2365.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda en la que la que hace las leyes",
            "start": 2368.68,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "es el congreso nosotros podemos hacer",
            "start": 2370.69,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "una propuesta ni siquiera tenemos",
            "start": 2373.51,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "capacidad de iniciativa tenemos que",
            "start": 2374.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hacer propuestas y esa propuesta est\u00e1",
            "start": 2377.26,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hecha por escrito y lo que se dice no",
            "start": 2379.54,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "coincide con lo que nosotros propusimos",
            "start": 2383.53,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "lo que se dice no habla del crecimiento",
            "start": 2385.77,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "desmesurado de la victimizaci\u00f3n de las",
            "start": 2388.74,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 2392.08,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "entonces yo",
            "start": 2393.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mejor \u00e9ste iba a ser un tema le ped\u00ed a",
            "start": 2394.38,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "la gente que me ayude que me ayuda que",
            "start": 2398.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "trajera otra vez el mismo documento que",
            "start": 2400.87,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "son las mismas palabras que yo dije lo",
            "start": 2404.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mismo que la que la instituci\u00f3n propuso",
            "start": 2407.83,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y va a estar aqu\u00ed a disposici\u00f3n de",
            "start": 2410.29,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ustedes para no hacer perder les el",
            "start": 2412.33,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tiempo y que tengan ustedes un documento",
            "start": 2414.16,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "claro preciso de c\u00f3mo creemos que se",
            "start": 2416.65,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "debe de defender a las mujeres en este",
            "start": 2420.31,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "caso en el que el delito ha",
            "start": 2423.43,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuadruplicado el nivel del homicidio en",
            "start": 2425.41,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds yo creo que con eso vamos a",
            "start": 2429.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tener una versi\u00f3n muy clara porque si no",
            "start": 2431.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "una construcci\u00f3n no dice otra cosa que",
            "start": 2434.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no entiende y si lo dejamos por escrito",
            "start": 2436.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "creo que nos vamos a ayudar todos",
            "start": 2438.58,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1ores hay atr\u00e1s ustedes",
            "start": 2440.14,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "gracias fiscal buenos d\u00edas esto fue un",
            "start": 2446.84,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hecho de adn 40 saber si en alg\u00fan",
            "start": 2448.67,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "momento se ha acercado con usted el",
            "start": 2450.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "senador ricardo monreal para plantearle",
            "start": 2452.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la propuesta que \u00e9l tiene de unificar",
            "start": 2454.64,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "los c\u00f3digos penales locales y de esta",
            "start": 2456.5,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "manera poder hacer frente con m\u00e1s",
            "start": 2458.45,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "claridad al feminicidio y si de alguna",
            "start": 2460.22,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "manera esta propuesta que ustedes hacen",
            "start": 2463.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "no implicar\u00eda dejar las pol\u00edticas",
            "start": 2464.81,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas dirigidas a este delito del",
            "start": 2467.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "lado ante la invisibilizaci\u00f3n y la",
            "start": 2469.49,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "unificaci\u00f3n junto con los homicidios",
            "start": 2472.07,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "dolosos gracias yo creo que la defensa",
            "start": 2473.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de un grupo y la forma de presentarla",
            "start": 2476.3,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "con claridad y transparencia no da lugar",
            "start": 2480.11,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a equivocaciones lo que el congreso lo",
            "start": 2483.05,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que el senado est\u00e9 planteando lo vamos a",
            "start": 2486.89,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "discutir en los grupos del de todos los",
            "start": 2489.77,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "partidos en la c\u00e1mara de diputados me",
            "start": 2495.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hicieron el favor de invitarme para el",
            "start": 2498.29,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ma\u00f1ana para que platicamos sobre",
            "start": 2500.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esto nosotros no hemos descalificado a",
            "start": 2502.61,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nadie nosotros no hemos dado una",
            "start": 2505.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que no est\u00e9 apegada a toda",
            "start": 2507.47,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n estad\u00edstica que est\u00e1 en",
            "start": 2510.74,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds no hemos hecho interpretaciones",
            "start": 2513.2,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "no las vamos a hacer muchas gracias s\u00ed",
            "start": 2515.27,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "al preguntarle entonces usted qu\u00e9 opina",
            "start": 2521.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde queda la parte de visibilizar el",
            "start": 2525.17,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hecho del feminicidio como violencia de",
            "start": 2527.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero que es precisamente un poco la",
            "start": 2529.91,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "denuncia que han hecho los colectivos de",
            "start": 2531.98,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "una lucha feminista por a\u00f1os que bueno",
            "start": 2534.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pues han logrado que se visibilice",
            "start": 2536.63,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "precisamente que puede hacer un a un",
            "start": 2538.22,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "alto grado de violencia en contra de las",
            "start": 2540.319,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "mujeres por el simple hecho de ser",
            "start": 2543.019,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "mujeres usted qu\u00e9 opina al respecto",
            "start": 2544.91,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "mire precisamente lo que nosotros",
            "start": 2546.289,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "hicimos es eso visibilizar una situaci\u00f3n",
            "start": 2549.049,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda sido establecida ni",
            "start": 2553.91,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "visibilizada por ning\u00fan grupo nosotros",
            "start": 2556.809,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "si sacamos a la luz una situaci\u00f3n que",
            "start": 2559.819,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "nos llam\u00f3 enormemente la atenci\u00f3n que",
            "start": 2563.359,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "hubiera un grupo que no tiene una",
            "start": 2566.509,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "capacidad para defenderse al que le",
            "start": 2569.569,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hubieran victimizado cuatro veces m\u00e1s",
            "start": 2572.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que al otro eso es visibilizar y creo",
            "start": 2574.759,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que todos tenemos la obligaci\u00f3n de",
            "start": 2577.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "visibilizar los delitos tienen una",
            "start": 2579.619,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n establecer una conducta que le",
            "start": 2582.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hace da\u00f1o a uno",
            "start": 2586.46,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "eso es lo que nosotros estamos haciendo",
            "start": 2587.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas p\u00fablicas las tareas de los",
            "start": 2589.73,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "grupos cada uno nos pertenece una",
            "start": 2593.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n y una obligaci\u00f3n nosotros vamos",
            "start": 2596.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a cumplir con la nuestra y vamos a hacer",
            "start": 2599.48,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "lo que estamos haciendo y se visibiliza",
            "start": 2602.15,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "es precisamente este delito entonces por",
            "start": 2604.789,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tratarlo igual que cualquier otro",
            "start": 2606.619,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno si se avise si se busca",
            "start": 2608.089,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "visibilizar precisamente el feminicidio",
            "start": 2610.279,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "entonces por qu\u00e9 tratarlo igual que",
            "start": 2612.17,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "cualquier otro homicidio",
            "start": 2613.49,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pero quien ha dicho que lo tratamos",
            "start": 2615.34,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "igual porque no lee ustedes por favor lo",
            "start": 2617.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que estamos entregando no no no no",
            "start": 2620.83,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "modifiquen por favor lo que estamos",
            "start": 2623.8,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "diciendo al contrario estamos mejorando",
            "start": 2626.95,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "la capacidad de defender a las mujeres y",
            "start": 2631.31,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "lo har\u00edamos lo mismo con cualquier grupo",
            "start": 2636.05,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vulnerable cualquiera eso es lo que",
            "start": 2638.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estamos haciendo no har\u00eda la diferencia",
            "start": 2641.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "entre un feminicidio y un homicidio sino",
            "start": 2644.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "simplemente como tratarlo en los",
            "start": 2647.54,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ministerios no no el el feminicidio es",
            "start": 2649.1,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "una forma de quitarle la vida a alguien",
            "start": 2653.93,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "el g\u00e9nero es el homicidio la especie es",
            "start": 2658.51,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "el parricidio el filicidio el",
            "start": 2663.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "feminicidio que tienen que estar m\u00e1s",
            "start": 2666.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "protegidos porque porque son grupos",
            "start": 2669.32,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "vulnerables no s\u00e9 si est\u00e9 claro si est\u00e1",
            "start": 2672.08,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "claro que bueno",
            "start": 2675.23,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "bueno ya este se acord\u00f3 miren este",
            "start": 2680.71,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "no quiero que el tema",
            "start": 2687.21,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "o sea nada m\u00e1s lo del feminicidio ya",
            "start": 2690.119,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy claro se ha manipulado mucho",
            "start": 2693.93,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "sobre este asunto",
            "start": 2697.71,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "en los medios no en todos desde luego",
            "start": 2702.07,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "los que no nos ven con buenos ojos este",
            "start": 2705.33,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "aprovechan cualquier circunstancia para",
            "start": 2711.06,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "generar campa\u00f1as",
            "start": 2714.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de difamaci\u00f3n",
            "start": 2720.21,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "as\u00ed de claro de distorsi\u00f3n",
            "start": 2722.2,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n falsa",
            "start": 2727.72,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2730.22,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "es el caso",
            "start": 2732.14,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2734.55,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "acaba de explicar el fiscal exactamente",
            "start": 2736.349,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "lo opuesto a lo que se ha difundido",
            "start": 2740.77,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "y ha quedado completamente claro",
            "start": 2744.82,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "de que nosotros",
            "start": 2749.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2753.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "para proteger a las v\u00edctimas y de manera",
            "start": 2755.52,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 2760.44,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n vulnerable a ni\u00f1os a",
            "start": 2762.5,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "mujeres adultos y que ese es un gobierno",
            "start": 2767.69,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "que procura la justicia",
            "start": 2771.74,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "que nosotros no vamos a hacer nunca nada",
            "start": 2774.789,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 2779.85,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2782.66,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "los derechos",
            "start": 2784.57,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de los mexicanos nunca",
            "start": 2787.98,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "el asunto es que hay",
            "start": 2791.579,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "no mal humor social",
            "start": 2796.559,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "como hab\u00eda antes",
            "start": 2801.77,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "ahora hay un buen humor social",
            "start": 2803.94,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 2811.089,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "en coraza 2",
            "start": 2813.57,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2816.9,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "es en los grupos",
            "start": 2819.66,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de poder",
            "start": 2822.66,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que se sent\u00edan los due\u00f1os de m\u00e9xico",
            "start": 2826.05,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "y que tienen mucha influencia en medios",
            "start": 2830.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n sobre todo en medios de",
            "start": 2834.92,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n convencionales",
            "start": 2836.42,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "por eso sigo sosteniendo",
            "start": 2840.15,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "que son benditas las redes sociales",
            "start": 2843.369,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "entonces por eso todas estas",
            "start": 2849.25,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "deformaciones de la realidad vas a ver",
            "start": 2857.79,
            "duration": 9.569
        },
        {
            "text": "un peri\u00f3dico 'el universal' cualquiera",
            "start": 2862.329,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y van a ver",
            "start": 2867.77,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas mentiras",
            "start": 2870.07,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "hablando en plata",
            "start": 2872.5,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "y eso no significa que se va a censurar",
            "start": 2875.34,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 2880.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2882.52,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y decir las cosas como son",
            "start": 2884.28,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "debemos de",
            "start": 2889.77,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "hacerle el caldo gordo",
            "start": 2893.04,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "a quienes se sent\u00edan due\u00f1os de m\u00e9xico se",
            "start": 2896.66,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "dedicaban a saquear a robar",
            "start": 2899.93,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y ahora est\u00e1n molestos",
            "start": 2902.71,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "porque se acaba la corrupci\u00f3n",
            "start": 2906.38,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "porque se acaba la impunidad",
            "start": 2910.13,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero eso",
            "start": 2913.71,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante de todo saber",
            "start": 2916.13,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "ricardo empresa me el cheque",
            "start": 2919.589,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "eso es para qu\u00e9",
            "start": 2925.75,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "este les produzca",
            "start": 2928.49,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este respetuosamente",
            "start": 2932.58,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "una un poquito de comez\u00f3n",
            "start": 2939.2,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "esto no sab\u00eda",
            "start": 2944.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "listo",
            "start": 2947.41,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en un solo caso",
            "start": 2949.94,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "quieren que",
            "start": 2952.98,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "yo les de los antecedentes de c\u00f3mo era",
            "start": 2954.85,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "efe",
            "start": 2958.749,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "eso les corresponde a ustedes acu\u00e9rdense",
            "start": 2961.1,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda gente que llegaba a la c\u00e1rcel",
            "start": 2964.07,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "famosos",
            "start": 2967.63,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "muy famosos",
            "start": 2970.35,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "m\u00e1s famosos",
            "start": 2978.13,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y pol\u00edticos",
            "start": 2980.93,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y se les devolvi\u00f3 todo el dinero",
            "start": 2983.19,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "o sea y que se dice de eso porque se",
            "start": 2989.73,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "devolvi\u00f3 el dinero a ver",
            "start": 2993.0,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "porque se separaba esto",
            "start": 2995.73,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "alejandro que es abogado lo sabe mejor y",
            "start": 2999.79,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "todos los abogados",
            "start": 3003.39,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "este se separaba",
            "start": 3006.099,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "lo penal de lo civil",
            "start": 3009.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3013.57,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y acusarlo por un delito penal",
            "start": 3017.09,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pero el dinero",
            "start": 3021.48,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda que",
            "start": 3024.38,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "litigar",
            "start": 3029.92,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "en el terreno de lo civil y al final",
            "start": 3031.94,
            "duration": 9.529
        },
        {
            "text": "se le terminaban luego regresando el",
            "start": 3037.029,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 3041.469,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "como dices los abogados",
            "start": 3046.97,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no es para recordar el art\u00edculo pero",
            "start": 3051.22,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "no era delito grave la corrupci\u00f3n",
            "start": 3055.62,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esto es muy importante porque",
            "start": 3061.97,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "ese dinero no s\u00f3lo proviene",
            "start": 3065.83,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "por lo que se est\u00e1 recuperando",
            "start": 3070.77,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "de la delincuencia com\u00fan",
            "start": 3073.52,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "viene tambi\u00e9n de la delincuencia de",
            "start": 3076.539,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "cuello blanco",
            "start": 3079.179,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y es un procedimiento legal",
            "start": 3082.74,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 3087.069,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "pues ya no sirve",
            "start": 3088.94,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "si son dos mil millones de pesos",
            "start": 3091.05,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3094.29,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pues para pagar los premios",
            "start": 3095.61,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "del avi\u00f3n presidencial y",
            "start": 3099.53,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "lo que obtengamos de la venta",
            "start": 3103.119,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "de los cachitos",
            "start": 3107.81,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de los boletos de la loter\u00eda",
            "start": 3111.06,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "pues no va",
            "start": 3115.39,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "alcanzar sin ning\u00fan problema para",
            "start": 3117.4,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "destinar 2.500 millones de pesos a la",
            "start": 3121.12,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "compra de equipos m\u00e9dicos",
            "start": 3124.45,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "esto es justicia",
            "start": 3128.3,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "entonces la verdad ofrezco disculpas por",
            "start": 3131.52,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "decir si es importante lo del",
            "start": 3135.75,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "feminicidio ya pero ya estoy viendo como",
            "start": 3137.91,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "este esa va a ser la nota el feminicidio",
            "start": 3143.73,
            "duration": 11.47
        },
        {
            "text": "porque fue una manipulaci\u00f3n",
            "start": 3149.87,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "haya salido de quien haya salido pero le",
            "start": 3157.56,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "dieron vuelo porque todo lo que tiene",
            "start": 3161.13,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que ver",
            "start": 3165.21,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "con lo que hacemos",
            "start": 3166.56,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "digo",
            "start": 3169.07,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "si no existiera si no tuvi\u00e9semos esta",
            "start": 3171.22,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "posibilidad est\u00e1s ma\u00f1aneras",
            "start": 3174.94,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nos tendr\u00edan",
            "start": 3179.29,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "arrinconados como era antes",
            "start": 3181.99,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "pero una especie de chantaje",
            "start": 3186.83,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no me das dinero",
            "start": 3191.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3192.91,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "aguanta t",
            "start": 3196.25,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ah\u00ed te vamos",
            "start": 3198.23,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no estoy inventando nada no estoy",
            "start": 3200.62,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "hablando al tanteo lo padec\u00ed",
            "start": 3203.41,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "durante d\u00e9cadas",
            "start": 3206.85,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no exist\u00edamos ahora me llama mucho la",
            "start": 3210.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n porque todo el periodo",
            "start": 3213.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "neoliberal inventaron nuevos t\u00e9rminos",
            "start": 3215.6,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "para simular visibilidad",
            "start": 3218.57,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y resulta que alejandro lo mencion\u00f3 no",
            "start": 3222.93,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "hab\u00eda visibilidad antes",
            "start": 3226.23,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "toda una simulaci\u00f3n",
            "start": 3232.47,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "entonces entiendo que exista esa postura",
            "start": 3237.37,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "de distorsionar las cosas",
            "start": 3243.42,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "de no decir la verdad",
            "start": 3247.19,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3250.599,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "afortunadamente tenemos medios",
            "start": 3252.73,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "tenemos forma de comunicarnos con la",
            "start": 3257.01,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "gente antes era muy dif\u00edcil",
            "start": 3261.48,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "por eso digo benditas redes sociales es",
            "start": 3264.71,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "que hasta hace seis a\u00f1os",
            "start": 3268.43,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "no ten\u00edamos ninguna posibilidad de",
            "start": 3274.26,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "defendernos",
            "start": 3276.27,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "nos rodeaban en un cerco informativo",
            "start": 3278.01,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y una golpiza medi\u00e1tica",
            "start": 3283.29,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "'guerra sucia'",
            "start": 3288.71,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y no ten\u00edamos posibilidad",
            "start": 3292.09,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3295.119,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "replicar",
            "start": 3297.38,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de argumentar de dar a conocer nuestros",
            "start": 3299.71,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "puntos de vista entonces ahora",
            "start": 3302.32,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s democracia m\u00e1s transparencia",
            "start": 3306.27,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que no se malinterprete",
            "start": 3309.72,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3314.51,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "es censura",
            "start": 3316.63,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no se va a limitar a nadie su derecho de",
            "start": 3318.76,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "manifestarse a nadie",
            "start": 3322.15,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n no es que yo s\u00f3lo ejerzo",
            "start": 3325.67,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "mi derecho a ponerte en el banquillo de",
            "start": 3329.99,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "los acusados y t\u00fa",
            "start": 3334.849,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "te aguantas te quedas callado",
            "start": 3339.92,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "vas a protestar si acaso pero con los",
            "start": 3344.47,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "dientes apretados no digas nada porque",
            "start": 3346.99,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "si no te acuso de que est\u00e1s violando",
            "start": 3350.92,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "el derecho a la libertad de expresi\u00f3n de",
            "start": 3354.99,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n no",
            "start": 3358.77,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "democracias",
            "start": 3360.99,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mensajes de ida y vuelta",
            "start": 3363.2,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "es di\u00e1logo circular",
            "start": 3367.95,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "entonces todos tenemos que convivir de",
            "start": 3370.95,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "esa forma de esa manera entonces",
            "start": 3376.17,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "estoy muy contento si vengo a decirles",
            "start": 3379.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "empieza la semana de que recibimos 2000",
            "start": 3382.819,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "millones para la gente que lo necesita y",
            "start": 3386.48,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "me van este a voltear",
            "start": 3390.74,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "el sentido de",
            "start": 3395.94,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3399.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conferencia pues s\u00ed",
            "start": 3400.97,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "no me gusta eso no entonces voy a tener",
            "start": 3404.18,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3409.29,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y no se puede porque este es una",
            "start": 3415.41,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "averiguaci\u00f3n previa y adem\u00e1s porque se",
            "start": 3422.53,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "va a recuperar m\u00e1s si es mejor que les",
            "start": 3425.32,
            "duration": 11.49
        },
        {
            "text": "parece que les parece para para \u00e9ste",
            "start": 3430.869,
            "duration": 10.301
        },
        {
            "text": "para informar es que ustedes",
            "start": 3436.81,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "hacen investigaci\u00f3n son millones",
            "start": 3441.17,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "profesionales ya este",
            "start": 3444.41,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "van a hacer su trabajo pero nosotros no",
            "start": 3447.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "podemos estamos impedidos legalmente lo",
            "start": 3450.869,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "que s\u00ed s\u00ed me gustar\u00eda por favor vamos a",
            "start": 3453.69,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "tomarnos una foto",
            "start": 3459.48,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "porque eso es la historia",
            "start": 3463.96,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 3482.799,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "muy bien v\u00e1monos ya en lo general",
            "start": 3489.329,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "presidente gracias luis m\u00e9ndez de",
            "start": 3496.72,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "notimex y sobre estos dos mil millones",
            "start": 3499.03,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda preguntarle si se suman a",
            "start": 3501.67,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los cuatro mil millones que hab\u00edan dicho",
            "start": 3503.89,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que ya se ten\u00edan recuperados estamos",
            "start": 3505.45,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hablando 6 mil millones recuperados por",
            "start": 3507.13,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "la lucha contra la corrupci\u00f3n si el",
            "start": 3509.05,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "titular del instituto para devolver al",
            "start": 3510.88,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "pueblo nos puede decir cu\u00e1nto es lo que",
            "start": 3512.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ya se ha recuperado de esta lucha porque",
            "start": 3514.57,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la vez pasada cuando nos present\u00f3 lo del",
            "start": 3516.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n nos dec\u00edan que hab\u00eda 4 millones",
            "start": 3518.17,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "recuperados y ahorita no son 10 y 4 mil",
            "start": 3520.119,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n y ahorita nos est\u00e1 diciendo que",
            "start": 3522.19,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "dos mil m\u00e1s cu\u00e1nto es lo que ya se ha",
            "start": 3523.69,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "recuperado de la lucha por la corrupci\u00f3n",
            "start": 3525.4,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "por favor y tengo otra pregunta",
            "start": 3527.109,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "presidente para usted por favor bueno",
            "start": 3529.39,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "miren vamos a este redondear la",
            "start": 3531.25,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre esto el instituto est\u00e1",
            "start": 3534.91,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "recibiendo fondos",
            "start": 3541.74,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de esta procedencia",
            "start": 3544.63,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3546.83,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 3548.57,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 3551.099,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "una cantidad mayor",
            "start": 3552.829,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3555.4,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en com\u00fan acuerdo con la fiscal\u00eda esto es",
            "start": 3558.99,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "muy importante tambi\u00e9n el que la",
            "start": 3562.47,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda siendo aut\u00f3noma",
            "start": 3566.55,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "decida de manera independiente",
            "start": 3571.18,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ayudarnos para que estos bienes",
            "start": 3576.28,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "recuperados",
            "start": 3579.52,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "regresen a la gente",
            "start": 3581.18,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "mediante el instituto que se cre\u00f3 por",
            "start": 3584.93,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "una reforma a la constituci\u00f3n se reform\u00f3",
            "start": 3590.97,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 22 de la constituci\u00f3n",
            "start": 3594.66,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3599.109,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "por eso se puede disponer de estos",
            "start": 3600.92,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "fondos entonces se est\u00e1 trabajando de",
            "start": 3606.13,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "manera conjunta el instituto para",
            "start": 3609.83,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "devolver el pueblo robado ya tiene una",
            "start": 3612.65,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "cantidad est\u00e9 considerada",
            "start": 3616.33,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "considerable",
            "start": 3620.379,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una cantidad que ya se puede disponer s\u00ed",
            "start": 3625.23,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "y otra que est\u00e1 en proceso porque esto",
            "start": 3628.95,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "no se hac\u00eda ya si s\u00e9",
            "start": 3633.96,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "confiscaban recursos econ\u00f3micos quedaban",
            "start": 3639.95,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "en las cuentas",
            "start": 3643.97,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "y daba pie",
            "start": 3645.72,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "para que mediante procedimientos legales",
            "start": 3648.42,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "amparos y dem\u00e1s se terminara siempre",
            "start": 3652.37,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "est\u00e9 entregando esos bienes",
            "start": 3656.15,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "as\u00ed era el procedimiento ahora no ahora",
            "start": 3661.1,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "estamos muy pendientes y ya",
            "start": 3664.94,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es una cantidad considerable en la que",
            "start": 3669.339,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "se tiene",
            "start": 3671.38,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "en el resguardo para obras sociales pero",
            "start": 3673.54,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "el cheque de 2000",
            "start": 3681.98,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "es la aportaci\u00f3n mayor es",
            "start": 3684.7,
            "duration": 10.379
        },
        {
            "text": "el acto m\u00e1s importante m\u00e1s cuantioso en",
            "start": 3689.68,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de recuperaci\u00f3n de recursos 2",
            "start": 3695.079,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos este en un caso",
            "start": 3697.9,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 3703.19,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "quisimos darlo a conocer ricardo les va",
            "start": 3707.099,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a informar cu\u00e1nto tenemos en el",
            "start": 3711.45,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "instituto",
            "start": 3714.479,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas muchas gracias al",
            "start": 3719.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "presidente en primer lugar quisiera",
            "start": 3721.66,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "recalcar que gracias a la visi\u00f3n del",
            "start": 3724.54,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la creaci\u00f3n del",
            "start": 3726.91,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "instituto para de valor al pueblo robado",
            "start": 3729.07,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el camino que nos ha trazado",
            "start": 3730.9,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "para que estos se vayan",
            "start": 3733.24,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "a cuestiones sociales aunado al gran",
            "start": 3735.45,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "apoyo que nos ha dado el fiscal en el",
            "start": 3738.87,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito de con respecto a su autonom\u00eda",
            "start": 3741.21,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pero siempre con una coordinaci\u00f3n muy",
            "start": 3743.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "efectiva con la fiscal general de la",
            "start": 3745.92,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica hoy gracias a esa coordinaci\u00f3n",
            "start": 3748.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y ese gran apoyo es que estamos teniendo",
            "start": 3750.21,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "un acto in\u00e9dito en la historia del pa\u00eds",
            "start": 3752.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 este hecho in\u00e9dito es que estas",
            "start": 3755.7,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "las reformas que ha promovido a versi\u00f3n",
            "start": 3759.78,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presidente pueda generar que estos",
            "start": 3761.49,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "recursos se vayan a fines sociales",
            "start": 3764.43,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "respecto a la pregunta les quiero",
            "start": 3766.55,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "comentar aunado a estos dos mil millones",
            "start": 3769.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de pesos tenemos tambi\u00e9n ahorita",
            "start": 3771.84,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "garantizados 2000",
            "start": 3773.67,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "otros 2.000 millones de pesos",
            "start": 3776.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "adicionales de donde vienen vienen de",
            "start": 3777.93,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "cuentas de lo que son n\u00famero de ministra",
            "start": 3781.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "2 por el indec asociado a procesos",
            "start": 3784.56,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "penales federales estos recursos",
            "start": 3786.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "principal vienen de la fiscal general de",
            "start": 3789.45,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica pero tambi\u00e9n vienen del",
            "start": 3791.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "poder judicial estas cuentas llegan al",
            "start": 3792.87,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "indec",
            "start": 3795.72,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "sabemos si son bienes asegurados si son",
            "start": 3796.92,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "bienes",
            "start": 3798.87,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en decomiso o incluso si son ya bienes",
            "start": 3800.069,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "abandonados una vez que los clasificamos",
            "start": 3803.19,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el 30% si son asegurados el 30 por",
            "start": 3805.709,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ciento se destina un fondo resarcitorio",
            "start": 3809.069,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "si son bienes abandonados es un 10% con",
            "start": 3811.519,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "eso nosotros generamos una cuenta \u00fanica",
            "start": 3816.089,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y estos dos mil que les digo ya es una",
            "start": 3817.91,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "disparidad neta que quiere decir que ya",
            "start": 3821.43,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "hemos descontado lo que se debe de ir al",
            "start": 3823.949,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "fondo de resarcimiento adicionalmente",
            "start": 3825.959,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tenemos otros tres mil millones que",
            "start": 3828.539,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en una agenda com\u00fan",
            "start": 3830.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "con la fiscal regional de la rep\u00fablica y",
            "start": 3833.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con el poder judicial para poder darles",
            "start": 3835.739,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ese destino para poder clarificar si son",
            "start": 3838.92,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "bienes asegurados si son bienes",
            "start": 3842.519,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "decomisados o si en este caso ya se da",
            "start": 3844.89,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el abandono y obviamente tenemos que",
            "start": 3848.579,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hacer la consulta con el poder judicial",
            "start": 3851.13,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "ustedes pueden",
            "start": 3853.099,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "estos son lo que est\u00e1 ah\u00ed son recursos",
            "start": 3855.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "disponibles netos lo que yo les",
            "start": 3858.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comentaba en un principio tenemos",
            "start": 3862.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "alrededor de un numerario asegurado y en",
            "start": 3863.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n de dominio de un de alrededor",
            "start": 3866.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de 1500 millones que est\u00e1n en moneda en",
            "start": 3869.32,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n en d\u00f3lares m\u00e1s de 661 millones de",
            "start": 3871.99,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "peces que est\u00e1n en moneda nacional m\u00e1s",
            "start": 3876.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "831 que son recursos que son bienes",
            "start": 3878.91,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "convertidos a numerar tenemos una",
            "start": 3883.72,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "disponibilidad bruta de 3 mil millones",
            "start": 3886.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "menos un aproximado de un fondo de",
            "start": 3888.75,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "reserva lo quedaron disponible neta de",
            "start": 3891.55,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aproximadamente 2 mil millones de pesos",
            "start": 3894.52,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "m\u00e1s otra cantidad e insisto estamos",
            "start": 3897.67,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 3901.33,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "de forma intensa con la fiscal\u00eda general",
            "start": 3903.38,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica y con el poder judicial",
            "start": 3905.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estos saldos",
            "start": 3910.15,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n destinados a programas sociales es",
            "start": 3911.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "un monto importante por lo tanto estamos",
            "start": 3914.75,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "cuidando muchos de transparencia su",
            "start": 3917.15,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "origen y su gesti\u00f3n como la claridad",
            "start": 3919.099,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para su fiscalizaci\u00f3n y rendici\u00f3n de",
            "start": 3921.319,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "cuentas",
            "start": 3923.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "quiero recalcar de nueva cuenta que si",
            "start": 3924.549,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "es un hecho in\u00e9dito y algunos de estos",
            "start": 3928.16,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "recursos incluso vienen de cuentas de",
            "start": 3931.22,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "mucha antig\u00fcedad que nos lo que quiero",
            "start": 3936.47,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "decir son en algunos casos son recursos",
            "start": 3939.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "improductivos ociosos que como no ten\u00edan",
            "start": 3941.839,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "un destino no se utilizaban ahora porque",
            "start": 3945.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "si tienen un destino por las",
            "start": 3948.89,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "modificaciones que se da la ley de",
            "start": 3950.63,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "vienen de de administraci\u00f3n de bienes",
            "start": 3953.0,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "con esa reforma ahora s\u00ed ya tiene un",
            "start": 3956.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "destino v\u00eda gabinete social y ese",
            "start": 3959.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "destino son recursos ya les por eso es",
            "start": 3961.88,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "que viene estado improductivos por eso",
            "start": 3964.46,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "es que hab\u00edan estado de forma ociosa",
            "start": 3966.289,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y hoy y as\u00ed se pueden canalizar a ese",
            "start": 3969.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "bien los bienes asegurados pues estaban",
            "start": 3971.609,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "obviamente en alma en el caso de bienes",
            "start": 3974.25,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "muebles o inmuebles no numerario",
            "start": 3977.69,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gustaban en almacenes estaban ah\u00ed",
            "start": 3979.89,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "desgastando se estaban de forma",
            "start": 3982.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "improductiva en el caso de numerarios",
            "start": 3984.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pues en cuentas en bancos igual sin",
            "start": 3986.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "poder utilizarse hoy si se est\u00e1n",
            "start": 3989.43,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "poniendo utilizar hoy se est\u00e1n poniendo",
            "start": 3991.74,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en acci\u00f3n hoy est\u00e1n impulsando en",
            "start": 3993.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "acciones de desarrollo social y esto es",
            "start": 3996.17,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "gracias a la visi\u00f3n del se\u00f1or presidente",
            "start": 3999.599,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica",
            "start": 4002.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "adicional a estos recursos ociosos",
            "start": 4003.49,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estamos en constante est\u00e1n llegando",
            "start": 4006.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "constantemente recursos de la fiscal",
            "start": 4009.65,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "\u00e1ngel de rep\u00fablica de ese combate a la",
            "start": 4011.45,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de esos delitos que antes no",
            "start": 4013.55,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "eran considerados y que de forma intensa",
            "start": 4016.79,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y conjunta y de nueva cuenta",
            "start": 4020.3,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "agradeci\u00e9ndole mucho al se\u00f1or fiscal",
            "start": 4022.069,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presente esa excelente colaboraci\u00f3n",
            "start": 4024.47,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "con el instituto muchas gracias",
            "start": 4026.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y vamos a estar informando",
            "start": 4030.27,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente sobre cu\u00e1nto",
            "start": 4033.02,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "este va a ir",
            "start": 4037.43,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "llegando al fondo cuanto global",
            "start": 4042.44,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "este desde que se reform\u00f3 la",
            "start": 4047.28,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y lo m\u00e1s importante a donde",
            "start": 4050.79,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "se ha destinado",
            "start": 4055.07,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4057.93,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "a quien ha beneficiado",
            "start": 4060.75,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "completamente transparente o sea que",
            "start": 4065.15,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "caminos",
            "start": 4069.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "rurales se construyeron y que apoyo se",
            "start": 4070.799,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "dio",
            "start": 4075.15,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4076.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "becarios",
            "start": 4078.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los equipos m\u00e9dicos adquiridos",
            "start": 4082.07,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todo lo que se vaya",
            "start": 4088.18,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "entregando devolviendo a la gente",
            "start": 4092.57,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "vamos a estarles informando si les",
            "start": 4097.73,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "parece cada mes porque va a ir creciendo",
            "start": 4102.17,
            "duration": 12.16
        },
        {
            "text": "tenemos de la \u00faltima subasta tenemos el",
            "start": 4108.06,
            "duration": 11.58
        },
        {
            "text": "compromiso de hacer el camino de atarjea",
            "start": 4114.33,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "en guanajuato que es",
            "start": 4119.64,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de los 46 municipios el m\u00e1s",
            "start": 4123.17,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "marginado de guanajuato no tiene camino",
            "start": 4126.99,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "pavimentado a su cabecera municipal lo",
            "start": 4130.3,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "mismo el camino de la yesca",
            "start": 4133.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 4135.89,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sale de el instituto y oaxaca tambi\u00e9n",
            "start": 4137.64,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "otras obras",
            "start": 4142.61,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "de este fondo y vamos a ir dando a",
            "start": 4145.83,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 4150.06,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "lo que se maneje por este punto",
            "start": 4152.029,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "presidente muchas gracias y la siguiente",
            "start": 4156.429,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pregunta sobre las protestas en la unam",
            "start": 4158.839,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "presidente siguen ah\u00ed desde mi punto de",
            "start": 4162.589,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "vista y como usted se\u00f1alaba con algunas",
            "start": 4165.859,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "veces los medios p\u00fablicos tambi\u00e9n",
            "start": 4167.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tenemos la posibilidad de cuestionar si",
            "start": 4169.099,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nuestras cosas y esta consideraci\u00f3n que",
            "start": 4172.46,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "usted hac\u00eda sobre la mano negra que sin",
            "start": 4176.779,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "duda est\u00e1 presente tambi\u00e9n va cargada de",
            "start": 4178.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la denuncia y la exigencia de los grupos",
            "start": 4181.429,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de mujeres que han denunciado que no han",
            "start": 4183.44,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sido atendidas sus demandas por quien",
            "start": 4185.599,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "actualmente ocupa la rector\u00eda y que",
            "start": 4188.15,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "anteriormente tambi\u00e9n estuvo en ese",
            "start": 4189.949,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "cargo y tambi\u00e9n presidente va de fondo y",
            "start": 4191.42,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "una profunda exigencia de",
            "start": 4195.86,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "democratizaci\u00f3n de la universidad",
            "start": 4197.51,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de este pa\u00eds como usted han",
            "start": 4199.28,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado la apuesta de su gobierno es",
            "start": 4201.92,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que cada vez se haga m\u00e1s p\u00fablica la vida",
            "start": 4205.489,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "y que haya m\u00e1s democracia en este pa\u00eds y",
            "start": 4207.59,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en dentro de las exigencias es la",
            "start": 4210.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "apertura para la elecci\u00f3n tanto del",
            "start": 4212.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "rector como de los directores de",
            "start": 4214.94,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "facultades que son elecciones cerradas",
            "start": 4217.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y usted cuando estudi\u00f3 en esa",
            "start": 4219.65,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "universidad eran elecciones cerradas y",
            "start": 4221.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "siguen siendo cerradas desde su punto de",
            "start": 4223.79,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "vista usted considera que la universidad",
            "start": 4226.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "deber\u00eda de democratizarse en sus",
            "start": 4228.679,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "procesos de elecci\u00f3n tanto de rector",
            "start": 4230.84,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "como de facultades gracias presidente y",
            "start": 4233.03,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "son procesos",
            "start": 4235.19,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "necesarios",
            "start": 4237.69,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4240.219,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "deben de irse dando poco a poco",
            "start": 4243.9,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "de manera gradual y no deben de ser",
            "start": 4249.15,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "utilizados",
            "start": 4252.65,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "por el oportunismo pol\u00edtico",
            "start": 4255.23,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4259.62,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4261.3,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "generar conflictos",
            "start": 4262.98,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en el caso de la unam",
            "start": 4267.34,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "yo siento que son justas las demandas",
            "start": 4272.33,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "las mujeres",
            "start": 4279.219,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "que den m\u00e1s protecci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 4281.54,
            "duration": 11.9
        },
        {
            "text": "apoyo ser tomadas en cuenta para que no",
            "start": 4287.53,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "haya violaciones estos agravios",
            "start": 4293.44,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "deleznables eso no tiene discusi\u00f3n es",
            "start": 4298.25,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "una causa justa",
            "start": 4303.21,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 4306.25,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hay grupos",
            "start": 4308.63,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "que utilizan esa causa",
            "start": 4311.49,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "que sinceramente no est\u00e1n por eso",
            "start": 4316.9,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1n porque quieren",
            "start": 4320.58,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 4323.71,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "conflicto",
            "start": 4325.64,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "son grupos conservadores",
            "start": 4328.38,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "aunque se digan de izquierda",
            "start": 4331.29,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "el conservadurismo",
            "start": 4337.849,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n en esos grupos",
            "start": 4340.35,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "porque esos grupos apostaron durante",
            "start": 4344.18,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "mucho tiempo",
            "start": 4346.7,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "a mantener el conflicto administrar el",
            "start": 4349.85,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "conflicto",
            "start": 4352.58,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "cuando mucho",
            "start": 4354.71,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y analizar la realidad",
            "start": 4356.63,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "hacer denuncia pero no",
            "start": 4360.36,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "se comprometieron a transformar la",
            "start": 4364.88,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 4366.889,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "no voy a dejar aqu\u00ed de decir que esos",
            "start": 4369.26,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "grupos llamaban a no votar",
            "start": 4372.62,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque no quer\u00edan que se transformara el",
            "start": 4379.06,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque imag\u00ednense",
            "start": 4381.88,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "si ya no se administra el conflicto",
            "start": 4384.51,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4389.12,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ya no se puede",
            "start": 4391.03,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y denunciar",
            "start": 4393.31,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n de derechos humanos porque el",
            "start": 4395.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estado no es violador de los derechos",
            "start": 4397.5,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 4400.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues se quedan",
            "start": 4402.77,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sin materia",
            "start": 4405.42,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "la llamada sociedad civil",
            "start": 4410.58,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "las organizaciones no gubernamentales",
            "start": 4413.61,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que no vieron nada durante el periodo",
            "start": 4418.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 4422.13,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda visibilidad",
            "start": 4424.6,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "nada dieron",
            "start": 4428.66,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que se tiene que",
            "start": 4432.97,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta he estado observando el",
            "start": 4436.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "proceso de la unam y afortunadamente la",
            "start": 4439.72,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de las escuelas",
            "start": 4442.39,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1n elaborando",
            "start": 4445.35,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "porque hace poco quisieron este generar",
            "start": 4450.09,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "un conflicto mayor con actos violentos",
            "start": 4455.73,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es eso de ir con marros a romper",
            "start": 4459.77,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "vidrios",
            "start": 4464.88,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "encapuchados",
            "start": 4468.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dicen anarquistas no",
            "start": 4471.47,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no era as\u00ed ricardo flores mag\u00f3n",
            "start": 4475.32,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "ni librado rivera",
            "start": 4480.05,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ni daniel cabrera",
            "start": 4483.639,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "no eso no es",
            "start": 4486.55,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "anarquismo el anarquismo es productivo",
            "start": 4489.469,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es transformador",
            "start": 4495.24,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "esos son grupos de extremistas y no se",
            "start": 4500.31,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "olviden",
            "start": 4505.83,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4507.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los extremos",
            "start": 4509.9,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se juntan se tocan la extrema izquierda",
            "start": 4512.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y la extrema derecha",
            "start": 4515.82,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "conozco much\u00edsimos casos",
            "start": 4518.19,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de gente",
            "start": 4521.42,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "muy radical",
            "start": 4523.37,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y termin\u00f3",
            "start": 4527.11,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el bando del conservadurismo manera",
            "start": 4534.29,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "abierta",
            "start": 4538.84,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "por eso cuando se juzga a un dirigente",
            "start": 4541.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuando se juzga a un pol\u00edtico que tiene",
            "start": 4544.13,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que hacer hasta la muerte",
            "start": 4546.56,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "hasta que uno ya deje de existir es",
            "start": 4549.01,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cuando se va a saber si se fue",
            "start": 4551.769,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "consecuente o no",
            "start": 4553.15,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero hay quienes en una \u00e9poca",
            "start": 4554.94,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "fueron consecuentes y se cansaron",
            "start": 4557.83,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de ser como eran",
            "start": 4562.21,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "y claudicaron",
            "start": 4564.429,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n se da el otro caso",
            "start": 4568.45,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "siempre lo recuerdo de gente que se",
            "start": 4571.44,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "port\u00f3 mal",
            "start": 4574.92,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en un tramo de su vida y luego decide",
            "start": 4576.53,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y rectificar",
            "start": 4581.3,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "este actuar de otra manera",
            "start": 4583.69,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y termina y muere siendo consecuente",
            "start": 4588.37,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "les voy a poner dos casos",
            "start": 4593.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "uno es el gran pintor",
            "start": 4596.78,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "orozco",
            "start": 4601.2,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "era porfirista",
            "start": 4607.02,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ya lo he dicho aqu\u00ed",
            "start": 4610.1,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4613.219,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hac\u00eda",
            "start": 4616.23,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "caricatura los peri\u00f3dicos de la \u00e9poca de",
            "start": 4618.26,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz",
            "start": 4621.66,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y hay caricaturas en donde pintaba",
            "start": 4623.329,
            "duration": 10.111
        },
        {
            "text": "a porfirio como un gigante",
            "start": 4629.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y a madero como un pigmeo",
            "start": 4634.54,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "eso era orozco el gran muralista despu\u00e9s",
            "start": 4639.61,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 4644.429,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "extraordinario pintor muralista",
            "start": 4646.42,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "otro as\u00ed pero",
            "start": 4650.39,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en sentido contrario",
            "start": 4655.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "klaus \u00e9l",
            "start": 4660.469,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "ante porfirista de joven",
            "start": 4664.55,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "fue a la c\u00e1rcel varias veces",
            "start": 4667.59,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "en una ocasi\u00f3n se escap\u00f3 cuando llevaba",
            "start": 4674.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "un juzgado",
            "start": 4677.87,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "me llevan a declarar",
            "start": 4680.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y se les escap\u00f3 y no se volvi\u00f3 a saber",
            "start": 4682.91,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de \u00e9l",
            "start": 4686.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se fue a francia y aprendi\u00f3 o mejor",
            "start": 4688.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dicho perfeccion\u00f3",
            "start": 4692.32,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "su pintura",
            "start": 4694.72,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y estuvo de alumnos de monet",
            "start": 4697.719,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "y regresa y es el gran pintor uno de los",
            "start": 4700.49,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "mejores pintores de mexico",
            "start": 4705.71,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "pero participa en el huertismo",
            "start": 4708.75,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y no act\u00faa",
            "start": 4715.31,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de manera consecuente claro",
            "start": 4717.96,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "una cosa es el arte otra cosa la",
            "start": 4721.6,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica en la sala que se va a",
            "start": 4724.63,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "inaugurar ac\u00e1 en palacio la nueva sala",
            "start": 4728.89,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "donde estaba el estado mayor",
            "start": 4732.91,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "presidencial que ya est\u00e1 impactada",
            "start": 4734.59,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4736.12,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "lo que corresponde a los salones de la",
            "start": 4738.11,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "oficina presidencial va a quedar",
            "start": 4741.86,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "al paso del tiempo cuando se arregle",
            "start": 4744.43,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "como museo est\u00e1 conservando",
            "start": 4746.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ya la parte impactada de el estado mayor",
            "start": 4750.369,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 4753.76,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ya son",
            "start": 4754.8,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "mis oficinas y las salas de juntas pues",
            "start": 4757.51,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en esa sala de juntas que se llama",
            "start": 4761.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "daniel cabrera y los olvidados",
            "start": 4762.64,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "que un d\u00eda les voy a invitar ya la",
            "start": 4766.03,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "semana pr\u00f3xima",
            "start": 4768.099,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "para que la visitamos all\u00ed est\u00e1",
            "start": 4769.75,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "clausell",
            "start": 4776.0,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "anguiano tambi\u00e9n pero est\u00e1 a clausen",
            "start": 4779.88,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4783.27,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "no hay que dejarse",
            "start": 4788.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y sorprender",
            "start": 4790.76,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "con movimientos que aparentemente s\u00ed son",
            "start": 4795.28,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "de rebeld\u00eda pero bueno",
            "start": 4800.59,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la causa",
            "start": 4803.63,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4808.98,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es",
            "start": 4810.75,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y promueve en esto porque es la capucha",
            "start": 4812.73,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no dar la cara",
            "start": 4817.42,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "entonces ojal\u00e1 y en la unam se resuelvan",
            "start": 4822.12,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "las cosas no conviene a quienes",
            "start": 4826.05,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "defendemos",
            "start": 4830.73,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4831.41,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n p\u00fablica el derecho a la",
            "start": 4832.929,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 4836.499,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 4838.07,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "produzca un paro en la unam como los que",
            "start": 4841.01,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "hubieron",
            "start": 4844.61,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que afectaron much\u00edsimo",
            "start": 4846.58,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ahora la unam",
            "start": 4849.5,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 considerada como de las mejores",
            "start": 4852.21,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "universidades del mundo",
            "start": 4855.18,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que quieren pegarle a la educaci\u00f3n",
            "start": 4857.869,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 4861.379,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4865.79,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "distinguido en las causas justas",
            "start": 4868.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "atenderlas",
            "start": 4870.869,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "con todo respeto porque se trata de una",
            "start": 4872.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n aut\u00f3noma las autoridades",
            "start": 4875.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "universitarias tienen que mantener el",
            "start": 4877.85,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo seguir llamando al di\u00e1logo",
            "start": 4880.31,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "llegar a acuerdos no cansarnos de",
            "start": 4882.91,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "dialogar",
            "start": 4886.49,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 4889.39,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que los estudiantes",
            "start": 4890.91,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que son la levadura",
            "start": 4893.73,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en todos los movimientos adem\u00e1s rebeldes",
            "start": 4898.489,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "e inteligentes mujeres y hombres",
            "start": 4902.749,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "pues sepan discernir entre lo que es una",
            "start": 4906.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "causa justa y lo que es un proceso de",
            "start": 4910.96,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 4914.26,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "eso es todo yo estoy seguro que va a",
            "start": 4915.86,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "resolverse",
            "start": 4919.179,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "para el bien de todos",
            "start": 4921.79,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "si nada m\u00e1s que en un proceso",
            "start": 4925.67,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4929.58,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde a la repubblica a",
            "start": 4931.51,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "la cosa p\u00fablica",
            "start": 4934.329,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "vamos despacio porque llevamos prisa",
            "start": 4937.739,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y vamos muy bien",
            "start": 4942.179,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "se va avanzando",
            "start": 4945.01,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que no nos descarrilen",
            "start": 4947.239,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo una",
            "start": 4951.09,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n sin violencia de manera",
            "start": 4953.13,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica esto es un ejemplo mundial",
            "start": 4957.33,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4962.06,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4964.31,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "tenemos que mantenernos as\u00ed",
            "start": 4965.9,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4971.35,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "y apostar a la violencia",
            "start": 4973.03,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de fiscal",
            "start": 4980.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas procurador director alberto",
            "start": 4982.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "marroqu\u00edn espinoza de frecuencia caf jf",
            "start": 4985.15,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "informa desde canc\u00fan y es ahora desde",
            "start": 4987.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro ahora que estuvo usted en",
            "start": 4990.37,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro y en amealco me encontr\u00e9 con",
            "start": 4992.26,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "una familia que trato de abordarlo",
            "start": 4994.3,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "varias veces y es como te das cuenta que",
            "start": 4996.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en el \u00e1mbito del poder est\u00e9 judicial",
            "start": 4999.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "todo existe ese elefante reum\u00e1tico no no",
            "start": 5001.86,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hay esa conciencia por parte de los",
            "start": 5004.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "jueces porque hay un caso de un se\u00f1or un",
            "start": 5006.8,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "adulto mayor de 78 a\u00f1os de edad",
            "start": 5009.9,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or j antonio juan p\u00e1jaro galv\u00e1n",
            "start": 5012.39,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que no se ha hecho justicia por la parte",
            "start": 5016.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "por parte de la juez lorena d\u00edaz garc\u00eda",
            "start": 5019.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a quien \u00fanicamente se le est\u00e1 pidiendo",
            "start": 5021.88,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva por la edad porque en",
            "start": 5023.98,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "base al art\u00edculo del art\u00edculo 55 del",
            "start": 5026.829,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo penal federal pues tiene ese",
            "start": 5030.579,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "derecho no a muy ajeno a lo que sea todo",
            "start": 5032.86,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "el caso en general no presidente ustedes",
            "start": 5035.59,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "no consideran un caso que podr\u00eda apoyar",
            "start": 5037.869,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "por parte de la gobernaci\u00f3n en este caso",
            "start": 5040.36,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "de la subsecretar\u00eda de que maneja",
            "start": 5044.139,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "alejandro encinas para apoyarlos",
            "start": 5047.469,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "tanto en quer\u00e9taro como en amealco y",
            "start": 5050.679,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "ando en los dos lugares entonces me son",
            "start": 5052.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "muy desesperados esta familia el alcance",
            "start": 5054.42,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "a este hablar con ellos con los",
            "start": 5058.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 5061.449,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "su esposo de la esposa del se\u00f1or estaba",
            "start": 5063.04,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en silla de ruedas",
            "start": 5067.39,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y unas hijas exacto se plantearon el",
            "start": 5070.64,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "problema ya se est\u00e1 tratando",
            "start": 5075.03,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pues es parte de lo que se tiene que ir",
            "start": 5079.29,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y reformando",
            "start": 5084.33,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "en el poder judicial se est\u00e1 avanzando y",
            "start": 5086.55,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "lo he dicho y lo repito no porque est\u00e9",
            "start": 5091.4,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el fiscal pero tenemos la garant\u00eda",
            "start": 5096.03,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "de que la fiscal\u00eda",
            "start": 5101.0,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en manos de",
            "start": 5104.54,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "un servidor p\u00fablico \u00edntegro como",
            "start": 5107.93,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "alejandro",
            "start": 5112.01,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5113.58,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "recto",
            "start": 5117.19,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "incorruptible",
            "start": 5120.829,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "lo mismo puedo decir del presidente de",
            "start": 5123.449,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "la suprema corte de justicia y est\u00e1n",
            "start": 5129.329,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "haciendo un gran esfuerzo en el poder",
            "start": 5131.849,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "judicial para limpiar",
            "start": 5133.409,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "desde dentro el poder judicial porque",
            "start": 5138.17,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tenemos en el pueblo oficial en",
            "start": 5142.219,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "los tres poderes",
            "start": 5146.09,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 5148.13,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hay corrupci\u00f3n en el poder ejecutivo que",
            "start": 5149.85,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "represento hay corrupci\u00f3n desde luego ya",
            "start": 5154.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5157.65,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "este arriba",
            "start": 5158.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ya puedo sacar de nuevo miren no les",
            "start": 5160.99,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "gustan los conservadores pero",
            "start": 5164.92,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "el pa\u00f1uelito blanco ya no se permite la",
            "start": 5170.75,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n aunque se enojen ya no hay",
            "start": 5175.79,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "contratos jugosos para empresas",
            "start": 5179.09,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "muy influyentes nacionales y extranjeras",
            "start": 5184.23,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "se acuerdan en cada sexenio hab\u00eda una",
            "start": 5187.04,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "empresa extranjera predilecta",
            "start": 5190.56,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "ya eso",
            "start": 5194.43,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 bueno pero falta",
            "start": 5196.04,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "porque no hay qui\u00e9nes",
            "start": 5201.079,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "piensan",
            "start": 5205.71,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 5207.92,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed poco a poco la vez pasada me",
            "start": 5212.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hicieron una pregunta de el servicio",
            "start": 5214.29,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "civil de carrera que es un s\u00ed",
            "start": 5217.77,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "el servicio profesional es una cosa",
            "start": 5221.9,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "importante pero metieron",
            "start": 5223.82,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "al servicio",
            "start": 5227.679,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "civil de carrera del gobierno",
            "start": 5231.36,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a sus allegados",
            "start": 5235.0,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "hicieron la faramalla de llevar a cabo",
            "start": 5238.64,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "ex\u00e1menes pero al final ya se sab\u00eda",
            "start": 5242.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tengo que estar parando esas",
            "start": 5245.86,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 5248.09,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "s supuestas ternas si pasan el examen no",
            "start": 5249.79,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "pasan el examen",
            "start": 5254.8,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ya todo va dirigido les voy a poner un",
            "start": 5256.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ejemplo para no estar as\u00ed hablando en",
            "start": 5259.41,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "abstracto",
            "start": 5261.45,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el instituto de las",
            "start": 5262.929,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones",
            "start": 5264.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "me presentan las ternas porque es un",
            "start": 5268.469,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 5270.9,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5271.46,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa por el inegi",
            "start": 5274.43,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "los califican a todos los que",
            "start": 5279.86,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "pueden ser integrantes del concejo",
            "start": 5283.29,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "y los veo me pasan 5 por un lado 4 por",
            "start": 5288.15,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "el otro",
            "start": 5293.1,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "no conoc\u00eda a nadie",
            "start": 5298.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "mand\u00f3 hacer la investigaci\u00f3n qui\u00e9nes son",
            "start": 5302.65,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "entonces este decidido",
            "start": 5306.61,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda",
            "start": 5311.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "obtenido la mejor calificaci\u00f3n",
            "start": 5314.73,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "ya as\u00ed el que fue mejor calificado",
            "start": 5318.77,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "pues resulta que este consejero",
            "start": 5323.53,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sacado buenas calificaciones",
            "start": 5328.45,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "siempre pero nunca llegaba",
            "start": 5330.61,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "porque todo estaba hecho a la medida al",
            "start": 5334.9,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "final de cuentas interven\u00edan",
            "start": 5340.9,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "no solo los servidores p\u00fablicos sino los",
            "start": 5344.11,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "del sector privado",
            "start": 5349.32,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y ellos eran los que al final de cuentas",
            "start": 5353.02,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "nombraban",
            "start": 5357.1,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "entonces todo eso tiene que ir cambiando",
            "start": 5360.03,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "y va cambiando lleva tiempo todav\u00eda",
            "start": 5366.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tenemos problemas con jueces",
            "start": 5369.83,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "acaban de detener a un presunto",
            "start": 5373.12,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "delincuente",
            "start": 5375.9,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hasta con armamento",
            "start": 5377.93,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y de repente porque se integr\u00f3 m\u00e1s la",
            "start": 5381.94,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "averiguaci\u00f3n",
            "start": 5385.45,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "se deje en libertad",
            "start": 5388.04,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "que no se puede reponer el procedimiento",
            "start": 5390.83,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "y esperar cuando hay evidencias",
            "start": 5392.95,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5401.2,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 5402.78,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "claras contundentes",
            "start": 5406.45,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces todav\u00eda por qu\u00e9",
            "start": 5410.51,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "hay corrupci\u00f3n pero hay la garant\u00eda de",
            "start": 5413.77,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 5419.04,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pues no son los",
            "start": 5421.38,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "que se sent\u00edan due\u00f1os de m\u00e9xico los que",
            "start": 5424.55,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "dominan",
            "start": 5426.909,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y esto va a ayudar mucho a que haya un",
            "start": 5429.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntico estado de derecho",
            "start": 5432.51,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 5435.36,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en eso en eso en eso estamos",
            "start": 5438.41,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "si se atiende este este asunto o qu\u00e9 le",
            "start": 5441.41,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pas\u00f3",
            "start": 5444.8,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "jes\u00fas ram\u00edrez si ya lo estamos viendo",
            "start": 5445.46,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pero de todas formas de este lo",
            "start": 5448.01,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "atendemos y ojal\u00e1 y avance m\u00e1s",
            "start": 5451.66,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "la ley de amnist\u00eda que contempla que",
            "start": 5457.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "adultos mayores enfermos e ind\u00edgenas que",
            "start": 5461.48,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "no tuvieron defensa no hubo defensor\u00eda",
            "start": 5465.679,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "de oficio este est\u00e1n en las c\u00e1rceles de",
            "start": 5469.79,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "manera injusta pero son tambi\u00e9n",
            "start": 5474.08,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "procedimientos y hay que seguir",
            "start": 5478.09,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "empujando para que al final de cuentas",
            "start": 5481.61,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "llegue la justicia aunque tarde pero que",
            "start": 5485.11,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "llegue aunque en otro en otra pregunta",
            "start": 5488.03,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "presidente en quintana en quintana roo",
            "start": 5490.719,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "hay las autoridades hoteleras del sector",
            "start": 5493.84,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "empresarial en general han externado su",
            "start": 5497.179,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "desacuerdo o su descontento por su",
            "start": 5498.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "iniciativa de erradicar los fines de",
            "start": 5501.83,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "semana largos y creen que eso les puede",
            "start": 5503.27,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "afectar mucho a ellos entonces los de",
            "start": 5506.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "las no s\u00e9 si tengo usted alguna si una",
            "start": 5509.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "visita prevenci\u00f3n es para platicar y que",
            "start": 5511.25,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "lo voy a hablar con ellos es m\u00e1s",
            "start": 5512.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5514.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el bienestar y la paz",
            "start": 5516.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y eso tiene que ver con el",
            "start": 5520.46,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de nuestros valores",
            "start": 5522.29,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5525.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y mantener nuestra memoria hist\u00f3rica",
            "start": 5527.88,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "eso es m\u00e1s importante que lo material",
            "start": 5531.26,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "eso nos da tranquilidad",
            "start": 5535.269,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "y decirle a los",
            "start": 5539.16,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "del sector turismo de quintana roo que",
            "start": 5541.69,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "hicimos un esfuerzo",
            "start": 5546.31,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "especial para ayudar a qu\u00e9",
            "start": 5548.94,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "se limpiaran las playas de sargazo",
            "start": 5553.75,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "y se resolvi\u00f3 y decirles qu\u00e9",
            "start": 5556.78,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando turistas ellos lo saben",
            "start": 5560.88,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "est\u00e1 creciendo la afluencia tur\u00edstica",
            "start": 5564.84,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado aument\u00f3",
            "start": 5570.079,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "considerablemente con relaci\u00f3n al 2018 y",
            "start": 5574.33,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "as\u00ed va a continuar y que no va a afectar",
            "start": 5579.02,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "para nada al contrario nos va a ayudar",
            "start": 5583.79,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "como no vamos",
            "start": 5587.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tom\u00e9 moral",
            "start": 5592.61,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "el d\u00eda",
            "start": 5595.239,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "de la promulgaci\u00f3n de la constituci\u00f3n",
            "start": 5597.9,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "del 17",
            "start": 5601.02,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "si fue el d\u00eda en que se aprueba la ley",
            "start": 5603.809,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de leyes para proteger a los mexicanos",
            "start": 5608.789,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "para que haya justicia para que haya",
            "start": 5612.689,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "libertades para que haya democracia para",
            "start": 5614.55,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico sea un pa\u00eds libre soberano no",
            "start": 5617.339,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "puede haber",
            "start": 5621.719,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "algo por encima de eso y c\u00f3mo vamos a",
            "start": 5623.48,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "estar formando",
            "start": 5628.55,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "a nuestros estudiantes",
            "start": 5630.389,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "ya lo dije este en una ocasi\u00f3n lo repito",
            "start": 5633.889,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5637.61,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todos tenemos hijos o sea es cosa de",
            "start": 5639.38,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "preguntarles los est\u00e1n en escuela",
            "start": 5641.69,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "este a ver",
            "start": 5644.83,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "porque fue el puente",
            "start": 5646.929,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 5652.57,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "a ver que les van a decir",
            "start": 5654.86,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "a ver qui\u00e9n lo sabe",
            "start": 5657.269,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no podemos estar as\u00ed como",
            "start": 5662.179,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "y darle la espalda a nuestro pasado eso",
            "start": 5666.78,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 5670.05,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "quer\u00edan borrar la historia",
            "start": 5671.73,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5675.17,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no quer\u00edan ni siquiera reconocer",
            "start": 5677.88,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "a los padres de nuestra patria",
            "start": 5682.92,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "a hidalgo a morelos le hicieron hasta",
            "start": 5685.989,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "pel\u00edculas",
            "start": 5689.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para ningunear los",
            "start": 5691.25,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "cuando dieron la vida",
            "start": 5695.81,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "fueron excomulgados los oscuras",
            "start": 5699.01,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "por luchar en favor de la independencia",
            "start": 5702.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y de la abolici\u00f3n de la esclavitud",
            "start": 5705.239,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "quitaron a ju\u00e1rez ya no quer\u00edan a su\u00e1rez",
            "start": 5708.92,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5713.739,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "lo mismo ni a madero",
            "start": 5715.61,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ya ni hablemos de billetes de zapata",
            "start": 5720.81,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "quer\u00edan desaparecer un autor famoso",
            "start": 5724.07,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "ide\u00f3logo del neoliberalismo que hablaba",
            "start": 5729.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "del fin de la historia",
            "start": 5732.66,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "lo importante era lo material",
            "start": 5734.64,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "no no es as\u00ed nosotros tenemos que",
            "start": 5738.44,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "recordar de d\u00f3nde venimos para saber",
            "start": 5742.489,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "hacia d\u00f3nde vamos bueno ya nos vamos",
            "start": 5747.05,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5752.139,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana hablamos de su ma\u00f1ana es salud",
            "start": 5755.0,
            "duration": 11.559
        },
        {
            "text": "y podemos contestar a ti sobre",
            "start": 5759.519,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5769.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 viendo",
            "start": 5771.33,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "esto lo vamos a resolver antes del nuevo",
            "start": 5773.44,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "ciclo escolar para avisar con tiempo",
            "start": 5776.92,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "pero vamos a dejar las fechas",
            "start": 5779.489,
            "duration": 9.771
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes ya no todas las fechas",
            "start": 5784.83,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "si lo que corresponde si les digo",
            "start": 5789.26,
            "duration": 10.57
        },
        {
            "text": "16 de septiembre 20 de noviembre",
            "start": 5794.79,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "5 de febrero esas",
            "start": 5799.83,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "de rigurosa independencia",
            "start": 5803.52,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 5808.69,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n ya",
            "start": 5811.59,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "las tres grandes transformaciones las",
            "start": 5815.909,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tenemos que recordar muy bien nos vemos",
            "start": 5817.979,
            "duration": 10.651
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana ante el sector de turismo no",
            "start": 5823.309,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "afecta no no no no va a afectar",
            "start": 5828.63,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "para nada si \u00e9l tiene un punto de vista",
            "start": 5832.489,
            "duration": 11.871
        },
        {
            "text": "distinto porque \u00e9l defiende a el sector",
            "start": 5838.67,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed hay libertades pero",
            "start": 5844.36,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "predomina el inter\u00e9s general",
            "start": 5849.23,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "por encima del inter\u00e9s personal o del",
            "start": 5852.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de grupo del inter\u00e9s es h\u00e9ctor",
            "start": 5855.75,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "por leg\u00edtimo que sea est\u00e1 el inter\u00e9s de",
            "start": 5857.76,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n",
            "start": 5861.93,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "muy bien gracias",
            "start": 5863.969,
            "duration": 2.84
        }
    ],
    "transcription_text": "\u00e1nimo vamos a iniciar la semana con una buena noticia nos acompa\u00f1a el fiscal general de la rep\u00fablica alejarlos que es manera y nos va a informar sobre una acci\u00f3n qu\u00e9 significa recuperar dinero de los actos de corrupci\u00f3n o de delitos graves anteriormente no se recuperaba el dinero incluso se devolv\u00eda el dinero a los delincuentes como ustedes saben se hicieron modificaciones a la constituci\u00f3n es delito grave la corrupci\u00f3n que no lo era delito grave facturaci\u00f3n falsa para evadir impuestos y hay un mecanismo que permite que la fiscal\u00eda pueda recuperar los fondos sustra\u00eddos ilegalmente y mediante este procedimiento de extinci\u00f3n de dominio los presuntos delincuentes pueden devolver el dinero es una especie de reparaci\u00f3n de da\u00f1o y con eso s\u00ed recupera lo que es un bien p\u00fablico lo que es producto de la corrupci\u00f3n licenciado alejandro gertz manero va a explicar es un procedimiento legal pero estamos ante el terreno de lo in\u00e9dito nunca se hab\u00eda recuperado dinero y nos trae fiscal esa buena noticia de que ya ha iniciado la recuperaci\u00f3n de dinero y qu\u00e9 se ha tomado la decisi\u00f3n de que ese dinero ingres\u00e9 al instituto para devolverle al pueblo lo robado y esto nos va ayudar mucho para a seguir llevando a cabo acciones de bienestar seguir apoyando a [M\u00fasica] las comunidades m\u00e1s pobres seguir impulsando la educaci\u00f3n la salud del bienestar de nuestro pueblo por eso le vamos a dar la palabra en un momento al licenciado alejandro gertz este es una introducci\u00f3n y empezamos como todos los lunes con el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios luego el avance de la obra del aeropuerto de santa lucia la refiner\u00eda de dos bocas y entramos la exposici\u00f3n de el fiscal general que de nuevo le agradecemos mucho por estar aqu\u00ed la fiscal\u00eda como todos saben es una instituci\u00f3n aut\u00f3noma ya no es como antes que depend\u00eda esa instituci\u00f3n del presidente de la republica ya no hay procurador nosotros somos respetuosos de la independencia de la autonom\u00eda de la fiscal\u00eda de la rep\u00fablica y en ese marco de autonom\u00eda del respeto trabajando de manera coordinada pensando siempre en el inter\u00e9s general en el inter\u00e9s del pueblo este estamos llevando a cabo estas acciones de manera voluntaria y la fiscal\u00eda ha tomado esta decisi\u00f3n y los celebramos mucho es fruto de los nuevos tiempos de las transformaciones que se est\u00e1n llevando a cabo en el pa\u00eds entonces empezamos con ricardo sheffield para que nos informe de c\u00f3mo est\u00e1n los precios de los combustibles gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes quienes son los los proveedores con los precios m\u00e1s altos y m\u00e1s bajos en las gasolinas la gasolina regular combustibles sure\u00f1os en los cabos baja california con un precio de 21 persenta y 2 centavos por litro y un margen del 330 por litro son el m\u00e1s caro en la regular y el m\u00e1s econ\u00f3mico corporativo para gas en centro tabasco a 17 99 por litro con un margen de 48 centavos el m\u00e1s alto en guanajuato guanajuato 23 pesos con 29 centavos por litro mega gasolineras es sea de seve tiene un mega margen de 4 pesos 93 centavos y es mega margen si lo comparamos con los 96 centavos de margen que tiene gasolinera raquel en veracruz veracruz a 1794 por litro para el mismo combustible premium en el diesel el precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto gasolinera la chatina en santos reyes nopala oaxaca 23 pesos con 49 centavos por litro 380 de margen oaxaca nos ha estado apareciendo otra vez en los precios altos nos llama la atenci\u00f3n estaci\u00f3n de servicios el saucillo en veracruz veracruz el precio m\u00e1s bajo para el diesel a 1886 por litro con un margen de 74 centavos y vemos movimientos interesantes en el tema de los precios de los combustibles vi\u00e9ndolo ya por marcas fugas el golf y la gas son los precios m\u00e1s bajos a algunos de ellos estren\u00e1ndose como los precios m\u00e1s bajos arco que estaba en precios altos se ha estado moviendo hacia el promedio de precios mientras que chevron se sigue manteniendo como el m\u00e1s caro pero es de llamar la atenci\u00f3n que es el y oxxo gas se han estado moviendo este a\u00f1o hacia los precios m\u00e1s altos y eso nos impacta bastante porque 8 tiene una gran cantidad de gasolineras en el centro y norte del pa\u00eds l\u00e1stima que est\u00e9n presionando el precio de manera independiente y sin ning\u00fan motivo para ello teniendo un margen m\u00e1s alto en las acciones que realizamos de verificaci\u00f3n en esta semana atendimos 256 denuncias presentadas por la app del litro por litro por varios consumidores realizamos 179 verificaciones o visitas correspondiente a estas denuncias presentadas en la app una gasolinera que no se dej\u00f3 verificar y inmovilizamos cinco bombas de 2.792 por irregularidades de nodar litro por litro el grupo mol mehr es que no se dej\u00f3 verificar en fresnillo zacatecas bulevar paseo del mineral en lomas de valenciana pues la invitaci\u00f3n a los consumidores de fresnillo que m\u00e1s bien no volver con el grupo moler porque no se dejan verificar y algo est\u00e1n claramente escondiendo y queriendo remediar antes de que vayamos a verificar con fuerza p\u00fablica el precio m\u00e1s bajo en la app que no tome en cuenta el margen 1789 en ciento tabasco para la regular y la m\u00e1scara 21 72 en los cabos para la gasolina premiun la m\u00e1s barata 17 45 en veracruz veracruz la m\u00e1scara 23 29 en guanajuato guanajuato el diesel el m\u00e1s econ\u00f3mico 18 74 por litro en veracruz veracruz y el m\u00e1s caro 23 49 en santos reyes nopala oaxaca y seguimos tambi\u00e9n monitoreando el tema de los sanitarios ahora uno de los m\u00e1s limpios en el pa\u00eds sali\u00f3 tecuala nayarit que por cierto hacen muy buen puerco echado ah\u00ed para almorzar en la ma\u00f1ana y ya empieza a ser hambre esta hora si vemos los precios del gas lp el gas express nieto de mexico tiene el precio m\u00e1s alto para tanques estacionarios 10 pesos con 98 centavos por litro con un margen de 5 pesos 34 centavos mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico lo tiene gas men hook en p\u00e1tzcuaro michoac\u00e1n con un precio al p\u00fablico de 7 pesos 41 centavos por litro y un margen de un peso 92 centavos que en el caso de los cilindros gas men hook la misma empresa pero ahora en colima colima a 20 pesos 77 centavos por kilo un margen de 2 pesos dos centavos tiene el precio m\u00e1s alto para los cilindros en todo el pa\u00eds pero ellos mismos gas men hub tienen el precio m\u00e1s barato en p\u00e1tzcuaro michoac\u00e1n a 13 pesos 73 centavos por kilo con un margen de 2 pesos 95 centavos vean la diferencia para la misma empresa un margen de 295 en p\u00e1tzcuaro michoac\u00e1n mientras que en colima colima un margen de 9 pesos con 2 centavos que las empresas cuando no tienen competencias se mandan entonces un llamado a gas mench\u00fa que as\u00ed como puede dar buen precio en p\u00e1tzcuaro puede dar buen precio en p\u00e1tzcuaro y en el uso son en p\u00e1tzcuaro para para cilindros y tanques estacionarios que a los colimenses no les encaje en el diente verificaciones de gas a proveedores de este rev\u00e9s del producto hicimos seis verificaciones nos entretuvimos much\u00edsimo con dos negativas de verificaci\u00f3n y una que result\u00f3 con infracciones de 13 b\u00e1sculas todas salieron bien de tres veh\u00edculos verificados los tres salieron descalibrados de nueve auto tanques uno sali\u00f3 mal y revisamos pocos lotes esta semana 21 y encontramos un 6 por ciento de problemas que ponen en riesgo al consumidor en estos cilindros un n\u00famero un poco alto est\u00e1 esta semana las dos estaciones que no se dejaron verificar son de la misma empresa gas del atl\u00e1ntico es sea de se ve en c\u00f3rdoba veracruz las dos instalaciones de esta casera que no se dej\u00f3 verificar esta semana toca como una vez al mes presentar el qui\u00e9n es qui\u00e9n en las remesas un servicio muy importante para miles y miles de paisanas y de paisanos que trabajan en los eeuu y que el fruto de su esfuerzo lo env\u00edan a nuestro pa\u00eds particularmente a mam\u00e1 y ya la esposa qui\u00e9n qui\u00e9n es el remitente el remitente es nuestra paisana nuestro paisano en los eeuu que es el que env\u00eda el dinero y es el que paga la comisi\u00f3n lo tenemos en la primera gr\u00e1fica por favor ah\u00ed est\u00e1 y el segundo es el agente env\u00eda dor normalmente es una peluquer\u00eda una carnicer\u00eda un peque\u00f1o abarrotes por el mismo rumbo 123 cuadras de donde vive el paisano o la paisana ellos son los que reciben el dinero y luego hacen el pago a las remesadoras la transmisi\u00f3n la realiza una empresa internacional normalmente norteamericana que ellos son los que fijan el tipo de cambio y fijan la comisi\u00f3n en d\u00f3lar es que se va a pagar y luego viene la gente pagador que ya est\u00e1 aqu\u00ed en m\u00e9xico y son la instituci\u00f3n financiera o el comercio donde f\u00edsicamente le entregan a la esposa a la mam\u00e1 que son la mayor\u00eda esos 300 d\u00f3lares en promedio al mes y finalmente est\u00e1 el beneficiario que es el como hab\u00edamos hablado m\u00e1s del 70 por ciento una mam\u00e1 o una esposa de la paisana o el paisano que trabaja en los eeuu yo estamos presentando ahora la informaci\u00f3n bajo otro formato hemos estado yendo a distintas poblaciones sobre todo peque\u00f1as alejado de los grandes centros comerciales y de servicios para darnos cuenta los receptores y tambi\u00e9n con los clubes de paisanos en los eeuu los que usan este servicio qu\u00e9 informaci\u00f3n es la que requieren para empoderarse como consumidores de este servicio de las remesas por lo tanto ahora lo estamos presentando en cuatro columnas la primera columna en este caso es para env\u00edo de efectivo quien es la remesadora que es la empresa americana cu\u00e1l es el promedio de comisi\u00f3n que cobran ah\u00ed pueden ver paga font smart play es la remezcla remesadora la comisi\u00f3n que est\u00e1 pagando es de 10 d\u00f3lares el tipo de cambio 19 d\u00f3lares con un centavo y el promedio que se recibe por los 300 d\u00f3lares 5 mil 512 pesos por tanto con este an\u00e1lisis podemos ver que conviene m\u00e1s enviarlo con v\u00eda am\u00e9ricas porque v\u00eda am\u00e9ricas por los 300 d\u00f3lares al final reciben aqu\u00ed en m\u00e9xico 5 mil 522 pesos con 39 centavos mientras el que nos da el peor tipo de cambio con la mayor comisi\u00f3n combinado es western union que al final te deja 5 mil 290 pesos con 7 centavos esto es para el caso de efectivo mientras que para dep\u00f3sito en cuenta que es el que sigue y ya no lo estamos dividiendo en la costa pac\u00edfico costa atl\u00e1ntico y centro eeuu porque la variaci\u00f3n eran muy pocos centavos entre una zona y otra esto estamos haciendo los promedios para toda la uni\u00f3n americana y aqu\u00ed tenemos nosotros que cuando es dep\u00f3sito a cuenta la mejor opci\u00f3n es ram\u00f3n y transfer que te da por 300 d\u00f3lares 5 mil 544 pesos y el que menos te conviene money gram que te da 5 mil 342 pesos con 74 centavos el otro an\u00e1lisis que estamos haciendo que ya es el final es quien paga las remesas aqui en mexico y ah\u00ed estamos valorando primero quien es el pagador en mexico el banco o la empresa de servicios o comercio donde va a recibir nuestra coterr\u00e1nea el dinero que le mandan los paisanos y las paisanas cu\u00e1l es el horario de servicio porque es muy importante el horario si funciona s\u00e1bado domingo con qu\u00e9 horarios est\u00e1 funcionando que no los tenga muy limitados cuanto a sucursales tienen aqu\u00ed tenemos banco del bienestar con un horario de nueve de la ma\u00f1ana a cuatro y media de la tarde 1547 sucursales es el que m\u00e1s sucursales tiene y siguen creciendo las sucursales que esto es lo importante y tiene presencia en m\u00e1s de 1300 5 municipios y una gran cantidad de comunidades rurales que ofrece env\u00edos a cuentas y si los ofrece y luego viene la seguridad si hay seguro contra robo en el caso de banco el bienestar no lo tiene pero elektra si lo tiene por cuatro horas despu\u00e9s de recibir el dinero si se verifica la identidad o le pagan a cualquiera todos tienen verificaci\u00f3n de la idea de la identidad para seguro de quienes reciben la comisi\u00f3n cinco cobran o no cobran comisi\u00f3n la ninguno cobra comisi\u00f3n aqu\u00ed en m\u00e9xico la comisi\u00f3n se cobr\u00f3 en los estados unidos y adem\u00e1s y condicionan o no el poderles pagar a que tengan una cuenta caja popular mexicana si lo condiciona bursa tambi\u00e9n lo condiciona estamos analizando a banco el bienestar telecom que son los que tienen m\u00e1s sucursales oxxo que es el que le sigue el n\u00famero de sucursales elektra que administra el 49 por ciento de las remesas del a\u00f1o pasado de bbva bancomer gol marca popular mexicana santander bar norte y luego viene farmacia guadalajara inbursa famsa soriana y farmacias del ahorro que todas estas en la siguiente gr\u00e1fica tienen muchas caritas tristes porque ni en sus p\u00e1ginas de internet ni tampoco haci\u00e9ndoles peticiones directas proporcionaron mucha de la informaci\u00f3n que se requiere esperamos que el pr\u00f3ximo mes en marzo que volvamos a presentar este ejercicio por instrucciones del presidente podamos tener ya m\u00e1s informaci\u00f3n bajo este nuevo formato y vamos a seguir platicando con los paisanos con las paisanas en los eeuu y con las se\u00f1oras las esposas las mam\u00e1s que viven en muchos peque\u00f1os poblados para ver cu\u00e1l es la informaci\u00f3n que ambos requieren y que reciban al final m\u00e1s pesos por esos 300 d\u00f3lares que mandan cada mes muchas gracias nos vamos con el avance de las obras hoy es viernes 7 de febrero vamos a pasar el reporte estamos ya en el acabado final de la plataforma tanto de vialidades como donde ser\u00e1n las plantas se est\u00e1 haciendo una mezcla de cal pero vamos a ver por qu\u00e9 [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] i [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] gobierno de mexico bueno para adicionar esta informaci\u00f3n hoy el d\u00eda de la fuerza a\u00e9rea mexicana vamos a estar en santa lucia se va a llevar a cabo la ceremonia de reconocimiento a la fuerza a\u00e9rea y al mismo tiempo vamos a llevar a cabo una supervisi\u00f3n en el sitio vamos a estar en santa lucia all\u00e1 vamos a iniciar actividades a las 10 de la ma\u00f1ana est\u00e1n invitadas invitaci\u00f3n ahora s\u00ed pues vamos a darle la palabra al iniciado alejandro gertz manero de nuevo le agradecemos mucho por estar aqu\u00ed y por les adelanto en traernos una muy buena noticia muy buenos d\u00edas a todos lo acaba de se\u00f1alar el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica en materia penal lo m\u00e1s importante son las v\u00edctimas lo m\u00e1s importante es la reparaci\u00f3n del da\u00f1o a las v\u00edctimas por eso se han dado los cambios legales que el gobierno de la rep\u00fablica ha impulsado por eso en materia de corrupci\u00f3n y en materia de delitos de naturaleza econ\u00f3mica se ha hecho un esfuerzo muy grande en la reparaci\u00f3n del da\u00f1o el pa\u00eds ha sufrido enormemente el patrimonio de mexico los bienes de la naci\u00f3n han sido saqueados por esa raz\u00f3n todas las tareas que debemos de iniciar son en defensa de las v\u00edctimas de las v\u00edctimas cotidianas y del pa\u00eds como v\u00edctima en raz\u00f3n de ello y gracias a una denuncia que present\u00f3 el gobierno de la rep\u00fablica a trav\u00e9s de la consejer\u00eda jur\u00eddica del ejecutivo hemos iniciado una serie de acciones de car\u00e1cter penal para la recuperaci\u00f3n de los bienes de la naci\u00f3n hemos trabajado mucho en esto y todav\u00eda anoche est\u00e1bamos terminando las \u00faltimas diligencias hoy podemos decir con mucha satisfacci\u00f3n que le estamos entregando al instituto un cheque por dos mil millones de pesos es un solo caso un caso que se inici\u00f3 gracias a una denuncia del ejecutivo con la presencia y con el apoyo y la coadyuvancia del propio ejecutivo a trav\u00e9s de la consejer\u00eda jur\u00eddica y que en este momento nos permiten en ese proceso que va a continuar y en el que tenemos la esperanza de obtener m\u00e1s devoluciones y m\u00e1s recuperaciones y m\u00e1s reparaci\u00f3n del da\u00f1o para nuestro pa\u00eds le estamos entregando en este momento un cheque por la cantidad de 2 mil millones de pesos al instituto es una tarea que es quiz\u00e1s la m\u00e1s importante del gobierno y la m\u00e1s importante de todos los que tenemos una funci\u00f3n en el estado mexicano recuperar la confianza devolverle al pueblo lo que merece recuperar le a la rep\u00fablica su patrimonio y hacer todas las gestiones que sean necesarias para que este mal que es quiz\u00e1 el m\u00e1s profundo que tiene nuestro pa\u00eds pueda ser resuelto de esta manera tengo la esperanza se\u00f1or presidente de que espero que en los pr\u00f3ximos d\u00edas quiz\u00e1s el mes que entra podamos tener otra noticia de esta naturaleza y as\u00ed sucesivamente recuperemos el patrimonio de nuestro pa\u00eds les agradezco a todos muchas gracias por su presencia despu\u00e9s de estos eventos s\u00ed s\u00ed s\u00ed se\u00f1or por favor los jardines [M\u00fasica] urbanos barreras derivaciones sabemos que por la secrec\u00eda de las investigaciones tal vez no es posible que nos diga qu\u00e9 caso fue o si lo puede decir mejor pero si no es as\u00ed preguntarle si el caso tiene que ver con una investigaci\u00f3n por un procedimiento en m\u00e9xico involucra a m\u00e9xico y al extranjero ella ser\u00eda la primera pregunta y la segunda un poquito fuera del tema pero s\u00ed me gustar\u00eda porque es importante preguntarle se han publicado en varios medios que usted est\u00e1 a favor de eliminar el feminicidio la figura del delito de feminicidio cu\u00e1l es su posici\u00f3n al respecto gracias se\u00f1or fiscal puede responder si \u00e9ste mire el debido proceso y la estructura procesal nos impide en este momento de reconocer esta situaci\u00f3n en el mismo momento en que lo hayamos consignado ante los tribunales nosotros vamos a dar toda esa informaci\u00f3n como la recuperaci\u00f3n forma parte tambi\u00e9n de esta investigaci\u00f3n pues conforme \u00e9l vayamos primero obteniendo la operaci\u00f3n y segundo tambi\u00e9n haciendo todas las gestiones que sean necesarias para poder informar a ustedes con toda prontitud a la segunda pregunta mire en un an\u00e1lisis permanente que la fiscal\u00eda hace de manera cotidiana nosotros encontramos un fen\u00f3meno que nos llama mucho la atenci\u00f3n en el fuero com\u00fan que era el crecimiento desmesurado de los feminicidios en el pa\u00eds delitos del fuero com\u00fan nos llam\u00f3 la atenci\u00f3n porque si ustedes ven en los \u00faltimos cinco a\u00f1os el crecimiento de los delitos de homicidio han crecido alrededor del 35 por ciento y en el caso de los feminicidios el asunto realmente se dispar\u00f3 de una manera muy preocupante porque frente al 35 de los diablos de n\u00fameros generales de los homicidios en el feminicidio hubo un aumento del 137 por ciento en estos cinco a\u00f1os ese es un fen\u00f3meno delictivo y un fen\u00f3meno criminal que no lo podemos nosotros hacer a un lado porque es algo que es tambi\u00e9n fundamental en la justicia si no hay justicia para los grupos que no pueden defenderse que est\u00e1n en una situaci\u00f3n de vulnerabilidad muy alta que son los ancianos los ni\u00f1os y las mujeres no estamos cumpliendo con nuestro deber hicimos un an\u00e1lisis y tomamos toda la informaci\u00f3n del fuero com\u00fan de c\u00f3mo estaba desarroll\u00e1ndose ese fen\u00f3meno y encontramos que en la tipicidad de esa de ese delito que es la forma como est\u00e1 presentado y los elementos que se tienen que dar para poder judicial izar hab\u00eda una serie de obst\u00e1culos que nosotros consideramos que deb\u00edan de superarse entonces lo que hicimos y esto fue una situaci\u00f3n circunstancial yo fui invitado a platicar con las mujeres y con los hombres del partido morena que me invitaron a la c\u00e1mara de senadores y la de diputados y ah\u00ed tratamos varios asuntos entre ellos es y se los explique yo espero que con la misma claridad que no solo estoy explicando a usted y les dije que hab\u00eda una situaci\u00f3n que hab\u00eda que reformar que ese delito manteniendo su autonom\u00eda deber\u00edamos de hacerlo mucho m\u00e1s sencillo para proteger a las v\u00edctimas para proteger a las mujeres para darles mayor empoderamiento en la defensa de su vulnerabilidad ellos sobre todo los algunos grupos feministas me dijeron que no no entend\u00edan con claridad cu\u00e1l era la propuesta lo dije con mucho gusto la vamos a explicar cuantas veces sea necesario pasaron unos cuantos d\u00edas y despu\u00e9s de un puente comenz\u00f3 una informaci\u00f3n absolutamente contraria a lo que yo hab\u00eda dicho pero es al rev\u00e9s entonces ante esa preocupaci\u00f3n hicimos una informaci\u00f3n de manera formal de la fiscal\u00eda y la enviamos a todos los medios explic\u00e1ndoles lo que estoy comentando a ustedes hoy con esta claridad y en lugar de tomar esos datos se empez\u00f3 una especie de descalificaci\u00f3n como la que usted se\u00f1ala que francamente me parece muy inadecuada as\u00ed que estamos haciendo primero visualizando un problema muy grave segundo estableciendo que hay un grupo muy delicado de seres humanos que pueden ser los ni\u00f1os y en este caso las mujeres a los que hay que proteger el delito no est\u00e1 de acuerdo con nuestro punto de vista lo suficientemente claro como para poder hacer esa defensa porque porque en los homicidios no tenemos ese aumento y en los feminicidios y todo es de l\u00f3gica elemental no s\u00e9 si mi explicaci\u00f3n fue clara y si se\u00f1or y lo \u00faltimo nada m\u00e1s perd\u00f3n es que este doctor lo \u00faltimo el pregunt\u00f3 por qu\u00e9 en redes invadi\u00f3 todo el d\u00eda de ayer yo veo que est\u00e1 m\u00e1s firme que nada y tal vez \u00e9l siempre siente lo puede confirmar ahorita se manej\u00f3 que ella se iba que iba a dejar la fiscal\u00eda furioso me han enfermado me han renunciado han puesto en mi boca palabras que no he dicho no han informado de lo que s\u00ed hemos dicho parece que hay grupos a los que los estoy molestando pero pues nuestro trabajo creo que ya est\u00e1 contestada [M\u00fasica] cuando grandes del grupo cant\u00f3n y el peri\u00f3dico basta usted acaba de mencionar que se acaban de entregar dos mil millones de pesos precisamente al instituto de un solo caso y los otros casos de nervios escandalosos ll\u00e1mese estafa maestra ll\u00e1mese chihuahua ll\u00e1mese veracruz como vamos c\u00f3mo va a este el gobierno federal precisamente trabajando en esta \u00e1rea y cuando podremos empezar a ver resultados porque realmente es la auditor\u00eda manej\u00f3 cifras escandalosas cifras que pues realmente podr\u00edan ayudar a varios programas sociales as\u00ed como mire cuando los casos los inicia esta administraci\u00f3n cuando se cuenta con el apoyo del ejecutivo para las denuncias y para todos los elementos de prueba nosotros podemos trabajar con mucha m\u00e1s facilidad cuando tenemos que reponer procedimientos cuando tenemos procedimientos que se hicieron de mala fe para que no se pudiera recuperar lo robado para nosotros el trabajo se vuelve mucho m\u00e1s complicado porque porque haya sentencias firmes porque ya hay procedimientos que est\u00e1n defendiendo estas personas desde hace 4 5 o 6 a\u00f1os y tenemos que volver a iniciar lo que yo recib\u00ed no s\u00e9 si sea prudente decirlo pero recib\u00ed una invitaci\u00f3n formal del se\u00f1or presidente para que nosotros podamos reponer el procedimiento de ayotzinapa que ese quiz\u00e1s es uno de los puntos torales de la historia de la injusticia en este pa\u00eds y en ese sentido tenemos que volver a iniciar un procedimiento pero sin tocar el anterior porque porque la el sistema legal y es l\u00f3gico protege lo que ya se hizo y ya no se puede volver a reiniciar lo que ya se proceso entonces a su pregunta con qu\u00e9 concreta que hemos hecho por ejemplo en el caso de la estafa maestra responsabilizar a los que fueron las cabezas de ese problema y mantener toda nuestra fuerza procesal frente a todos los juicios que se hicieron absolutamente de mala fe y eso se repite pr\u00e1cticamente en cada una de las \u00e1reas de los procedimientos que protegieron a la corrupci\u00f3n en administraciones anteriores a la propuesta de hacer m\u00e1s sencillo la investigaci\u00f3n del feminicidio perd\u00f3n diana lastiri del universal esta propuesta no se ha considerado mejor reforzar las facultades del ministerio p\u00fablico y las capacidades que tiene para investigar o de plano no se tom\u00f3 en cuenta y la idea es solo hacerles m\u00e1s sencillo el trabajo a los ministerios p\u00fablicos en lugar de sensibilizarlos en materia de g\u00e9nero mire yo creo que tenemos otra vez en la misma respuesta que es muy f\u00e1cil de entender si el ministerio p\u00fablico tiene cappa m\u00e1s capacidad para poder resolver los problemas de homicidio si tenemos un grupo vulnerable tenemos que manejarnos dentro de la capacidad que existe hacer leyes que no entiendan la realidad de los niveles de competencia que tienen que ir subiendo y que se tienen que ir mejorando no va en favor de las v\u00edctimas nosotros tenemos una sola prioridad las v\u00edctimas y en este caso espec\u00edfico un grupo vulnerable que son las mujeres lo mismo har\u00eda yo en el caso de los ni\u00f1os que nos preocupa enormemente y en el caso de los ancianos por razones obvias perd\u00f3n sra bueno pues me preguntaba con respecto al tema precisamente del delito de feminicidio lo que pasa es que el tema de los colectivos feministas un poquito cambiado la versi\u00f3n de c\u00f3mo fue explicado hemos hemos escuchado en redes sociales muchas versiones con respecto a lo que usted mencion\u00f3 de la de tipificar el feminicidio quisiera que nos dijeran m\u00e1s de manera m\u00e1s puntual c\u00f3mo es que s\u00e9 por qu\u00e9 el feminicidio tiene que ser tipificado de diferente manera d\u00e9jeme \u00e9ste tomar su su pregunta miren cuando cuando esta campa\u00f1a comenz\u00f3 y ante la posibilidad de que hubiera interpretaciones que fueran equivocadas o distintas a las que nosotros estamos proponiendo por escrito la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica estableci\u00f3 todas las premisas e inclusive una propuesta ya tipo para discutirse porque no es la fiscal\u00eda en la que la que hace las leyes es el congreso nosotros podemos hacer una propuesta ni siquiera tenemos capacidad de iniciativa tenemos que hacer propuestas y esa propuesta est\u00e1 hecha por escrito y lo que se dice no coincide con lo que nosotros propusimos lo que se dice no habla del crecimiento desmesurado de la victimizaci\u00f3n de las mujeres entonces yo mejor \u00e9ste iba a ser un tema le ped\u00ed a la gente que me ayude que me ayuda que trajera otra vez el mismo documento que son las mismas palabras que yo dije lo mismo que la que la instituci\u00f3n propuso y va a estar aqu\u00ed a disposici\u00f3n de ustedes para no hacer perder les el tiempo y que tengan ustedes un documento claro preciso de c\u00f3mo creemos que se debe de defender a las mujeres en este caso en el que el delito ha cuadruplicado el nivel del homicidio en el pa\u00eds yo creo que con eso vamos a tener una versi\u00f3n muy clara porque si no una construcci\u00f3n no dice otra cosa que no entiende y si lo dejamos por escrito creo que nos vamos a ayudar todos gracias se\u00f1ores hay atr\u00e1s ustedes gracias fiscal buenos d\u00edas esto fue un hecho de adn 40 saber si en alg\u00fan momento se ha acercado con usted el senador ricardo monreal para plantearle la propuesta que \u00e9l tiene de unificar los c\u00f3digos penales locales y de esta manera poder hacer frente con m\u00e1s claridad al feminicidio y si de alguna manera esta propuesta que ustedes hacen no implicar\u00eda dejar las pol\u00edticas p\u00fablicas dirigidas a este delito del lado ante la invisibilizaci\u00f3n y la unificaci\u00f3n junto con los homicidios dolosos gracias yo creo que la defensa de un grupo y la forma de presentarla con claridad y transparencia no da lugar a equivocaciones lo que el congreso lo que el senado est\u00e9 planteando lo vamos a discutir en los grupos del de todos los partidos en la c\u00e1mara de diputados me hicieron el favor de invitarme para el d\u00eda de ma\u00f1ana para que platicamos sobre esto nosotros no hemos descalificado a nadie nosotros no hemos dado una informaci\u00f3n que no est\u00e9 apegada a toda la informaci\u00f3n estad\u00edstica que est\u00e1 en el pa\u00eds no hemos hecho interpretaciones no las vamos a hacer muchas gracias s\u00ed al preguntarle entonces usted qu\u00e9 opina d\u00f3nde queda la parte de visibilizar el hecho del feminicidio como violencia de g\u00e9nero que es precisamente un poco la denuncia que han hecho los colectivos de una lucha feminista por a\u00f1os que bueno pues han logrado que se visibilice precisamente que puede hacer un a un alto grado de violencia en contra de las mujeres por el simple hecho de ser mujeres usted qu\u00e9 opina al respecto mire precisamente lo que nosotros hicimos es eso visibilizar una situaci\u00f3n que no hab\u00eda sido establecida ni visibilizada por ning\u00fan grupo nosotros si sacamos a la luz una situaci\u00f3n que nos llam\u00f3 enormemente la atenci\u00f3n que hubiera un grupo que no tiene una capacidad para defenderse al que le hubieran victimizado cuatro veces m\u00e1s que al otro eso es visibilizar y creo que todos tenemos la obligaci\u00f3n de visibilizar los delitos tienen una funci\u00f3n establecer una conducta que le hace da\u00f1o a uno eso es lo que nosotros estamos haciendo las pol\u00edticas p\u00fablicas las tareas de los grupos cada uno nos pertenece una funci\u00f3n y una obligaci\u00f3n nosotros vamos a cumplir con la nuestra y vamos a hacer lo que estamos haciendo y se visibiliza es precisamente este delito entonces por qu\u00e9 tratarlo igual que cualquier otro fen\u00f3meno si se avise si se busca visibilizar precisamente el feminicidio entonces por qu\u00e9 tratarlo igual que cualquier otro homicidio pero quien ha dicho que lo tratamos igual porque no lee ustedes por favor lo que estamos entregando no no no no modifiquen por favor lo que estamos diciendo al contrario estamos mejorando la capacidad de defender a las mujeres y lo har\u00edamos lo mismo con cualquier grupo vulnerable cualquiera eso es lo que estamos haciendo no har\u00eda la diferencia entre un feminicidio y un homicidio sino simplemente como tratarlo en los ministerios no no el el feminicidio es una forma de quitarle la vida a alguien el g\u00e9nero es el homicidio la especie es el parricidio el filicidio el feminicidio que tienen que estar m\u00e1s protegidos porque porque son grupos vulnerables no s\u00e9 si est\u00e9 claro si est\u00e1 claro que bueno bueno ya este se acord\u00f3 miren este no quiero que el tema o sea nada m\u00e1s lo del feminicidio ya est\u00e1 muy claro se ha manipulado mucho sobre este asunto en los medios no en todos desde luego los que no nos ven con buenos ojos este aprovechan cualquier circunstancia para generar campa\u00f1as de difamaci\u00f3n as\u00ed de claro de distorsi\u00f3n informaci\u00f3n falsa este es el caso este acaba de explicar el fiscal exactamente lo opuesto a lo que se ha difundido y ha quedado completamente claro de que nosotros vamos para proteger a las v\u00edctimas y de manera especial a la poblaci\u00f3n vulnerable a ni\u00f1os a mujeres adultos y que ese es un gobierno que procura la justicia que nosotros no vamos a hacer nunca nada en contra d los derechos de los mexicanos nunca el asunto es que hay no mal humor social como hab\u00eda antes ahora hay un buen humor social d\u00f3nde est\u00e1n en coraza 2 este es en los grupos de poder que se sent\u00edan los due\u00f1os de m\u00e9xico y que tienen mucha influencia en medios de comunicaci\u00f3n sobre todo en medios de comunicaci\u00f3n convencionales por eso sigo sosteniendo que son benditas las redes sociales entonces por eso todas estas deformaciones de la realidad vas a ver un peri\u00f3dico 'el universal' cualquiera y van a ver cu\u00e1ntas mentiras hablando en plata y eso no significa que se va a censurar nada m\u00e1s es y decir las cosas como son debemos de hacerle el caldo gordo a quienes se sent\u00edan due\u00f1os de m\u00e9xico se dedicaban a saquear a robar y ahora est\u00e1n molestos porque se acaba la corrupci\u00f3n porque se acaba la impunidad pero eso lo m\u00e1s importante de todo saber ricardo empresa me el cheque eso es para qu\u00e9 este les produzca este respetuosamente una un poquito de comez\u00f3n esto no sab\u00eda listo en un solo caso quieren que yo les de los antecedentes de c\u00f3mo era efe eso les corresponde a ustedes acu\u00e9rdense que hab\u00eda gente que llegaba a la c\u00e1rcel famosos muy famosos m\u00e1s famosos y pol\u00edticos y se les devolvi\u00f3 todo el dinero o sea y que se dice de eso porque se devolvi\u00f3 el dinero a ver porque se separaba esto alejandro que es abogado lo sabe mejor y todos los abogados este se separaba lo penal de lo civil entonces y acusarlo por un delito penal pero el dinero se ten\u00eda que litigar en el terreno de lo civil y al final se le terminaban luego regresando el dinero como dices los abogados no es para recordar el art\u00edculo pero no era delito grave la corrupci\u00f3n tambi\u00e9n esto es muy importante porque ese dinero no s\u00f3lo proviene por lo que se est\u00e1 recuperando de la delincuencia com\u00fan viene tambi\u00e9n de la delincuencia de cuello blanco y es un procedimiento legal esto pues ya no sirve si son dos mil millones de pesos [M\u00fasica] pues para pagar los premios del avi\u00f3n presidencial y lo que obtengamos de la venta de los cachitos de los boletos de la loter\u00eda pues no va alcanzar sin ning\u00fan problema para destinar 2.500 millones de pesos a la compra de equipos m\u00e9dicos esto es justicia entonces la verdad ofrezco disculpas por decir si es importante lo del feminicidio ya pero ya estoy viendo como este esa va a ser la nota el feminicidio porque fue una manipulaci\u00f3n haya salido de quien haya salido pero le dieron vuelo porque todo lo que tiene que ver con lo que hacemos digo si no existiera si no tuvi\u00e9semos esta posibilidad est\u00e1s ma\u00f1aneras nos tendr\u00edan arrinconados como era antes pero una especie de chantaje no me das dinero [M\u00fasica] aguanta t ah\u00ed te vamos no estoy inventando nada no estoy hablando al tanteo lo padec\u00ed durante d\u00e9cadas no exist\u00edamos ahora me llama mucho la atenci\u00f3n porque todo el periodo neoliberal inventaron nuevos t\u00e9rminos para simular visibilidad y resulta que alejandro lo mencion\u00f3 no hab\u00eda visibilidad antes toda una simulaci\u00f3n entonces entiendo que exista esa postura de distorsionar las cosas de no decir la verdad pero afortunadamente tenemos medios tenemos forma de comunicarnos con la gente antes era muy dif\u00edcil por eso digo benditas redes sociales es que hasta hace seis a\u00f1os no ten\u00edamos ninguna posibilidad de defendernos nos rodeaban en un cerco informativo y una golpiza medi\u00e1tica 'guerra sucia' y no ten\u00edamos posibilidad d replicar de argumentar de dar a conocer nuestros puntos de vista entonces ahora hay m\u00e1s democracia m\u00e1s transparencia tambi\u00e9n que no se malinterprete no es censura no se va a limitar a nadie su derecho de manifestarse a nadie porque tambi\u00e9n no es que yo s\u00f3lo ejerzo mi derecho a ponerte en el banquillo de los acusados y t\u00fa te aguantas te quedas callado vas a protestar si acaso pero con los dientes apretados no digas nada porque si no te acuso de que est\u00e1s violando el derecho a la libertad de expresi\u00f3n de manifestaci\u00f3n no democracias mensajes de ida y vuelta es di\u00e1logo circular entonces todos tenemos que convivir de esa forma de esa manera entonces estoy muy contento si vengo a decirles empieza la semana de que recibimos 2000 millones para la gente que lo necesita y me van este a voltear el sentido de est\u00e1 conferencia pues s\u00ed no me gusta eso no entonces voy a tener s y no se puede porque este es una averiguaci\u00f3n previa y adem\u00e1s porque se va a recuperar m\u00e1s si es mejor que les parece que les parece para para \u00e9ste para informar es que ustedes hacen investigaci\u00f3n son millones profesionales ya este van a hacer su trabajo pero nosotros no podemos estamos impedidos legalmente lo que s\u00ed s\u00ed me gustar\u00eda por favor vamos a tomarnos una foto porque eso es la historia s\u00ed no muy bien v\u00e1monos ya en lo general presidente gracias luis m\u00e9ndez de notimex y sobre estos dos mil millones me gustar\u00eda preguntarle si se suman a los cuatro mil millones que hab\u00edan dicho que ya se ten\u00edan recuperados estamos hablando 6 mil millones recuperados por la lucha contra la corrupci\u00f3n si el titular del instituto para devolver al pueblo nos puede decir cu\u00e1nto es lo que ya se ha recuperado de esta lucha porque la vez pasada cuando nos present\u00f3 lo del avi\u00f3n nos dec\u00edan que hab\u00eda 4 millones recuperados y ahorita no son 10 y 4 mil perd\u00f3n y ahorita nos est\u00e1 diciendo que dos mil m\u00e1s cu\u00e1nto es lo que ya se ha recuperado de la lucha por la corrupci\u00f3n por favor y tengo otra pregunta presidente para usted por favor bueno miren vamos a este redondear la informaci\u00f3n sobre esto el instituto est\u00e1 recibiendo fondos de esta procedencia [M\u00fasica] y s\u00ed ay una cantidad mayor por qu\u00e9 en com\u00fan acuerdo con la fiscal\u00eda esto es muy importante tambi\u00e9n el que la fiscal\u00eda siendo aut\u00f3noma decida de manera independiente ayudarnos para que estos bienes recuperados regresen a la gente mediante el instituto que se cre\u00f3 por una reforma a la constituci\u00f3n se reform\u00f3 el art\u00edculo 22 de la constituci\u00f3n y por eso se puede disponer de estos fondos entonces se est\u00e1 trabajando de manera conjunta el instituto para devolver el pueblo robado ya tiene una cantidad est\u00e9 considerada considerable una cantidad que ya se puede disponer s\u00ed y otra que est\u00e1 en proceso porque esto no se hac\u00eda ya si s\u00e9 confiscaban recursos econ\u00f3micos quedaban en las cuentas y daba pie para que mediante procedimientos legales amparos y dem\u00e1s se terminara siempre est\u00e9 entregando esos bienes as\u00ed era el procedimiento ahora no ahora estamos muy pendientes y ya es una cantidad considerable en la que se tiene en el resguardo para obras sociales pero el cheque de 2000 es la aportaci\u00f3n mayor es el acto m\u00e1s importante m\u00e1s cuantioso en t\u00e9rminos de recuperaci\u00f3n de recursos 2 mil millones de pesos este en un caso entonces por eso quisimos darlo a conocer ricardo les va a informar cu\u00e1nto tenemos en el instituto muy buenos d\u00edas muchas gracias al presidente en primer lugar quisiera recalcar que gracias a la visi\u00f3n del se\u00f1or presidente de la creaci\u00f3n del instituto para de valor al pueblo robado as\u00ed como el camino que nos ha trazado para que estos se vayan a cuestiones sociales aunado al gran apoyo que nos ha dado el fiscal en el \u00e1mbito de con respecto a su autonom\u00eda pero siempre con una coordinaci\u00f3n muy efectiva con la fiscal general de la rep\u00fablica hoy gracias a esa coordinaci\u00f3n y ese gran apoyo es que estamos teniendo un acto in\u00e9dito en la historia del pa\u00eds y est\u00e1 este hecho in\u00e9dito es que estas las reformas que ha promovido a versi\u00f3n presidente pueda generar que estos recursos se vayan a fines sociales respecto a la pregunta les quiero comentar aunado a estos dos mil millones de pesos tenemos tambi\u00e9n ahorita garantizados 2000 otros 2.000 millones de pesos adicionales de donde vienen vienen de cuentas de lo que son n\u00famero de ministra 2 por el indec asociado a procesos penales federales estos recursos principal vienen de la fiscal general de la rep\u00fablica pero tambi\u00e9n vienen del poder judicial estas cuentas llegan al indec sabemos si son bienes asegurados si son bienes en decomiso o incluso si son ya bienes abandonados una vez que los clasificamos el 30% si son asegurados el 30 por ciento se destina un fondo resarcitorio si son bienes abandonados es un 10% con eso nosotros generamos una cuenta \u00fanica y estos dos mil que les digo ya es una disparidad neta que quiere decir que ya hemos descontado lo que se debe de ir al fondo de resarcimiento adicionalmente tenemos otros tres mil millones que estamos trabajando en una agenda com\u00fan con la fiscal regional de la rep\u00fablica y con el poder judicial para poder darles ese destino para poder clarificar si son bienes asegurados si son bienes decomisados o si en este caso ya se da el abandono y obviamente tenemos que hacer la consulta con el poder judicial ustedes pueden estos son lo que est\u00e1 ah\u00ed son recursos disponibles netos lo que yo les comentaba en un principio tenemos alrededor de un numerario asegurado y en extinci\u00f3n de dominio de un de alrededor de 1500 millones que est\u00e1n en moneda en perd\u00f3n en d\u00f3lares m\u00e1s de 661 millones de peces que est\u00e1n en moneda nacional m\u00e1s 831 que son recursos que son bienes convertidos a numerar tenemos una disponibilidad bruta de 3 mil millones menos un aproximado de un fondo de reserva lo quedaron disponible neta de aproximadamente 2 mil millones de pesos m\u00e1s otra cantidad e insisto estamos trabajando de forma intensa con la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y con el poder judicial estos saldos ser\u00e1n destinados a programas sociales es un monto importante por lo tanto estamos cuidando muchos de transparencia su origen y su gesti\u00f3n como la claridad para su fiscalizaci\u00f3n y rendici\u00f3n de cuentas quiero recalcar de nueva cuenta que si es un hecho in\u00e9dito y algunos de estos recursos incluso vienen de cuentas de mucha antig\u00fcedad que nos lo que quiero decir son en algunos casos son recursos improductivos ociosos que como no ten\u00edan un destino no se utilizaban ahora porque si tienen un destino por las modificaciones que se da la ley de vienen de de administraci\u00f3n de bienes con esa reforma ahora s\u00ed ya tiene un destino v\u00eda gabinete social y ese destino son recursos ya les por eso es que viene estado improductivos por eso es que hab\u00edan estado de forma ociosa y hoy y as\u00ed se pueden canalizar a ese bien los bienes asegurados pues estaban obviamente en alma en el caso de bienes muebles o inmuebles no numerario gustaban en almacenes estaban ah\u00ed desgastando se estaban de forma improductiva en el caso de numerarios pues en cuentas en bancos igual sin poder utilizarse hoy si se est\u00e1n poniendo utilizar hoy se est\u00e1n poniendo en acci\u00f3n hoy est\u00e1n impulsando en acciones de desarrollo social y esto es gracias a la visi\u00f3n del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica adicional a estos recursos ociosos estamos en constante est\u00e1n llegando constantemente recursos de la fiscal \u00e1ngel de rep\u00fablica de ese combate a la corrupci\u00f3n de esos delitos que antes no eran considerados y que de forma intensa y conjunta y de nueva cuenta agradeci\u00e9ndole mucho al se\u00f1or fiscal aqu\u00ed presente esa excelente colaboraci\u00f3n con el instituto muchas gracias y vamos a estar informando peri\u00f3dicamente sobre cu\u00e1nto este va a ir llegando al fondo cuanto global este desde que se reform\u00f3 la constituci\u00f3n y lo m\u00e1s importante a donde se ha destinado este a quien ha beneficiado completamente transparente o sea que caminos rurales se construyeron y que apoyo se dio ah becarios los equipos m\u00e9dicos adquiridos todo lo que se vaya entregando devolviendo a la gente vamos a estarles informando si les parece cada mes porque va a ir creciendo tenemos de la \u00faltima subasta tenemos el compromiso de hacer el camino de atarjea en guanajuato que es de los 46 municipios el m\u00e1s marginado de guanajuato no tiene camino pavimentado a su cabecera municipal lo mismo el camino de la yesca que est\u00e9 sale de el instituto y oaxaca tambi\u00e9n otras obras de este fondo y vamos a ir dando a conocer lo que se maneje por este punto presidente muchas gracias y la siguiente pregunta sobre las protestas en la unam presidente siguen ah\u00ed desde mi punto de vista y como usted se\u00f1alaba con algunas veces los medios p\u00fablicos tambi\u00e9n tenemos la posibilidad de cuestionar si nuestras cosas y esta consideraci\u00f3n que usted hac\u00eda sobre la mano negra que sin duda est\u00e1 presente tambi\u00e9n va cargada de la denuncia y la exigencia de los grupos de mujeres que han denunciado que no han sido atendidas sus demandas por quien actualmente ocupa la rector\u00eda y que anteriormente tambi\u00e9n estuvo en ese cargo y tambi\u00e9n presidente va de fondo y una profunda exigencia de democratizaci\u00f3n de la universidad p\u00fablica de este pa\u00eds como usted han se\u00f1alado la apuesta de su gobierno es que cada vez se haga m\u00e1s p\u00fablica la vida y que haya m\u00e1s democracia en este pa\u00eds y en dentro de las exigencias es la apertura para la elecci\u00f3n tanto del rector como de los directores de facultades que son elecciones cerradas y usted cuando estudi\u00f3 en esa universidad eran elecciones cerradas y siguen siendo cerradas desde su punto de vista usted considera que la universidad deber\u00eda de democratizarse en sus procesos de elecci\u00f3n tanto de rector como de facultades gracias presidente y son procesos necesarios pero deben de irse dando poco a poco de manera gradual y no deben de ser utilizados por el oportunismo pol\u00edtico para este generar conflictos en el caso de la unam yo siento que son justas las demandas las mujeres que den m\u00e1s protecci\u00f3n m\u00e1s apoyo ser tomadas en cuenta para que no haya violaciones estos agravios deleznables eso no tiene discusi\u00f3n es una causa justa sin embargo hay grupos que utilizan esa causa que sinceramente no est\u00e1n por eso est\u00e1n porque quieren en general conflicto son grupos conservadores aunque se digan de izquierda el conservadurismo est\u00e1 tambi\u00e9n en esos grupos porque esos grupos apostaron durante mucho tiempo a mantener el conflicto administrar el conflicto cuando mucho y analizar la realidad hacer denuncia pero no se comprometieron a transformar la realidad no voy a dejar aqu\u00ed de decir que esos grupos llamaban a no votar porque no quer\u00edan que se transformara el pa\u00eds porque imag\u00ednense si ya no se administra el conflicto s\u00ed ya no se puede y denunciar violaci\u00f3n de derechos humanos porque el estado no es violador de los derechos humanos pues se quedan sin materia la llamada sociedad civil las organizaciones no gubernamentales que no vieron nada durante el periodo neoliberal no hab\u00eda visibilidad nada dieron entonces eso es lo que se tiene que tomar en cuenta he estado observando el proceso de la unam y afortunadamente la mayor\u00eda de las escuelas est\u00e1n elaborando porque hace poco quisieron este generar un conflicto mayor con actos violentos qu\u00e9 es eso de ir con marros a romper vidrios encapuchados dicen anarquistas no no era as\u00ed ricardo flores mag\u00f3n ni librado rivera ni daniel cabrera no eso no es anarquismo el anarquismo es productivo es transformador esos son grupos de extremistas y no se olviden qu\u00e9 los extremos se juntan se tocan la extrema izquierda y la extrema derecha conozco much\u00edsimos casos de gente muy radical y termin\u00f3 el bando del conservadurismo manera abierta por eso cuando se juzga a un dirigente cuando se juzga a un pol\u00edtico que tiene que hacer hasta la muerte hasta que uno ya deje de existir es cuando se va a saber si se fue consecuente o no pero hay quienes en una \u00e9poca fueron consecuentes y se cansaron de ser como eran y claudicaron y tambi\u00e9n se da el otro caso siempre lo recuerdo de gente que se port\u00f3 mal en un tramo de su vida y luego decide y rectificar este actuar de otra manera y termina y muere siendo consecuente les voy a poner dos casos uno es el gran pintor orozco era porfirista ya lo he dicho aqu\u00ed d hac\u00eda caricatura los peri\u00f3dicos de la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz y hay caricaturas en donde pintaba a porfirio como un gigante y a madero como un pigmeo eso era orozco el gran muralista despu\u00e9s revolucionario extraordinario pintor muralista otro as\u00ed pero en sentido contrario klaus \u00e9l ante porfirista de joven fue a la c\u00e1rcel varias veces en una ocasi\u00f3n se escap\u00f3 cuando llevaba un juzgado me llevan a declarar y se les escap\u00f3 y no se volvi\u00f3 a saber de \u00e9l se fue a francia y aprendi\u00f3 o mejor dicho perfeccion\u00f3 su pintura y estuvo de alumnos de monet y regresa y es el gran pintor uno de los mejores pintores de mexico pero participa en el huertismo y no act\u00faa de manera consecuente claro una cosa es el arte otra cosa la pol\u00edtica en la sala que se va a inaugurar ac\u00e1 en palacio la nueva sala donde estaba el estado mayor presidencial que ya est\u00e1 impactada porque lo que corresponde a los salones de la oficina presidencial va a quedar al paso del tiempo cuando se arregle como museo est\u00e1 conservando ya la parte impactada de el estado mayor presidencial ah\u00ed ya son mis oficinas y las salas de juntas pues en esa sala de juntas que se llama daniel cabrera y los olvidados que un d\u00eda les voy a invitar ya la semana pr\u00f3xima para que la visitamos all\u00ed est\u00e1 clausell anguiano tambi\u00e9n pero est\u00e1 a clausen entonces no hay que dejarse y sorprender con movimientos que aparentemente s\u00ed son de rebeld\u00eda pero bueno cu\u00e1l es la causa este qui\u00e9n es y promueve en esto porque es la capucha por qu\u00e9 no dar la cara entonces ojal\u00e1 y en la unam se resuelvan las cosas no conviene a quienes defendemos [M\u00fasica] la educaci\u00f3n p\u00fablica el derecho a la educaci\u00f3n qu\u00e9 s\u00e9 produzca un paro en la unam como los que hubieron que afectaron much\u00edsimo ahora la unam est\u00e1 considerada como de las mejores universidades del mundo que quieren pegarle a la educaci\u00f3n p\u00fablica entonces distinguido en las causas justas atenderlas con todo respeto porque se trata de una instituci\u00f3n aut\u00f3noma las autoridades universitarias tienen que mantener el di\u00e1logo seguir llamando al di\u00e1logo llegar a acuerdos no cansarnos de dialogar i que los estudiantes que son la levadura en todos los movimientos adem\u00e1s rebeldes e inteligentes mujeres y hombres pues sepan discernir entre lo que es una causa justa y lo que es un proceso de manipulaci\u00f3n eso es todo yo estoy seguro que va a resolverse para el bien de todos si nada m\u00e1s que en un proceso vamos en lo que corresponde a la repubblica a la cosa p\u00fablica vamos despacio porque llevamos prisa y vamos muy bien se va avanzando que no nos descarrilen estamos llevando a cabo una transformaci\u00f3n sin violencia de manera pac\u00edfica esto es un ejemplo mundial [M\u00fasica] entonces tenemos que mantenernos as\u00ed no y apostar a la violencia buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de fiscal buenos d\u00edas procurador director alberto marroqu\u00edn espinoza de frecuencia caf jf informa desde canc\u00fan y es ahora desde quer\u00e9taro ahora que estuvo usted en quer\u00e9taro y en amealco me encontr\u00e9 con una familia que trato de abordarlo varias veces y es como te das cuenta que en el \u00e1mbito del poder est\u00e9 judicial todo existe ese elefante reum\u00e1tico no no hay esa conciencia por parte de los jueces porque hay un caso de un se\u00f1or un adulto mayor de 78 a\u00f1os de edad el se\u00f1or j antonio juan p\u00e1jaro galv\u00e1n que no se ha hecho justicia por la parte por parte de la juez lorena d\u00edaz garc\u00eda a quien \u00fanicamente se le est\u00e1 pidiendo prisi\u00f3n preventiva por la edad porque en base al art\u00edculo del art\u00edculo 55 del c\u00f3digo penal federal pues tiene ese derecho no a muy ajeno a lo que sea todo el caso en general no presidente ustedes no consideran un caso que podr\u00eda apoyar por parte de la gobernaci\u00f3n en este caso de la subsecretar\u00eda de que maneja alejandro encinas para apoyarlos tanto en quer\u00e9taro como en amealco y ando en los dos lugares entonces me son muy desesperados esta familia el alcance a este hablar con ellos con los familiares su esposo de la esposa del se\u00f1or estaba en silla de ruedas y unas hijas exacto se plantearon el problema ya se est\u00e1 tratando pues es parte de lo que se tiene que ir y reformando en el poder judicial se est\u00e1 avanzando y lo he dicho y lo repito no porque est\u00e9 aqu\u00ed el fiscal pero tenemos la garant\u00eda de que la fiscal\u00eda est\u00e9 en manos de un servidor p\u00fablico \u00edntegro como alejandro este recto incorruptible lo mismo puedo decir del presidente de la suprema corte de justicia y est\u00e1n haciendo un gran esfuerzo en el poder judicial para limpiar desde dentro el poder judicial porque todav\u00eda tenemos en el pueblo oficial en los tres poderes todav\u00eda hay corrupci\u00f3n en el poder ejecutivo que represento hay corrupci\u00f3n desde luego ya no este arriba ya puedo sacar de nuevo miren no les gustan los conservadores pero el pa\u00f1uelito blanco ya no se permite la corrupci\u00f3n aunque se enojen ya no hay contratos jugosos para empresas muy influyentes nacionales y extranjeras se acuerdan en cada sexenio hab\u00eda una empresa extranjera predilecta ya eso se acab\u00f3 bueno pero falta porque no hay qui\u00e9nes piensan qu\u00e9 es m\u00e1s de lo mismo y ah\u00ed poco a poco la vez pasada me hicieron una pregunta de el servicio civil de carrera que es un s\u00ed el servicio profesional es una cosa importante pero metieron al servicio civil de carrera del gobierno a sus allegados hicieron la faramalla de llevar a cabo ex\u00e1menes pero al final ya se sab\u00eda todav\u00eda tengo que estar parando esas cosas s supuestas ternas si pasan el examen no pasan el examen ya todo va dirigido les voy a poner un ejemplo para no estar as\u00ed hablando en abstracto est\u00e1 el instituto de las telecomunicaciones me presentan las ternas porque es un procedimiento [M\u00fasica] qu\u00e9 pasa por el inegi los califican a todos los que pueden ser integrantes del concejo y los veo me pasan 5 por un lado 4 por el otro no conoc\u00eda a nadie mand\u00f3 hacer la investigaci\u00f3n qui\u00e9nes son entonces este decidido porque hab\u00eda obtenido la mejor calificaci\u00f3n ya as\u00ed el que fue mejor calificado pues resulta que este consejero hab\u00eda sacado buenas calificaciones siempre pero nunca llegaba porque todo estaba hecho a la medida al final de cuentas interven\u00edan no solo los servidores p\u00fablicos sino los del sector privado y ellos eran los que al final de cuentas nombraban entonces todo eso tiene que ir cambiando y va cambiando lleva tiempo todav\u00eda tenemos problemas con jueces acaban de detener a un presunto delincuente hasta con armamento y de repente porque se integr\u00f3 m\u00e1s la averiguaci\u00f3n se deje en libertad que no se puede reponer el procedimiento y esperar cuando hay evidencias d fondo claras contundentes entonces todav\u00eda por qu\u00e9 hay corrupci\u00f3n pero hay la garant\u00eda de que ya pues no son los que se sent\u00edan due\u00f1os de m\u00e9xico los que dominan y esto va a ayudar mucho a que haya un aut\u00e9ntico estado de derecho en el pa\u00eds en eso en eso en eso estamos si se atiende este este asunto o qu\u00e9 le pas\u00f3 jes\u00fas ram\u00edrez si ya lo estamos viendo pero de todas formas de este lo atendemos y ojal\u00e1 y avance m\u00e1s la ley de amnist\u00eda que contempla que adultos mayores enfermos e ind\u00edgenas que no tuvieron defensa no hubo defensor\u00eda de oficio este est\u00e1n en las c\u00e1rceles de manera injusta pero son tambi\u00e9n procedimientos y hay que seguir empujando para que al final de cuentas llegue la justicia aunque tarde pero que llegue aunque en otro en otra pregunta presidente en quintana en quintana roo hay las autoridades hoteleras del sector empresarial en general han externado su desacuerdo o su descontento por su iniciativa de erradicar los fines de semana largos y creen que eso les puede afectar mucho a ellos entonces los de las no s\u00e9 si tengo usted alguna si una visita prevenci\u00f3n es para platicar y que lo voy a hablar con ellos es m\u00e1s importante el bienestar y la paz y eso tiene que ver con el fortalecimiento de nuestros valores y y mantener nuestra memoria hist\u00f3rica eso es m\u00e1s importante que lo material eso nos da tranquilidad y decirle a los del sector turismo de quintana roo que hicimos un esfuerzo especial para ayudar a qu\u00e9 se limpiaran las playas de sargazo y se resolvi\u00f3 y decirles qu\u00e9 est\u00e1n llegando turistas ellos lo saben est\u00e1 creciendo la afluencia tur\u00edstica el a\u00f1o pasado aument\u00f3 considerablemente con relaci\u00f3n al 2018 y as\u00ed va a continuar y que no va a afectar para nada al contrario nos va a ayudar como no vamos tom\u00e9 moral el d\u00eda de la promulgaci\u00f3n de la constituci\u00f3n del 17 si fue el d\u00eda en que se aprueba la ley de leyes para proteger a los mexicanos para que haya justicia para que haya libertades para que haya democracia para que m\u00e9xico sea un pa\u00eds libre soberano no puede haber algo por encima de eso y c\u00f3mo vamos a estar formando a nuestros estudiantes ya lo dije este en una ocasi\u00f3n lo repito ahora todos tenemos hijos o sea es cosa de preguntarles los est\u00e1n en escuela este a ver porque fue el puente pasado a ver que les van a decir a ver qui\u00e9n lo sabe no podemos estar as\u00ed como y darle la espalda a nuestro pasado eso tiene que ver con la pol\u00edtica neoliberal quer\u00edan borrar la historia bueno no quer\u00edan ni siquiera reconocer a los padres de nuestra patria a hidalgo a morelos le hicieron hasta pel\u00edculas para ningunear los cuando dieron la vida fueron excomulgados los oscuras por luchar en favor de la independencia y de la abolici\u00f3n de la esclavitud quitaron a ju\u00e1rez ya no quer\u00edan a su\u00e1rez e lo mismo ni a madero ya ni hablemos de billetes de zapata quer\u00edan desaparecer un autor famoso ide\u00f3logo del neoliberalismo que hablaba del fin de la historia lo importante era lo material no no es as\u00ed nosotros tenemos que recordar de d\u00f3nde venimos para saber hacia d\u00f3nde vamos bueno ya nos vamos este ma\u00f1ana hablamos de su ma\u00f1ana es salud y podemos contestar a ti sobre [M\u00fasica] se est\u00e1 viendo esto lo vamos a resolver antes del nuevo ciclo escolar para avisar con tiempo pero vamos a dejar las fechas m\u00e1s importantes ya no todas las fechas si lo que corresponde si les digo 16 de septiembre 20 de noviembre 5 de febrero esas de rigurosa independencia reforma revoluci\u00f3n ya las tres grandes transformaciones las tenemos que recordar muy bien nos vemos ma\u00f1ana ante el sector de turismo no afecta no no no no va a afectar para nada si \u00e9l tiene un punto de vista distinto porque \u00e9l defiende a el sector y aqu\u00ed hay libertades pero predomina el inter\u00e9s general por encima del inter\u00e9s personal o del inter\u00e9s de grupo del inter\u00e9s es h\u00e9ctor por leg\u00edtimo que sea est\u00e1 el inter\u00e9s de la naci\u00f3n muy bien gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:27:38.780667"
}