{
    "video_id": "ELUc6oCXgNI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ELUc6oCXgNI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAt-3GxIaXBGCsLPipVXBFICr1aRQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ELUc6oCXgNI",
    "video_title": "Tren Maya. Cap\u00edtulo 1. Mar adentro. De Palenque a Canc\u00fan",
    "video_length_seconds": 6018,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9.98,
            "duration": 9.889
        },
        {
            "text": "amo al",
            "start": 23.08,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pueblo lo quiero profundamente y es el",
            "start": 25.119,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que me ha defendido",
            "start": 29.359,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "protegido en los momentos m\u00e1s",
            "start": 31.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 35.82,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 36.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles Amor con amor se",
            "start": 38.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "paga coronados herman",
            "start": 52.12,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 55.66,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 66.55,
            "duration": 19.889
        },
        {
            "text": "akuu aku",
            "start": 82.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 86.7,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "si tienes un pueblo as\u00ed el poder solo",
            "start": 94.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tiene sentido y se convierte en virtud",
            "start": 97.28,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 99.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 105.25,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 114.78,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 123.64,
            "duration": 18.04
        },
        {
            "text": "k",
            "start": 141.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 148.38,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 157.93,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "Este es el comienzo del Golfo de M\u00e9xico",
            "start": 170.0,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "lo que nos da un punto de inicio",
            "start": 174.2,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de una gran",
            "start": 179.959,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 185.53,
            "duration": 25.29
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n ah",
            "start": 208.76,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 210.82,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 227.69,
            "duration": 13.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 243.61,
            "duration": 9.429
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 258.48,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "Oh",
            "start": 269.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 285.91,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 299.19,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "yo me siento muy afortunada Mi trabajo",
            "start": 313.039,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "es bastante afortunado por el justamente",
            "start": 315.12,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "el hecho de tener el el el pues la la el",
            "start": 317.68,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "privilegio de poder estar trabajando con",
            "start": 323.319,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estos en este caso elementos decorativos",
            "start": 326.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pero pues que tienen que ver con un todo",
            "start": 330.039,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un sistema constructivo de una ciudad",
            "start": 332.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tan antigua como lo es Palenque y sobre",
            "start": 334.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "todo pues estar inmerso en esta energ\u00eda",
            "start": 337.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "no que representa este lugar es la",
            "start": 339.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "historia nuestros ancestros todo lo que",
            "start": 342.639,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nos han dejado y que a partir de la",
            "start": 344.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "historia justamente nos conocemos a",
            "start": 347.039,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "nosotros mismos como pa\u00eds",
            "start": 349.12,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 351.99,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 355.71,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 358.04,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 367.43,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 372.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "valle el",
            "start": 373.68,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Palacio R\u00edo",
            "start": 377.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 387.77,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 396.96,
            "duration": 15.72
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 410.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fue un gran",
            "start": 412.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "centro de desarrollo",
            "start": 414.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 423.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "art\u00edstico e insisto",
            "start": 426.639,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico Aqu\u00ed estaba",
            "start": 430.56,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "concentrado el poder se piensa que se",
            "start": 433.919,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "hizo el templo de las",
            "start": 440.039,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "incisiones y",
            "start": 446.28,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 448.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "luego se trajo",
            "start": 450.039,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "la la l\u00e1pida el sarc\u00f3fago para",
            "start": 453.08,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "enterrar a ese gran",
            "start": 459.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "personaje conocido en los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 463.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 467.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pacal pero no se hizo",
            "start": 469.12,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "primero la",
            "start": 473.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tumba y luego",
            "start": 476.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 479.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 el templo por eso aqu\u00ed en",
            "start": 481.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Palenque comienza el tren Maya porque",
            "start": 485.44,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "eso se conoce como la grandeza de M\u00e9xico",
            "start": 489.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 498.01,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 505.73,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 506.94,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "ya que tengamos limpio podar ah\u00ed",
            "start": 518.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos",
            "start": 539.959,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos",
            "start": 540.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 545.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "queda estos osos no tienen",
            "start": 552.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nada lo que es un hecho es que esto est\u00e1",
            "start": 556.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "alterado si lo movieron en alg\u00fan momento",
            "start": 558.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el esqueleto primario no tiene llega",
            "start": 560.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "como por ac\u00e1 no veo huesos del resto del",
            "start": 563.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esqueleto y hay un cr\u00e1neo de este lado",
            "start": 565.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "roto y muy madreado",
            "start": 567.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si sea parte de \u00e9l pero lo que s\u00ed",
            "start": 569.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es que hay estoy contando tres",
            "start": 571.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "f\u00e9mures Okay Ese es como ahorita el no",
            "start": 574.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 completo este esqueleto est\u00e1",
            "start": 577.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 580.6,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "removido es una emoci\u00f3n muy muy",
            "start": 586.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "particular poder estar estar excavando y",
            "start": 590.959,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "encontrar personas como nosotros no que",
            "start": 593.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "vivieron amaron aj\u00e1 aj\u00e1",
            "start": 597.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tuvieron que trabajar much\u00edsimo no este",
            "start": 601.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para para ganarse la vida en esos",
            "start": 603.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tiempos y con tecnolog\u00edas que hoy",
            "start": 605.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "consideramos muy limitadas no piedra",
            "start": 608.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "lograron levantar ciudades monumentales",
            "start": 611.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s majestuosas toda una civilizaci\u00f3n al",
            "start": 614.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nivel de cualquier otra de las grandes",
            "start": 618.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "civilizaciones del",
            "start": 620.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "mundo Yo pienso que no Por ejemplo si",
            "start": 622.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "hacemos esto O sea all\u00e1 abajo esto ac\u00e1",
            "start": 624.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 ya tenemos a esas",
            "start": 628.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cuas",
            "start": 630.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "90",
            "start": 633.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "27 6",
            "start": 640.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "6 11 ah\u00ed que fue el \u00faltimo que me diste",
            "start": 642.639,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n primero y sego y este",
            "start": 645.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "va 46 17 por toda la ruta del trena hay",
            "start": 654.32,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "antiguas",
            "start": 661.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ciudades es algo",
            "start": 662.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "\u00fanico no",
            "start": 665.639,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "quiero exagerar pero no creo que haya en",
            "start": 667.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 671.24,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "mundo una",
            "start": 672.2,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n como",
            "start": 674.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "esta por",
            "start": 676.639,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "eso es la construcci\u00f3n del tren Maya es",
            "start": 679.279,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "unir a las",
            "start": 686.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "antiguas ciudades",
            "start": 688.24,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "mayas y tambi\u00e9n a las nuevas ciudades",
            "start": 690.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mayas porque hay",
            "start": 693.959,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ciudades",
            "start": 696.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimas en el sureste",
            "start": 698.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 704.63,
            "duration": 15.75
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 719.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 720.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 728.43,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 738.09,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 743.83,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 751.28,
            "duration": 20.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 775.17,
            "duration": 12.879
        },
        {
            "text": "d\u00e9jale d\u00e9jale alguien los que",
            "start": 808.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 811.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 830.81,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "m est\u00e1 Armando una columna para el",
            "start": 834.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "refuerzo de la",
            "start": 838.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 840.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "puente de d\u00f3nde vienes t\u00fa del estado de",
            "start": 842.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Puebla del Estado de M\u00e9xico deapa del",
            "start": 845.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "estado deil aqu\u00ed andamos lejos de casa",
            "start": 848.48,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed estamos",
            "start": 851.199,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Mira",
            "start": 890.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esto Esta es boca del Cerro ese puente",
            "start": 891.639,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "lo hicieron para comunicar al sureste",
            "start": 895.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "con el Antiguo",
            "start": 900.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ferrocarril este este ferrocarril lo",
            "start": 902.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "inauguraron en",
            "start": 905.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "1950 lo empezaron con el general",
            "start": 907.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas y lo inaugur\u00f3 Miguel",
            "start": 911.32,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Alem\u00e1n si te das cuenta junto al antiguo",
            "start": 914.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "puente",
            "start": 919.6,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 921.279,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pierro est\u00e1n ya construyendo las",
            "start": 922.88,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "bases para el nuevo",
            "start": 926.839,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 931.5,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "puente estamos proponiendo se\u00f1or",
            "start": 935.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "presidente que se incluya un concepto y",
            "start": 938.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ser\u00eda terrapl\u00e9n de casetas y caminos de",
            "start": 940.399,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "acceso est\u00e1n colocados en obra",
            "start": 943.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "93,24 y hay un pendiente de suministrar",
            "start": 945.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "28404 el tiempo es oro m\u00e1s turnos m\u00e1s",
            "start": 951.12,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "equipos m\u00e1s fuerza de trabajo por la",
            "start": 957.12,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "seca que no",
            "start": 962.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esperemos la lluvia tenemos que estar",
            "start": 965.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "arriba el libramiento es",
            "start": 968.6,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "importante porque es el que nos va a",
            "start": 971.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "permitir avanzar",
            "start": 975.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "en la conexi\u00f3n con el tramo dos que es",
            "start": 978.04,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 983.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "probable que se tenga a tiempo yo creo",
            "start": 984.519,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que Campeche no va a ser",
            "start": 987.56,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "espero",
            "start": 989.519,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "yo un cuello de",
            "start": 990.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "botella una barrera para que se pueda",
            "start": 992.8,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "cruzar campech parece",
            "start": 996.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "este una",
            "start": 998.959,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "contradicci\u00f3n que no se quiera la",
            "start": 1001.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "lluvia hay una canci\u00f3n en Tabasco que",
            "start": 1006.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dice canta la chicharrita ya viene mayo",
            "start": 1009.759,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ya viene mayo",
            "start": 1012.279,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "porque es la chichar r\u00e1pida",
            "start": 1015.279,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nosotros no queremos",
            "start": 1022.56,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "cantar la chicharrita la chicharrita no",
            "start": 1025.919,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "puede cantar o sea no no puede",
            "start": 1029.6,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "cantar mira este es el r\u00edo",
            "start": 1032.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Candelaria ah\u00ed se est\u00e1 haciendo un",
            "start": 1035.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "viaducto eso no se puede hacer tiempos",
            "start": 1038.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1042.52,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "lluvia este tramo desde",
            "start": 1044.959,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "escara est\u00e1 a cargo de una empresa que",
            "start": 1050.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se llama",
            "start": 1054.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "motan que",
            "start": 1055.96,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "es empresarios",
            "start": 1058.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1060.919,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "portugueses ya han estado",
            "start": 1063.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1066.25,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "cumpliendo adem\u00e1s empresarios que ya ya",
            "start": 1069.36,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "aprendieron a estar en la ma\u00f1anera s\u00ed s\u00ed",
            "start": 1073.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed ya son este",
            "start": 1076.64,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1080.2,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "parlamentarios",
            "start": 1087.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "expositores y adem\u00e1s dan la cara",
            "start": 1090.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "S\u00ed mira mira los",
            "start": 1094.08,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "trabajadores estas",
            "start": 1097.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "piezas vienen desde Guadalajara de la",
            "start": 1100.039,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "misma empresa",
            "start": 1103.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1105.41,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "recal hay otras empresas",
            "start": 1106.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1109.26,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "hac tambi\u00e9n estructuras en Hidalgo en",
            "start": 1112.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds estas",
            "start": 1114.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "obras pulsan el desarrollo el",
            "start": 1118.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "crecimiento todo M\u00e9xico",
            "start": 1121.799,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1133.33,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1152.12,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1158.16,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1180.23,
            "duration": 16.2
        },
        {
            "text": "Excuse me ah",
            "start": 1197.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1207.01,
            "duration": 3.309
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1224.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1225.28,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1227.88,
            "duration": 1.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1228.5,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1229.2,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1232.09,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1241.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "tengo sobrinos y me gustar\u00eda que ellos",
            "start": 1244.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en un futuro vinieran y conocieran todo",
            "start": 1246.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "el trabajo que yo estoy desarrollando",
            "start": 1249.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "junto con las restauradoras y con mi",
            "start": 1251.24,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era",
            "start": 1253.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y voy a tener hijos en un futuro verdad",
            "start": 1254.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y me gustar\u00eda que ellos conocieran an",
            "start": 1257.159,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "esto as\u00ed que s\u00ed tengo mucha",
            "start": 1258.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "responsabilidad y mucho respeto para que",
            "start": 1260.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "las pr\u00f3ximas generaciones disfruten lo",
            "start": 1263.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que yo estoy disfrutando ahorita al",
            "start": 1265.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "trabajar con patrimonio",
            "start": 1267.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cultural estamos tratando con algo que",
            "start": 1268.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se pretende conservar para muchas",
            "start": 1271.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "generaciones Entonces lo primero que se",
            "start": 1273.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "siente es mucha responsabilidad",
            "start": 1275.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1285.04,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1315.38,
            "duration": 13.479
        },
        {
            "text": "as",
            "start": 1331.6,
            "duration": 20.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1333.49,
            "duration": 18.269
        },
        {
            "text": "es un bug que est\u00e1 dise\u00f1ado en Alemania",
            "start": 1363.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 probado en m\u00e1s de 5500 coches",
            "start": 1365.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "hoy en todo el mundo y que lo que",
            "start": 1367.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "hicimos fue traer gente de Alemania de",
            "start": 1369.559,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la planta de siguen para que hiciera la",
            "start": 1371.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "transferencia de tecnolog\u00eda Y estos",
            "start": 1373.279,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "bugias se est\u00e1n produciendo en M\u00e9xico",
            "start": 1374.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "por manos mexicanas por por ingenieros",
            "start": 1376.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mexicanos y por gente talentosa del",
            "start": 1379.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "equipo de aqu\u00ed de",
            "start": 1380.84,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1397.14,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "s ah",
            "start": 1407.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1421.85,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1453.68,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1469.58,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1486.81,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1487.9,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "ah ah",
            "start": 1497.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1511.68,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "vijo",
            "start": 1530.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1535.66,
            "duration": 24.05
        },
        {
            "text": "he",
            "start": 1558.52,
            "duration": 13.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1559.71,
            "duration": 12.029
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1576.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1586.22,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1602.54,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1615.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "platicando ingeniero responsable de esta",
            "start": 1617.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "gran obra aqu\u00ed para darles el contexto",
            "start": 1620.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esto son los",
            "start": 1623.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "talleres que van a darle mantenimiento a",
            "start": 1625.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "los 42 trenes que constituir\u00e1n el Parque",
            "start": 1628.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ferroviario del tren Maya tenemos taller",
            "start": 1631.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "en Canc\u00fan en Chetumal Y en Esc\u00e1rcega son",
            "start": 1633.799,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "los tres puntos del sistema ferroviario",
            "start": 1638.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "que al menos se encuentran a 300 km de",
            "start": 1640.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "distancia uno del otro que permiten",
            "start": 1644.159,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "garantizar el mantenimiento de todos los",
            "start": 1646.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "trenes el reto de construcci\u00f3n es el",
            "start": 1649.039,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tiempo tenemos un buen avance para lo",
            "start": 1651.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que tenemos que tener de proyecto",
            "start": 1653.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenemos muy definidas las cosas y es",
            "start": 1655.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tenemos buena gente O sea tenemos buenas",
            "start": 1658.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "empresas en el consorcio que nos que nos",
            "start": 1660.36,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ayudan a sacar el proyecto adelante",
            "start": 1662.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tengo gente de Guadalajara gente de",
            "start": 1663.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Puebla gente de Monterrey tengo gente de",
            "start": 1665.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todas partes la verdad es que la sola",
            "start": 1668.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "zona no me da el abasto que requiero no",
            "start": 1670.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "solamente talleres no no no puedo con la",
            "start": 1672.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "sola zona o sea no solamente es talleres",
            "start": 1675.159,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "todos los tramos que tenemos de",
            "start": 1678.279,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n Es realmente necesitamos el",
            "start": 1679.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "apoyo de mucha gente y a nivel nacional",
            "start": 1682.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "la militarizaci\u00f3n",
            "start": 1684.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "implica subordinar el poder p\u00fablico a la",
            "start": 1686.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "autoridad militar Y eso no est\u00e1",
            "start": 1689.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sucediendo no est\u00e1 sucediendo porque en",
            "start": 1691.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ning\u00fan momento el poder p\u00fablico ha",
            "start": 1694.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "estado en manos de los militares no hay",
            "start": 1696.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "una militarizaci\u00f3n lo que hay es una",
            "start": 1698.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mayor participaci\u00f3n en algunas tareas",
            "start": 1701.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas que el presidente de la",
            "start": 1705.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica vislumbrado como prioritarias",
            "start": 1707.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "para el desarrollo nacional tener a las",
            "start": 1710.12,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas lo que est\u00e1 haciendo es",
            "start": 1712.279,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "garantizar que podamos cumplir con la",
            "start": 1713.919,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n que podamos tener las obras",
            "start": 1716.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "terminadas que podamos lograr tener",
            "start": 1718.919,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "servicios de mejor calidad que podamos",
            "start": 1722.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tener acueductos que podamos tener",
            "start": 1724.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presas que podamos tener carreteras que",
            "start": 1726.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "podamos tener aduanas fronterizas que",
            "start": 1728.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "podamos tener bancos del bienestar",
            "start": 1730.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "instalaciones de la guardia nacional un",
            "start": 1732.08,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "sistema ferroviario como el tren Maya",
            "start": 1734.32,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "completo eso es lo que que quiere el",
            "start": 1736.519,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "presidente no dejar nada",
            "start": 1738.519,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "inconcluso trabajar s\u00ed con los recursos",
            "start": 1740.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos Pero garantizarle a cada",
            "start": 1744.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "mexicano que cada peso que ellos ponen y",
            "start": 1746.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que contribuyen para estas grandes obras",
            "start": 1749.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 empleando de manera correcta y",
            "start": 1751.72,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "eficiente si somos capaces de atender a",
            "start": 1754.08,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "las personas bajo condiciones extremas",
            "start": 1757.159,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "derivadas de emergencias nacionales Por",
            "start": 1760.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no vamos a ser capaces de atenderlos",
            "start": 1762.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en una situaci\u00f3n de servicio porque",
            "start": 1765.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "servir servir a una persona es la m\u00e1xima",
            "start": 1768.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de El saber de un ser",
            "start": 1772.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "humano si nosotros somos capaces de",
            "start": 1775.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "servir con humildad de servir con",
            "start": 1778.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "compromiso con experiencia con talento",
            "start": 1780.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Estoy seguro que la gente se va a dar",
            "start": 1783.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cuenta de nuestro compromiso y por eso",
            "start": 1785.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "vamos a recibir la aprobaci\u00f3n de la",
            "start": 1788.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los mexicanos la",
            "start": 1789.76,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "responsabilidad de nosotros como",
            "start": 1791.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "soldados No termina en la administraci\u00f3n",
            "start": 1793.519,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "y en la operaci\u00f3n de la infraestructura",
            "start": 1796.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ferrov aria Yo creo que es un compromiso",
            "start": 1797.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de vida el entregarnos por completo a",
            "start": 1800.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esta tarea y el hacer lo mejor que est\u00e9",
            "start": 1803.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en nuestras manos para que sea",
            "start": 1805.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "verdaderamente exitoso les garantizo que",
            "start": 1807.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "por amor a M\u00e9xico no vamos a no vamos a",
            "start": 1810.32,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "fallar creemos que tenemos todo lo",
            "start": 1812.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "necesario para hacer de este proyecto un",
            "start": 1815.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "\u00e9xito y de verdad que potencialice el",
            "start": 1817.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "desarrollo de todas las poblaciones por",
            "start": 1820.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las que toca el tren Maya Buenos",
            "start": 1823.2,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "d\u00edas dip",
            "start": 1826.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "es pintura de alta",
            "start": 1828.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "calidad la suspensi\u00f3n primaria est\u00e1",
            "start": 1831.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "sobre los ejes aqu\u00ed",
            "start": 1833.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1en agua no se de",
            "start": 1838.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1841.51,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1848.16,
            "duration": 51.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1909.94,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1917.399,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1918.06,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "las culturas originarias que adem\u00e1s",
            "start": 1929.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "siguen presentes como parte de nuestra",
            "start": 1932.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "diversidad \u00e9tnica ling\u00fc\u00edstica cultural y",
            "start": 1935.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "espiritual nos ense\u00f1an valores",
            "start": 1938.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "fundamentales",
            "start": 1941.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que nos pueden ayudar a salir de esta",
            "start": 1942.919,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "crisis civilizatoria",
            "start": 1945.72,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "en que se encuentra el mundo occidental",
            "start": 1948.6,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "el el tema de la reciprocidad",
            "start": 1953.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh lo que se recibe se tiene que",
            "start": 1957.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "devolver el tema de la",
            "start": 1960.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "comunalidad vivimos en comunidad y por",
            "start": 1963.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "lo tanto el inter\u00e9s colectivo prevalece",
            "start": 1967.12,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "sobre el inter\u00e9s",
            "start": 1969.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "personal el tema de el trabajo colectivo",
            "start": 1970.919,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "y colaborativo como la investigaci\u00f3n que",
            "start": 1975.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estamos haciendo que no es de un solo",
            "start": 1977.88,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "investigador sino de un grupo este",
            "start": 1980.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "organizado institucionalmente en todos",
            "start": 1983.919,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos",
            "start": 1986.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "tienen muy clara la idea de que si",
            "start": 1988.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "queremos hacer grandes cosas lo tenemos",
            "start": 1991.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "que hacer a partir de la colaboraci\u00f3n el",
            "start": 1993.399,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "tequio la manov velta la faena el",
            "start": 1996.12,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "trabajo colectivo donde ahora vamos y",
            "start": 2000.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hacemos tu casa luego venimos y me ayud",
            "start": 2004.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de ser la m\u00eda",
            "start": 2007.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "eh el honrar la palabra no ya no es ver",
            "start": 2009.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "como enga\u00f1o al otro sino c\u00f3mo se honra",
            "start": 2014.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "la palabra la econom\u00eda del prestigio y",
            "start": 2017.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no de la acumulaci\u00f3n el que tiene",
            "start": 2020.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "mucho lo ofrece a los dem\u00e1s a trav\u00e9s de",
            "start": 2024.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "las mayordom\u00edas a trav\u00e9s de la fiesta o",
            "start": 2027.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de esta clase de",
            "start": 2030.6,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "este obras que no son suntuarias",
            "start": 2033.399,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Son obras yo dir\u00eda identitarias y de",
            "start": 2038.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "prestigio lo que cuenta eh es el",
            "start": 2041.519,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "prestigio no acumular mucha riqueza el",
            "start": 2044.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "prestigio quiere decir que yo tengo la",
            "start": 2047.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "confianza la credibilidad de mi pueblo",
            "start": 2050.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de mi comunidad yo creo que son",
            "start": 2053.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "elementos que nos van ayudando a pensar",
            "start": 2055.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "una escala de valores distinta que nos",
            "start": 2058.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ayude a salir de esa este yo dir\u00eda",
            "start": 2061.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "escala de antivalores del neoliberalismo",
            "start": 2064.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "en donde lo que prevalece es el inter\u00e9s",
            "start": 2067.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "individual el provecho personal la",
            "start": 2070.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "competencia entendida como anular al",
            "start": 2073.72,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "otro no la",
            "start": 2077.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "competencia esta del prestigio sino la",
            "start": 2079.679,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "competencia de C\u00f3mo yo puedo excluir a",
            "start": 2082.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s este",
            "start": 2084.879,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "o subir a partir de este montarme sobre",
            "start": 2087.24,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "los otros el utilitarismo ultranza la",
            "start": 2092.879,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ganancia como la motivaci\u00f3n este central",
            "start": 2096.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "yo creo que en ese terreno no es",
            "start": 2100.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "entonces solo como bien dicho el",
            "start": 2103.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "presidente no es solo un tema de",
            "start": 2106.48,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "eh de recuperar una historia Qu\u00e9 pas\u00f3 y",
            "start": 2110.16,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "se llamaron los personajes sino este",
            "start": 2115.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "junto con esas historias que hay que",
            "start": 2119.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "recuperar es asirnos de valores",
            "start": 2120.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fundamentales para encontrar otra manera",
            "start": 2124.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de ser en el mundo otra manera tambi\u00e9n",
            "start": 2127.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de ser en donde se respetan a todas las",
            "start": 2130.4,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "existencias que animan el",
            "start": 2135.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2145.79,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "universo ustedes est\u00e1n ahorita en los",
            "start": 2151.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pasillos del cementerio Y estos Pasillos",
            "start": 2154.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "son espacios sagrados pero son espacios",
            "start": 2157.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sagrados abiertos ustedes pueden pasar",
            "start": 2160.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "son visita aqu\u00ed nosotros recibimos a la",
            "start": 2163.56,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "visita bien",
            "start": 2166.2,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2169.1,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2174.63,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2181.91,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "Sant",
            "start": 2205.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Rest los santos restos de nuestros",
            "start": 2206.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "difuntos yo tengo que decir que cuando",
            "start": 2209.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "me trajeron aqu\u00ed la primera vez mi",
            "start": 2211.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "abuela yo estaba un poco asustado porque",
            "start": 2214.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nunca hab\u00eda visto huesos cr\u00e1neos ah\u00ed mi",
            "start": 2216.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "abuela me hizo que yo ayudara a cambiar",
            "start": 2220.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los restos y toqu\u00e9 Entonces el los",
            "start": 2222.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "huesos de mi",
            "start": 2225.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "abuelo y ah\u00ed es donde se genera",
            "start": 2226.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nuevamente esa comunicaci\u00f3n ese contacto",
            "start": 2229.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "con la gente que estuvo que recuerdas y",
            "start": 2231.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que dices regres\u00f3 no y que ha pasado por",
            "start": 2236.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un proceso de Purificaci\u00f3n durante tres",
            "start": 2239.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "o cu a\u00f1os enterrado y cuando es sumado",
            "start": 2242.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ya alcanz\u00f3 la santidad por eso todos los",
            "start": 2246.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores que est\u00e1n aqu\u00ed en nuestro",
            "start": 2248.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cementerio son gente Santa son gente que",
            "start": 2250.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ha pasado esto y ahora Est\u00e1n gozando de",
            "start": 2253.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la libertad que Dios les da para estar",
            "start": 2256.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en el mundo y volver a conectarse con",
            "start": 2259.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sus con sus",
            "start": 2261.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2270.81,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "familiares antes de esto aqu\u00ed los",
            "start": 2273.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "rosarios en forma de arcos peque\u00f1os",
            "start": 2276.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gruesos donde met\u00edan los",
            "start": 2280.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "restos y la gente dec\u00eda que era la",
            "start": 2282.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cuevita ah\u00ed met\u00edan los",
            "start": 2286.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "restos dec\u00edan en",
            "start": 2290.56,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "maya y ah\u00ed met\u00edan los restos Y saben Qu\u00e9",
            "start": 2297.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "significado tiene eso era la concepci\u00f3n",
            "start": 2300.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Maya del regreso",
            "start": 2303.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "vientre materno porque para nosotros la",
            "start": 2307.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "cueva es el vientre",
            "start": 2310.48,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2318.91,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "materno todo esto tiene que ver con el",
            "start": 2326.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ancestro tiene que ver con la genealog\u00eda",
            "start": 2329.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la cohesi\u00f3n de la",
            "start": 2332.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "familia inclusive Porque todos se re\u00fanen",
            "start": 2334.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en un espacio recordando y rememorando",
            "start": 2336.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2339.079,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "ancestro todos los a\u00f1os hacen los",
            "start": 2342.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pibipollos de familia es una tradici\u00f3n",
            "start": 2344.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que desde que estamos beb\u00e9s venimos",
            "start": 2347.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "practicando y desde este es nuestro",
            "start": 2349.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "trabajo no hemos cambiado de trabajo",
            "start": 2351.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "seguimos limpiando las hojas de pl\u00e1tano",
            "start": 2353.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 2357.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "el relleno que lleva el pip que est\u00e1",
            "start": 2358.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "compuesto de gallina de patio pollo de",
            "start": 2361.96,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "granja se le hace un colado de masa y",
            "start": 2365.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2373.34,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "achiote hasta ahorita hemos logrado que",
            "start": 2374.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "participemos todos pap\u00e1s hijos sobrinos",
            "start": 2376.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "t\u00edos hay varias somos varios en la",
            "start": 2381.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "familia no dejamos que caiga esta esta",
            "start": 2384.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n",
            "start": 2387.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "deero con conito",
            "start": 2402.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2405.33,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "que la le\u00f1a tiene que est puro carb\u00f3n",
            "start": 2434.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ya se puede extender es las",
            "start": 2436.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "piedritas as\u00ed toda la orilla se va",
            "start": 2438.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "asentando",
            "start": 2440.16,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 2444.78,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2449.11,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "loses m\u00e1s la derecha Vamos",
            "start": 2454.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es de pichoy para que le da",
            "start": 2467.359,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "sabor",
            "start": 2472.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2476.89,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "comida col Col\u00f3n de cobero col coloro",
            "start": 2480.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "col colanero",
            "start": 2485.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2495.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el purgatorio",
            "start": 2522.4,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2535.06,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "que guan estamos aqu\u00ed todav\u00eda seguimos y",
            "start": 2540.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no nos vamos a ir nos pisotearon nos nos",
            "start": 2543.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "oprimieron",
            "start": 2548.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nos escupieron nos",
            "start": 2549.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "mataron pero creo que seguimos y vamos a",
            "start": 2552.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "continuar Ese es nuestro legado y ese es",
            "start": 2556.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el sentido que nosotros tenemos como",
            "start": 2558.92,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2560.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "maya debemos de seguir exaltando esos",
            "start": 2562.2,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "valores Claro que fueron",
            "start": 2568.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eh aplastados ninguneados",
            "start": 2573.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 2577.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eh exaltar loslos Por eso dec\u00eda Bonfil",
            "start": 2582.0,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "una civilizaci\u00f3n negada S\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 2586.839,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "eh seguir",
            "start": 2592.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "e fortaleci\u00e9ndonos",
            "start": 2595.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "a nosotros mismos y",
            "start": 2599.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "eh seguir identificando",
            "start": 2603.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh recogiendo toda esa Gran",
            "start": 2608.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Reserva de",
            "start": 2613.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "valores que posee nuestro",
            "start": 2616.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds nunca",
            "start": 2620.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2623.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2625.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n",
            "start": 2627.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "sino la fortaleza a veces",
            "start": 2629.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Eh puede parecer",
            "start": 2635.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "extrema",
            "start": 2638.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no la",
            "start": 2641.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "glorificaci\u00f3n de",
            "start": 2644.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "esto de este pasado no pero es mejor que",
            "start": 2645.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "porque fue",
            "start": 2651.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "demasiado el",
            "start": 2653.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "sometimiento",
            "start": 2657.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "exagerado venir a decirnos",
            "start": 2660.359,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "que nos trajeron la civil",
            "start": 2664.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y machacar en",
            "start": 2670.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eso hasta a llegar a avergonzarnos de",
            "start": 2672.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 2678.119,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "pasado y",
            "start": 2681.2,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "todo por lo",
            "start": 2685.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "material porque ten\u00edan que negarnos",
            "start": 2687.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "negar nuas",
            "start": 2691.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "culturas para llevarse lo material esa",
            "start": 2694.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la primera fiebre del",
            "start": 2698.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2700.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Oro al final de",
            "start": 2701.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuentas para",
            "start": 2704.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "justificar el",
            "start": 2707.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "saqueo exactamente porque ese era el",
            "start": 2710.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil no el m\u00f3vil era el oro Como le",
            "start": 2714.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dec\u00eda Cort\u00e9s a los enviados de moctesuma",
            "start": 2718.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que \u00e9l ten\u00eda una enfermedad que solo se",
            "start": 2721.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "curaba con oro S\u00ed este",
            "start": 2723.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Claro que siempre pues hay",
            "start": 2728.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "un una este legitimaci\u00f3n ideol\u00f3gica que",
            "start": 2730.04,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "en este caso era que tra\u00edan la religi\u00f3n",
            "start": 2735.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "verdadera y la civilizaci\u00f3n en general",
            "start": 2738.359,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "unos parte de lo mismo mira traemos la",
            "start": 2741.559,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "entonces este cu\u00e1nto atr\u00e1s",
            "start": 2746.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 2749.98,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2754.56,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 2757.88,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2762.98,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "recordar que nuestros pueblos",
            "start": 2772.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "originarios tienen una forma de ver la",
            "start": 2773.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "vida de manera diferente saben que",
            "start": 2776.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tienen que cuidar la madre tierra y",
            "start": 2779.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cuando hablan de la madre tierra no se",
            "start": 2781.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n refiriendo como tal a la tierra o",
            "start": 2783.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "al suelo est\u00e1n refiriendo a lo que les",
            "start": 2786.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "da vida y para nuestros pueblos",
            "start": 2788.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "originarios es hablar de la madre tierra",
            "start": 2791.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el agua la flora la",
            "start": 2794.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "fauna Estos espacios emblem\u00e1ticos donde",
            "start": 2798.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hacen sus rituales y sus emorias como",
            "start": 2801.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "son sus monta\u00f1as sus cerros sagrados sus",
            "start": 2803.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Cuevas Estos espacios donde llegan al",
            "start": 2807.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Inframundo y donde se conectan a la",
            "start": 2810.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "parte espiritual yo creo que para m\u00ed ese",
            "start": 2812.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "es el verdadero ecologista el verdadero",
            "start": 2816.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ambientalismo y este es el sello de la",
            "start": 2820.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2826.43,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "4t nos sentimos privilegiados con",
            "start": 2834.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nuestro pap\u00e1 Dios porque nos ha dado",
            "start": 2838.76,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "esta hermosa selva tropical que pues eh",
            "start": 2841.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 permitiendo igual tener Esa",
            "start": 2847.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de",
            "start": 2849.52,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "conservarla Miguel Colorado es un Ejido",
            "start": 2852.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que se dedicaba al aprovechamiento",
            "start": 2854.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "forestal maderable sustentable porque",
            "start": 2857.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "trabajaba en sus \u00e1reas de trabajo en sus",
            "start": 2860.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en sus Este",
            "start": 2863.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "cuadr\u00edculas pero en el",
            "start": 2864.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "2015 Pues por acuerdo de la asamblea a",
            "start": 2866.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pesar de contar con permiso de",
            "start": 2869.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "aprovechamiento decidimos dedicarnos a",
            "start": 2872.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "la conservaci\u00f3n de manera voluntaria en",
            "start": 2874.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "la parte de lo que es el tren maya para",
            "start": 2877.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "nosotros es una gran bendici\u00f3n porque",
            "start": 2879.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Contamos con mucho potencial tur\u00edstico",
            "start": 2882.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Tenemos los cenotes de aguaazul y los",
            "start": 2884.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "patos que son unos lugares muy hermosos",
            "start": 2886.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Pues para el turista eh nacional y",
            "start": 2890.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "extranjero del cual Pues ahorita ya",
            "start": 2893.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando muchos turistas este",
            "start": 2896.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "europeos Entonces este pues sentimos que",
            "start": 2899.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "va a ser una gran bendici\u00f3n porque eh",
            "start": 2902.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "las paradas m\u00e1s cerca las tenemos en",
            "start": 2906.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega y la tenemos en carrillopuerto",
            "start": 2908.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "estamos en el inter como para que",
            "start": 2911.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "nosotros tengamos un est\u00e1n en Esc\u00e1rcega",
            "start": 2913.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Y desde ah\u00ed mover la gente a a los",
            "start": 2916.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cenotes principalmente no y a la gente",
            "start": 2918.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que le guste lo que es el turismo de",
            "start": 2921.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "naturaleza pues va a venir a conocer",
            "start": 2924.2,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "estos lugares de",
            "start": 2926.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2929.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n Bueno antes que nada Sean",
            "start": 2933.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bienvenidos a la reserva de la laguna de",
            "start": 2935.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mcu encomienda es poner c\u00e1maras",
            "start": 2938.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "trampa para el",
            "start": 2942.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "monitoreo de la fauna Silvestre con la",
            "start": 2944.799,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "que cuenta nuestra reserva tenemos en",
            "start": 2949.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "total 10 c\u00e1maras puestas en puntos",
            "start": 2952.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos para el monitoreo de las",
            "start": 2956.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "especie del jaguar del jabal\u00ed del tapir",
            "start": 2959.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "y otras se utilizan para el monitoreo de",
            "start": 2963.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "la gente que que se mete sin permiso al",
            "start": 2967.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de la",
            "start": 2970.16,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "reserva nos encontramos en el \u00e1rea de lo",
            "start": 2978.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que es las ruinas de la laguna de mocu",
            "start": 2981.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "como pueden apreciar aqu\u00ed tenemos esta",
            "start": 2983.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la primera una de las",
            "start": 2985.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ruinas muy hermosa que tiene una altura",
            "start": 2987.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de 12 Met",
            "start": 2989.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "posteriormente hacia este lado",
            "start": 2992.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "izquierdo tenemos otra ruina que mide",
            "start": 2994.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "como unos 10 m de de altura en este",
            "start": 2998.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lugar hemos detectado alrededor de como",
            "start": 3001.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "35 ruinas as\u00ed hay mucho m\u00e1s sea que este",
            "start": 3004.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "es un lugar de vestigios mayas mucha",
            "start": 3007.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "gente lo conoce como cuyos como son",
            "start": 3009.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mont\u00edculos o como son las ruinas en su",
            "start": 3011.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "estado natural aqu\u00ed no se han explorado",
            "start": 3014.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "est\u00e1n virgen como dicen por all\u00e1 vamos a",
            "start": 3017.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "subir ac\u00e1 a la ruina que en realidad una",
            "start": 3020.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hermosura Pero se ve una tristeza cuando",
            "start": 3023.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "ellos lo escarbaron",
            "start": 3025.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "y estas ruinas cuando nosotros venimos",
            "start": 3027.559,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "ya estaban",
            "start": 3029.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "escarbadero cuenta que en realidad a m\u00ed",
            "start": 3030.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se me hace que algo importante sacaron",
            "start": 3033.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "porque vean C\u00f3mo est\u00e1n las piedras c\u00f3mo",
            "start": 3035.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "lo dejaron cuando descubrimos que en",
            "start": 3037.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "realidad lo que hab\u00eda entonces as nos",
            "start": 3039.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pusimos ya a hacer otras cosas deformar",
            "start": 3043.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el turismo y hacer este equipos y ya",
            "start": 3046.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dejar jalar la madera tumbar los \u00e1rboles",
            "start": 3049.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Entonces nos damos cuenta que ahorita",
            "start": 3053.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para esto que el gobierno lo tiene en",
            "start": 3055.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cuenta Ac\u00e1 est\u00e1 aqu\u00ed estamos ya en el",
            "start": 3066.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fondo lo que es lo que se escarbo",
            "start": 3070.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estamos ac\u00e1 abajo Ya y aqu\u00ed miramos las",
            "start": 3073.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "paredes Mira ese ese tipo de casita que",
            "start": 3076.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tiene all\u00e1 vea vea Qu\u00e9 hermoso se ve",
            "start": 3078.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "este lo m\u00e1s importante que nosotros nos",
            "start": 3082.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hemos dado cuenta que que esta parte",
            "start": 3085.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n todas estas ruinas tiene",
            "start": 3088.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "algo muy importante de valor que debemos",
            "start": 3090.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de cuidar",
            "start": 3094.319,
            "duration": 12.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3095.95,
            "duration": 14.93
        },
        {
            "text": "nosotros parte del equipo de vigilancia",
            "start": 3107.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 est tod",
            "start": 3110.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "comisario Aqu\u00ed estamos el equipo que",
            "start": 3112.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ahora guarda este lugar de mocu que",
            "start": 3115.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estamos ahora s\u00ed poniendo nuestro grano",
            "start": 3119.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de arena de lo que nuestros padres",
            "start": 3121.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hicieron hoy nos toca a nosotros hacerlo",
            "start": 3123.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y posteriormente vuestros hijos hacer",
            "start": 3125.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de este lugar un lugar",
            "start": 3127.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "maravilloso que se conserve en su estado",
            "start": 3130.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "natural y que la gente ahora s\u00ed que ya",
            "start": 3133.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "no tiene ox\u00edgeno Pues venga a recibir",
            "start": 3137.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ox\u00edgeno puro ac\u00e1 Miguel",
            "start": 3140.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Colorado y de estos pueblos originarios",
            "start": 3143.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "creo que por primera vez Tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 3146.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "un presidente que les da lugar recordar",
            "start": 3149.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que fue muy significativo para nuestros",
            "start": 3152.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pueblos y quienes estamos cerca de",
            "start": 3155.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pueblos originarios el acto que el",
            "start": 3157.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "primero de diciembre del 2018 hace el",
            "start": 3160.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "presidente en el Z\u00f3calo capitalino ante",
            "start": 3164.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el pueblo de M\u00e9xico recibe el bast\u00f3n de",
            "start": 3167.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Mando hace un ritual de sanaci\u00f3n y de",
            "start": 3170.64,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "recibimiento Y ante su pueblo se",
            "start": 3175.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "compromete a trabajar 100 puntos que",
            "start": 3177.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tiene que ver con las propuestas los",
            "start": 3181.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "proyectos y los programas que ya van",
            "start": 3184.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "rebasados Ya no son los 100 puntos hay",
            "start": 3186.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "muchas cosas que ha hecho nuestro",
            "start": 3189.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente pocos saben que M\u00e9xico tiene",
            "start": 3191.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "el programa de reforestaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 3195.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "importante del mundo hemos sembrado 1000",
            "start": 3198.28,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "millones de \u00e1rboles en m\u00e1s de un mill\u00f3n",
            "start": 3202.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3207.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y en 5",
            "start": 3208.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1os reciben",
            "start": 3212.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "apoyos no estamos hablando de",
            "start": 3216.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "empleos temporales sino",
            "start": 3219.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "permanentes se les apoya con un jornal a",
            "start": 3222.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de",
            "start": 3226.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "400.000 campesinos comuneros ejidatarios",
            "start": 3227.68,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os propietarios m\u00e1s de 400000",
            "start": 3231.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tiene do",
            "start": 3244.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "70",
            "start": 3246.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "73 Fernando Ben\u00edtez ese exero periodista",
            "start": 3254.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "escritor de no",
            "start": 3259.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "podemos estar exaltando la grande",
            "start": 3262.16,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "ultural de los antiguos mayas y dejar en",
            "start": 3266.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el olvido en la marginaci\u00f3n en la",
            "start": 3271.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pobreza a los mayas de",
            "start": 3273.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hoy estamos haciendo las dos cosas",
            "start": 3277.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3281.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "al exponer nuestras",
            "start": 3284.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "culturas al",
            "start": 3286.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "exponer la",
            "start": 3290.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "grandeza cultural de",
            "start": 3292.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pues se fomenta tambi\u00e9n el",
            "start": 3295.319,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "turismo y esto significa trabajo y",
            "start": 3299.839,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "significa bienestar para los",
            "start": 3303.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pueblos y no solo eso no cuando se",
            "start": 3307.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "construye el tren",
            "start": 3310.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Maya Se da mucho trabajo",
            "start": 3312.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "2500,000",
            "start": 3317.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "empleos es la",
            "start": 3319.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 3322.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "constructiva m\u00e1s importante del mundo y",
            "start": 3324.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 3328.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "logrado un",
            "start": 3330.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "milagro en",
            "start": 3332.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas el crecimiento de M\u00e9xico siempre",
            "start": 3334.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda dado en el norte",
            "start": 3339.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "siempre qu\u00e9 est\u00e1 pasando",
            "start": 3342.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ahora dos cosas que me siento muy",
            "start": 3345.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "orgulloso",
            "start": 3349.16,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 3350.599,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que con inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3352.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "estamos impulsando el crecimiento",
            "start": 3357.039,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico del",
            "start": 3359.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "sureste este a\u00f1o que",
            "start": 3361.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 el crecimiento econ\u00f3mico del",
            "start": 3365.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "sureste es del doble del crecimiento",
            "start": 3369.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico del Norte de",
            "start": 3373.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por eso hablaba de un",
            "start": 3376.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "milagro pero lo m\u00e1s importante de todo",
            "start": 3379.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "es que en el tiempo que llevamos en el",
            "start": 3383.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3385.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se ha podido reducir la pobreza en",
            "start": 3387.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y donde m\u00e1s se ha reducido la",
            "start": 3389.68,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "pobreza es en el sureste es una acci\u00f3n",
            "start": 3393.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3396.799,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "Justicia m\u00e1s fuerte el desarreglo en",
            "start": 3411.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "este sector puede ser m\u00e1s o menos",
            "start": 3414.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 3424.72,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "Don est\u00e1 muy grandote No mira parece o",
            "start": 3429.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cortado o estuvo tall\u00e1ndose por",
            "start": 3433.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "alguna",
            "start": 3436.359,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n ah",
            "start": 3445.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3465.79,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay muchas cosas que todav\u00eda no",
            "start": 3484.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hemos descubierto y por eso que pues es",
            "start": 3486.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "un gusto y un honor estar trabajando",
            "start": 3489.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n muy arraigados con el con con",
            "start": 3491.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "con el sitio con sus ra\u00edces y adem\u00e1s",
            "start": 3495.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Pues involucrados dentro de este",
            "start": 3498.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "complejo trabajo Pues est\u00e1n aprendiendo",
            "start": 3501.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s acerca de su propia",
            "start": 3504.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cultura de las dos obras que vamos a a",
            "start": 3507.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "inaugurar",
            "start": 3510.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3516.04,
            "duration": 24.68
        },
        {
            "text": "la gente de esta regi\u00f3n eh siente un un",
            "start": 3536.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "una una pasi\u00f3n por sus por los vestigios",
            "start": 3540.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de sus antepasados que ya est\u00e1 ah\u00ed de",
            "start": 3544.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 3547.0,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "este pues natural o sea lo traen",
            "start": 3548.24,
            "duration": 13.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3553.85,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3583.54,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3593.29,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "el acercarse uno a este tipo de culturas",
            "start": 3599.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "debe uno acercarse de una manera muy",
            "start": 3603.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "humilde lo que hacemos simplemente ser\u00eda",
            "start": 3606.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "como aquella frase famosa del escultor",
            "start": 3610.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no que dice que la escultura est\u00e1 en la",
            "start": 3612.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "piedra simplemente le est\u00e1s quitando lo",
            "start": 3615.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que sobra pues al explorar lo que",
            "start": 3617.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estamos quitando es precisamente los",
            "start": 3620.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "derrumbes \u00e1rboles etc\u00e9tera Pero las",
            "start": 3622.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estructuras tangal",
            "start": 3625.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3630.79,
            "duration": 27.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3660.76,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "tener la via entonces queremos queremos",
            "start": 3674.48,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "cuidarlo todo queda en casa",
            "start": 3678.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Esto va a comunicar toda esta pen\u00ednsula",
            "start": 3686.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que realmente est\u00e1 aislada del resto del",
            "start": 3689.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pa\u00eds va a mejorar el sistema de",
            "start": 3692.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de todos los insumos que no",
            "start": 3695.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "se producen aqu\u00ed localmente que son",
            "start": 3698.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "muchos eh va a mejorar el transporte de",
            "start": 3700.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la gente local entre todas las ciudades",
            "start": 3703.319,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s va a traer eh turismo",
            "start": 3706.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3721.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de esta estaci\u00f3n exce mucho",
            "start": 3724.079,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "esfuerzo trabajo dedicaci\u00f3n por parte de",
            "start": 3726.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ustedes vamos a pedir al Se\u00f1or que esta",
            "start": 3730.279,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n sea lugar de encuentro de paz y",
            "start": 3733.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "sobre todo para ustedes sea un signo de",
            "start": 3737.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "agradecimiento y coronamiento de sus",
            "start": 3739.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "buenas obras que han realizado",
            "start": 3742.279,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3771.71,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "desafortunadamente mi pap\u00e1 perdi\u00f3 la",
            "start": 3780.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "vida por la pandemia trabajando",
            "start": 3782.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "contagi\u00f3 y fue algo yo dije c\u00f3mo voy a",
            "start": 3784.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "sacar este reto adelante sin sin \u00e9l que",
            "start": 3788.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "es el fundador de la empresa Pues con",
            "start": 3790.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "coraje con agallas salimos adelante",
            "start": 3794.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y y mira lo logramos y es por \u00e9l algo",
            "start": 3797.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "muy importante digo sin el apoyo de toda",
            "start": 3801.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "la empresa de todo el grupo esto no p no",
            "start": 3804.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pudiera haber salido adelante y lo m\u00e1s",
            "start": 3806.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "importante m\u00e1s m\u00e1s m\u00e1s importante los",
            "start": 3809.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "trabajadores de la construcci\u00f3n desde el",
            "start": 3812.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ayudante hasta el ingeniero el director",
            "start": 3815.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de de la obra superintendentes",
            "start": 3817.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ingenieros todos todos todos todos",
            "start": 3820.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ferreros pintores carpinteros y todos",
            "start": 3822.559,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "los que se me olvidan todos los",
            "start": 3825.52,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "trabajadores de la industria de la",
            "start": 3826.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n Gracias de verdad son los",
            "start": 3827.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mejores del mundo",
            "start": 3830.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esto dif\u00edcilmente se va volver repetir",
            "start": 3833.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "esperemos que se hagan muchos m\u00e1s obras",
            "start": 3836.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "como esta y mucho m\u00e1s",
            "start": 3839.319,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3841.52,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "deos a",
            "start": 3845.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Salvador la parte yaas de 13 km",
            "start": 3847.88,
            "duration": 10.999
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3852.52,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3865.06,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3876.41,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "P",
            "start": 3883.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3891.69,
            "duration": 13.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3909.6,
            "duration": 11.66
        },
        {
            "text": "mir",
            "start": 3923.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3927.19,
            "duration": 24.519
        },
        {
            "text": "falta llegar",
            "start": 3953.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3956.2,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "va 30",
            "start": 3958.559,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "metero est\u00e1 en 28",
            "start": 3961.68,
            "duration": 12.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3964.71,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "minutos Buenos d\u00edas",
            "start": 3981.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entr",
            "start": 3987.24,
            "duration": 31.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3988.56,
            "duration": 30.2
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4022.079,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4024.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "trayecto Prim viaje primer primer viaje",
            "start": 4025.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4029.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n dos huevos me dicen",
            "start": 4031.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4038.43,
            "duration": 29.17
        },
        {
            "text": "ya marchando marchando avanzando",
            "start": 4064.319,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4067.6,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4076.64,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4079.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "disfrutando emoci\u00f3n con la",
            "start": 4081.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 4084.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ni\u00f1 Muchas",
            "start": 4091.799,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4097.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias gracias por la",
            "start": 4100.0,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n Gracias gracias",
            "start": 4104.44,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4107.18,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "gracias Que SB a tener listo aeropuerto",
            "start": 4110.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "se me pas\u00f3 d m\u00e1s preguntarte qu\u00e9",
            "start": 4115.279,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 Claro que s\u00ed se acaba porque se",
            "start": 4119.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "acaba",
            "start": 4123.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4127.359,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "d\u00e9",
            "start": 4137.88,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4143.7,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "despe velocidad m\u00e1xima de 60 km por h",
            "start": 4146.199,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4152.6,
            "duration": 22.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4181.18,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 4188.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4203.89,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "Ahora s\u00ed comandante Rosales damos una",
            "start": 4206.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vuelta s\u00ed se\u00f1or presidente boca del",
            "start": 4209.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Cerro verdad",
            "start": 4212.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "se\u00f1 las dovelas verdes son la estrura",
            "start": 4220.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "del el puente presidente y las",
            "start": 4224.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estructuras met\u00e1licas azules el carro",
            "start": 4227.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 Armando que mencionaba yo",
            "start": 4230.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "para poder en 15 d\u00edas aventar la primera",
            "start": 4232.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "novela desde el margen izquierdo y",
            "start": 4236.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estamos en un punto que es neur\u00e1lgico y",
            "start": 4239.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es de Vital importancia para esta gran",
            "start": 4241.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "obra de infraestructura ya que es el",
            "start": 4243.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "puente de boca del cerlo es un puente",
            "start": 4246.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que tiene un claro de m\u00e1s de 200 Met y",
            "start": 4248.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "lo que lo hace muy significativo es de",
            "start": 4251.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que cruza el r\u00edo m\u00e1s importante de",
            "start": 4253.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4255.96,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4260.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "usumacinta fue un momento de de",
            "start": 4264.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "celebraci\u00f3n esa \u00faltima novela juntos",
            "start": 4268.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "para poder cumplir con este proyecto que",
            "start": 4271.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "va a dejar hacer marca en la historia de",
            "start": 4274.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nosotros todos que participamos pero",
            "start": 4278.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de una historia que creo que va",
            "start": 4279.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a ser muy rica un nuevo proyecto de",
            "start": 4282.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estura que va a facilitar la",
            "start": 4285.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n entre todos es una visi\u00f3n",
            "start": 4286.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica que cambia un pa\u00eds que",
            "start": 4290.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cambia una regi\u00f3n que cambie una \u00e1rea",
            "start": 4292.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que cambien las comunidades que cambien",
            "start": 4294.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes que cambien las personas",
            "start": 4296.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "porque la",
            "start": 4298.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de pasajeros la experiencia",
            "start": 4300.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tem\u00e1tica del tremaya Pero tambi\u00e9n es un",
            "start": 4302.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "eje de distribuci\u00f3n de carga es un eje",
            "start": 4305.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 4308.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Justicia Este cambio de paradigma d",
            "start": 4310.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "regresa los trenes de pasajeros el pa\u00eds",
            "start": 4315.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hay un momento del mundo donde la",
            "start": 4317.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "movilidad el cambio clim\u00e1tico Es parte",
            "start": 4320.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fundamental la herencia que vamos a",
            "start": 4323.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "dejar a nuestros hijos cambiar este este",
            "start": 4326.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "paradigma y invertir en una movilidad",
            "start": 4328.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica que es el tremaya y permitir",
            "start": 4331.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que esa misma movilidad el servicio de",
            "start": 4334.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "los pasajeros de las comunidades de los",
            "start": 4337.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "turistas pero al servicio tambi\u00e9n del",
            "start": 4339.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "desarrollo comercial Industrial Yo creo",
            "start": 4341.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que es un cambio de igma que todos otros",
            "start": 4343.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pa\u00edses a donde Yo trabaj\u00e9 y trabajo van",
            "start": 4346.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a usar el ejemplo del tremaya como un",
            "start": 4349.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "principio de cambio de todo el sistema",
            "start": 4351.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ferroviario en toda la Am\u00e9rica Latina no",
            "start": 4354.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "tenemos esto en Am\u00e9rica",
            "start": 4356.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4360.27,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "Latina ser una obra de estas",
            "start": 4366.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas en una parte tan",
            "start": 4368.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "compleja tan diversa del pa\u00eds como es el",
            "start": 4370.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "sur sureste no es f\u00e1cil hay un trabajo",
            "start": 4373.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "social muy intenso un trabajo",
            "start": 4376.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "comunitario se necesita eh tener la",
            "start": 4379.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "confianza de cientos de miles millones",
            "start": 4382.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de gentes podr\u00eda decir de las",
            "start": 4385.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "comunidades para poder intervenir estas",
            "start": 4387.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "zonas del pa\u00eds entonces creo que es un",
            "start": 4391.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "gobierno que ha atendido de manera muy",
            "start": 4393.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "puntual de manera muy personal y durante",
            "start": 4395.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos a\u00f1os la confianza de la gente",
            "start": 4399.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "para que pudiera creer que se iba a",
            "start": 4401.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "construir este proyecto con las mejores",
            "start": 4403.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "circunstancias posibles que se iban a",
            "start": 4405.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "atender las demandas de las comunidades",
            "start": 4407.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que se les iba a dar la atenci\u00f3n que se",
            "start": 4409.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "iba a hacer contrataci\u00f3n de mano de obra",
            "start": 4411.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "local que \u00edbamos a poner a trabajar a",
            "start": 4413.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las ferreter\u00edas a los supermercados a",
            "start": 4416.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las tiendas todo lo que tuviera que ver",
            "start": 4419.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "con una econom\u00eda local y eso fue lo que",
            "start": 4422.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 despu\u00e9s la verdad es de que la",
            "start": 4425.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ambici\u00f3n y la visi\u00f3n del gobierno de la",
            "start": 4428.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica y del presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 4431.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "es impresionante en el sentido de que no",
            "start": 4432.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dud\u00f3 de hacer un proyecto de estas",
            "start": 4436.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas la verdad es de que",
            "start": 4438.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "cualquier eh an\u00e1lisis eh detallado",
            "start": 4440.239,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "puntual hubiera espantado al m\u00e1s al m\u00e1s",
            "start": 4445.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "visionario de los pol\u00edticos y \u00e9l no par\u00f3",
            "start": 4449.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y hoy se est\u00e1 convirtiendo en en una",
            "start": 4451.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "realidad estamos en un punto de verdad",
            "start": 4454.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Me parece muy representativo de lo que",
            "start": 4458.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es hacer historia este puente aqu\u00ed en",
            "start": 4460.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Boca del Cerro en los tiempos que se que",
            "start": 4462.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "se hizo y es la conexi\u00f3n del tren maya",
            "start": 4465.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "para la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n pues es",
            "start": 4468.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "historia ayero recibi\u00f3 el mensaje de un",
            "start": 4471.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "puente que se construy\u00f3 en China de 1.4",
            "start": 4474.6,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "km con una altura libre de 340 m y se",
            "start": 4477.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 en un poco m\u00e1s de 5 a\u00f1os pero",
            "start": 4482.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Esta obra tiene 1000 veces la",
            "start": 4485.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "longitud de ese puente",
            "start": 4488.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "1554 km y se va a construir en os",
            "start": 4491.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tiempos construyeron los chinos y lo han",
            "start": 4495.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hecho hisia mundial Qu\u00e9 quiere decir que",
            "start": 4497.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esta obra un referente de la eficiencia",
            "start": 4501.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de los mexicanos de la capacidad de",
            "start": 4504.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "mxico ha sido tambi\u00e9n un acierto el",
            "start": 4507.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "apoyo de Daniel Ch\u00e1vez que es asesor",
            "start": 4511.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "honorario Daniel",
            "start": 4516.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 ayud\u00e1ndonos",
            "start": 4520.12,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "por ici\u00f3n de manera sincera est\u00e1",
            "start": 4523.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "contribuyendo a que podamos terminar",
            "start": 4528.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Esta obra que es En beneficio no",
            "start": 4530.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "demag\u00f3gicamente sino realmente beneficio",
            "start": 4534.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico de nuestro gran pa\u00eds sabe qu\u00e9",
            "start": 4538.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "conviene qu\u00e9 no conviene y adem\u00e1s es",
            "start": 4541.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "recto es",
            "start": 4544.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "estricto antes no lo quer\u00edan mucho los",
            "start": 4545.84,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "ingenieros de las empresas Ahora ya este",
            "start": 4550.159,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "lo quieren much\u00edsimo",
            "start": 4555.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "este esa posici\u00f3n no impa ser esc\u00e9ptico",
            "start": 4559.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "usted Comenta se\u00f1or presidente que ya",
            "start": 4563.12,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "los se\u00f1ores me quieren Yo tambi\u00e9n los",
            "start": 4565.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "quieren Pero no les",
            "start": 4568.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "creo la veo muy dif\u00edcil pero tambi\u00e9n he",
            "start": 4571.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aprendido que cuando el se\u00f1or presidente",
            "start": 4574.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "nos da una orden Lo imposible se",
            "start": 4576.28,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "convierte en probable y se hace",
            "start": 4580.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Ya estamos",
            "start": 4587.28,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4592.87,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "listos proyectos de esta dimensi\u00f3n en",
            "start": 4601.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 4603.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pa\u00edses han tomado d\u00e9cadas hay muchos",
            "start": 4605.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ejemplos de obras donde donde hemos",
            "start": 4608.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "participado en esta administraci\u00f3n y en",
            "start": 4610.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "todas nos dec\u00edan que no se pod\u00eda hacer y",
            "start": 4612.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos no este 5 a\u00f1os despu\u00e9s dos",
            "start": 4615.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bocas ya terminada este la presa ya",
            "start": 4617.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n terminada el tren Maya la",
            "start": 4620.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "infraestructura ya terminada tenemos",
            "start": 4623.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mucho que hacer y poner a punto estas",
            "start": 4624.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "obras toma tiempo pero est\u00e1 terminada",
            "start": 4626.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed est\u00e1n las v\u00edas est\u00e1 el tren",
            "start": 4629.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "recorri\u00e9ndolo cada d\u00eda va a ser mejor",
            "start": 4631.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "este es el segundo ciclo pol\u00edtico que me",
            "start": 4633.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "toca en ica y es el primer presidente",
            "start": 4635.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que me toca que se interesa en la obra y",
            "start": 4637.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que vino cada dos semanas durante 3 a\u00f1os",
            "start": 4639.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "es algo impresionante yo s lo considero",
            "start": 4642.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un gran honor este haber compartido",
            "start": 4645.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "tantas horas este y tantas reflexiones",
            "start": 4648.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con este presidente que le cambi\u00f3 la",
            "start": 4651.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cara a M\u00e9xico y que durante mucho tiempo",
            "start": 4653.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "va a ser",
            "start": 4657.199,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "irrepetible mucha",
            "start": 4659.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4662.33,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "felicidades se",
            "start": 4667.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4670.15,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "pudo como el por del de la fuerza",
            "start": 4672.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "trabajadora del tren Maya Este somos",
            "start": 4676.679,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "mujeres y eso no se ve\u00eda antes en este",
            "start": 4678.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4682.9,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "sector somos bastante m\u00e1s duras y",
            "start": 4690.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "resilientes de lo que parece A veces el",
            "start": 4694.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tren Maya tambi\u00e9n nos dio esa",
            "start": 4696.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "oportunidad",
            "start": 4697.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en ETN la presencia de la mujer se",
            "start": 4706.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "destaca tenemos una gobernante mujer que",
            "start": 4709.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "gobern\u00f3 a la par que su esposo no en un",
            "start": 4714.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "no en una no en una forma desigual sino",
            "start": 4718.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "a la par con el mismo",
            "start": 4720.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "poder los estudios de epigraf\u00eda han han",
            "start": 4723.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "dicho que esta esta gran",
            "start": 4727.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora tiene un",
            "start": 4729.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "t\u00edtulo que muchos gobernantes ellas no",
            "start": 4731.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tienen Ella tiene el t\u00edtulo de calom",
            "start": 4735.28,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed a bordo y poder viajar estos",
            "start": 4739.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros es como tener otro hijo es Es",
            "start": 4744.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "una de las mejores experiencias de mi",
            "start": 4747.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "vida eh Porque yo empec\u00e9 a trabajarlo",
            "start": 4748.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "desde la oferta el dise\u00f1o cuando todo el",
            "start": 4751.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mundo dec\u00eda no es que no va a salir No",
            "start": 4753.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "es que no se va a poder s\u00ed se pudo S\u00ed se",
            "start": 4755.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pudo y es el esfuerzo de muchas personas",
            "start": 4758.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n trabajando No solo en el tren",
            "start": 4761.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n en la obra en la",
            "start": 4764.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "parte de las",
            "start": 4767.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "instalaciones en la parte de retos de",
            "start": 4768.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda retos arquitect\u00f3nicos retos",
            "start": 4770.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de producci\u00f3n del tren en un tren para",
            "start": 4773.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Hecho en",
            "start": 4775.36,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4778.41,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Ya est\u00e1",
            "start": 4781.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4787.08,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4794.21,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4801.34,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "los dejan estap",
            "start": 4809.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4826.09,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4838.33,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os que no llegaba un tren de",
            "start": 4845.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4849.39,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "pasajeros y el es c\u00e1rcel el nombre es un",
            "start": 4851.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ingeniero",
            "start": 4854.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ferroviario de cuando se fund\u00f3 el",
            "start": 4856.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ferrocarril sur El 1950 estuvo el",
            "start": 4859.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ingeniero trabajando y la poblaci\u00f3n",
            "start": 4863.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "quiso que le pusieran el nombre de",
            "start": 4867.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "est",
            "start": 4871.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "graci Muchas felicidades hicimos TR",
            "start": 4873.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "horas 15 minutos",
            "start": 4877.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "s\u00ed nos fue mejor de lo planeado hab\u00edamos",
            "start": 4879.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "planeado 330",
            "start": 4883.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mejorante",
            "start": 4885.4,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4888.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4895.96,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4897.18,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4904.08,
            "duration": 14.399
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4905.46,
            "duration": 13.019
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4934.52,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4936.67,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4950.5,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4967.89,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 4972.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "presidente aprovecho la oportunidad para",
            "start": 4973.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "solicitar un mejor futuro para usmal",
            "start": 4976.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esta iniciativa es esencial para",
            "start": 4979.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "recuperar nuestra identidad cultural",
            "start": 4981.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "porque de esta manera los mayas de hoy",
            "start": 4984.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se convertir\u00e1n en los guardianes de sus",
            "start": 4986.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "propias ra\u00edces",
            "start": 4989.32,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4998.87,
            "duration": 17.97
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds tiene un pasado",
            "start": 5012.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "profundo una grandeza",
            "start": 5016.84,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 5019.6,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5021.87,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "excepcional todo el",
            "start": 5029.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sureste estuvo en el abandono",
            "start": 5031.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "saben ustedes que se pudo hacer el tren",
            "start": 5035.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Maya y se est\u00e1 haciendo el tren del",
            "start": 5038.4,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "ismo porque no",
            "start": 5043.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "privatizaron ni el Ferrocarril del",
            "start": 5048.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sureste ni el del ismo porque no les",
            "start": 5050.96,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "interesaba el sureste ni siquiera para",
            "start": 5055.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5058.75,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "robar eso le va dar vida al sudista y",
            "start": 5062.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "por eso hablaba de que no solo es",
            "start": 5067.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "reconocer lo que hicieron los Mayas en",
            "start": 5070.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la antig\u00fcedad sino estar pensando",
            "start": 5073.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el pueblo de nuestros d\u00edas",
            "start": 5075.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Por eso es muy importante lo que se est\u00e1",
            "start": 5080.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "haciendo y pues yo",
            "start": 5082.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "felicito a todos los que est\u00e1n",
            "start": 5085.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "trabajando en",
            "start": 5087.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n me gusta m\u00e1s empezar por",
            "start": 5090.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n",
            "start": 5093.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no me gusta mucho la palabra",
            "start": 5095.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n",
            "start": 5099.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Este pero s\u00ed se entiende que",
            "start": 5101.76,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "es acotado no nada m\u00e1s para el trabajo",
            "start": 5105.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico",
            "start": 5112.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entonces Felicidades",
            "start": 5115.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5119.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logos",
            "start": 5120.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logas historiadores",
            "start": 5122.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "restauradoras restauradores a todos y",
            "start": 5125.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "desde luego los trabajadores de la",
            "start": 5129.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n que eso son maestros y",
            "start": 5130.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "maestr agradecerle tambi\u00e9n a las",
            "start": 5141.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "empresas que est\u00e1n construyendo el tren",
            "start": 5144.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Maya porque est\u00e1n",
            "start": 5145.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "destinando recursos eh en el contrato",
            "start": 5148.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que tiene",
            "start": 5153.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "para las obras est\u00e1n aportando Una",
            "start": 5154.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cantidad para la",
            "start": 5158.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de sitios arqueol\u00f3gicos",
            "start": 5161.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 5164.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "a los directivos de las empresas que",
            "start": 5165.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed con nosotros y ns van a",
            "start": 5168.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "seguir apoyando y vamos a continuar con",
            "start": 5171.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5175.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "trabajoen hayi",
            "start": 5178.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5181.07,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "en marcha atr\u00e1s ya esto que se ech\u00f3 a",
            "start": 5184.48,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "andar no se va a detener no van a poder",
            "start": 5190.08,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "detenerlo Entonces no nos preocupemos",
            "start": 5194.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "huch\u00edn van a ver fondos hacia adante",
            "start": 5197.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5202.04,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "seguir trabajando",
            "start": 5204.84,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5208.39,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5211.6,
            "duration": 14.54
        },
        {
            "text": "Pues nos da mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 5228.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ustedes en Campeche en este d\u00eda",
            "start": 5231.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "verdaderamente hist\u00f3rico todas las",
            "start": 5235.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "empresas cumplieron buen trabajo no se",
            "start": 5238.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "debe nada del TR",
            "start": 5242.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el gobierno de la Rep\u00fablica inaugura el",
            "start": 5244.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tramo Campeche canj del proyecto",
            "start": 5247.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "integral tren",
            "start": 5249.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Maya Sur sureste Sur sureste",
            "start": 5251.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5260.21,
            "duration": 13.689
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5276.38,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pres",
            "start": 5300.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pod",
            "start": 5304.52,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "est",
            "start": 5308.639,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Campeche nosotros es un proyecto que",
            "start": 5310.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estamos totalmente agradecidos que va a",
            "start": 5312.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ser de Gran beneficio para el",
            "start": 5314.32,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "estn Gracias por todo el apoyo todo lo",
            "start": 5323.08,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que hace la",
            "start": 5326.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5328.59,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "patria y por lo mismo todos tenemos que",
            "start": 5330.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cuidar Esta",
            "start": 5335.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "obra todos porque se hizo con el dinero",
            "start": 5337.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de todos los",
            "start": 5343.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mexicanos es parte del",
            "start": 5345.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "presupuesto No hay ninguna deuda",
            "start": 5348.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5355.71,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias usted",
            "start": 5366.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5370.66,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5382.6,
            "duration": 12.79
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5397.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5408.8,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5418.04,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5423.84,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5433.71,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5443.84,
            "duration": 17.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5445.86,
            "duration": 15.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5461.13,
            "duration": 18.609
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5461.59,
            "duration": 18.149
        },
        {
            "text": "k",
            "start": 5482.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5487.43,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5503.24,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "ah ah",
            "start": 5512.84,
            "duration": 29.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5515.43,
            "duration": 26.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5546.79,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5552.119,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5552.56,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "si aqu\u00ed",
            "start": 5556.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "estamos y siendo las 5 horas con 39",
            "start": 5559.52,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "minutos damos marcha el tren",
            "start": 5564.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cambio la PR",
            "start": 5571.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5576.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "cal por lo",
            "start": 5579.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "general llevan m\u00e1s de un gobierno la",
            "start": 5581.239,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "terminaci\u00f3n de una obra de esta",
            "start": 5585.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "magnitud estamos entrando a la estaci\u00f3n",
            "start": 5596.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5600.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "candelaria Campeche Aqu\u00ed vamos en un",
            "start": 5602.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "viaducto esto es el sureste la antigua",
            "start": 5608.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 5612.639,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5615.84,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "Maya aqu\u00ed donde vamos a atravesar se",
            "start": 5621.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "llama boca del Cerro Miren el r\u00edo Miren",
            "start": 5626.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "la belleza porque a la orilla de este r\u00ed",
            "start": 5629.76,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "floreci\u00f3 la gran cultura maya este",
            "start": 5634.52,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "puente que vemos se hizo en",
            "start": 5638.8,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "1950 cuando se construy\u00f3 el Ferrocarril",
            "start": 5644.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "del sureste pero este que estamos",
            "start": 5647.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pasando es el puente nuevo del tren Maya",
            "start": 5649.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "que es una obra de ingenier\u00eda",
            "start": 5653.08,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de primer nivel",
            "start": 5656.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hubi\u00e9semos hecho eh sin Diego la",
            "start": 5664.76,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "ciudad posiblemente m\u00e1s importante de",
            "start": 5668.96,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "todo el Mundo Maya es",
            "start": 5673.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "palen Muchas felicidades a",
            "start": 5679.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "todos me preguntabas",
            "start": 5691.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 o qu\u00e9 me llev\u00f3 qu\u00e9 sent\u00ed el",
            "start": 5695.679,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "hincarme Cuando tom\u00e9 posesi\u00f3n en el",
            "start": 5700.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo un respeto profundo al",
            "start": 5703.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pueblo amo al",
            "start": 5707.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5709.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es mi",
            "start": 5712.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "amo es mi",
            "start": 5715.84,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "\u00e1ngel de la guarda para que lo liber",
            "start": 5718.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5723.81,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "purifiquen hermano",
            "start": 5724.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "es a quien le",
            "start": 5729.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "sirvo nos hemos Unido",
            "start": 5736.32,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Aliado somos",
            "start": 5741.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pueblo y es el pueblo el que nos ha",
            "start": 5744.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sacado a flote siempre",
            "start": 5747.48,
            "duration": 27.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5750.52,
            "duration": 27.159
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 5774.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 5777.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "aprende a",
            "start": 5782.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 5784.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5787.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "dolores m\u00e1s profundos Y aprende",
            "start": 5789.56,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "uno de",
            "start": 5794.52,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "que se cae y hay que",
            "start": 5798.0,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "levantarse para seguir caminando",
            "start": 5802.239,
            "duration": 12.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5806.63,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5816.67,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "el poder solo tiene sentido y se",
            "start": 5822.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "convierte en virtud cuando se pone al",
            "start": 5825.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "servicio de los",
            "start": 5828.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s Qu\u00e9 es el poder sin",
            "start": 5829.48,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "humanismo pues",
            "start": 5836.04,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "es prepotencia vanidad",
            "start": 5840.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5845.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "fernal el poder es",
            "start": 5847.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "humildad la pol\u00edtica es pensamiento y es",
            "start": 5850.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n pero cuando se",
            "start": 5854.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "transforma lo fundamental es la",
            "start": 5855.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n buenas tardes buenas tardes",
            "start": 5863.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5872.37,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "Gracias qu\u00e9 har\u00eda yo sin Estas mujeres",
            "start": 5876.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la salida del",
            "start": 5880.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sol El Amanecer en",
            "start": 5883.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Chich\u00e9n qu\u00e9 siente el presidente de",
            "start": 5889.119,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de estar aqu\u00ed en este un gran",
            "start": 5893.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 5897.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Es para incc",
            "start": 5899.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "para encar de nuevo ya",
            "start": 5905.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5908.87,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 5911.36,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5915.05,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "final",
            "start": 5932.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Oh",
            "start": 5962.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 5992.32,
            "duration": 4.04
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] amo al pueblo lo quiero profundamente y es el que me ha defendido protegido en los momentos m\u00e1s [Aplausos] [M\u00fasica] dif\u00edciles Amor con amor se paga coronados herman [M\u00fasica] [M\u00fasica] akuu aku [M\u00fasica] si tienes un pueblo as\u00ed el poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] k [M\u00fasica] [M\u00fasica] Este es el comienzo del Golfo de M\u00e9xico lo que nos da un punto de inicio de una gran [M\u00fasica] civilizaci\u00f3n ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Oh [M\u00fasica] [M\u00fasica] yo me siento muy afortunada Mi trabajo es bastante afortunado por el justamente el hecho de tener el el el pues la la el privilegio de poder estar trabajando con estos en este caso elementos decorativos pero pues que tienen que ver con un todo un sistema constructivo de una ciudad tan antigua como lo es Palenque y sobre todo pues estar inmerso en esta energ\u00eda no que representa este lugar es la historia nuestros ancestros todo lo que nos han dejado y que a partir de la historia justamente nos conocemos a nosotros mismos como pa\u00eds [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] es el valle el Palacio R\u00edo [M\u00fasica] [M\u00fasica] Palenque fue un gran centro de desarrollo cultural art\u00edstico e insisto pol\u00edtico Aqu\u00ed estaba concentrado el poder se piensa que se hizo el templo de las incisiones y que luego se trajo la la l\u00e1pida el sarc\u00f3fago para enterrar a ese gran personaje conocido en los \u00faltimos a\u00f1os como pacal pero no se hizo primero la tumba y luego se construy\u00f3 el templo por eso aqu\u00ed en Palenque comienza el tren Maya porque eso se conoce como la grandeza de M\u00e9xico [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] ya que tengamos limpio podar ah\u00ed V\u00e1monos v\u00e1monos se queda estos osos no tienen nada lo que es un hecho es que esto est\u00e1 alterado si lo movieron en alg\u00fan momento el esqueleto primario no tiene llega como por ac\u00e1 no veo huesos del resto del esqueleto y hay un cr\u00e1neo de este lado roto y muy madreado no s\u00e9 si sea parte de \u00e9l pero lo que s\u00ed es que hay estoy contando tres f\u00e9mures Okay Ese es como ahorita el no est\u00e1 completo este esqueleto est\u00e1 bastante removido es una emoci\u00f3n muy muy particular poder estar estar excavando y encontrar personas como nosotros no que vivieron amaron aj\u00e1 aj\u00e1 tuvieron que trabajar much\u00edsimo no este para para ganarse la vida en esos tiempos y con tecnolog\u00edas que hoy consideramos muy limitadas no piedra lograron levantar ciudades monumentales m\u00e1s majestuosas toda una civilizaci\u00f3n al nivel de cualquier otra de las grandes civilizaciones del mundo Yo pienso que no Por ejemplo si hacemos esto O sea all\u00e1 abajo esto ac\u00e1 ac\u00e1 ya tenemos a esas cuas 90 27 6 6 11 ah\u00ed que fue el \u00faltimo que me diste Perd\u00f3n primero y sego y este va 46 17 por toda la ruta del trena hay antiguas ciudades es algo \u00fanico no quiero exagerar pero no creo que haya en el mundo una regi\u00f3n como esta por eso es la construcci\u00f3n del tren Maya es unir a las antiguas ciudades mayas y tambi\u00e9n a las nuevas ciudades mayas porque hay ciudades bell\u00edsimas en el sureste [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] d\u00e9jale d\u00e9jale alguien los que con [M\u00fasica] m est\u00e1 Armando una columna para el refuerzo de la del puente de d\u00f3nde vienes t\u00fa del estado de Puebla del Estado de M\u00e9xico deapa del estado deil aqu\u00ed andamos lejos de casa pero aqu\u00ed estamos Mira esto Esta es boca del Cerro ese puente lo hicieron para comunicar al sureste con el Antiguo ferrocarril este este ferrocarril lo inauguraron en 1950 lo empezaron con el general C\u00e1rdenas y lo inaugur\u00f3 Miguel Alem\u00e1n si te das cuenta junto al antiguo puente de pierro est\u00e1n ya construyendo las bases para el nuevo [M\u00fasica] puente estamos proponiendo se\u00f1or presidente que se incluya un concepto y ser\u00eda terrapl\u00e9n de casetas y caminos de acceso est\u00e1n colocados en obra 93,24 y hay un pendiente de suministrar 28404 el tiempo es oro m\u00e1s turnos m\u00e1s equipos m\u00e1s fuerza de trabajo por la seca que no esperemos la lluvia tenemos que estar arriba el libramiento es importante porque es el que nos va a permitir avanzar en la conexi\u00f3n con el tramo dos que es muy probable que se tenga a tiempo yo creo que Campeche no va a ser espero yo un cuello de botella una barrera para que se pueda cruzar campech parece este una contradicci\u00f3n que no se quiera la lluvia hay una canci\u00f3n en Tabasco que dice canta la chicharrita ya viene mayo ya viene mayo porque es la chichar r\u00e1pida nosotros no queremos cantar la chicharrita la chicharrita no puede cantar o sea no no puede cantar mira este es el r\u00edo Candelaria ah\u00ed se est\u00e1 haciendo un viaducto eso no se puede hacer tiempos de lluvia este tramo desde escara est\u00e1 a cargo de una empresa que se llama motan que es empresarios mexicanos portugueses ya han estado [M\u00fasica] cumpliendo adem\u00e1s empresarios que ya ya aprendieron a estar en la ma\u00f1anera s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed ya son este [M\u00fasica] parlamentarios expositores y adem\u00e1s dan la cara S\u00ed mira mira los trabajadores estas piezas vienen desde Guadalajara de la misma empresa [M\u00fasica] recal hay otras empresas [M\u00fasica] hac tambi\u00e9n estructuras en Hidalgo en todo el pa\u00eds estas obras pulsan el desarrollo el crecimiento todo M\u00e9xico [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Excuse me ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] tengo sobrinos y me gustar\u00eda que ellos en un futuro vinieran y conocieran todo el trabajo que yo estoy desarrollando junto con las restauradoras y con mi compa\u00f1era y voy a tener hijos en un futuro verdad y me gustar\u00eda que ellos conocieran an esto as\u00ed que s\u00ed tengo mucha responsabilidad y mucho respeto para que las pr\u00f3ximas generaciones disfruten lo que yo estoy disfrutando ahorita al trabajar con patrimonio cultural estamos tratando con algo que se pretende conservar para muchas generaciones Entonces lo primero que se siente es mucha responsabilidad [M\u00fasica] [M\u00fasica] as [M\u00fasica] es un bug que est\u00e1 dise\u00f1ado en Alemania que est\u00e1 probado en m\u00e1s de 5500 coches hoy en todo el mundo y que lo que hicimos fue traer gente de Alemania de la planta de siguen para que hiciera la transferencia de tecnolog\u00eda Y estos bugias se est\u00e1n produciendo en M\u00e9xico por manos mexicanas por por ingenieros mexicanos y por gente talentosa del equipo de aqu\u00ed de [M\u00fasica] s ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] ah ah [M\u00fasica] vijo [M\u00fasica] he [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] estamos platicando ingeniero responsable de esta gran obra aqu\u00ed para darles el contexto esto son los talleres que van a darle mantenimiento a los 42 trenes que constituir\u00e1n el Parque ferroviario del tren Maya tenemos taller en Canc\u00fan en Chetumal Y en Esc\u00e1rcega son los tres puntos del sistema ferroviario que al menos se encuentran a 300 km de distancia uno del otro que permiten garantizar el mantenimiento de todos los trenes el reto de construcci\u00f3n es el tiempo tenemos un buen avance para lo que tenemos que tener de proyecto tenemos muy definidas las cosas y es tenemos buena gente O sea tenemos buenas empresas en el consorcio que nos que nos ayudan a sacar el proyecto adelante tengo gente de Guadalajara gente de Puebla gente de Monterrey tengo gente de todas partes la verdad es que la sola zona no me da el abasto que requiero no solamente talleres no no no puedo con la sola zona o sea no solamente es talleres todos los tramos que tenemos de construcci\u00f3n Es realmente necesitamos el apoyo de mucha gente y a nivel nacional la militarizaci\u00f3n implica subordinar el poder p\u00fablico a la autoridad militar Y eso no est\u00e1 sucediendo no est\u00e1 sucediendo porque en ning\u00fan momento el poder p\u00fablico ha estado en manos de los militares no hay una militarizaci\u00f3n lo que hay es una mayor participaci\u00f3n en algunas tareas estrat\u00e9gicas que el presidente de la rep\u00fablica vislumbrado como prioritarias para el desarrollo nacional tener a las fuerzas armadas lo que est\u00e1 haciendo es garantizar que podamos cumplir con la misi\u00f3n que podamos tener las obras terminadas que podamos lograr tener servicios de mejor calidad que podamos tener acueductos que podamos tener presas que podamos tener carreteras que podamos tener aduanas fronterizas que podamos tener bancos del bienestar instalaciones de la guardia nacional un sistema ferroviario como el tren Maya completo eso es lo que que quiere el presidente no dejar nada inconcluso trabajar s\u00ed con los recursos p\u00fablicos Pero garantizarle a cada mexicano que cada peso que ellos ponen y que contribuyen para estas grandes obras se est\u00e1 empleando de manera correcta y eficiente si somos capaces de atender a las personas bajo condiciones extremas derivadas de emergencias nacionales Por qu\u00e9 no vamos a ser capaces de atenderlos en una situaci\u00f3n de servicio porque servir servir a una persona es la m\u00e1xima manifestaci\u00f3n de El saber de un ser humano si nosotros somos capaces de servir con humildad de servir con compromiso con experiencia con talento Estoy seguro que la gente se va a dar cuenta de nuestro compromiso y por eso vamos a recibir la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda de los mexicanos la responsabilidad de nosotros como soldados No termina en la administraci\u00f3n y en la operaci\u00f3n de la infraestructura ferrov aria Yo creo que es un compromiso de vida el entregarnos por completo a esta tarea y el hacer lo mejor que est\u00e9 en nuestras manos para que sea verdaderamente exitoso les garantizo que por amor a M\u00e9xico no vamos a no vamos a fallar creemos que tenemos todo lo necesario para hacer de este proyecto un \u00e9xito y de verdad que potencialice el desarrollo de todas las poblaciones por las que toca el tren Maya Buenos d\u00edas dip es pintura de alta calidad la suspensi\u00f3n primaria est\u00e1 sobre los ejes aqu\u00ed est\u00e1en agua no se de [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] la [M\u00fasica] las culturas originarias que adem\u00e1s siguen presentes como parte de nuestra diversidad \u00e9tnica ling\u00fc\u00edstica cultural y espiritual nos ense\u00f1an valores fundamentales que nos pueden ayudar a salir de esta crisis civilizatoria en que se encuentra el mundo occidental el el tema de la reciprocidad eh lo que se recibe se tiene que devolver el tema de la comunalidad vivimos en comunidad y por lo tanto el inter\u00e9s colectivo prevalece sobre el inter\u00e9s personal el tema de el trabajo colectivo y colaborativo como la investigaci\u00f3n que estamos haciendo que no es de un solo investigador sino de un grupo este organizado institucionalmente en todos nuestros pueblos tienen muy clara la idea de que si queremos hacer grandes cosas lo tenemos que hacer a partir de la colaboraci\u00f3n el tequio la manov velta la faena el trabajo colectivo donde ahora vamos y hacemos tu casa luego venimos y me ayud de ser la m\u00eda eh el honrar la palabra no ya no es ver como enga\u00f1o al otro sino c\u00f3mo se honra la palabra la econom\u00eda del prestigio y no de la acumulaci\u00f3n el que tiene mucho lo ofrece a los dem\u00e1s a trav\u00e9s de las mayordom\u00edas a trav\u00e9s de la fiesta o a trav\u00e9s de esta clase de este obras que no son suntuarias Son obras yo dir\u00eda identitarias y de prestigio lo que cuenta eh es el prestigio no acumular mucha riqueza el prestigio quiere decir que yo tengo la confianza la credibilidad de mi pueblo de mi comunidad yo creo que son elementos que nos van ayudando a pensar una escala de valores distinta que nos ayude a salir de esa este yo dir\u00eda escala de antivalores del neoliberalismo en donde lo que prevalece es el inter\u00e9s individual el provecho personal la competencia entendida como anular al otro no la competencia esta del prestigio sino la competencia de C\u00f3mo yo puedo excluir a los dem\u00e1s este o subir a partir de este montarme sobre los otros el utilitarismo ultranza la ganancia como la motivaci\u00f3n este central yo creo que en ese terreno no es entonces solo como bien dicho el presidente no es solo un tema de eh de recuperar una historia Qu\u00e9 pas\u00f3 y se llamaron los personajes sino este junto con esas historias que hay que recuperar es asirnos de valores fundamentales para encontrar otra manera de ser en el mundo otra manera tambi\u00e9n de ser en donde se respetan a todas las existencias que animan el [M\u00fasica] universo ustedes est\u00e1n ahorita en los pasillos del cementerio Y estos Pasillos son espacios sagrados pero son espacios sagrados abiertos ustedes pueden pasar son visita aqu\u00ed nosotros recibimos a la visita bien [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Sant Rest los santos restos de nuestros difuntos yo tengo que decir que cuando me trajeron aqu\u00ed la primera vez mi abuela yo estaba un poco asustado porque nunca hab\u00eda visto huesos cr\u00e1neos ah\u00ed mi abuela me hizo que yo ayudara a cambiar los restos y toqu\u00e9 Entonces el los huesos de mi abuelo y ah\u00ed es donde se genera nuevamente esa comunicaci\u00f3n ese contacto con la gente que estuvo que recuerdas y que dices regres\u00f3 no y que ha pasado por un proceso de Purificaci\u00f3n durante tres o cu a\u00f1os enterrado y cuando es sumado ya alcanz\u00f3 la santidad por eso todos los se\u00f1ores que est\u00e1n aqu\u00ed en nuestro cementerio son gente Santa son gente que ha pasado esto y ahora Est\u00e1n gozando de la libertad que Dios les da para estar en el mundo y volver a conectarse con sus con sus [M\u00fasica] familiares antes de esto aqu\u00ed los rosarios en forma de arcos peque\u00f1os gruesos donde met\u00edan los restos y la gente dec\u00eda que era la cuevita ah\u00ed met\u00edan los restos dec\u00edan en maya y ah\u00ed met\u00edan los restos Y saben Qu\u00e9 significado tiene eso era la concepci\u00f3n Maya del regreso vientre materno porque para nosotros la cueva es el vientre [M\u00fasica] materno todo esto tiene que ver con el ancestro tiene que ver con la genealog\u00eda tiene que ver con la cohesi\u00f3n de la familia inclusive Porque todos se re\u00fanen en un espacio recordando y rememorando al ancestro todos los a\u00f1os hacen los pibipollos de familia es una tradici\u00f3n que desde que estamos beb\u00e9s venimos practicando y desde este es nuestro trabajo no hemos cambiado de trabajo seguimos limpiando las hojas de pl\u00e1tano estamos haciendo el relleno que lleva el pip que est\u00e1 compuesto de gallina de patio pollo de granja se le hace un colado de masa y [M\u00fasica] achiote hasta ahorita hemos logrado que participemos todos pap\u00e1s hijos sobrinos t\u00edos hay varias somos varios en la familia no dejamos que caiga esta esta tradici\u00f3n deero con conito [M\u00fasica] que la le\u00f1a tiene que est puro carb\u00f3n m\u00e1s ya se puede extender es las piedritas as\u00ed toda la orilla se va asentando [Risas] [M\u00fasica] loses m\u00e1s la derecha Vamos ah\u00ed es de pichoy para que le da sabor [M\u00fasica] comida col Col\u00f3n de cobero col coloro col colanero entonces el purgatorio [M\u00fasica] que guan estamos aqu\u00ed todav\u00eda seguimos y no nos vamos a ir nos pisotearon nos nos oprimieron nos escupieron nos mataron pero creo que seguimos y vamos a continuar Ese es nuestro legado y ese es el sentido que nosotros tenemos como pueblo maya debemos de seguir exaltando esos valores Claro que fueron eh aplastados ninguneados durante mucho tiempo eh exaltar loslos Por eso dec\u00eda Bonfil una civilizaci\u00f3n negada S\u00ed s\u00ed s\u00ed eh seguir e fortaleci\u00e9ndonos a nosotros mismos y eh seguir identificando eh recogiendo toda esa Gran Reserva de valores que posee nuestro pa\u00eds nunca m\u00e1s la discriminaci\u00f3n sino la fortaleza a veces Eh puede parecer extrema no la glorificaci\u00f3n de esto de este pasado no pero es mejor que porque fue demasiado el sometimiento exagerado venir a decirnos que nos trajeron la civil y machacar en eso hasta a llegar a avergonzarnos de nuestro pasado y todo por lo material porque ten\u00edan que negarnos negar nuas culturas para llevarse lo material esa la primera fiebre del [M\u00fasica] Oro al final de cuentas para justificar el saqueo exactamente porque ese era el m\u00f3vil no el m\u00f3vil era el oro Como le dec\u00eda Cort\u00e9s a los enviados de moctesuma que \u00e9l ten\u00eda una enfermedad que solo se curaba con oro S\u00ed este Claro que siempre pues hay un una este legitimaci\u00f3n ideol\u00f3gica que en este caso era que tra\u00edan la religi\u00f3n verdadera y la civilizaci\u00f3n en general unos parte de lo mismo mira traemos la entonces este cu\u00e1nto atr\u00e1s [Risas] [M\u00fasica] [Risas] [M\u00fasica] recordar que nuestros pueblos originarios tienen una forma de ver la vida de manera diferente saben que tienen que cuidar la madre tierra y cuando hablan de la madre tierra no se est\u00e1n refiriendo como tal a la tierra o al suelo est\u00e1n refiriendo a lo que les da vida y para nuestros pueblos originarios es hablar de la madre tierra el agua la flora la fauna Estos espacios emblem\u00e1ticos donde hacen sus rituales y sus emorias como son sus monta\u00f1as sus cerros sagrados sus Cuevas Estos espacios donde llegan al Inframundo y donde se conectan a la parte espiritual yo creo que para m\u00ed ese es el verdadero ecologista el verdadero ambientalismo y este es el sello de la [M\u00fasica] 4t nos sentimos privilegiados con nuestro pap\u00e1 Dios porque nos ha dado esta hermosa selva tropical que pues eh nos est\u00e1 permitiendo igual tener Esa visi\u00f3n de conservarla Miguel Colorado es un Ejido que se dedicaba al aprovechamiento forestal maderable sustentable porque trabajaba en sus \u00e1reas de trabajo en sus en sus Este cuadr\u00edculas pero en el 2015 Pues por acuerdo de la asamblea a pesar de contar con permiso de aprovechamiento decidimos dedicarnos a la conservaci\u00f3n de manera voluntaria en la parte de lo que es el tren maya para nosotros es una gran bendici\u00f3n porque Contamos con mucho potencial tur\u00edstico Tenemos los cenotes de aguaazul y los patos que son unos lugares muy hermosos Pues para el turista eh nacional y extranjero del cual Pues ahorita ya est\u00e1n llegando muchos turistas este europeos Entonces este pues sentimos que va a ser una gran bendici\u00f3n porque eh las paradas m\u00e1s cerca las tenemos en Esc\u00e1rcega y la tenemos en carrillopuerto estamos en el inter como para que nosotros tengamos un est\u00e1n en Esc\u00e1rcega Y desde ah\u00ed mover la gente a a los cenotes principalmente no y a la gente que le guste lo que es el turismo de naturaleza pues va a venir a conocer estos lugares de [M\u00fasica] conservaci\u00f3n Bueno antes que nada Sean bienvenidos a la reserva de la laguna de mcu encomienda es poner c\u00e1maras trampa para el monitoreo de la fauna Silvestre con la que cuenta nuestra reserva tenemos en total 10 c\u00e1maras puestas en puntos estrat\u00e9gicos para el monitoreo de las especie del jaguar del jabal\u00ed del tapir y otras se utilizan para el monitoreo de la gente que que se mete sin permiso al \u00e1rea de la reserva nos encontramos en el \u00e1rea de lo que es las ruinas de la laguna de mocu como pueden apreciar aqu\u00ed tenemos esta la primera una de las ruinas muy hermosa que tiene una altura de 12 Met posteriormente hacia este lado izquierdo tenemos otra ruina que mide como unos 10 m de de altura en este lugar hemos detectado alrededor de como 35 ruinas as\u00ed hay mucho m\u00e1s sea que este es un lugar de vestigios mayas mucha gente lo conoce como cuyos como son mont\u00edculos o como son las ruinas en su estado natural aqu\u00ed no se han explorado est\u00e1n virgen como dicen por all\u00e1 vamos a subir ac\u00e1 a la ruina que en realidad una hermosura Pero se ve una tristeza cuando ellos lo escarbaron y estas ruinas cuando nosotros venimos ya estaban escarbadero cuenta que en realidad a m\u00ed se me hace que algo importante sacaron porque vean C\u00f3mo est\u00e1n las piedras c\u00f3mo lo dejaron cuando descubrimos que en realidad lo que hab\u00eda entonces as nos pusimos ya a hacer otras cosas deformar el turismo y hacer este equipos y ya dejar jalar la madera tumbar los \u00e1rboles Entonces nos damos cuenta que ahorita para esto que el gobierno lo tiene en cuenta Ac\u00e1 est\u00e1 aqu\u00ed estamos ya en el fondo lo que es lo que se escarbo estamos ac\u00e1 abajo Ya y aqu\u00ed miramos las paredes Mira ese ese tipo de casita que tiene all\u00e1 vea vea Qu\u00e9 hermoso se ve este lo m\u00e1s importante que nosotros nos hemos dado cuenta que que esta parte donde est\u00e1n todas estas ruinas tiene algo muy importante de valor que debemos de cuidar [M\u00fasica] nosotros parte del equipo de vigilancia ac\u00e1 est tod comisario Aqu\u00ed estamos el equipo que ahora guarda este lugar de mocu que estamos ahora s\u00ed poniendo nuestro grano de arena de lo que nuestros padres hicieron hoy nos toca a nosotros hacerlo y posteriormente vuestros hijos hacer tambi\u00e9n de este lugar un lugar maravilloso que se conserve en su estado natural y que la gente ahora s\u00ed que ya no tiene ox\u00edgeno Pues venga a recibir ox\u00edgeno puro ac\u00e1 Miguel Colorado y de estos pueblos originarios creo que por primera vez Tambi\u00e9n tenemos un presidente que les da lugar recordar que fue muy significativo para nuestros pueblos y quienes estamos cerca de pueblos originarios el acto que el primero de diciembre del 2018 hace el presidente en el Z\u00f3calo capitalino ante el pueblo de M\u00e9xico recibe el bast\u00f3n de Mando hace un ritual de sanaci\u00f3n y de recibimiento Y ante su pueblo se compromete a trabajar 100 puntos que tiene que ver con las propuestas los proyectos y los programas que ya van rebasados Ya no son los 100 puntos hay muchas cosas que ha hecho nuestro presidente pocos saben que M\u00e9xico tiene el programa de reforestaci\u00f3n m\u00e1s importante del mundo hemos sembrado 1000 millones de \u00e1rboles en m\u00e1s de un mill\u00f3n [M\u00fasica] y en 5 a\u00f1os reciben apoyos no estamos hablando de empleos temporales sino permanentes se les apoya con un jornal a m\u00e1s de 400.000 campesinos comuneros ejidatarios peque\u00f1os propietarios m\u00e1s de 400000 tiene do 70 73 Fernando Ben\u00edtez ese exero periodista escritor de no podemos estar exaltando la grande ultural de los antiguos mayas y dejar en el olvido en la marginaci\u00f3n en la pobreza a los mayas de hoy estamos haciendo las dos cosas porque al exponer nuestras culturas al exponer la grandeza cultural de M\u00e9xico pues se fomenta tambi\u00e9n el turismo y esto significa trabajo y significa bienestar para los pueblos y no solo eso no cuando se construye el tren Maya Se da mucho trabajo 2500,000 empleos es la obra constructiva m\u00e1s importante del mundo y hemos logrado un milagro en d\u00e9cadas el crecimiento de M\u00e9xico siempre se hab\u00eda dado en el norte siempre qu\u00e9 est\u00e1 pasando ahora dos cosas que me siento muy orgulloso primero que con inversi\u00f3n p\u00fablica estamos impulsando el crecimiento econ\u00f3mico del sureste este a\u00f1o que pas\u00f3 el crecimiento econ\u00f3mico del sureste es del doble del crecimiento econ\u00f3mico del Norte de M\u00e9xico por eso hablaba de un milagro pero lo m\u00e1s importante de todo es que en el tiempo que llevamos en el gobierno se ha podido reducir la pobreza en M\u00e9xico y donde m\u00e1s se ha reducido la pobreza es en el sureste es una acci\u00f3n de Justicia m\u00e1s fuerte el desarreglo en este sector puede ser m\u00e1s o menos esta Don est\u00e1 muy grandote No mira parece o est\u00e1 cortado o estuvo tall\u00e1ndose por alguna raz\u00f3n ah [M\u00fasica] aqu\u00ed hay muchas cosas que todav\u00eda no hemos descubierto y por eso que pues es un gusto y un honor estar trabajando aqu\u00ed est\u00e1n muy arraigados con el con con con el sitio con sus ra\u00edces y adem\u00e1s Pues involucrados dentro de este complejo trabajo Pues est\u00e1n aprendiendo m\u00e1s acerca de su propia cultura de las dos obras que vamos a a inaugurar [M\u00fasica] la gente de esta regi\u00f3n eh siente un un una una pasi\u00f3n por sus por los vestigios de sus antepasados que ya est\u00e1 ah\u00ed de manera este pues natural o sea lo traen [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] el acercarse uno a este tipo de culturas debe uno acercarse de una manera muy humilde lo que hacemos simplemente ser\u00eda como aquella frase famosa del escultor no que dice que la escultura est\u00e1 en la piedra simplemente le est\u00e1s quitando lo que sobra pues al explorar lo que estamos quitando es precisamente los derrumbes \u00e1rboles etc\u00e9tera Pero las estructuras tangal [M\u00fasica] [M\u00fasica] tener la via entonces queremos queremos cuidarlo todo queda en casa Esto va a comunicar toda esta pen\u00ednsula que realmente est\u00e1 aislada del resto del pa\u00eds va a mejorar el sistema de distribuci\u00f3n de todos los insumos que no se producen aqu\u00ed localmente que son muchos eh va a mejorar el transporte de la gente local entre todas las ciudades y adem\u00e1s va a traer eh turismo [M\u00fasica] detr\u00e1s de esta estaci\u00f3n exce mucho esfuerzo trabajo dedicaci\u00f3n por parte de ustedes vamos a pedir al Se\u00f1or que esta estaci\u00f3n sea lugar de encuentro de paz y sobre todo para ustedes sea un signo de agradecimiento y coronamiento de sus buenas obras que han realizado [M\u00fasica] desafortunadamente mi pap\u00e1 perdi\u00f3 la vida por la pandemia trabajando contagi\u00f3 y fue algo yo dije c\u00f3mo voy a sacar este reto adelante sin sin \u00e9l que es el fundador de la empresa Pues con coraje con agallas salimos adelante y y mira lo logramos y es por \u00e9l algo muy importante digo sin el apoyo de toda la empresa de todo el grupo esto no p no pudiera haber salido adelante y lo m\u00e1s importante m\u00e1s m\u00e1s m\u00e1s importante los trabajadores de la construcci\u00f3n desde el ayudante hasta el ingeniero el director de de la obra superintendentes ingenieros todos todos todos todos ferreros pintores carpinteros y todos los que se me olvidan todos los trabajadores de la industria de la construcci\u00f3n Gracias de verdad son los mejores del mundo esto dif\u00edcilmente se va volver repetir esperemos que se hagan muchos m\u00e1s obras como esta y mucho m\u00e1s [M\u00fasica] deos a Salvador la parte yaas de 13 km [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] P [M\u00fasica] [M\u00fasica] mir [M\u00fasica] falta llegar se va 30 metero est\u00e1 en 28 [M\u00fasica] minutos Buenos d\u00edas entr [M\u00fasica] a [M\u00fasica] trayecto Prim viaje primer primer viaje de supervisi\u00f3n dos huevos me dicen [M\u00fasica] ya marchando marchando avanzando [M\u00fasica] c\u00f3mo est\u00e1 disfrutando emoci\u00f3n con la gente ni\u00f1 Muchas [M\u00fasica] gracias muchas gracias gracias por la invitaci\u00f3n Gracias gracias [M\u00fasica] gracias Que SB a tener listo aeropuerto se me pas\u00f3 d m\u00e1s preguntarte qu\u00e9 pas\u00f3 Claro que s\u00ed se acaba porque se acaba [M\u00fasica] d\u00e9 [M\u00fasica] despe velocidad m\u00e1xima de 60 km por h [M\u00fasica] [M\u00fasica] m [M\u00fasica] Ahora s\u00ed comandante Rosales damos una vuelta s\u00ed se\u00f1or presidente boca del Cerro verdad se\u00f1 las dovelas verdes son la estrura del el puente presidente y las estructuras met\u00e1licas azules el carro que se est\u00e1 Armando que mencionaba yo para poder en 15 d\u00edas aventar la primera novela desde el margen izquierdo y estamos en un punto que es neur\u00e1lgico y es de Vital importancia para esta gran obra de infraestructura ya que es el puente de boca del cerlo es un puente que tiene un claro de m\u00e1s de 200 Met y lo que lo hace muy significativo es de que cruza el r\u00edo m\u00e1s importante de M\u00e9xico [M\u00fasica] usumacinta fue un momento de de celebraci\u00f3n esa \u00faltima novela juntos para poder cumplir con este proyecto que va a dejar hacer marca en la historia de nosotros todos que participamos pero tambi\u00e9n de una historia que creo que va a ser muy rica un nuevo proyecto de estura que va a facilitar la comunicaci\u00f3n entre todos es una visi\u00f3n estrat\u00e9gica que cambia un pa\u00eds que cambia una regi\u00f3n que cambie una \u00e1rea que cambien las comunidades que cambien los j\u00f3venes que cambien las personas porque la comunicaci\u00f3n de pasajeros la experiencia tem\u00e1tica del tremaya Pero tambi\u00e9n es un eje de distribuci\u00f3n de carga es un eje de de Justicia Este cambio de paradigma d regresa los trenes de pasajeros el pa\u00eds hay un momento del mundo donde la movilidad el cambio clim\u00e1tico Es parte fundamental la herencia que vamos a dejar a nuestros hijos cambiar este este paradigma y invertir en una movilidad el\u00e9ctrica que es el tremaya y permitir que esa misma movilidad el servicio de los pasajeros de las comunidades de los turistas pero al servicio tambi\u00e9n del desarrollo comercial Industrial Yo creo que es un cambio de igma que todos otros pa\u00edses a donde Yo trabaj\u00e9 y trabajo van a usar el ejemplo del tremaya como un principio de cambio de todo el sistema ferroviario en toda la Am\u00e9rica Latina no tenemos esto en Am\u00e9rica [M\u00fasica] Latina ser una obra de estas caracter\u00edsticas en una parte tan compleja tan diversa del pa\u00eds como es el sur sureste no es f\u00e1cil hay un trabajo social muy intenso un trabajo comunitario se necesita eh tener la confianza de cientos de miles millones de gentes podr\u00eda decir de las comunidades para poder intervenir estas zonas del pa\u00eds entonces creo que es un gobierno que ha atendido de manera muy puntual de manera muy personal y durante much\u00edsimos a\u00f1os la confianza de la gente para que pudiera creer que se iba a construir este proyecto con las mejores circunstancias posibles que se iban a atender las demandas de las comunidades que se les iba a dar la atenci\u00f3n que se iba a hacer contrataci\u00f3n de mano de obra local que \u00edbamos a poner a trabajar a las ferreter\u00edas a los supermercados a las tiendas todo lo que tuviera que ver con una econom\u00eda local y eso fue lo que sucedi\u00f3 despu\u00e9s la verdad es de que la ambici\u00f3n y la visi\u00f3n del gobierno de la Rep\u00fablica y del presidente L\u00f3pez Obrador es impresionante en el sentido de que no dud\u00f3 de hacer un proyecto de estas caracter\u00edsticas la verdad es de que cualquier eh an\u00e1lisis eh detallado puntual hubiera espantado al m\u00e1s al m\u00e1s visionario de los pol\u00edticos y \u00e9l no par\u00f3 ah\u00ed y hoy se est\u00e1 convirtiendo en en una realidad estamos en un punto de verdad Me parece muy representativo de lo que es hacer historia este puente aqu\u00ed en Boca del Cerro en los tiempos que se que se hizo y es la conexi\u00f3n del tren maya para la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n pues es historia ayero recibi\u00f3 el mensaje de un puente que se construy\u00f3 en China de 1.4 km con una altura libre de 340 m y se construy\u00f3 en un poco m\u00e1s de 5 a\u00f1os pero aqu\u00ed Esta obra tiene 1000 veces la longitud de ese puente 1554 km y se va a construir en os tiempos construyeron los chinos y lo han hecho hisia mundial Qu\u00e9 quiere decir que esta obra un referente de la eficiencia de los mexicanos de la capacidad de mxico ha sido tambi\u00e9n un acierto el apoyo de Daniel Ch\u00e1vez que es asesor honorario Daniel eh est\u00e1 ayud\u00e1ndonos por ici\u00f3n de manera sincera est\u00e1 contribuyendo a que podamos terminar Esta obra que es En beneficio no demag\u00f3gicamente sino realmente beneficio de M\u00e9xico de nuestro gran pa\u00eds sabe qu\u00e9 conviene qu\u00e9 no conviene y adem\u00e1s es recto es estricto antes no lo quer\u00edan mucho los ingenieros de las empresas Ahora ya este lo quieren much\u00edsimo este esa posici\u00f3n no impa ser esc\u00e9ptico usted Comenta se\u00f1or presidente que ya los se\u00f1ores me quieren Yo tambi\u00e9n los quieren Pero no les creo la veo muy dif\u00edcil pero tambi\u00e9n he aprendido que cuando el se\u00f1or presidente nos da una orden Lo imposible se convierte en probable y se hace Ya estamos [M\u00fasica] listos proyectos de esta dimensi\u00f3n en otros pa\u00edses han tomado d\u00e9cadas hay muchos ejemplos de obras donde donde hemos participado en esta administraci\u00f3n y en todas nos dec\u00edan que no se pod\u00eda hacer y aqu\u00ed estamos no este 5 a\u00f1os despu\u00e9s dos bocas ya terminada este la presa ya tambi\u00e9n terminada el tren Maya la infraestructura ya terminada tenemos mucho que hacer y poner a punto estas obras toma tiempo pero est\u00e1 terminada est\u00e1 aqu\u00ed est\u00e1n las v\u00edas est\u00e1 el tren recorri\u00e9ndolo cada d\u00eda va a ser mejor este es el segundo ciclo pol\u00edtico que me toca en ica y es el primer presidente que me toca que se interesa en la obra y que vino cada dos semanas durante 3 a\u00f1os es algo impresionante yo s lo considero un gran honor este haber compartido tantas horas este y tantas reflexiones con este presidente que le cambi\u00f3 la cara a M\u00e9xico y que durante mucho tiempo va a ser irrepetible mucha [Aplausos] felicidades se [Aplausos] pudo como el por del de la fuerza trabajadora del tren Maya Este somos mujeres y eso no se ve\u00eda antes en este [M\u00fasica] sector somos bastante m\u00e1s duras y resilientes de lo que parece A veces el tren Maya tambi\u00e9n nos dio esa oportunidad en ETN la presencia de la mujer se destaca tenemos una gobernante mujer que gobern\u00f3 a la par que su esposo no en un no en una no en una forma desigual sino a la par con el mismo poder los estudios de epigraf\u00eda han han dicho que esta esta gran se\u00f1ora tiene un t\u00edtulo que muchos gobernantes ellas no tienen Ella tiene el t\u00edtulo de calom estar aqu\u00ed a bordo y poder viajar estos kil\u00f3metros es como tener otro hijo es Es una de las mejores experiencias de mi vida eh Porque yo empec\u00e9 a trabajarlo desde la oferta el dise\u00f1o cuando todo el mundo dec\u00eda no es que no va a salir No es que no se va a poder s\u00ed se pudo S\u00ed se pudo y es el esfuerzo de muchas personas que est\u00e1n trabajando No solo en el tren en la construcci\u00f3n en la obra en la parte de las instalaciones en la parte de retos de ingenier\u00eda retos arquitect\u00f3nicos retos de producci\u00f3n del tren en un tren para M\u00e9xico Hecho en [M\u00fasica] M\u00e9xico Ya est\u00e1 [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] los dejan estap [M\u00fasica] [M\u00fasica] 30 a\u00f1os que no llegaba un tren de [M\u00fasica] pasajeros y el es c\u00e1rcel el nombre es un ingeniero ferroviario de cuando se fund\u00f3 el ferrocarril sur El 1950 estuvo el ingeniero trabajando y la poblaci\u00f3n quiso que le pusieran el nombre de est graci Muchas felicidades hicimos TR horas 15 minutos s\u00ed nos fue mejor de lo planeado hab\u00edamos planeado 330 mejorante [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] se\u00f1or presidente aprovecho la oportunidad para solicitar un mejor futuro para usmal esta iniciativa es esencial para recuperar nuestra identidad cultural porque de esta manera los mayas de hoy se convertir\u00e1n en los guardianes de sus propias ra\u00edces [M\u00fasica] nuestro pa\u00eds tiene un pasado profundo una grandeza cultural [M\u00fasica] excepcional todo el sureste estuvo en el abandono saben ustedes que se pudo hacer el tren Maya y se est\u00e1 haciendo el tren del ismo porque no privatizaron ni el Ferrocarril del sureste ni el del ismo porque no les interesaba el sureste ni siquiera para [M\u00fasica] robar eso le va dar vida al sudista y por eso hablaba de que no solo es reconocer lo que hicieron los Mayas en la antig\u00fcedad sino estar pensando tambi\u00e9n en el pueblo de nuestros d\u00edas Por eso es muy importante lo que se est\u00e1 haciendo y pues yo felicito a todos los que est\u00e1n trabajando en conservaci\u00f3n me gusta m\u00e1s empezar por restauraci\u00f3n no me gusta mucho la palabra conservaci\u00f3n Este pero s\u00ed se entiende que es acotado no nada m\u00e1s para el trabajo arqueol\u00f3gico entonces Felicidades eh antrop\u00f3logos antrop\u00f3logas historiadores restauradoras restauradores a todos y desde luego los trabajadores de la construcci\u00f3n que eso son maestros y maestr agradecerle tambi\u00e9n a las empresas que est\u00e1n construyendo el tren Maya porque est\u00e1n destinando recursos eh en el contrato que tiene para las obras est\u00e1n aportando Una cantidad para la restauraci\u00f3n de sitios arqueol\u00f3gicos Muchas gracias a los directivos de las empresas que est\u00e1n aqu\u00ed con nosotros y ns van a seguir apoyando y vamos a continuar con este trabajoen hayi [Aplausos] en marcha atr\u00e1s ya esto que se ech\u00f3 a andar no se va a detener no van a poder detenerlo Entonces no nos preocupemos huch\u00edn van a ver fondos hacia adante para seguir trabajando [Aplausos] [M\u00fasica] Pues nos da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes en Campeche en este d\u00eda verdaderamente hist\u00f3rico todas las empresas cumplieron buen trabajo no se debe nada del TR el gobierno de la Rep\u00fablica inaugura el tramo Campeche canj del proyecto integral tren Maya Sur sureste Sur sureste [M\u00fasica] [M\u00fasica] pres pod est Campeche nosotros es un proyecto que estamos totalmente agradecidos que va a ser de Gran beneficio para el estn Gracias por todo el apoyo todo lo que hace la [M\u00fasica] patria y por lo mismo todos tenemos que cuidar Esta obra todos porque se hizo con el dinero de todos los mexicanos es parte del presupuesto No hay ninguna deuda [M\u00fasica] Much\u00edsimas gracias usted [M\u00fasica] [M\u00fasica] una [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] una [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] k [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] qu\u00e9 [M\u00fasica] si aqu\u00ed estamos y siendo las 5 horas con 39 minutos damos marcha el tren cambio la PR [M\u00fasica] cal por lo general llevan m\u00e1s de un gobierno la terminaci\u00f3n de una obra de esta magnitud estamos entrando a la estaci\u00f3n de candelaria Campeche Aqu\u00ed vamos en un viaducto esto es el sureste la antigua naci\u00f3n [M\u00fasica] Maya aqu\u00ed donde vamos a atravesar se llama boca del Cerro Miren el r\u00edo Miren la belleza porque a la orilla de este r\u00ed floreci\u00f3 la gran cultura maya este puente que vemos se hizo en 1950 cuando se construy\u00f3 el Ferrocarril del sureste pero este que estamos pasando es el puente nuevo del tren Maya que es una obra de ingenier\u00eda de primer nivel qu\u00e9 hubi\u00e9semos hecho eh sin Diego la ciudad posiblemente m\u00e1s importante de todo el Mundo Maya es palen Muchas felicidades a todos me preguntabas por qu\u00e9 o qu\u00e9 me llev\u00f3 qu\u00e9 sent\u00ed el hincarme Cuando tom\u00e9 posesi\u00f3n en el Z\u00f3calo un respeto profundo al pueblo amo al pueblo es mi amo es mi \u00e1ngel de la guarda para que lo liber [M\u00fasica] purifiquen hermano es a quien le sirvo nos hemos Unido Aliado somos pueblo y es el pueblo el que nos ha sacado a flote siempre [M\u00fasica] el pueblo eh se aprende a enfrentar los dolores m\u00e1s profundos Y aprende uno de que se cae y hay que levantarse para seguir caminando [M\u00fasica] [M\u00fasica] el poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s Qu\u00e9 es el poder sin humanismo pues es prepotencia vanidad para fernal el poder es humildad la pol\u00edtica es pensamiento y es acci\u00f3n pero cuando se transforma lo fundamental es la acci\u00f3n buenas tardes buenas tardes [M\u00fasica] Gracias qu\u00e9 har\u00eda yo sin Estas mujeres la salida del sol El Amanecer en Chich\u00e9n qu\u00e9 siente el presidente de M\u00e9xico de estar aqu\u00ed en este un gran respeto Es para incc para encar de nuevo ya [M\u00fasica] al al [M\u00fasica] final Oh al al",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28fA8NP6ql2EOPii5Yn9SOu",
    "playlist_title": "Tren Maya",
    "published_time_text": "1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:17:54.443987"
}