{
    "video_id": "ENm_VxuohIA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ENm_VxuohIA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCEDlVwtfNMErGS2a90sm0U-F0tvg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ENm_VxuohIA",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n y Abanderamiento: Sector Naval Boca de Chila, desde Compostela, Nayarit",
    "video_length_seconds": 1967,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "no",
            "start": 0.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5.58,
            "duration": 32.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 40.58,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "Buenas tardes se invita a la amable",
            "start": 47.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "concurrencia a tomar",
            "start": 49.039,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "asiento preside esta ceremonia de",
            "start": 54.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n y abanderamiento delor",
            "start": 56.8,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "naval de Chila el presidente",
            "start": 59.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 61.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 63.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 66.119,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador a quien damos una cordial",
            "start": 69.4,
            "duration": 13.069
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 74.1,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "bienvenida lo acompa\u00f1an en el presidium",
            "start": 84.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "doctora Claudia Shan bardo presidenta",
            "start": 87.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "electa de",
            "start": 91.0,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 94.58,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 99.759,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "secretario de Marina y alto mando de la",
            "start": 103.72,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "armada de",
            "start": 106.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 107.79,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico doctor Miguel \u00c1ngel Navarro",
            "start": 112.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Quintero gobernador constitucional del",
            "start": 114.799,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "estado de nayarid",
            "start": 117.079,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 119.85,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "maestra Leticia Ram\u00edrez Anaya secretaria",
            "start": 124.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de Educaci\u00f3n",
            "start": 127.6,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 131.17,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "P\u00fablica almirante Raimundo Pedro Morales",
            "start": 133.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles director general del corredor",
            "start": 137.319,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "del interoce\u00e1nico del ismo de",
            "start": 140.4,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Tehuantepec",
            "start": 142.879,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 145.1,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "licenciado Juan Pablo de botton Falc\u00f3n",
            "start": 151.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "subsecretario de egresos de la",
            "start": 154.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito",
            "start": 156.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 159.5,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "P\u00fablico al almirante Javier abarca",
            "start": 163.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda comandante de la octava regi\u00f3n",
            "start": 167.239,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 170.94,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "naval",
            "start": 176.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "vicealmirante comandante de la d\u00e9cima",
            "start": 178.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "zona",
            "start": 181.12,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "naval vicealmirante Mart\u00edn Franco mut\u00f3n",
            "start": 187.72,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "director general de obras y",
            "start": 191.68,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "dragado y el contralmirante Jos\u00e9 Gerardo",
            "start": 197.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "valc\u00e1rcel del barrio comandante del",
            "start": 201.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sector naval de boca de chila",
            "start": 203.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 212.69,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "Los acuerdos secretariales",
            "start": 218.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "387 194 y",
            "start": 220.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "222 corresponden a la creaci\u00f3n del",
            "start": 223.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "sector naval de boca de Chila Batall\u00f3n",
            "start": 226.08,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de Infanter\u00eda de Marina n\u00famero 34 la",
            "start": 228.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n naval de b\u00fasqueda rescate y",
            "start": 230.959,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "vigilancia mar\u00edtima de boca de Chila y",
            "start": 233.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la draga armada Rep\u00fablica Mexicana",
            "start": 235.439,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n de nav\u00edo",
            "start": 238.159,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Ruelas",
            "start": 240.4,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "respectivamente acuerdo secretarial",
            "start": 241.879,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "n\u00famero",
            "start": 244.12,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "387 2022 por el cual se crea el sector",
            "start": 245.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "naval de boca Chila en el estado de",
            "start": 249.599,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Nayarit dependiendo org\u00e1nica militar y",
            "start": 251.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "log\u00edsticamente la d\u00e9cima zona naval el",
            "start": 255.519,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sector naval de boca de Chila tendr\u00e1 a",
            "start": 258.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "su cargo la concepci\u00f3n preparaci\u00f3n y",
            "start": 260.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "conducci\u00f3n de las operaciones navales",
            "start": 263.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dentro de su jurisdicci\u00f3n y zonas",
            "start": 265.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "marinas mexicanas establecidas por las",
            "start": 267.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "disposiciones legales",
            "start": 270.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "correspondientes comun\u00edquese y c\u00famplase",
            "start": 272.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "dado en la Ciudad de M\u00e9xico a 15 de",
            "start": 274.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "julio de 2022 se invita la amable",
            "start": 277.479,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "concurrencia a ponerse de pie",
            "start": 280.24,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 286.49,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "en estos momentos se solicita",
            "start": 304.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "respetuosamente al presidente",
            "start": 306.68,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 308.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 310.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 312.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador abanderar a las unidades",
            "start": 315.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sector naval de boca de Chila Batall\u00f3n",
            "start": 318.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de Infanter\u00eda de Marina n\u00famero 34",
            "start": 321.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n naval de b\u00fasqueda rescate y",
            "start": 324.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "vigilancia mar\u00edtima de boca de Chila y",
            "start": 326.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "draga Armada Rep\u00fablica Mexicana capit\u00e1n",
            "start": 328.72,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de nav\u00edo Alfonso poir\u00e9 Ruelas",
            "start": 331.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "luego de haber abanderado las unidades",
            "start": 383.919,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se solicita respetuosamente al",
            "start": 386.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel l\u00f3 Obrador",
            "start": 387.919,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 390.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 392.039,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas tomar protesta al sector",
            "start": 394.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "naval de boca de Chila al Batall\u00f3n de",
            "start": 396.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Infanter\u00eda de Marina n\u00famero 34 a la",
            "start": 399.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n naval de b\u00fasqueda rescate y",
            "start": 401.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vigilancia mar\u00edtima de boca de Chila y a",
            "start": 404.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la draga armada Rep\u00fablica Mexicana",
            "start": 406.88,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n de nav\u00edo Alfonso poir\u00e9",
            "start": 409.52,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Ruelas comandantes",
            "start": 416.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "almirantes capitanes",
            "start": 422.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "oficiales clases y mariner\u00eda del sector",
            "start": 425.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "naval de boca de",
            "start": 429.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Chila del Batall\u00f3n de Infanter\u00eda de",
            "start": 432.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Marina n\u00famero",
            "start": 435.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "34 y de la estaci\u00f3n naval de b\u00fasqueda",
            "start": 437.52,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "rescate y vigilancia",
            "start": 442.599,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mar\u00edtima as\u00ed como de",
            "start": 446.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "poir\u00e9",
            "start": 451.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Ruelas vengo en nombre de la",
            "start": 453.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "patria a encomendar a su",
            "start": 456.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "valor",
            "start": 460.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Patriotismo y estricta",
            "start": 462.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "disciplina que simboliza su",
            "start": 465.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "independencia sus instituciones la",
            "start": 469.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "integridad de su",
            "start": 471.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "territorio y su honor",
            "start": 474.36,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 478.44,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "protestan honrarla y defenderla con",
            "start": 480.879,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lealtad y",
            "start": 484.759,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "constancia al concedeles el",
            "start": 489.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "amparo de su sombra y el honor de",
            "start": 493.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ponerla en sus",
            "start": 497.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "manos garantizo a la",
            "start": 499.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "patria con fundamento en las virtudes",
            "start": 502.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que les",
            "start": 506.24,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Reconozco que como ileales marinos",
            "start": 507.599,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sabr\u00e1n",
            "start": 511.759,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "cumplir su",
            "start": 513.039,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "protesta y si no lo hicieran As\u00ed que la",
            "start": 515.279,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n se los",
            "start": 521.12,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "demande a continuaci\u00f3n el sector naval",
            "start": 535.04,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de boca de chila hiz ser\u00e1 por primera",
            "start": 538.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vez la bandera nacional que a partir de",
            "start": 540.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hoy portar\u00e1 y custodiar\u00e1 de igual manera",
            "start": 543.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "se hizar El avaro patrio en el Batall\u00f3n",
            "start": 545.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de Infanter\u00eda de Marina n\u00famero 34 la",
            "start": 547.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n naval de b\u00fasqueda rescate y",
            "start": 550.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "vigilancia mar\u00edtima de boca de Chila y",
            "start": 552.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la draga armada Rep\u00fablica Mexicana",
            "start": 554.6,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n de nav\u00edo Alfonso poir\u00e9 Ruelas",
            "start": 557.0,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 561.67,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "como dimos",
            "start": 573.519,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 579.62,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 590.25,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 598.5,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "se invita la amable concurrencia a tomar",
            "start": 601.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "asiento prosigue esta ceremonia con el",
            "start": 607.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "discurso del almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda",
            "start": 610.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando",
            "start": 613.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de la armada de",
            "start": 616.279,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 625.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Obrador presidente constitucional de los",
            "start": 628.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos y comandante",
            "start": 631.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas",
            "start": 634.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "armadas doctora Claudia Shin bardo",
            "start": 636.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 640.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Mexicanos doctor Miguel \u00c1ngel Navarro",
            "start": 643.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Quintero gobernador constitucional del",
            "start": 647.2,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "estado de",
            "start": 649.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Nayarit almirante",
            "start": 650.839,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Raimundo Pedro Morales",
            "start": 653.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles autoridades de los tres niveles",
            "start": 656.279,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1n aqu\u00ed hoy con nosotros",
            "start": 658.839,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "integrantes de Los sectores p\u00fablicos y",
            "start": 663.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "privados as\u00ed como invitados",
            "start": 665.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "especiales representantes de los medios",
            "start": 668.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 671.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n muy estimadas familias",
            "start": 672.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gente querida de esta c\u00e1lida comunidad",
            "start": 675.6,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 678.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a Muy buenas tardes a todas y a",
            "start": 680.079,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "todos dicen que la grandeza de M\u00e9xico",
            "start": 684.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en su gente yad un claro ejemplo de",
            "start": 687.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "esto el d\u00eda de hoy la Secretar\u00eda de",
            "start": 690.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Marina armada de M\u00e9xico inicia una nueva",
            "start": 693.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "etapa y lo hace precisamente de la mano",
            "start": 697.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo en este bello estado",
            "start": 700.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "como una instituci\u00f3n de m\u00e1s de 200 a\u00f1os",
            "start": 703.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de historia actualmente tenemos un",
            "start": 707.12,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "despliegue de dos fuerzas navales un",
            "start": 710.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cuartel general del alto mando 13",
            "start": 713.839,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "regiones navales 18 zonas y seis",
            "start": 717.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sectores entre ellos el nuevo sector",
            "start": 721.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "naval de boca de Chila aqu\u00ed en Nayarit",
            "start": 725.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mismo que con esta fecha inicia",
            "start": 728.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "formalmente sus",
            "start": 732.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "funciones se trata de una obra que",
            "start": 734.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Integra un Batall\u00f3n de Infanter\u00eda de",
            "start": 737.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Marina una estaci\u00f3n de b\u00fasqueda rescate",
            "start": 739.839,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y vigilancia mar\u00edtima una unidad",
            "start": 742.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "habitacional una cl\u00ednica un Hostal y",
            "start": 745.6,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Obra",
            "start": 749.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "portuaria este sector adem\u00e1s de permitir",
            "start": 751.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "el mantenimiento del Estado de derecho",
            "start": 755.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en la zona contribuye al desarrollo del",
            "start": 757.16,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "complejo tur\u00edstico Islas",
            "start": 760.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Mar\u00edas funcionando como punto",
            "start": 763.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico para alojar transportar",
            "start": 766.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "tanto al personal naval como turistas",
            "start": 769.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nacionales y extranjeros hacia el",
            "start": 772.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "archipi\u00e9lago de Islas",
            "start": 775.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Mar\u00edas cre ando las condiciones",
            "start": 778.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "necesarias para fomentar el desarrollo",
            "start": 780.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico a trav\u00e9s del",
            "start": 783.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "turismo de manera especial para que las",
            "start": 786.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "personas visiten el complejo tur\u00edstico",
            "start": 790.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de Islas Mar\u00edas se pueden alojar",
            "start": 792.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "c\u00f3modamente Y seguramente desde luego",
            "start": 795.68,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ante antes de su traslado en el Hostal",
            "start": 798.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que cuenta con 72 habitaciones alberca",
            "start": 802.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "restaurante y \u00e1rea de servicios",
            "start": 806.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "en lo que respecta a la obra a la obra",
            "start": 809.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "portuaria se cuenta con dos rempe olas",
            "start": 813.199,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed como un muelle Norte con una",
            "start": 816.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "longitud de 145 Met el cual est\u00e1",
            "start": 819.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ado para una embarcaci\u00f3n tipo ferry",
            "start": 822.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "y un muelle Sur con una longitud de 131",
            "start": 826.079,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Met para embarcaciones tipo buques",
            "start": 830.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "auxiliares adem\u00e1s de otro muelle",
            "start": 833.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "marginal de 227",
            "start": 837.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de longitud dise\u00f1ado para cuatro",
            "start": 839.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "embarcaciones dos patrullas oce\u00e1nicas y",
            "start": 842.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "dos patrullas",
            "start": 845.079,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "interceptoras Cabe destacar que se",
            "start": 847.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "realicen trabajos de dragado en el Canal",
            "start": 850.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de navegaci\u00f3n y canal de la darcena de",
            "start": 853.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "maniobras habi\u00e9ndose dragado Al D\u00eda de",
            "start": 856.279,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "la fecha m\u00e1s de 2 millones de metros",
            "start": 859.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "c\u00fabicos en su conjunto el sector naval",
            "start": 864.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de boca de chila representa un",
            "start": 867.88,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "importante Avance en La infraestructura",
            "start": 869.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Naval y una notable oportunidad para",
            "start": 872.519,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "potenciar el mantenimiento del Estado de",
            "start": 875.839,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "derecho aqu\u00ed en la zona y con ello desde",
            "start": 878.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "luego contribuir tanto a su desarrollo",
            "start": 881.759,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "como al de la regi\u00f3n en su",
            "start": 884.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "conjunto se\u00f1or presidente y se\u00f1ora",
            "start": 887.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presidenta electa ha sido un honor",
            "start": 890.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arles en las distintas giras por",
            "start": 893.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "nuestros estados y hoy no es la",
            "start": 896.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n en este caso para mostrarles",
            "start": 898.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "los avances y logros de todos los",
            "start": 901.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "proyectos que son de beneficio para",
            "start": 903.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n si bien es cierto que a\u00fan",
            "start": 905.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "hay mucho por hacer sabemos que la ruta",
            "start": 909.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 definida y continuaremos rumbo",
            "start": 913.16,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "al \u00e9xito tengan la certeza de que las y",
            "start": 915.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "los marinos navales contribuiremos dando",
            "start": 919.639,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestro mejor esfuerzo Para aportar al",
            "start": 922.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico al desarrollo",
            "start": 925.279,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico y social de esta regi\u00f3n Muchas",
            "start": 927.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "gracias por su confianza que han",
            "start": 931.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "depositado en",
            "start": 933.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nosotros se\u00f1or presidente Hace Casi 6",
            "start": 935.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "a\u00f1os la primera vez que me dirig\u00ed a",
            "start": 940.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "usted mencion\u00e9 que que su nombramiento",
            "start": 942.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "como comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 947.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "armadas ent entra\u00f1aba en s\u00ed mismo uno de",
            "start": 949.199,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "los m\u00e1ximos ideales que ha enarbolado a",
            "start": 953.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "lo largo de su carrera profesional",
            "start": 956.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "y como esto a lo que me refiero es que",
            "start": 959.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se comparte con usted que es servir a",
            "start": 962.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico servir a M\u00e9xico sin reserva con",
            "start": 966.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "absoluto respeto y cercan\u00eda a su pueblo",
            "start": 970.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "con honestidad y transparencia con",
            "start": 973.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "lealtad y Patriotismo Gracias se\u00f1or",
            "start": 976.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidente por permitirnos navejar Bajo",
            "start": 979.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "su mando y con ello servir a nuestro",
            "start": 982.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pueblo estamos por arribar a Puerto y",
            "start": 985.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con esta inauguraci\u00f3n del sector naval",
            "start": 989.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de boca de Chila damos por concluida",
            "start": 990.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 993.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "traves\u00eda como como secretario de Marina",
            "start": 994.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y alto mando de la armada de M\u00e9xico",
            "start": 997.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "rindo parte de haber cumplido las",
            "start": 1000.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "misiones encomendadas se\u00f1or de manera",
            "start": 1003.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "personal ha sido el m\u00e1s grande honor en",
            "start": 1006.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "mi carrera naval quedan de usted las",
            "start": 1008.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "nobles palabras de Don Benito Ju\u00e1rez que",
            "start": 1012.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "describe sus actos se\u00f1or presidente",
            "start": 1015.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "El Triunfo de la patria que ha sido el",
            "start": 1019.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "objeto de sus nobles aspiraciones ser\u00e1",
            "start": 1022.319,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "siempre su mayor t\u00edtulo de Gloria y el",
            "start": 1025.6,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "mejor premio de sus heroicos esfuerzos",
            "start": 1029.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 1032.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "presidente Amor con amor se paga se\u00f1or",
            "start": 1035.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias",
            "start": 1038.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1047.26,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1055.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "uno dos su atenci\u00f3n por favor es momento",
            "start": 1077.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de escuchar el discurso oficial de esta",
            "start": 1081.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n y abanderamiento del sector",
            "start": 1083.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "naval de boc Chila en voz de licenciado",
            "start": 1085.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente",
            "start": 1088.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1090.799,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 1092.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 1095.159,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "armadas amigas amigos",
            "start": 1101.039,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "integrantes de la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 1104.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando",
            "start": 1109.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1111.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n hechos",
            "start": 1113.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1116.48,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "resistir",
            "start": 1118.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cualquier fen\u00f3meno natural como esta",
            "start": 1122.84,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "lluvia y",
            "start": 1128.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "siempre tienen convicciones y",
            "start": 1131.919,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "fortaleza para enfrentar",
            "start": 1136.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 1140.64,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cual nos",
            "start": 1142.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 1144.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "permitido con la participaci\u00f3n de",
            "start": 1147.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1150.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ayudar a nuestro",
            "start": 1152.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1156.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque el marino y El Soldado son",
            "start": 1159.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pueblos uniformado",
            "start": 1164.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando ustedes est\u00e1n hechos para",
            "start": 1169.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "resistir",
            "start": 1172.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tormentas y",
            "start": 1174.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "auxiliar",
            "start": 1177.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en esos",
            "start": 1179.6,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "casos no",
            "start": 1182.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 1184.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "abusar del tiempo Porque",
            "start": 1186.52,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no hace falta hablar",
            "start": 1190.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "mucho est\u00e1 muy claro",
            "start": 1195.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 1199.4,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "agradecerles a todos los marinos de",
            "start": 1201.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico mujeres hombres",
            "start": 1203.919,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "leales por el",
            "start": 1208.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "apoyo que nos",
            "start": 1210.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "dieron durante el",
            "start": 1213.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tiempo que me",
            "start": 1216.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 el",
            "start": 1220.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "encargo de presidente de la",
            "start": 1222.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica agradecerles",
            "start": 1225.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "son a",
            "start": 1229.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ustedes a sus",
            "start": 1231.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "familias no fue en",
            "start": 1233.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "vano todo el esfuerzo el sacrificio las",
            "start": 1236.12,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "fatigas",
            "start": 1241.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque estamos viviendo en un M\u00e9xico",
            "start": 1244.48,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "nuevo Hay una Patria",
            "start": 1251.72,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "Nueva m\u00e1s justa m\u00e1s igualitaria",
            "start": 1254.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s libre m\u00e1s",
            "start": 1259.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "independiente m\u00e1s",
            "start": 1261.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "soberana y",
            "start": 1264.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "agradecer el",
            "start": 1266.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 1268.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de el almirante",
            "start": 1271.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "secretario Jos\u00e9 Rafael oeda",
            "start": 1275.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Dur\u00e1n recordar",
            "start": 1279.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "que cuando lo nombr\u00e9",
            "start": 1282.72,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda el gusto de",
            "start": 1288.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conocerlo tom\u00e9 esa decisi\u00f3n",
            "start": 1294.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque me",
            "start": 1299.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "enter\u00e9 Como sucede todos estos casos de",
            "start": 1302.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 1307.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "antecedentes",
            "start": 1308.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y una",
            "start": 1312.159,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nota que fue",
            "start": 1314.48,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "decisiva para que tomara la decisi\u00f3n de",
            "start": 1319.039,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que \u00e9l fuese el futuro secretario de",
            "start": 1322.12,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Marina el almirante",
            "start": 1327.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Ojeda",
            "start": 1331.159,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "fue de que se trata de un marino y un",
            "start": 1332.799,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 1340.919,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ejemplar",
            "start": 1343.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incorruptible Y eso",
            "start": 1346.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "es lo que he comprobado en todo este",
            "start": 1350.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tiempo que",
            "start": 1354.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hemos trabajado",
            "start": 1357.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "juntos Muchas gracias almirante Rafael",
            "start": 1359.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "oeda",
            "start": 1364.48,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Dur\u00e1n",
            "start": 1365.679,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 1367.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Marina quiero tambi\u00e9n",
            "start": 1369.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 1373.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que me acompa\u00f1a como",
            "start": 1375.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1379.08,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "notorio la",
            "start": 1380.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1382.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "electa",
            "start": 1384.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que en dos",
            "start": 1386.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "d\u00edas va a",
            "start": 1389.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "recibir la banda",
            "start": 1391.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "presidencial la primera mujer presidenta",
            "start": 1394.039,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1396.679,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico excepcional",
            "start": 1397.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "extraordinaria una mujer",
            "start": 1400.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "preparada con experiencia sensible",
            "start": 1404.6,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "de buen coraz\u00f3n",
            "start": 1409.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "patriota",
            "start": 1412.279,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y ella va a",
            "start": 1414.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tener estoy",
            "start": 1417.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "seguro el apoyo el respaldo de todos y",
            "start": 1420.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "todas las",
            "start": 1424.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "mexicanas",
            "start": 1427.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "como se expres\u00f3 en",
            "start": 1429.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 1432.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "pasadas",
            "start": 1434.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "elecciones ella 36 millones de",
            "start": 1436.2,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "votos el que les",
            "start": 1441.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "habla",
            "start": 1444.159,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 1445.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el primer lugar en",
            "start": 1447.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n 31",
            "start": 1451.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 1454.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y la presidenta electa me",
            "start": 1456.0,
            "duration": 13.399
        },
        {
            "text": "super\u00f3 36 millones de votos la mujer y",
            "start": 1461.44,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "El",
            "start": 1470.08,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "hombre que",
            "start": 1472.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "m\u00e1s votaci\u00f3n ha",
            "start": 1474.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "obtenido",
            "start": 1477.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la doctora Claudia shen par y tambi\u00e9n me",
            "start": 1479.12,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "da much\u00edsimo gusto decir que me",
            "start": 1484.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "toc\u00f3",
            "start": 1489.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "conocer al almirante Morales",
            "start": 1491.679,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "porque estuvo a cargo",
            "start": 1496.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de el proyecto del ismo de",
            "start": 1500.799,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "Tehuantepec y s\u00e9 que es un hombre",
            "start": 1505.48,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "responsable trabajador honesto a quien",
            "start": 1510.12,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "la presidenta",
            "start": 1515.2,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "electa ya ha decidido",
            "start": 1518.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "nombrar como secretario de",
            "start": 1522.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Marina de",
            "start": 1525.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "modo que est\u00e1 garantizado el",
            "start": 1527.32,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "futuro de nuestro pueblo el futuro de",
            "start": 1531.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 1536.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "patria Muchas",
            "start": 1538.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "gracias a todas a todos ustedes Esta",
            "start": 1541.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "obra es un",
            "start": 1546.679,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ejemplo de la",
            "start": 1549.08,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n de los marinos de M\u00e9xico al",
            "start": 1552.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "desarrollo de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1555.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1559.279,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "obra de primer",
            "start": 1560.919,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "orden",
            "start": 1563.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "porque va a",
            "start": 1565.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "significar la",
            "start": 1570.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "vigilancia la",
            "start": 1572.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1574.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "para toda la zona",
            "start": 1576.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "costera del estado de",
            "start": 1578.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Nayarit que tiene mucho futuro sobre",
            "start": 1581.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todo con el",
            "start": 1586.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 1588.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico toda",
            "start": 1590.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esta costa de Bah\u00eda de",
            "start": 1592.96,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Banderas hasta",
            "start": 1597.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "sanblas y es muy importante que se haya",
            "start": 1599.919,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "creado este sector naval en Boca de",
            "start": 1604.279,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Chila y tambi\u00e9n muy",
            "start": 1608.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "importante que sea un",
            "start": 1611.919,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "puerto para abordar los ferr",
            "start": 1615.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1618.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "poder ir a",
            "start": 1620.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "visitar las Islas",
            "start": 1623.559,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Mar\u00edas es lo m\u00e1s cercano",
            "start": 1627.48,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "a una de las Islas y el que pueda venir",
            "start": 1631.36,
            "duration": 11.319
        },
        {
            "text": "la gente nuestro pueblo las familias a",
            "start": 1638.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "disfrutar",
            "start": 1642.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de este bello sitio este bello lugar",
            "start": 1644.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "con su hotel",
            "start": 1649.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y sus rompeolas sus muelles todo esto",
            "start": 1652.24,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "que no exist\u00eda y que se hizo con el",
            "start": 1656.2,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "trabajo responsable de",
            "start": 1662.48,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "ingenieros de la Secretar\u00eda de Marina y",
            "start": 1665.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1670.039,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "administradores",
            "start": 1671.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "honestos de la Secretar\u00eda de",
            "start": 1672.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Marina como dej\u00f3 de",
            "start": 1676.559,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "llover yo no estoy dejando de hablar",
            "start": 1679.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 1684.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh voy a cumplir con el compromiso de",
            "start": 1685.44,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "hablar breve de",
            "start": 1691.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ser muy",
            "start": 1693.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1696.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sint\u00e9tico nada m\u00e1s para resumir todo en",
            "start": 1697.96,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1703.12,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 1704.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias",
            "start": 1706.36,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1712.87,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1718.31,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Gracias se invita la amable concurrencia",
            "start": 1726.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "a ponerse de",
            "start": 1729.24,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "pie exhortos de la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 1732.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y de la armada de M\u00e9xico a cargo de del",
            "start": 1735.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "comandante de la columna de",
            "start": 1738.279,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "honores acto seguido se invita a todos",
            "start": 1758.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "los presentes a mantenerse de pie para",
            "start": 1761.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonar las gloriosas estrofas del himno",
            "start": 1764.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nacional mexicano no",
            "start": 1767.12,
            "duration": 14.889
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1770.48,
            "duration": 11.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1786.21,
            "duration": 52.599
        },
        {
            "text": "as",
            "start": 1839.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1845.26,
            "duration": 43.779
        },
        {
            "text": "con lo anterior da por finalizada esta",
            "start": 1886.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ceremonia Agradeciendo la asistencia de",
            "start": 1889.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "todos los presentes en especial del",
            "start": 1891.24,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1893.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 1895.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 1896.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas quien se dirige a",
            "start": 1899.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "efectuar el saludo correspondiente a la",
            "start": 1901.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "bandera nacional",
            "start": 1904.0,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "ag",
            "start": 1932.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dejos que salgan",
            "start": 1948.36,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1962.52,
            "duration": 3.12
        }
    ],
    "transcription_text": "no [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenas tardes se invita a la amable concurrencia a tomar asiento preside esta ceremonia de inauguraci\u00f3n y abanderamiento delor naval de Chila el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a quien damos una cordial [Aplausos] bienvenida lo acompa\u00f1an en el presidium doctora Claudia Shan bardo presidenta electa de [Aplausos] M\u00e9xico almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando de la armada de [Aplausos] M\u00e9xico doctor Miguel \u00c1ngel Navarro Quintero gobernador constitucional del estado de nayarid [Aplausos] maestra Leticia Ram\u00edrez Anaya secretaria de Educaci\u00f3n [Aplausos] P\u00fablica almirante Raimundo Pedro Morales \u00c1ngeles director general del corredor del interoce\u00e1nico del ismo de Tehuantepec [Aplausos] licenciado Juan Pablo de botton Falc\u00f3n subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito [Aplausos] P\u00fablico al almirante Javier abarca Garc\u00eda comandante de la octava regi\u00f3n [Aplausos] naval vicealmirante comandante de la d\u00e9cima zona naval vicealmirante Mart\u00edn Franco mut\u00f3n director general de obras y dragado y el contralmirante Jos\u00e9 Gerardo valc\u00e1rcel del barrio comandante del sector naval de boca de chila [M\u00fasica] Los acuerdos secretariales 387 194 y 222 corresponden a la creaci\u00f3n del sector naval de boca de Chila Batall\u00f3n de Infanter\u00eda de Marina n\u00famero 34 la estaci\u00f3n naval de b\u00fasqueda rescate y vigilancia mar\u00edtima de boca de Chila y la draga armada Rep\u00fablica Mexicana capit\u00e1n de nav\u00edo Ruelas respectivamente acuerdo secretarial n\u00famero 387 2022 por el cual se crea el sector naval de boca Chila en el estado de Nayarit dependiendo org\u00e1nica militar y log\u00edsticamente la d\u00e9cima zona naval el sector naval de boca de Chila tendr\u00e1 a su cargo la concepci\u00f3n preparaci\u00f3n y conducci\u00f3n de las operaciones navales dentro de su jurisdicci\u00f3n y zonas marinas mexicanas establecidas por las disposiciones legales correspondientes comun\u00edquese y c\u00famplase dado en la Ciudad de M\u00e9xico a 15 de julio de 2022 se invita la amable concurrencia a ponerse de pie [M\u00fasica] en estos momentos se solicita respetuosamente al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador abanderar a las unidades sector naval de boca de Chila Batall\u00f3n de Infanter\u00eda de Marina n\u00famero 34 estaci\u00f3n naval de b\u00fasqueda rescate y vigilancia mar\u00edtima de boca de Chila y draga Armada Rep\u00fablica Mexicana capit\u00e1n de nav\u00edo Alfonso poir\u00e9 Ruelas luego de haber abanderado las unidades se solicita respetuosamente al licenciado Andr\u00e9s Manuel l\u00f3 Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas tomar protesta al sector naval de boca de Chila al Batall\u00f3n de Infanter\u00eda de Marina n\u00famero 34 a la estaci\u00f3n naval de b\u00fasqueda rescate y vigilancia mar\u00edtima de boca de Chila y a la draga armada Rep\u00fablica Mexicana capit\u00e1n de nav\u00edo Alfonso poir\u00e9 Ruelas comandantes almirantes capitanes oficiales clases y mariner\u00eda del sector naval de boca de Chila del Batall\u00f3n de Infanter\u00eda de Marina n\u00famero 34 y de la estaci\u00f3n naval de b\u00fasqueda rescate y vigilancia mar\u00edtima as\u00ed como de poir\u00e9 Ruelas vengo en nombre de la patria a encomendar a su valor Patriotismo y estricta disciplina que simboliza su independencia sus instituciones la integridad de su territorio y su honor militar protestan honrarla y defenderla con lealtad y constancia al concedeles el amparo de su sombra y el honor de ponerla en sus manos garantizo a la patria con fundamento en las virtudes que les Reconozco que como ileales marinos sabr\u00e1n cumplir su protesta y si no lo hicieran As\u00ed que la naci\u00f3n se los demande a continuaci\u00f3n el sector naval de boca de chila hiz ser\u00e1 por primera vez la bandera nacional que a partir de hoy portar\u00e1 y custodiar\u00e1 de igual manera se hizar El avaro patrio en el Batall\u00f3n de Infanter\u00eda de Marina n\u00famero 34 la estaci\u00f3n naval de b\u00fasqueda rescate y vigilancia mar\u00edtima de boca de Chila y la draga armada Rep\u00fablica Mexicana capit\u00e1n de nav\u00edo Alfonso poir\u00e9 Ruelas [M\u00fasica] como dimos [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] se invita la amable concurrencia a tomar asiento prosigue esta ceremonia con el discurso del almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas doctora Claudia Shin bardo presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctor Miguel \u00c1ngel Navarro Quintero gobernador constitucional del estado de Nayarit almirante Raimundo Pedro Morales \u00e1ngeles autoridades de los tres niveles de que est\u00e1n aqu\u00ed hoy con nosotros integrantes de Los sectores p\u00fablicos y privados as\u00ed como invitados especiales representantes de los medios de comunicaci\u00f3n muy estimadas familias gente querida de esta c\u00e1lida comunidad que nos acompa\u00f1a Muy buenas tardes a todas y a todos dicen que la grandeza de M\u00e9xico est\u00e1 en su gente yad un claro ejemplo de esto el d\u00eda de hoy la Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico inicia una nueva etapa y lo hace precisamente de la mano de nuestro pueblo en este bello estado como una instituci\u00f3n de m\u00e1s de 200 a\u00f1os de historia actualmente tenemos un despliegue de dos fuerzas navales un cuartel general del alto mando 13 regiones navales 18 zonas y seis sectores entre ellos el nuevo sector naval de boca de Chila aqu\u00ed en Nayarit mismo que con esta fecha inicia formalmente sus funciones se trata de una obra que Integra un Batall\u00f3n de Infanter\u00eda de Marina una estaci\u00f3n de b\u00fasqueda rescate y vigilancia mar\u00edtima una unidad habitacional una cl\u00ednica un Hostal y Obra portuaria este sector adem\u00e1s de permitir el mantenimiento del Estado de derecho en la zona contribuye al desarrollo del complejo tur\u00edstico Islas Mar\u00edas funcionando como punto estrat\u00e9gico para alojar transportar tanto al personal naval como turistas nacionales y extranjeros hacia el archipi\u00e9lago de Islas Mar\u00edas cre ando las condiciones necesarias para fomentar el desarrollo econ\u00f3mico a trav\u00e9s del turismo de manera especial para que las personas visiten el complejo tur\u00edstico de Islas Mar\u00edas se pueden alojar c\u00f3modamente Y seguramente desde luego ante antes de su traslado en el Hostal que cuenta con 72 habitaciones alberca restaurante y \u00e1rea de servicios en lo que respecta a la obra a la obra portuaria se cuenta con dos rempe olas as\u00ed como un muelle Norte con una longitud de 145 Met el cual est\u00e1 dise\u00f1ado para una embarcaci\u00f3n tipo ferry y un muelle Sur con una longitud de 131 Met para embarcaciones tipo buques auxiliares adem\u00e1s de otro muelle marginal de 227 de longitud dise\u00f1ado para cuatro embarcaciones dos patrullas oce\u00e1nicas y dos patrullas interceptoras Cabe destacar que se realicen trabajos de dragado en el Canal de navegaci\u00f3n y canal de la darcena de maniobras habi\u00e9ndose dragado Al D\u00eda de la fecha m\u00e1s de 2 millones de metros c\u00fabicos en su conjunto el sector naval de boca de chila representa un importante Avance en La infraestructura Naval y una notable oportunidad para potenciar el mantenimiento del Estado de derecho aqu\u00ed en la zona y con ello desde luego contribuir tanto a su desarrollo como al de la regi\u00f3n en su conjunto se\u00f1or presidente y se\u00f1ora presidenta electa ha sido un honor acompa\u00f1arles en las distintas giras por nuestros estados y hoy no es la excepci\u00f3n en este caso para mostrarles los avances y logros de todos los proyectos que son de beneficio para nuestra naci\u00f3n si bien es cierto que a\u00fan hay mucho por hacer sabemos que la ruta ya est\u00e1 definida y continuaremos rumbo al \u00e9xito tengan la certeza de que las y los marinos navales contribuiremos dando nuestro mejor esfuerzo Para aportar al desarrollo econ\u00f3mico al desarrollo tur\u00edstico y social de esta regi\u00f3n Muchas gracias por su confianza que han depositado en nosotros se\u00f1or presidente Hace Casi 6 a\u00f1os la primera vez que me dirig\u00ed a usted mencion\u00e9 que que su nombramiento como comandante supremo de las fuerzas armadas ent entra\u00f1aba en s\u00ed mismo uno de los m\u00e1ximos ideales que ha enarbolado a lo largo de su carrera profesional y como esto a lo que me refiero es que se comparte con usted que es servir a M\u00e9xico servir a M\u00e9xico sin reserva con absoluto respeto y cercan\u00eda a su pueblo con honestidad y transparencia con lealtad y Patriotismo Gracias se\u00f1or presidente por permitirnos navejar Bajo su mando y con ello servir a nuestro pueblo estamos por arribar a Puerto y con esta inauguraci\u00f3n del sector naval de boca de Chila damos por concluida esta traves\u00eda como como secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico rindo parte de haber cumplido las misiones encomendadas se\u00f1or de manera personal ha sido el m\u00e1s grande honor en mi carrera naval quedan de usted las nobles palabras de Don Benito Ju\u00e1rez que describe sus actos se\u00f1or presidente El Triunfo de la patria que ha sido el objeto de sus nobles aspiraciones ser\u00e1 siempre su mayor t\u00edtulo de Gloria y el mejor premio de sus heroicos esfuerzos Muchas gracias se\u00f1or presidente Amor con amor se paga se\u00f1or presidente Muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] uno dos su atenci\u00f3n por favor es momento de escuchar el discurso oficial de esta inauguraci\u00f3n y abanderamiento del sector naval de boc Chila en voz de licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas amigas amigos integrantes de la Secretar\u00eda de Marina a\u00fan cuando ustedes est\u00e1n hechos para resistir cualquier fen\u00f3meno natural como esta lluvia y siempre tienen convicciones y fortaleza para enfrentar lo cual nos ha permitido con la participaci\u00f3n de ustedes ayudar a nuestro pueblo porque el marino y El Soldado son pueblos uniformado a\u00fan cuando ustedes est\u00e1n hechos para resistir tormentas y auxiliar en esos casos no quiero abusar del tiempo Porque adem\u00e1s no hace falta hablar mucho est\u00e1 muy claro solo agradecerles a todos los marinos de M\u00e9xico mujeres hombres leales por el apoyo que nos dieron durante el tiempo que me toc\u00f3 el encargo de presidente de la rep\u00fablica agradecerles son a ustedes a sus familias no fue en vano todo el esfuerzo el sacrificio las fatigas porque estamos viviendo en un M\u00e9xico nuevo Hay una Patria Nueva m\u00e1s justa m\u00e1s igualitaria m\u00e1s libre m\u00e1s independiente m\u00e1s soberana y agradecer el apoyo de el almirante secretario Jos\u00e9 Rafael oeda Dur\u00e1n recordar que cuando lo nombr\u00e9 no ten\u00eda el gusto de conocerlo tom\u00e9 esa decisi\u00f3n porque me enter\u00e9 Como sucede todos estos casos de sus antecedentes y una nota que fue decisiva para que tomara la decisi\u00f3n de que \u00e9l fuese el futuro secretario de Marina el almirante Ojeda fue de que se trata de un marino y un ciudadano ejemplar incorruptible Y eso es lo que he comprobado en todo este tiempo que hemos trabajado juntos Muchas gracias almirante Rafael oeda Dur\u00e1n secretario de Marina quiero tambi\u00e9n decir que me acompa\u00f1a como es notorio la presidenta electa que en dos d\u00edas va a recibir la banda presidencial la primera mujer presidenta de M\u00e9xico excepcional extraordinaria una mujer preparada con experiencia sensible de buen coraz\u00f3n patriota y ella va a tener estoy seguro el apoyo el respaldo de todos y todas las mexicanas como se expres\u00f3 en las pasadas elecciones ella 36 millones de votos el que les habla ten\u00eda el primer lugar en votaci\u00f3n 31 millones y la presidenta electa me super\u00f3 36 millones de votos la mujer y El hombre que m\u00e1s votaci\u00f3n ha obtenido la doctora Claudia shen par y tambi\u00e9n me da much\u00edsimo gusto decir que me toc\u00f3 conocer al almirante Morales porque estuvo a cargo de el proyecto del ismo de Tehuantepec y s\u00e9 que es un hombre responsable trabajador honesto a quien la presidenta electa ya ha decidido nombrar como secretario de Marina de modo que est\u00e1 garantizado el futuro de nuestro pueblo el futuro de nuestra patria Muchas gracias a todas a todos ustedes Esta obra es un ejemplo de la contribuci\u00f3n de los marinos de M\u00e9xico al desarrollo de nuestro pa\u00eds una obra de primer orden porque va a significar la vigilancia la seguridad para toda la zona costera del estado de Nayarit que tiene mucho futuro sobre todo con el desarrollo tur\u00edstico toda esta costa de Bah\u00eda de Banderas hasta sanblas y es muy importante que se haya creado este sector naval en Boca de Chila y tambi\u00e9n muy importante que sea un puerto para abordar los ferr y poder ir a visitar las Islas Mar\u00edas es lo m\u00e1s cercano a una de las Islas y el que pueda venir la gente nuestro pueblo las familias a disfrutar de este bello sitio este bello lugar con su hotel y sus rompeolas sus muelles todo esto que no exist\u00eda y que se hizo con el trabajo responsable de ingenieros de la Secretar\u00eda de Marina y de administradores honestos de la Secretar\u00eda de Marina como dej\u00f3 de llover yo no estoy dejando de hablar pero ya eh voy a cumplir con el compromiso de hablar breve de ser muy eh sint\u00e9tico nada m\u00e1s para resumir todo en una palabra gracias muchas gracias [M\u00fasica] [Aplausos] Gracias se invita la amable concurrencia a ponerse de pie exhortos de la Secretar\u00eda de Marina y de la armada de M\u00e9xico a cargo de del comandante de la columna de honores acto seguido se invita a todos los presentes a mantenerse de pie para entonar las gloriosas estrofas del himno nacional mexicano no [M\u00fasica] [M\u00fasica] as [M\u00fasica] con lo anterior da por finalizada esta ceremonia Agradeciendo la asistencia de todos los presentes en especial del licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas quien se dirige a efectuar el saludo correspondiente a la bandera nacional ag dejos que salgan [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:20:10.380973"
}