{
    "video_id": "ePVSfMhYaM8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ePVSfMhYaM8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA3lzz5bUu1InoyP0PhJ6O3_jRj-g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ePVSfMhYaM8",
    "video_title": "Informe sobre indicadores econ\u00f3micos",
    "video_length_seconds": 600,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "esta tarde lluviosa son las 2 y media de",
            "start": 0.0,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "la tarde estoy en palenque",
            "start": 3.899,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "estoy de gira",
            "start": 8.31,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 12.17,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de manera p\u00fablica ahora esperar",
            "start": 15.62,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "a lunes y ya voy a iniciar termina una",
            "start": 20.07,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "etapa",
            "start": 25.05,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "el plan para tomar la pandemia de",
            "start": 29.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "coronavirus y va a iniciar una nueva",
            "start": 31.74,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "etapa que ya se dio a conocer a partir",
            "start": 33.75,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "del lunes el primero de junio y voy por",
            "start": 38.31,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "carretera hacia canc\u00fan a la pen\u00ednsula de",
            "start": 43.35,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n para dar banderazos en todos los",
            "start": 48.27,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tramos del tren maya a partir desde el",
            "start": 51.75,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "lunes",
            "start": 55.5,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y vine de mexico por carretera",
            "start": 57.85,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y pas\u00e9 aqu\u00ed a palenque",
            "start": 61.95,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y yo y ma\u00f1ana a seguir por carretera",
            "start": 65.25,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "hasta canc\u00fan bueno es decir lo que es",
            "start": 69.12,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "una tarde lluviosa como suele ser aqu\u00ed",
            "start": 72.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tr\u00f3pico",
            "start": 77.3,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "ten\u00eda yo acercarme m\u00e1s al plan boya",
            "start": 79.28,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "a la ceiba pero no es posible es porque",
            "start": 85.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1 lloviendo",
            "start": 89.42,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "quiero desde aqu\u00ed",
            "start": 92.64,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y decirles que hay buenas noticias a",
            "start": 95.83,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pesar de los pesares",
            "start": 99.58,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "a pesar de que se cay\u00f3 la econom\u00eda",
            "start": 102.03,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 104.61,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "por esta",
            "start": 106.52,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pandemia y tambi\u00e9n por",
            "start": 109.88,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "un nivel de fragilidad ya el modelo",
            "start": 113.02,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "neoliberal como he dicho en otras",
            "start": 118.01,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ocasiones est\u00e1 en franca decadencia",
            "start": 119.72,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "entonces se cae la econom\u00eda mundial nos",
            "start": 124.75,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "afecta a nosotros",
            "start": 127.34,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "afecta a todos los pa\u00edses del mundo",
            "start": 129.289,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a nosotros afortunadamente no nos agarr\u00f3",
            "start": 135.05,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "mal parados",
            "start": 138.74,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "no nos tumb\u00f3 del todo y ah\u00ed vamos poco a",
            "start": 141.22,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 145.84,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "y recuper\u00e1ndonos en lo econ\u00f3mico les",
            "start": 147.41,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "muestro miren",
            "start": 150.47,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ya la depreciaci\u00f3n del peso",
            "start": 152.39,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el \u00faltimo dato de ayer",
            "start": 157.31,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "es de 8.9 por ciento",
            "start": 161.21,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "8.9 desde que llegamos es la",
            "start": 167.89,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "depreciaci\u00f3n del peso llegamos a tener",
            "start": 171.769,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "incluso un peso fortalecido se apreci\u00f3",
            "start": 175.36,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el peso hasta",
            "start": 179.59,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "enero o febrero era la moneda que m\u00e1s se",
            "start": 182.05,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "hab\u00eda apreciado con relaci\u00f3n al d\u00f3lar",
            "start": 187.03,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pero nos pego",
            "start": 189.99,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "la crisis econ\u00f3mica y se nos cay\u00f3 el",
            "start": 193.43,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "peso pero ya vamos",
            "start": 197.75,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "recuperando poco a poco lleg\u00f3 a",
            "start": 200.2,
            "duration": 12.17
        },
        {
            "text": "costar un d\u00f3lar m\u00e1s de 25 pesos y el",
            "start": 207.33,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "viernes ya estaba",
            "start": 212.37,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "a 22",
            "start": 215.08,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "pesos 20 centavos por d\u00f3lar lo que se",
            "start": 218.069,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 apreciando nuestras monedas lo",
            "start": 222.389,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 227.069,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "esto es lo que les comentaba del",
            "start": 230.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 232.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del d\u00f3lar",
            "start": 234.0,
            "duration": 9.739
        },
        {
            "text": "ya el viernes 28 18 pero debo estar ac\u00e1",
            "start": 236.34,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "25 un poco m\u00e1s 25 pesos por d\u00f3lar",
            "start": 244.18,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos bien",
            "start": 248.03,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y a partir de la crisis",
            "start": 251.93,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "se depreci\u00f3 nuestra moneda el tipo d",
            "start": 254.73,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "desde el cambio",
            "start": 259.889,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no nos fue favorable",
            "start": 263.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en este periodo lo mismo en el caso del",
            "start": 266.61,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "precio del petr\u00f3leo bien como se cay\u00f3 a",
            "start": 269.33,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "menos cero ya el \u00faltimo precio",
            "start": 273.449,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "del 29 de mayo y el barril de petr\u00f3leo",
            "start": 278.249,
            "duration": 9.311
        },
        {
            "text": "28 d\u00f3lares con 91 centavos casi",
            "start": 282.229,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "30 d\u00f3lares por barril en un mes",
            "start": 287.56,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de menos 0",
            "start": 291.99,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "30 d\u00f3lares por barril es un incremento",
            "start": 294.66,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico en este caso",
            "start": 298.11,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda presentado",
            "start": 301.169,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "y otro dato que es muy alentador",
            "start": 303.93,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "es el de la recaudaci\u00f3n",
            "start": 310.33,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a pesar de la crisis",
            "start": 313.82,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s de 100 mil millones de pesos",
            "start": 317.09,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y restauraci\u00f3n de aumento en la",
            "start": 323.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n con relaci\u00f3n al mismo",
            "start": 326.11,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "per\u00edodo",
            "start": 328.42,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "el negro o mayo del a\u00f1o pasado",
            "start": 330.289,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de enero a mayo del a\u00f1o pasado la",
            "start": 333.969,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n fue un bill\u00f3n 673 mil",
            "start": 337.209,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 342.579,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "de enero a mayo hasta ayer",
            "start": 345.0,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n",
            "start": 349.79,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "un bill\u00f3n 777 mil millones",
            "start": 351.65,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "2.8 en t\u00e9rminos reales de incremento a",
            "start": 357.9,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "pesar de la crisis porque",
            "start": 362.289,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "no se nos han ca\u00eddo afortunadamente en",
            "start": 365.199,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la recaudaci\u00f3n porque se est\u00e1n cobrando",
            "start": 368.719,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "deudas",
            "start": 371.599,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 373.37,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "ten\u00edan algunas empresas corporativos",
            "start": 375.55,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 379.5,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "esto nos ha permitido obtener ingresos",
            "start": 382.129,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "para fortalecer la hacienda p\u00fablica",
            "start": 386.27,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "y ya es p\u00fablico que walmart",
            "start": 389.47,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "y acept\u00f3 pagar incluso ya lo hizo",
            "start": 394.08,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "8 mil 79 millones de pesos guardar",
            "start": 398.81,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 404.82,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 406.95,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 408.58,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "yo a conocer",
            "start": 410.569,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "reconoc\u00eda una deuda con la hacienda",
            "start": 413.33,
            "duration": 13.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de 8 mil 790 millones de pesos",
            "start": 418.62,
            "duration": 12.789
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya ibm de mexico",
            "start": 426.49,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "se puso al corriente",
            "start": 431.409,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "con 669 millones de pesos todo esto",
            "start": 434.0,
            "duration": 10.249
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 apoyando yo quiero",
            "start": 441.21,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "y agradecer mucho a los directivos a los",
            "start": 444.249,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de estas corporaciones por",
            "start": 447.789,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "aceptar la convocatoria de que todos",
            "start": 453.639,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "actuemos de conformidad con la ley",
            "start": 458.199,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "que se haga valer el estado de derecho",
            "start": 462.67,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que no haya privilegios que si la gente",
            "start": 465.18,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "humilde",
            "start": 470.2,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "un ind\u00edgena un campesino paga impuestos",
            "start": 471.75,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "en cualquier mercanc\u00eda va incluido un",
            "start": 476.21,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "impuesto",
            "start": 478.22,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "como el iva",
            "start": 479.74,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "y si esto mismo hace un obrero y un",
            "start": 482.249,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "profesional y un peque\u00f1o mediano",
            "start": 486.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "empresario",
            "start": 489.479,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "porque no las grandes corporaciones y",
            "start": 491.36,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "esto afortunadamente se ha ido",
            "start": 495.74,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "entendiendo que es un comportamiento",
            "start": 498.289,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ejemplar est\u00e1n demostrando que tienen",
            "start": 501.099,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n social en el caso de wal mart",
            "start": 504.199,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 gusto porque cuando anunciaron",
            "start": 507.56,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "que son empresas que cotizan en la bolsa",
            "start": 510.349,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "tienen que informar cuando anunciaron",
            "start": 514.969,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "que iban a reconocer este adeudo como",
            "start": 518.24,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "que hubo un poco de desconcierto se",
            "start": 522.56,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "cayeron",
            "start": 525.649,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "las acciones pero de inmediato",
            "start": 527.19,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "se recuperaron y se vendieron mejor sus",
            "start": 530.13,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "acciones creo que lo mismo va a suceder",
            "start": 535.32,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "con sense",
            "start": 538.29,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "agradecerles repito a sus directivos a",
            "start": 540.97,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "sus due\u00f1os por esta actitud responsables",
            "start": 544.97,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "tenemos que sacar adelante a m\u00e9xico",
            "start": 550.61,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "y tiene que ser un esfuerzo de todas de",
            "start": 554.45,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 558.74,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "de ricos y de pobres todos juntos sacar",
            "start": 560.019,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "adelante a nuestro querido m\u00e9xico",
            "start": 564.369,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "ya no vamos a seguir informando sobre la",
            "start": 567.96,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "pandemia pero hoy quer\u00eda darles esta",
            "start": 571.5,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "estas buenas noticias hay recuperaci\u00f3n",
            "start": 575.059,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en la econom\u00eda lo vamos a hacer pronto",
            "start": 578.619,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "el modelo que estamos aplicando nos est\u00e1",
            "start": 583.299,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "dando resultados y es en beneficio de",
            "start": 585.889,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "todo el pueblo desde palenque un abrazo",
            "start": 589.269,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "virtual pero eso s\u00ed muy cari\u00f1oso para",
            "start": 594.559,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "todas y todos",
            "start": 598.309,
            "duration": 2.57
        }
    ],
    "transcription_text": " esta tarde lluviosa son las 2 y media de la tarde estoy en palenque estoy de gira todav\u00eda de manera p\u00fablica ahora esperar a lunes y ya voy a iniciar termina una etapa el plan para tomar la pandemia de coronavirus y va a iniciar una nueva etapa que ya se dio a conocer a partir del lunes el primero de junio y voy por carretera hacia canc\u00fan a la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n para dar banderazos en todos los tramos del tren maya a partir desde el lunes y vine de mexico por carretera y pas\u00e9 aqu\u00ed a palenque y yo y ma\u00f1ana a seguir por carretera hasta canc\u00fan bueno es decir lo que es una tarde lluviosa como suele ser aqu\u00ed tr\u00f3pico ten\u00eda yo acercarme m\u00e1s al plan boya a la ceiba pero no es posible es porque est\u00e1 lloviendo quiero desde aqu\u00ed y decirles que hay buenas noticias a pesar de los pesares a pesar de que se cay\u00f3 la econom\u00eda mundial por esta pandemia y tambi\u00e9n por un nivel de fragilidad ya el modelo neoliberal como he dicho en otras ocasiones est\u00e1 en franca decadencia entonces se cae la econom\u00eda mundial nos afecta a nosotros afecta a todos los pa\u00edses del mundo a nosotros afortunadamente no nos agarr\u00f3 mal parados no nos tumb\u00f3 del todo y ah\u00ed vamos poco a poco y recuper\u00e1ndonos en lo econ\u00f3mico les muestro miren ya la depreciaci\u00f3n del peso seg\u00fan el \u00faltimo dato de ayer es de 8.9 por ciento 8.9 desde que llegamos es la depreciaci\u00f3n del peso llegamos a tener incluso un peso fortalecido se apreci\u00f3 el peso hasta enero o febrero era la moneda que m\u00e1s se hab\u00eda apreciado con relaci\u00f3n al d\u00f3lar pero nos pego la crisis econ\u00f3mica y se nos cay\u00f3 el peso pero ya vamos recuperando poco a poco lleg\u00f3 a costar un d\u00f3lar m\u00e1s de 25 pesos y el viernes ya estaba a 22 pesos 20 centavos por d\u00f3lar lo que se est\u00e1 apreciando nuestras monedas lo mismo esto es lo que les comentaba del [M\u00fasica] del d\u00f3lar ya el viernes 28 18 pero debo estar ac\u00e1 25 un poco m\u00e1s 25 pesos por d\u00f3lar ten\u00edamos bien y a partir de la crisis se depreci\u00f3 nuestra moneda el tipo d desde el cambio no nos fue favorable en este periodo lo mismo en el caso del precio del petr\u00f3leo bien como se cay\u00f3 a menos cero ya el \u00faltimo precio del 29 de mayo y el barril de petr\u00f3leo 28 d\u00f3lares con 91 centavos casi 30 d\u00f3lares por barril en un mes de menos 0 30 d\u00f3lares por barril es un incremento hist\u00f3rico en este caso nunca se hab\u00eda presentado y otro dato que es muy alentador es el de la recaudaci\u00f3n a pesar de la crisis tenemos m\u00e1s de 100 mil millones de pesos y restauraci\u00f3n de aumento en la recaudaci\u00f3n con relaci\u00f3n al mismo per\u00edodo el negro o mayo del a\u00f1o pasado de enero a mayo del a\u00f1o pasado la recaudaci\u00f3n fue un bill\u00f3n 673 mil millones de enero a mayo hasta ayer un mill\u00f3n un bill\u00f3n 777 mil millones 2.8 en t\u00e9rminos reales de incremento a pesar de la crisis porque no se nos han ca\u00eddo afortunadamente en la recaudaci\u00f3n porque se est\u00e1n cobrando deudas [M\u00fasica] ten\u00edan algunas empresas corporativos y esto nos ha permitido obtener ingresos para fortalecer la hacienda p\u00fablica y ya es p\u00fablico que walmart y acept\u00f3 pagar incluso ya lo hizo 8 mil 79 millones de pesos guardar y ayer pensando yo a conocer reconoc\u00eda una deuda con la hacienda p\u00fablica de 8 mil 790 millones de pesos tambi\u00e9n ya ibm de mexico se puso al corriente con 669 millones de pesos todo esto nos est\u00e1 apoyando yo quiero y agradecer mucho a los directivos a los due\u00f1os de estas corporaciones por aceptar la convocatoria de que todos actuemos de conformidad con la ley que se haga valer el estado de derecho que no haya privilegios que si la gente humilde un ind\u00edgena un campesino paga impuestos en cualquier mercanc\u00eda va incluido un impuesto como el iva y si esto mismo hace un obrero y un profesional y un peque\u00f1o mediano empresario porque no las grandes corporaciones y esto afortunadamente se ha ido entendiendo que es un comportamiento ejemplar est\u00e1n demostrando que tienen dimensi\u00f3n social en el caso de wal mart perdi\u00f3 gusto porque cuando anunciaron que son empresas que cotizan en la bolsa tienen que informar cuando anunciaron que iban a reconocer este adeudo como que hubo un poco de desconcierto se cayeron las acciones pero de inmediato se recuperaron y se vendieron mejor sus acciones creo que lo mismo va a suceder con sense agradecerles repito a sus directivos a sus due\u00f1os por esta actitud responsables tenemos que sacar adelante a m\u00e9xico y tiene que ser un esfuerzo de todas de todos de ricos y de pobres todos juntos sacar adelante a nuestro querido m\u00e9xico ya no vamos a seguir informando sobre la pandemia pero hoy quer\u00eda darles esta estas buenas noticias hay recuperaci\u00f3n en la econom\u00eda lo vamos a hacer pronto el modelo que estamos aplicando nos est\u00e1 dando resultados y es en beneficio de todo el pueblo desde palenque un abrazo virtual pero eso s\u00ed muy cari\u00f1oso para todas y todos ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:43:42.742999"
}