{
    "video_id": "eqmlmhGJ5eI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/eqmlmhGJ5eI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDqTrHdUj4YYz-rmK30VYFzWpwoAw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=eqmlmhGJ5eI",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 13 de abril de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3909,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 299.5,
            "duration": 11.779
        },
        {
            "text": "tuve las tardes",
            "start": 311.31,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "son las 19 horas con un minuto del",
            "start": 313.71,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "martes 13 de abril de 2020",
            "start": 316.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de 2022 estamos en el palacio nacional",
            "start": 320.37,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico en la ciudad de m\u00e9xico - se",
            "start": 323.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "inicia la conferencia de prensa diaria",
            "start": 327.87,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sobre la epidemia de kobe 19 y el",
            "start": 329.22,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "programa de vacunaci\u00f3n la estrategia de",
            "start": 334.17,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de protecci\u00f3n contra la",
            "start": 336.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "comida encima le pido al doctor ad",
            "start": 339.93,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "limina si presenta el primer segmento",
            "start": 342.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 343.32,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "incluso se\u00f1or secretario vamos a",
            "start": 344.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "actualizar los datos para esta noche muy",
            "start": 346.91,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "buenas tardes con todas y con todos",
            "start": 350.69,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "sobre todo a las personas que nos",
            "start": 353.21,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sintonizan desde sus hogares al d\u00eda de",
            "start": 356.26,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "hoy 2 millones 477 mil 729 son las",
            "start": 359.39,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "personas que se estiman han sido los",
            "start": 363.95,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "casos confirmados de kobe 19 en base al",
            "start": 366.62,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "6 ver desde que inici\u00f3 la pandemia y",
            "start": 369.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "epidemia en m\u00e9xico en el 2020 los",
            "start": 373.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "podemos ver distribuidos en la curva de",
            "start": 376.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "color azul por la fecha de inicio de sus",
            "start": 378.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas para cada una de las semanas",
            "start": 381.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gicas s\u00f3lo el 1 por ciento de",
            "start": 383.45,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este gran total son casos activos es",
            "start": 387.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "decir personas que iniciaron en los",
            "start": 389.81,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 14 d\u00edas las dem\u00e1s obviamente",
            "start": 391.67,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pertenecen al hist\u00f3rico de lo acontecido",
            "start": 395.0,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "en la epidemia y es por esa raz\u00f3n que",
            "start": 397.85,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "podemos ver o sea en base a este 1% s\u00f3lo",
            "start": 401.419,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de casos activos se da",
            "start": 404.09,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "precisamente por la disminuci\u00f3n y la",
            "start": 406.34,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "tendencia descendente que se mantiene en",
            "start": 409.26,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "esta curva de color azul que",
            "start": 411.48,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "actualizamos todos los d\u00edas que para las",
            "start": 413.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "\u00faltimas dos semanas es o contin\u00faa siendo",
            "start": 415.02,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de un -15% de la previsi\u00f3n que podamos",
            "start": 418.35,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cerrar la semana con una disminuci\u00f3n",
            "start": 421.65,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todav\u00eda importante para efectos del",
            "start": 423.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "contexto epid\u00e9mico de que nos",
            "start": 425.73,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "encontramos tambi\u00e9n son llamadas de",
            "start": 427.68,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "2.550.000 las personas que en su momento",
            "start": 429.89,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tienen esquemas completos de vacunaci\u00f3n",
            "start": 433.29,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y por lo tanto pues esperamos que sea un",
            "start": 435.57,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "grupo que ya no sea afectado ni por la",
            "start": 438.15,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "enfermedad grave ni obviamente por las",
            "start": 441.39,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "complicaciones que est\u00e1 producido veamos",
            "start": 443.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la siguiente diapositiva actualizamos la",
            "start": 445.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalario por lo tanto",
            "start": 449.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n su comportamiento si hacemos la",
            "start": 451.11,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n en las \u00faltimas 24 horas es",
            "start": 453.72,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "decir al d\u00eda de ayer tenemos el",
            "start": 455.91,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "incremento de un punto porcentual a\u00fan",
            "start": 457.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "as\u00ed es un indicador de ocupaci\u00f3n que",
            "start": 460.2,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bastante bajo y se ha mantenido de",
            "start": 463.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esa manera en las \u00faltimas semanas 18 por",
            "start": 465.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ciento para el total de camas que",
            "start": 467.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "atienden a pacientes",
            "start": 470.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "o confirmados de kobe 19 si vemos la",
            "start": 472.59,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva vamos a hablar",
            "start": 475.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente al grupo de camas de",
            "start": 478.35,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hospital hizo en general para los",
            "start": 480.63,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pacientes m\u00e1s graves o para ofrecer una",
            "start": 482.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n oportuna en el marco de un",
            "start": 485.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "qubit moderado de un hobbit grave cuando",
            "start": 487.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "si se requiere si bien tenemos para la",
            "start": 489.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n nacional el incremento de un",
            "start": 492.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "punto porcentual a un 17% que todav\u00eda",
            "start": 494.25,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sigue siendo muy bajo en relaci\u00f3n a lo",
            "start": 497.4,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que hemos tenido durante la epidemia",
            "start": 499.59,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "para fines de los rangos y de los grupos",
            "start": 501.21,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de entidades no hemos tenido movimientos",
            "start": 503.82,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "seguimos teniendo una entidad que est\u00e1",
            "start": 506.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "entre 30 y 49 por ciento que es el",
            "start": 507.63,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estado de puebla y todas las dem\u00e1s",
            "start": 510.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entidades federativas 31 de ellas tienen",
            "start": 512.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "menos del 30 por ciento de ocupaci\u00f3n lo",
            "start": 516.03,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cual obviamente representa 26 mil 392",
            "start": 518.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "camas disponibles para este tipo de",
            "start": 522.36,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pacientes y en la siguiente diapositiva",
            "start": 524.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "actualizamos las camas con ventilador",
            "start": 526.77,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que son para los pacientes m\u00e1s cr\u00edticos",
            "start": 529.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que tienen las mayores complicaciones",
            "start": 531.03,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el incremento de un punto",
            "start": 532.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porcentual llegando a este indicador",
            "start": 535.08,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "nacional a un 20",
            "start": 536.88,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "por ciento y contin\u00faan s\u00f3lo tres",
            "start": 538.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entidades federativas tabasco ciudad de",
            "start": 541.34,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y chihuahua entre un 30 y un 49",
            "start": 543.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por ciento para efecto del rango 29",
            "start": 546.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entidades tambi\u00e9n con una ocupaci\u00f3n muy",
            "start": 549.74,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "baja lo cual nos deja 8888 camas con",
            "start": 552.17,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ventilador pues que est\u00e1n disponibles a",
            "start": 556.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nivel nacional para la atenci\u00f3n de este",
            "start": 558.17,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tipo de pacientes ser\u00eda la actualizaci\u00f3n",
            "start": 561.29,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de este componente",
            "start": 563.3,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctor al\u00famina hablemos",
            "start": 567.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "del problema de vacunaci\u00f3n no hablemos",
            "start": 570.27,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la vacunaci\u00f3n contra kobe 19 o contra",
            "start": 572.4,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el virus a lazcoz 2 para prevenir la cob",
            "start": 575.31,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y 19 vamos a retomar para que todo el",
            "start": 577.71,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "mundo recuerde cu\u00e1l es el planteamiento",
            "start": 581.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "general del programa este programa lo",
            "start": 584.64,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presentamos el 8 de diciembre del a\u00f1o",
            "start": 587.1,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pasado el 23 de diciembre fuimos el",
            "start": 589.59,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "primer pa\u00eds de am\u00e9rica latina en recibir",
            "start": 593.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "vacunas contra kobe al d\u00eda siguiente 24",
            "start": 594.77,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de diciembre fuimos el primer pa\u00eds de",
            "start": 598.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina que inici\u00f3 la vacunaci\u00f3n",
            "start": 600.27,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "contra kobe 19 en el plan o estrategia",
            "start": 602.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nacional o pol\u00edtica nacional de",
            "start": 606.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra el virus sars co2 para",
            "start": 608.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "prevenir la cob y 19 que se hizo p\u00fablico",
            "start": 611.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el propio d\u00eda que lo presentamos y que",
            "start": 614.1,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1 disponible en el portal coronavirus",
            "start": 616.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "punto gob.mx especificamos cu\u00e1les son",
            "start": 618.39,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "los criterios de utilizaci\u00f3n de la",
            "start": 622.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vacuna cu\u00e1les son los prop\u00f3sitos y",
            "start": 625.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las poblaciones que van a ser",
            "start": 627.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vacunadas",
            "start": 629.97,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "los distintos momentos del tiempo",
            "start": 631.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n comentamos en ese plan en ese",
            "start": 633.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "programa cu\u00e1les son las condiciones",
            "start": 636.81,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "particulares por las que en m\u00e9xico y en",
            "start": 638.9,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "cualquier otro pa\u00eds del mundo se utiliza",
            "start": 642.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "una vacuna y en una condici\u00f3n de",
            "start": 644.73,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "emergencia para atenuar o reducir los",
            "start": 646.56,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "efectos que causa este virus letal y",
            "start": 650.82,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ah\u00ed explicamos la importancia de",
            "start": 654.95,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "esperar el turno y de que cada poblaci\u00f3n",
            "start": 658.95,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se vacune cuando le corresponde una de",
            "start": 661.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las razones principales es que la",
            "start": 663.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de ese programa que se basa",
            "start": 666.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en las recomendaciones de nuestro grupo",
            "start": 668.85,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico asesor en vacunaci\u00f3n incluye",
            "start": 670.86,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "algunas an\u00e1lisis algunas proyecciones",
            "start": 674.089,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gicos matem\u00e1ticas que",
            "start": 677.63,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "consideran que si realizamos a la",
            "start": 679.95,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n con base de en su edad",
            "start": 682.589,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "con base en su edad y empezando por las",
            "start": 685.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "personas m\u00e1s a\u00f1os a las personas de",
            "start": 688.32,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mayor edad igual que hacen la mayor\u00eda de",
            "start": 691.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses que est\u00e1n utilizando vacunas",
            "start": 693.81,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "contra la codicia",
            "start": 696.39,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "entonces iremos reduciendo la mortalidad",
            "start": 698.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del desenlace m\u00e1s desafortunada m\u00e1s",
            "start": 700.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "indeseable de esta epidemia de tal",
            "start": 703.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "manera que conforme cubramos el 20% de",
            "start": 707.639,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n habiendo empezado por las",
            "start": 711.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "personas de mayor edad y caminando",
            "start": 713.459,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "encamin\u00e1ndose hacia las personas que",
            "start": 716.13,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tienen menor edad cuando lleguemos a",
            "start": 718.47,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cubrir 20 por ciento habremos reducido",
            "start": 720.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "80 por ciento de la mortalidad otros",
            "start": 722.75,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "objetivos incluyen el usar la vacuna",
            "start": 726.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "como un mecanismo de control epid\u00e9mico y",
            "start": 728.759,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de reducci\u00f3n de da\u00f1os en la",
            "start": 731.699,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "medida en que cerca del 20 por ciento de",
            "start": 734.91,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "las personas que padecen infecci\u00f3n",
            "start": 737.579,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicamente activa es decir con",
            "start": 740.149,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas y enfermedad como pueden tener",
            "start": 742.38,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "una forma grave de la enfermedad y",
            "start": 745.47,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "requerir hospitalizaci\u00f3n desde luego las",
            "start": 748.019,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "personas que requieren hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 750.779,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "es porque est\u00e1n en un estado m\u00e1s cr\u00edtico",
            "start": 752.55,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de la enfermedad y por \u00faltimo tambi\u00e9n en",
            "start": 754.85,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "el plan de vacunaci\u00f3n existen otros",
            "start": 759.6,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "elementos importantes como es el",
            "start": 761.88,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "utilizar la vacuna como un mecanismo de",
            "start": 764.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de las actividades",
            "start": 767.089,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas en particular en este momento",
            "start": 769.11,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es de importancia la educaci\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 771.449,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "por esa raz\u00f3n en una forma que es un",
            "start": 774.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "poco contraria a la intuici\u00f3n como lo",
            "start": 777.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comentaba yo mismo esta ma\u00f1ana la",
            "start": 779.76,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n a personal educativo se",
            "start": 782.22,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "prioriza muy en aquellas entidades",
            "start": 785.06,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "federativas que est\u00e1n en mayor actividad",
            "start": 787.589,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica sino al contrario aquellas que",
            "start": 790.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "se encuentran en un control epid\u00e9mico",
            "start": 792.93,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "m\u00e1s estable y m\u00e1s persistente",
            "start": 794.73,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "recordaremos que est\u00e1n peche fue el",
            "start": 798.86,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "primer estado en esta condici\u00f3n por",
            "start": 801.959,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "haber estado por m\u00e1s de seis meses en",
            "start": 804.089,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro verde y entonces se vuelve un",
            "start": 806.43,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "candidato ideal para una pr\u00f3xima",
            "start": 809.49,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "apertura del sistema educativo donde la",
            "start": 811.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vacuna puede jugar un papel muy",
            "start": 814.259,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "importante en lograr esta reducci\u00f3n de",
            "start": 816.36,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "riesgos en el personal educativo de",
            "start": 820.649,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "primera l\u00ednea el personal que est\u00e1",
            "start": 823.98,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "directamente en los recintos educativos",
            "start": 825.6,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "y as\u00ed esta ma\u00f1ana anunciamos que",
            "start": 829.139,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "emprenderemos la misma tarea en otras",
            "start": 831.569,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "entidades que se encuentran tambi\u00e9n en",
            "start": 834.509,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "forma persistente al menos durante tres",
            "start": 836.85,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "semanas en una condici\u00f3n de sem\u00e1foro",
            "start": 839.249,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "verde",
            "start": 841.949,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "y las anunciamos esta ma\u00f1ana se trata",
            "start": 843.35,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del estado de chiapas el estado de la",
            "start": 846.32,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cruz el estado de tamaulipas el estado",
            "start": 848.15,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de coahuila y nayarit son las 5",
            "start": 851.87,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "entidades federativas que a continuaci\u00f3n",
            "start": 855.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "empezar\u00e1n con la vacunaci\u00f3n a personal",
            "start": 858.19,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "educativo esto empezar\u00e1 el pr\u00f3ximo",
            "start": 861.17,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "martes 20 de abril a partir de los",
            "start": 864.68,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "embarques que tengamos esta semana",
            "start": 869.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "incluyendo los embarques que tendremos",
            "start": 871.09,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el d\u00eda s\u00e1bado 17 ahora tambi\u00e9n es muy",
            "start": 873.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "importante tener presente que el resto",
            "start": 876.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del programa de vacunaci\u00f3n continua",
            "start": 879.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "seguiremos vacunando al personal de",
            "start": 881.93,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "salud de primera l\u00ednea p\u00fablico y privado",
            "start": 884.78,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "al personal de primera l\u00ednea el personal",
            "start": 888.1,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de salud p\u00fablico y privado no solamente",
            "start": 891.59,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos sino once categor\u00edas",
            "start": 894.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "laborales y enfermeras y enfermeros",
            "start": 897.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "inhal\u00f3 terapeutas personal de",
            "start": 899.21,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "laboratorio",
            "start": 901.52,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "e incluso personal de apoyo directo como",
            "start": 903.089,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "son el importante papel que juegan los",
            "start": 906.87,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "camilleros en la operaci\u00f3n de las",
            "start": 909.749,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "unidades cl\u00ednicas y estas personas ser\u00e1n",
            "start": 912.329,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vacunadas en el sector p\u00fablico y en el",
            "start": 915.059,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "sector privado si es que se trata de",
            "start": 917.399,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "personal de primera l\u00ednea lo cual ha",
            "start": 919.41,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sido definido desde el inicio de este",
            "start": 921.54,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "plan de vacunaci\u00f3n de forma an\u00e1loga a lo",
            "start": 924.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que han hecho en otros pa\u00edses y desde",
            "start": 926.759,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "luego tambi\u00e9n emprenderemos ya el \u00faltimo",
            "start": 929.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tramo de vacunaci\u00f3n de las personas",
            "start": 932.069,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "adultas mayores estamos ya a 83% nos",
            "start": 934.319,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "falta s\u00f3lo 17% de la cobertura y esta la",
            "start": 938.699,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "lograremos tambi\u00e9n con los embarques que",
            "start": 942.93,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "lleguen esta semana en particular de la",
            "start": 945.089,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "vacuna de facer que es la que recibimos",
            "start": 948.509,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "en mayor cantidad y conforme se vayan",
            "start": 952.23,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "liberando las distintas vacunas se van y",
            "start": 955.29,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "dos van siendo utilizadas en el",
            "start": 957.569,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "territorio nacional ser\u00e1 un recordatorio",
            "start": 959.759,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "panor\u00e1mico de lo que implica el plan de",
            "start": 961.559,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en mexico",
            "start": 965.22,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "otro recordatorio es cuando analice en",
            "start": 967.49,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "esta gr\u00e1fica tomen en cuenta que es una",
            "start": 970.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica activa viva esta gr\u00e1fica se van",
            "start": 972.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "incorporando datos que en algunas",
            "start": 975.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comunidades por ejemplo en zonas urbanas",
            "start": 978.17,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se obtienen en tiempo pr\u00e1cticamente real",
            "start": 980.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en el momento que se vacuna una persona",
            "start": 983.24,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "se registra pero en comunidades rurales",
            "start": 985.37,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "donde no existe un acceso facilitado al",
            "start": 987.709,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "internet entonces es necesario esperar a",
            "start": 990.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que se colecten los datos localmente y",
            "start": 993.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cuando se llega a un centro con",
            "start": 996.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "conectividad se empiezan a desplazar los",
            "start": 998.51,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "datos hacia la plataforma y se",
            "start": 1001.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "actualizan generalmente 24 horas despu\u00e9s",
            "start": 1003.37,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n hemos ido actualizando los",
            "start": 1006.1,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "datos note que cualquiera que revise",
            "start": 1009.279,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "todas las gr\u00e1ficas por eso nos gusta",
            "start": 1010.839,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "poner todo el material de acceso p\u00fablico",
            "start": 1012.85,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se dar\u00e1 cuenta que han ido cambiando un",
            "start": 1015.31,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "poco los n\u00fameros ya es m\u00e1s raro que",
            "start": 1018.01,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cambien los n\u00fameros de fechas muy",
            "start": 1020.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "anteriores pero de las \u00faltimas dos",
            "start": 1021.61,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "semanas al menos es posible que",
            "start": 1025.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "empecemos a tener un ritmo de",
            "start": 1027.37,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n se los comento para que lo",
            "start": 1029.52,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "sepan con anticipaci\u00f3n",
            "start": 1032.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "no presentemos ya la cifra de las 16",
            "start": 1034.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "horas esta es la cantidad de vacunas que",
            "start": 1037.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se pusieron hoy hoy martes 13 de abril",
            "start": 1040.31,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de 2021 hasta las 4 de la tarde",
            "start": 1044.0,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "son casi 400.000 399 mil 70 pero a las",
            "start": 1047.6,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "nueve de la noche tendremos un adicional",
            "start": 1052.37,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n por aquellas unidades que",
            "start": 1055.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "siguieron operando hasta la noche hemos",
            "start": 1057.59,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "visto que en muchos medios tomen esta",
            "start": 1060.62,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "cifra de las 4 de la tarde ya no la",
            "start": 1062.9,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "actualizan entonces probablemente a",
            "start": 1064.49,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "partir de ma\u00f1ana ya no vamos a presentar",
            "start": 1067.31,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la cifra de las 4 de la tarde",
            "start": 1069.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presentaremos ma\u00f1ana 14 de abril esta",
            "start": 1071.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "misma cifra referida al 13 de abril y",
            "start": 1074.33,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "actualizaremos con un d\u00eda de diferencia",
            "start": 1077.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para que ustedes tengan la posibilidad",
            "start": 1079.34,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de tener la informaci\u00f3n m\u00e1s completa de",
            "start": 1081.92,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cuanto se logr\u00f3 de vacuna y en un mismo",
            "start": 1085.61,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "d\u00eda la siguiente por favor",
            "start": 1088.31,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "en forma acumulativa tenemos m\u00e1s de 12",
            "start": 1092.63,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "millones 12 millones de vacunas",
            "start": 1095.54,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "aplicadas en mexico 12 millones 252 mil",
            "start": 1097.85,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "769 vacunas de las distintas productos",
            "start": 1101.47,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de las distintas marcas o compa\u00f1\u00edas que",
            "start": 1105.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "fabrican las vacunas contra la cob y 19",
            "start": 1108.41,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y que utilizamos en mexico",
            "start": 1110.84,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "este n\u00famero no lo pierdan de vista",
            "start": 1113.39,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "siempre lo ponemos por absoluta",
            "start": 1114.53,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "transparencia y es el n\u00famero de dosis",
            "start": 1116.51,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que en alg\u00fan momento pudieron no",
            "start": 1118.79,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "lograrse aprovechar muchas veces es",
            "start": 1120.11,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "porque de cada vial de cada ampolleta",
            "start": 1122.69,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "botellita que tiene m\u00faltiples dosis ya",
            "start": 1126.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no se logra completar la \u00faltima dosis y",
            "start": 1129.14,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "obviamente no se le puede poner a una",
            "start": 1132.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "persona una cantidad menor a la dosis",
            "start": 1134.15,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "recomendada el volumen del l\u00edquido y esa",
            "start": 1136.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "dosis no solamente se desperdicia ese",
            "start": 1139.28,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "fragmento pero lo que es impresionante",
            "start": 1141.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no es eso sino es",
            "start": 1143.33,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "peque\u00f1\u00edsima proporci\u00f3n punto 0 6% de",
            "start": 1146.33,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "desperdicio que hemos tenido de vacunas",
            "start": 1150.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en este programa de vacunaci\u00f3n contra",
            "start": 1153.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cobista hist\u00f3ricamente un programa de",
            "start": 1155.399,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n ten\u00edamos una gran cantidad de",
            "start": 1158.46,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "desperdicios hoy no la tenemos porque lo",
            "start": 1160.259,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "estamos cuidando much\u00edsimo la siguiente",
            "start": 1161.97,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1163.74,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "vamos m\u00e1s r\u00e1pido para que nos d\u00e9 tiempo",
            "start": 1164.999,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de recibir las preguntas que el martes",
            "start": 1167.519,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "nos toca por parte del p\u00fablico",
            "start": 1169.709,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "estos n\u00fameros pr\u00e1cticamente no han",
            "start": 1171.209,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cambiado porque ahorita hemos avanzado",
            "start": 1173.159,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s r\u00e1pidamente en el poblaci\u00f3n",
            "start": 1174.689,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "adulta mayor 9 millones 270 mil 216",
            "start": 1177.989,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "gracias la siguiente por favor",
            "start": 1181.529,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "no han cambiado los eventos asociados a",
            "start": 1183.97,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n no me detengo en ello la",
            "start": 1186.94,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1188.89,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y en el recibido 16 millones 900 mil",
            "start": 1190.47,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ochocientos cincuenta dosis de vacuna es",
            "start": 1193.53,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la misma informaci\u00f3n que vamos",
            "start": 1196.77,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "actualizando cuando hay embarques la",
            "start": 1198.27,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "siguiente y por \u00faltimo el calendario",
            "start": 1199.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "general de llegadas de vacunas aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 1202.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lo presentamos ayer lo present\u00f3 el",
            "start": 1205.53,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "doctor alom\u00eda y lo estaremos",
            "start": 1207.0,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "actualizando pero para que lo tengan",
            "start": 1208.32,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "para pronta referencia de lo que llegar\u00e1",
            "start": 1209.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "esta semana y tenemos los v\u00eddeos me",
            "start": 1211.919,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "falta de posici\u00f3n",
            "start": 1214.71,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "y el audio",
            "start": 1217.02,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1217.96,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "yo que lo dejamos para ma\u00f1ana y vamos a",
            "start": 1221.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "recibir la informaci\u00f3n hoy tenemos las",
            "start": 1223.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "preguntas como hab\u00edamos comentado el",
            "start": 1227.44,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "martes pasado hemos incorporado una",
            "start": 1229.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nueva modalidad en donde abrimos al",
            "start": 1231.1,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablico abrimos a usted la",
            "start": 1233.26,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "oportunidad que nos da para que nos",
            "start": 1237.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "compartan sus inquietudes y sus",
            "start": 1239.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comentarios y preguntas y algunas de",
            "start": 1241.4,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "ellas son seleccionadas para ser",
            "start": 1244.8,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "presentadas aqu\u00ed por ser de amplio",
            "start": 1246.06,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s p\u00fablico y tenemos cuatro v\u00eddeos",
            "start": 1247.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y cuatro audios y vamos a presentar dos",
            "start": 1249.75,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "audios y vamos a presentar y responder",
            "start": 1252.51,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1254.73,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "tengo algunas dudas de de qu\u00e9 medidas",
            "start": 1258.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "son las que se deben de tomar cuando mi",
            "start": 1261.97,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hija tenga que regresar a la escuela mis",
            "start": 1264.25,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "preguntas son c\u00f3mo debo enviar a mi hija",
            "start": 1266.86,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "a la escuela cuando tenga que regresar",
            "start": 1270.34,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "como no puedo asegurar de que no se va a",
            "start": 1273.12,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "contagiar en la escuela cu\u00e1les son las",
            "start": 1276.25,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "reglas que se deben de seguir y qu\u00e9",
            "start": 1278.98,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "medidas van a implementarse en las",
            "start": 1281.74,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "escuelas para un regreso seguro",
            "start": 1283.809,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "muchas gracias por la pregunta la",
            "start": 1287.779,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "consideramos no solo oportuna sino",
            "start": 1291.169,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "anticipada en la medida en que",
            "start": 1292.849,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "y el retorno a las escuelas ya lo",
            "start": 1295.99,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estamos preparando formalmente por un",
            "start": 1298.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lado est\u00e1 el componente de vacunaci\u00f3n al",
            "start": 1301.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "personal educativo tambi\u00e9n es no",
            "start": 1303.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "solamente maestras y maestros sino las",
            "start": 1306.37,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "diversas personas que trabajan en las",
            "start": 1309.07,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "unidades f\u00edsicas donde se imparten",
            "start": 1310.809,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "clases o concurren personas para tener",
            "start": 1313.09,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "actividades educativas este elemento lo",
            "start": 1317.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que va a facilitar es que las",
            "start": 1319.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comunidades en general tengan una menor",
            "start": 1321.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "probabilidad de que haya transmisi\u00f3n al",
            "start": 1324.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "interior del plantel desde luego uno",
            "start": 1326.86,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "podr\u00eda pensar pues habr\u00eda que vacunar",
            "start": 1329.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os y ni\u00f1as tambi\u00e9n lo cual es",
            "start": 1331.45,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "l\u00f3gico pensar pero como hemos comentado",
            "start": 1333.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en varias ocasiones todav\u00eda en el mundo",
            "start": 1335.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entero no est\u00e1 disponible la evidencia",
            "start": 1338.62,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica que demuestre que las vacunas",
            "start": 1341.38,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "son seguras y eficaces tambi\u00e9n en",
            "start": 1344.71,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "poblaciones no adultas est\u00e1 demostrado",
            "start": 1348.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que lo son en poblaciones adultas pero",
            "start": 1351.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "se tiene que probar cient\u00edficamente en",
            "start": 1353.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "poblaciones no adultas",
            "start": 1356.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "esto es informaci\u00f3n que se est\u00e1",
            "start": 1358.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "construyendo a partir de estudios",
            "start": 1360.84,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos algunos de ellos ya est\u00e1n en",
            "start": 1363.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "marcha en otros pa\u00edses del mundo tambi\u00e9n",
            "start": 1365.41,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico y probablemente cerca de",
            "start": 1368.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "agosto cerca del inicio del siguiente",
            "start": 1371.169,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ciclo escolar ya estar\u00e1 disponible esa",
            "start": 1373.15,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en el momento en que est\u00e9",
            "start": 1375.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "esa informaci\u00f3n disponible nos permitir\u00e1",
            "start": 1378.1,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "si es que se demuestra como sospechamos",
            "start": 1380.74,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que va a ocurrir que son vacunas seguras",
            "start": 1383.23,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y eficaces tambi\u00e9n para ni\u00f1as y ni\u00f1os y",
            "start": 1385.75,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes menores de 18 a\u00f1os nos permitir\u00e1",
            "start": 1389.29,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "programar la vacunaci\u00f3n y niza poblaci\u00f3n",
            "start": 1392.679,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "recordar que el programa de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1395.77,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "comida en mexico es un programa p\u00fablico",
            "start": 1397.75,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "gratuito y que adem\u00e1s pretende tener",
            "start": 1401.01,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "cobertura universal pretende vacunar a",
            "start": 1404.14,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "todas y todos en el pa\u00eds entonces esos",
            "start": 1406.96,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "son dos mecanismos el vacunar a las",
            "start": 1410.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "personas que imparten las clases que",
            "start": 1413.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "coordinan el recinto educativo adultas",
            "start": 1415.87,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n en su momento a los",
            "start": 1418.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "escolares hombres y mujeres ahora existe",
            "start": 1419.919,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "otras medidas una serie de medidas",
            "start": 1423.13,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "que de hecho las definimos conjuntamente",
            "start": 1425.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica y la",
            "start": 1428.909,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "secretaria de salud desde que se",
            "start": 1431.7,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "cerraron las escuelas cosa que ocurri\u00f3",
            "start": 1434.01,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de un a\u00f1o el s\u00e1bado 14 de marzo",
            "start": 1436.769,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de 2020 el consejo educativo nacional",
            "start": 1441.57,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 la decisi\u00f3n por unanimidad de",
            "start": 1444.389,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "proceder con el cierre de las",
            "start": 1448.74,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "actividades escolares cierre temporal",
            "start": 1451.019,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "esto ya ha durado m\u00e1s de un a\u00f1o pero",
            "start": 1453.419,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "desde ese momento definimos una serie de",
            "start": 1455.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "protocolos que se sintetizan en nueve",
            "start": 1458.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "medidas fundamentales que tienen que ver",
            "start": 1461.34,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "con las mismas intervenciones de salud",
            "start": 1463.59,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que hemos estado conversando a",
            "start": 1465.929,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "lo largo de toda la epidemia",
            "start": 1468.299,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pero aplicadas espec\u00edficamente a las",
            "start": 1470.55,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "escuelas estamos pr\u00f3ximos a anunciar las",
            "start": 1473.4,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de manera formal al p\u00fablico en la medida",
            "start": 1477.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en que se empiecen a preparar las",
            "start": 1480.57,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "actividades de retorno a la escuela",
            "start": 1483.09,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana precisamente tenemos una nueva",
            "start": 1485.03,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de trabajo con la secretaria de",
            "start": 1487.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica la maestra del fin a",
            "start": 1490.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez con su equipo de sus secretarios y",
            "start": 1492.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "su secretaria y seguiremos refinando",
            "start": 1495.03,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estos elementos y probablemente el",
            "start": 1497.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "viernes pr\u00f3ximo la maestra g\u00f3mez estar\u00e1",
            "start": 1499.59,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en la conferencia matutina explicar\u00e1 en",
            "start": 1502.29,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "forma panor\u00e1mica estas medidas y las",
            "start": 1505.56,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "seguiremos promocionando a trav\u00e9s de los",
            "start": 1508.47,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mecanismos institucionales tanto de",
            "start": 1510.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica como de salud entonces",
            "start": 1513.24,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo de con eso no quisiera",
            "start": 1516.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "adelantarme a lo que seguir\u00e1 presentando",
            "start": 1519.17,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "conforme lo precisamos por favor",
            "start": 1521.7,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ya fuimos vacunado con la vacuna",
            "start": 1528.01,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca pero no sabemos cu\u00e1nto",
            "start": 1530.83,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tiempo nos va a durar si ya estamos",
            "start": 1535.03,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vacunados pero yo quiero saber si si nos",
            "start": 1537.88,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "va a proteger esta vacuna o nos van a",
            "start": 1541.45,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "volver a poner otra vacuna yo quiero",
            "start": 1544.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "saber si si nos va a ayudar",
            "start": 1547.51,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estos son mismos que yo tengo es la duda",
            "start": 1550.09,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que yo tengo de esa vacuna no s\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 1553.75,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tiempo nos puede proteger 44 en cu\u00e1nto",
            "start": 1556.33,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tiempo nos volvemos a vacunar",
            "start": 1560.71,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "muchas gracias por esta pregunta se\u00f1or",
            "start": 1564.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora y seguramente es la pregunta que",
            "start": 1566.8,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n usted en casa o sus familiares",
            "start": 1569.47,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "adultas y adultos mayores se han hecho",
            "start": 1571.5,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto nos va a proteger a las personas",
            "start": 1573.99,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "que ya han sido vacunadas que en este",
            "start": 1576.79,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "momento son precisamente en su mayor\u00eda",
            "start": 1578.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores esta es una",
            "start": 1580.93,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pregunta que es importante de resolver",
            "start": 1583.54,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ahora la respuesta cient\u00edficamente no se",
            "start": 1585.99,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "conoce del todo en el sentido de que",
            "start": 1590.92,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "apenas se han puesto las vacunas y se",
            "start": 1594.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "empezaron a estudiar a mediados del a\u00f1o",
            "start": 1598.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pasado en agosto del a\u00f1o pasado entonces",
            "start": 1601.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la experiencia que se tiene en el mundo",
            "start": 1604.63,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para poder responder esta pregunta solo",
            "start": 1606.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "viene de unos pocos meses de uso de la",
            "start": 1609.07,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "vacuna se conoce que la duraci\u00f3n hasta",
            "start": 1612.7,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el momento demostrada cient\u00edficamente es",
            "start": 1616.84,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de al menos seis meses al menos seis",
            "start": 1620.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "meses pero hay razones para pensar que",
            "start": 1623.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n de la vacuna no solamente",
            "start": 1626.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la de astraz\u00e9neca sino",
            "start": 1629.41,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "las otras fases si no va a cansino",
            "start": 1631.36,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "sputnik ve ser\u00e1 m\u00e1s larga en duraci\u00f3n",
            "start": 1634.54,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "pero para lograr tener esa respuesta",
            "start": 1639.94,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "tenemos que esperar tenemos que esperar",
            "start": 1644.259,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "que pase el tiempo desde que se empez\u00f3 a",
            "start": 1646.269,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "usar la vacuna hasta que se pueda",
            "start": 1648.25,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "demostrar que sigue teniendo protecci\u00f3n",
            "start": 1651.399,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "en las personas todos y todas esperamos",
            "start": 1653.71,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "no solamente quienes nos dedicamos a la",
            "start": 1656.62,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica oa la ciencia sino todo el",
            "start": 1658.779,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en general y esperamos que la",
            "start": 1661.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "duraci\u00f3n de la protecci\u00f3n que produce la",
            "start": 1663.039,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "vacuna sea de muy larga duraci\u00f3n pero",
            "start": 1665.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se conoce la respuesta",
            "start": 1669.429,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "conforme pasa el tiempo y siga presente",
            "start": 1671.2,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n pues podemos ir sumando",
            "start": 1674.259,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "meses de conocimiento de que sigue",
            "start": 1676.779,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "siendo efectiva ese n\u00famero de meses",
            "start": 1680.049,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1682.259,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "tercer v\u00eddeo",
            "start": 1683.99,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que la vacuna sea agua que inyecta en",
            "start": 1688.64,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "aire o que est\u00e9 que le vaya a dar esta",
            "start": 1696.45,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "enfermedad he escuchado por vecinos por",
            "start": 1699.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gente que est\u00e1n diciendo que cus\u00ed que",
            "start": 1702.21,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "esa vacuna inyectando se le pueden",
            "start": 1704.25,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "enfermedades p\u00fablicas",
            "start": 1707.9,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "muchas gracias tambi\u00e9n por esta pregunta",
            "start": 1711.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esta pregunta ha surgido espor\u00e1dicamente",
            "start": 1713.029,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "oa veces m\u00e1s de una vez y aqu\u00ed la",
            "start": 1715.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "conferencia por parte de ustedes",
            "start": 1718.789,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "reporteras y reporteros y es una",
            "start": 1720.23,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "pregunta que es com\u00fan que uno se",
            "start": 1722.48,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "encuentre a veces en conversaciones",
            "start": 1723.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "coloquiales",
            "start": 1726.409,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "con familiares amigos vecinos etc\u00e9tera y",
            "start": 1727.82,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "esto es justamente la inquietud que",
            "start": 1731.51,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "surge cuando empiezan a propagarse ideas",
            "start": 1733.519,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "no cient\u00edficas no t\u00e9cnicas que no tienen",
            "start": 1737.21,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "una validez no son v\u00e1lidas no son reales",
            "start": 1741.679,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "porque no son basadas en evidencias",
            "start": 1745.49,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "documentadas estas ideas de que la",
            "start": 1749.389,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "vacuna puede producir la enfermedad",
            "start": 1751.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "podemos afirmar categ\u00f3ricamente con una",
            "start": 1753.76,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "evidencia cient\u00edfica clara que no es",
            "start": 1757.22,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "posible ninguna de las vacunas contra",
            "start": 1760.46,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "kobe 19 existentes en el mundo",
            "start": 1763.37,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "registradas en el mundo incluidas por",
            "start": 1766.279,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "supuesto las 5 que utilizamos en m\u00e9jico",
            "start": 1768.83,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "o las seis registradas hasta el momento",
            "start": 1771.529,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 1773.389,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "puede producir la enfermedad la",
            "start": 1774.77,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "enfermedad kobe 19 que se caracteriza",
            "start": 1777.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por varios s\u00edntomas tos fiebre dolor de",
            "start": 1781.13,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cabeza dolor de garganta fatiga p\u00e9rdida",
            "start": 1784.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del olfato p\u00e9rdida del gusto a veces",
            "start": 1788.57,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "diarrea dolor abdominal y en sus formas",
            "start": 1790.46,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "graves por da\u00f1o a los pulmones",
            "start": 1795.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "insuficiencia respiratoria esa",
            "start": 1798.13,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "enfermedad es causada por un virus el",
            "start": 1800.6,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "virus sars co2",
            "start": 1803.12,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "las vacunas todas las vacunas mucho",
            "start": 1804.41,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "ninguna de ellas contiene el virus",
            "start": 1808.67,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "activo ninguna ninguna de ellas las",
            "start": 1811.36,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "distintas f\u00f3rmulas de las vacunas",
            "start": 1815.69,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "contienen fragmentos pedazos de el virus",
            "start": 1817.63,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "no me detengo a explicar",
            "start": 1822.16,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicamente c\u00f3mo se obtienen esos",
            "start": 1824.5,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "fragmentos pero b\u00e1sicamente son pedazos",
            "start": 1827.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de virus incapaces de producir la",
            "start": 1830.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "enfermedad para que la enfermedad se",
            "start": 1833.06,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "produzca se requieren virus completos",
            "start": 1834.68,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "virus activos",
            "start": 1837.05,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "esos entran por infecci\u00f3n natural a",
            "start": 1839.309,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "partir de la v\u00eda respiratoria de otra",
            "start": 1842.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "persona que nos dos senos estornude o",
            "start": 1844.57,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nos platiquen unos cantes demasiado",
            "start": 1846.88,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cerca pero las vacunas categ\u00f3ricamente",
            "start": 1850.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lo afirmamos y est\u00e1 ampliamente",
            "start": 1852.91,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "documentado no pueden producir la",
            "start": 1854.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "enfermedad que est\u00e1n destinadas a",
            "start": 1857.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "prevenir esto es muy importante tomarlo",
            "start": 1860.44,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "en cuenta y respecto a la posibilidad de",
            "start": 1863.83,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que lo que se inyecta no sea la vacuna",
            "start": 1868.21,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hemos tambi\u00e9n hablado de esto hace un",
            "start": 1870.549,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "par de semanas hubo una ola de",
            "start": 1873.46,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n muy estimulada por",
            "start": 1875.49,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "algunos medios no muy rigurosos en la",
            "start": 1878.7,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "consulta de sus fuentes y",
            "start": 1882.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "afortunadamente qued\u00f3 aclarado el",
            "start": 1885.929,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "episodio y hemos afirmado hemos",
            "start": 1888.49,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "destacado la importancia del esquema de",
            "start": 1892.299,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "trabajo en los puestos de vacunaci\u00f3n por",
            "start": 1895.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "un lado el compromiso de las personas",
            "start": 1897.669,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n involucradas las trabajadoras",
            "start": 1899.559,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "y trabajadores de la salud personas con",
            "start": 1902.049,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la misma experiencia en el problema",
            "start": 1904.39,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n y por el otro el",
            "start": 1906.429,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esquema de supervisi\u00f3n de modo que",
            "start": 1909.07,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "podemos decir la vacuna que se pone es",
            "start": 1910.929,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "la vacuna que precisamente no puede",
            "start": 1913.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "causar enfermedad es segura y es eficaz",
            "start": 1916.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es decir protege contra kobe 19",
            "start": 1919.24,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "cuarto y \u00faltimo v\u00eddeo",
            "start": 1922.84,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y tengo una hija en el cch naucalpan me",
            "start": 1932.03,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "pregunta sobre el regreso a clases es en",
            "start": 1936.87,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cuanto a qu\u00e9 seguridad tenemos de que",
            "start": 1940.83,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sea nikisch en las aulas de que en el",
            "start": 1944.1,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "transporte p\u00fablico vayan bien asegurados",
            "start": 1947.19,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y de que cuando le van a poner las",
            "start": 1950.13,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "vacunas a nuestros a nuestros hijos",
            "start": 1953.309,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "porque si no pues c\u00f3mo van a regresar",
            "start": 1957.57,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1ora doris por la",
            "start": 1961.18,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pregunta se relaciona con la primera",
            "start": 1963.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pregunta que nos hicieron sobre las",
            "start": 1965.35,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "garant\u00edas de seguridad respecto a la",
            "start": 1969.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "epidemia para aquellas personas ni\u00f1os",
            "start": 1972.37,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as adolescentes adultas y adultos que",
            "start": 1975.52,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "regresan a los ambientes escolares es",
            "start": 1978.43,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "muy importante tener claro que mientras",
            "start": 1980.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "exista la epidemia existe la posibilidad",
            "start": 1983.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de que haya infecciones entonces en la",
            "start": 1986.38,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "idea de que se puede garantizar un",
            "start": 1989.44,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "riesgo cero no es una idea realista es",
            "start": 1992.53,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "algo que todos desear\u00edamos pero",
            "start": 1995.83,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "definitivamente hay que hablar con",
            "start": 1998.41,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "transparencia con claridad no es",
            "start": 1999.73,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "realista pensar que el peligro que el",
            "start": 2001.8,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "riesgo es cero como no lo es en este",
            "start": 2004.05,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "momento como no lo es para su hija si",
            "start": 2006.45,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 a visitar un familiar si sali\u00f3 a",
            "start": 2008.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la tienda de la esquina si se reunieron",
            "start": 2011.88,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "con amigas o amigos si le visitaron en",
            "start": 2013.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "su casa familiares amigas o amigos o",
            "start": 2016.11,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "vecinos en este momento existe la",
            "start": 2019.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "posibilidad ojal\u00e1 no sea el caso que ni",
            "start": 2022.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "su hija ni la hija de nadie",
            "start": 2024.69,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "contagio del virus arcos 2 respecto al",
            "start": 2027.04,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "regreso a clases como coment\u00e1bamos a",
            "start": 2030.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de la primera pregunta y hemos",
            "start": 2033.25,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estado trabajando conjuntamente la",
            "start": 2035.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "secretaria de salud y la secretar\u00eda de",
            "start": 2037.27,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica desde el inicio de la",
            "start": 2038.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "epidemia y le hemos dado seguimiento a",
            "start": 2041.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la actualizaci\u00f3n de los distintos",
            "start": 2044.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "protocolos de seguridad sanitaria estos",
            "start": 2046.57,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "protocolos incluyen diversas actividades",
            "start": 2050.02,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "algunas tienen que ver con la",
            "start": 2051.66,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n de los recintos f\u00edsicos la",
            "start": 2053.47,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "segmentaci\u00f3n la fragmentaci\u00f3n de los",
            "start": 2057.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "grupos el espaciamiento de las mesas o",
            "start": 2058.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los pupitres que se utilicen o las",
            "start": 2061.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sillas y los turnos para ocupar esa",
            "start": 2064.27,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "infraestructura f\u00edsica la disponibilidad",
            "start": 2067.72,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de los mecanismos para poderse lavar las",
            "start": 2070.33,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "manos a utilizar el alcohol sanitizante",
            "start": 2074.29,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n efectivamente la sanitizaci\u00f3n",
            "start": 2078.61,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "o desinfecci\u00f3n de los espacios f\u00edsicos",
            "start": 2081.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todas estas actividades est\u00e1n",
            "start": 2083.97,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "contempladas y",
            "start": 2085.66,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y justo la preparaci\u00f3n antes de que",
            "start": 2087.58,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "abran por cientos escolares est\u00e1",
            "start": 2089.77,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "encaminada a que todo el personal",
            "start": 2092.05,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "responsable de los recintos educativos",
            "start": 2094.83,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tenga conocimiento de estos protocolos",
            "start": 2097.17,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "los instrumentos y las comunidades de",
            "start": 2100.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "familias de madres y padres de familias",
            "start": 2104.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e9n activa y estrechamente",
            "start": 2107.32,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "involucradas en este proceso a trav\u00e9s de",
            "start": 2109.99,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "grupos o comit\u00e9s de salud en el ambiente",
            "start": 2114.93,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "escolar que tambi\u00e9n se contempla en los",
            "start": 2119.53,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "protocolos se establezcan para poder dar",
            "start": 2122.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "seguimiento no s\u00f3lo el d\u00eda que abran las",
            "start": 2125.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "escuelas sino a lo largo de las",
            "start": 2127.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "siguientes semanas y meses que ser\u00e1",
            "start": 2129.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "necesario vamos ahora con dos audios",
            "start": 2131.92,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "d\u00edas m\u00e1s perfectos adelante",
            "start": 2134.74,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2137.75,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "cuando sea un momento de vacunar al",
            "start": 2140.95,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "resto de la poblaci\u00f3n hablando de las",
            "start": 2142.93,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "personas de 40 a\u00f1os para abajo existe la",
            "start": 2144.579,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "posibilidad de que la vacuna pueda ser",
            "start": 2147.19,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "aplicada en sus trabajos",
            "start": 2148.75,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "por eso trabajo por ejemplo no es en el",
            "start": 2150.369,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "caso de la influencia a m\u00ed me lo han",
            "start": 2152.2,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "aplicado en el trabajo",
            "start": 2153.579,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "muchas gracias tiene fe villar ya",
            "start": 2155.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "veremos en su momento cu\u00e1l es la",
            "start": 2159.34,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "log\u00edstica m\u00e1s conveniente para la",
            "start": 2160.84,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de las vacunas en los otros",
            "start": 2162.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "segmentos de edad ahorita en personas de",
            "start": 2164.71,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "60 a\u00f1os y m\u00e1s establecimos una log\u00edstica",
            "start": 2167.92,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "basada en las brigadas correcaminos y",
            "start": 2171.94,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "utilizamos diversos recintos de algunos",
            "start": 2175.02,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "servicios de salud e instalaciones",
            "start": 2178.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "militares y navales plazas p\u00fablicas",
            "start": 2179.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera escuelas mismas tambi\u00e9n se",
            "start": 2182.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "utilizaron como espacios propicios para",
            "start": 2185.08,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vacunar por las caracter\u00edsticas de esa",
            "start": 2187.69,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en el caso de la poblaci\u00f3n de",
            "start": 2189.97,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "50-60",
            "start": 2192.13,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 usemos la misma modalidad y ya",
            "start": 2193.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "veremos en su momento cuando llegue el",
            "start": 2195.4,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "turno a personas de 40 y m\u00e1s cu\u00e1l es la",
            "start": 2197.77,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "modalidad m\u00e1s funcional m\u00e1s atractiva",
            "start": 2200.859,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que facilite que todas y todas todos",
            "start": 2204.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tengan la vacuna gracias por",
            "start": 2207.609,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 recomendaciones tiene usted para los",
            "start": 2213.18,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "lugares donde no se pueden seguir las",
            "start": 2215.369,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "medidas de est\u00e1n a distancia por ejemplo",
            "start": 2216.869,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "a la hora pico en el metro muchas",
            "start": 2218.52,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2220.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "muchas gracias sandra morales este es",
            "start": 2221.57,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "algo que hemos dicho repetidamente en",
            "start": 2224.84,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "los espacios p\u00fablicos cerrados",
            "start": 2228.05,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "confinados limitados en la distancia de",
            "start": 2231.43,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "entre una y otra persona es donde",
            "start": 2236.57,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "resulta m\u00e1s \u00fatil el uso del cubrebocas",
            "start": 2238.49,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "el cubrebocas como venimos diciendo por",
            "start": 2241.69,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 2245.36,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2246.26,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "y lo seguimos diciendo en la medida en",
            "start": 2249.039,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 as\u00ed conocido es un elemento",
            "start": 2251.499,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "auxiliar de la prevenci\u00f3n cuyo prop\u00f3sito",
            "start": 2256.469,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "fundamental cuyo uso fundamental es",
            "start": 2260.199,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "evitar que la persona que lo porta",
            "start": 2263.739,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "expulse la materia l\u00edquida gotas gotitas",
            "start": 2266.549,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "got\u00edculas que pueden portar el virus no",
            "start": 2271.089,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "est\u00e1 claro que la eficacia o la",
            "start": 2276.309,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "efectividad del cubreboca sea",
            "start": 2279.699,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "suficientemente alta para evitar que la",
            "start": 2281.469,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "persona que lo porta reciba esos",
            "start": 2284.589,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "aerosoles gotas got\u00edculas por varias",
            "start": 2288.119,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "razones entre otras porque si los ojos",
            "start": 2291.339,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "quedan descubiertos los ojos pueden",
            "start": 2293.769,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recibir ese material l\u00edquido contaminado",
            "start": 2295.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con el virus sars co2 lo segundo la",
            "start": 2298.449,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los cubrebocas de uso",
            "start": 2301.119,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "convencional no tienen ni el sellado ni",
            "start": 2302.589,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la densidad de la tela necesarias para",
            "start": 2306.429,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "filtrar las part\u00edculas si no tienen los",
            "start": 2309.729,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cubrebocas n95 que son los que",
            "start": 2312.91,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "precisamente se usan en las unidades",
            "start": 2316.029,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas pero reiteramos el cubrebocas",
            "start": 2317.949,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "entre m\u00e1s personas lo utilicen",
            "start": 2321.429,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "preferentemente todas y todos en los",
            "start": 2324.099,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos cerrados es donde",
            "start": 2327.969,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "logran su mayor efectividad yo me lo",
            "start": 2330.519,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pongo para proteger a todas las dem\u00e1s",
            "start": 2334.269,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "personas en la medida en que puede ser",
            "start": 2336.64,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que una persona no sepa en qu\u00e9",
            "start": 2339.339,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a ser infectante",
            "start": 2342.14,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "otro una opci\u00f3n",
            "start": 2346.25,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hola buenas noches mi nombre es bel\u00e9n",
            "start": 2351.23,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "c\u00f3rdoba y tengo una pregunta en el caso",
            "start": 2354.02,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "del presidente alberto fern\u00e1ndez que se",
            "start": 2357.17,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "infect\u00f3 por covite de forma leve y hab\u00eda",
            "start": 2359.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "completado su esquema de vacunaci\u00f3n es",
            "start": 2362.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "posible que se pueda reinsertar y de ser",
            "start": 2364.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "as\u00ed nuevamente tenga covite no grave",
            "start": 2367.04,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "muchas gracias civil en el caso del",
            "start": 2370.13,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "presidente argentina alberto fern\u00e1ndez",
            "start": 2373.309,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "quien es muy respetado y querido por el",
            "start": 2375.259,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "gobierno m\u00e9xico y justo ilustr\u00f3 una",
            "start": 2377.75,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "pregunta de car\u00e1cter general blanca",
            "start": 2381.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "valadez de milenio aqu\u00ed presente nos",
            "start": 2383.329,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "hab\u00eda formulado esta pregunta",
            "start": 2385.46,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "precisamente a los pocos d\u00edas que",
            "start": 2386.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "enferm\u00f3 el presidente de fern\u00e1ndez y la",
            "start": 2388.7,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "respuesta es la misma que vimos en su",
            "start": 2391.13,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "momento con mucho gusto la volvemos a",
            "start": 2392.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dar las vacunas contra kobe en general",
            "start": 2394.279,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tienen una eficacia alta es decir",
            "start": 2397.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "reducen en un amplio porcentaje la",
            "start": 2401.019,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "probabilidad de que las personas se",
            "start": 2403.88,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "infecten del virus y padezcan enfermedad",
            "start": 2406.64,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pero su eficacia es a\u00fan mayor en la",
            "start": 2410.829,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los casos incluida la vacuna",
            "start": 2414.5,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "vacuna sputnik bay que es la que se le",
            "start": 2416.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "puso al presidente de alberto fern\u00e1ndez",
            "start": 2419.269,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "de argentina la protecci\u00f3n contra",
            "start": 2420.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "enfermedad grave es la m\u00e1s alta es cien",
            "start": 2422.9,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "por ciento entonces todav\u00eda puede",
            "start": 2426.17,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "ocurrir dado que la protecci\u00f3n contra",
            "start": 2429.049,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "enfermedad leve no es del 100% que una",
            "start": 2431.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 2435.47,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "el respeto utilizamos el ejemplo que se",
            "start": 2436.64,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "nos pone a disposici\u00f3n del presidente",
            "start": 2438.44,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "fern\u00e1ndez presente en infecci\u00f3n presente",
            "start": 2441.769,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "enfermedad pero sea enfermedad leve pero",
            "start": 2444.89,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lo que definitivamente la vacuna le est\u00e1",
            "start": 2448.549,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "protegiendo al 100% es que evoluciona a",
            "start": 2450.17,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "tener enfermedad grave por eso es tan",
            "start": 2453.319,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "importante la vacuna contra kobe",
            "start": 2455.869,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cualquiera de las que est\u00e1n a",
            "start": 2458.299,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n en m\u00e9xico o en el mundo y",
            "start": 2459.829,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "aprovechamos para mandarle un saludo al",
            "start": 2463.569,
            "duration": 3.371
        },
        {
            "text": "presidente fern\u00e1ndez si es que en alg\u00fan",
            "start": 2465.799,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "momento escucha esta informaci\u00f3n y",
            "start": 2466.94,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "tenemos conocimiento que justamente tuvo",
            "start": 2470.23,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "enfermedad m\u00ednima casi sin aparente y se",
            "start": 2472.609,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "encuentra ya en un proceso avanzado de",
            "start": 2475.519,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n",
            "start": 2477.769,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "otra opci\u00f3n",
            "start": 2479.33,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "buenas tardes mi nombre es mar\u00eda",
            "start": 2482.83,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "res\u00e9ndiz tengo dos preguntas la primera",
            "start": 2485.38,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "es pueden combinarse las marcas de las",
            "start": 2488.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vacunas por ejemplo puede aplicar una",
            "start": 2492.55,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "dosis de facer 1 y despu\u00e9s una dosis de",
            "start": 2495.4,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "sinovac y la segunda es que par\u00e1metros o",
            "start": 2498.64,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "fundamentos se tomaron para traer a",
            "start": 2503.5,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico la vacuna de astraz\u00e9neca si en",
            "start": 2505.99,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "europa se suspendi\u00f3 su uso porque no era",
            "start": 2509.53,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "seguro para la poblaci\u00f3n",
            "start": 2512.8,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias mar\u00eda recientes",
            "start": 2516.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "por hacernos una pregunta que tambi\u00e9n se",
            "start": 2518.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ha hecho repetidamente son dos techos y",
            "start": 2522.06,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la primera es si se pueden combinar las",
            "start": 2524.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vacunas o la opci\u00f3n una persona extra y",
            "start": 2527.07,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dentro de algunos semanas o d\u00edas le",
            "start": 2530.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ponen otra distinta pzifer cancino o",
            "start": 2533.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "expandir la respuesta hasta el momento",
            "start": 2536.13,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "es no esto no se va a hacer en m\u00e9xico",
            "start": 2538.32,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hasta que pudiera haber evidencia",
            "start": 2541.31,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica disponible con esa gente en",
            "start": 2544.41,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "general en m\u00e9xico sino en otra parte del",
            "start": 2547.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mundo podr\u00eda ser tambi\u00e9n que muestre que",
            "start": 2549.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "esto es posible tenemos conocimiento que",
            "start": 2551.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en algunos lugares por ejemplo el reino",
            "start": 2555.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "unido se empez\u00f3 a explorar esta",
            "start": 2557.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "posibilidad hace varios meses pero no",
            "start": 2559.44,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "hemos identificado que se haya publicado",
            "start": 2562.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n cient\u00edfica que documente",
            "start": 2564.089,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "esa experiencia y parece que china",
            "start": 2567.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estar\u00eda potencialmente haciendo",
            "start": 2570.599,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "este tipo de experimentos o de pruebas",
            "start": 2572.55,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pero no hemos visto todav\u00eda un informe",
            "start": 2574.349,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico que lo demuestre todos",
            "start": 2576.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mientras eso no se ha demostrado",
            "start": 2579.03,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente que eso",
            "start": 2580.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la combinaci\u00f3n segura y eficaz y",
            "start": 2582.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "posiblemente m\u00e1s eficaz que el esquema",
            "start": 2585.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de la misma vacuna entonces no vamos a",
            "start": 2588.3,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "utilizarlo respecto a la segunda",
            "start": 2591.66,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "inquietud sobre la vacuna extra sigue en",
            "start": 2594.119,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "el mundo circulando noticias algunas m\u00e1s",
            "start": 2597.119,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "o menos bien documentadas en la gran",
            "start": 2602.55,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda mal documentadas que",
            "start": 2605.01,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "distorsionan la informaci\u00f3n b\u00e1sica de lo",
            "start": 2607.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que se conoce sobre los riesgos",
            "start": 2610.29,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "asociados con la vacuna de astraz\u00e9neca y",
            "start": 2612.96,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "ustedes mar\u00eda reci\u00e9n dice se lo",
            "start": 2615.869,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "agradecemos en su pregunta pero ya est\u00e1",
            "start": 2617.609,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "diciendo que se trata de una vacuna",
            "start": 2619.2,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "insegura con todo el respeto le",
            "start": 2621.75,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "aclaramos esto no tiene ning\u00fan sustento",
            "start": 2624.65,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico no hay ning\u00fan planteamiento",
            "start": 2628.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico que muestre que la vacuna",
            "start": 2630.96,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca es una vacuna insegura que",
            "start": 2633.96,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "si ha ocurrido hace ya varias semanas",
            "start": 2637.47,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "algunos gobiernos de la regi\u00f3n europea",
            "start": 2640.099,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "en particular dinamarca y noruega",
            "start": 2642.93,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "identificaron algunos casos",
            "start": 2645.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a menos de dos decenas de trombosis una",
            "start": 2649.37,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "alteraci\u00f3n en donde se coagula la sangre",
            "start": 2653.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "al interior de ciertas venas dado que en",
            "start": 2656.39,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "algunas situaciones seg\u00fan cual sean las",
            "start": 2659.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "venas que se afectan puede ser una",
            "start": 2662.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n grave muy acertadamente muy",
            "start": 2665.33,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "correctamente estos gobiernos dijeron",
            "start": 2668.48,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mientras se averigua paren el uso de",
            "start": 2670.16,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "esta vacuna en seguida varias gobiernos",
            "start": 2673.49,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de europa otros alemania y varios m\u00e1s",
            "start": 2676.91,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "hicieron lo mismo recomendaron suspender",
            "start": 2680.81,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "temporalmente el uso de la vacuna astra",
            "start": 2683.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para dar lugar a que se revisara la",
            "start": 2687.01,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "evidencia cient\u00edfica que el propio hasta",
            "start": 2688.99,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "como laboratorio fabricante de cap\u00edtulo",
            "start": 2692.08,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "copy lo analiz\u00f3 y que fuera analizada",
            "start": 2695.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por las distintas agencias de regulaci\u00f3n",
            "start": 2699.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sanitaria de los pa\u00edses involucrados y",
            "start": 2701.92,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de europa",
            "start": 2705.76,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "esto hace m\u00e1s de dos semanas ya fue",
            "start": 2707.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sujeto de un pronunciamiento t\u00e9cnico",
            "start": 2710.49,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "formal de la agencia europea de",
            "start": 2712.59,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "medicamentos y de la organizaci\u00f3n",
            "start": 2715.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mundial de la salud que declararon que",
            "start": 2717.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "efectivamente pudiera haber cierta",
            "start": 2721.98,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n entre el uso de la vacuna astra",
            "start": 2724.2,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "y el ocurrencia de estos eventos pero",
            "start": 2728.14,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que son eventos sumamente raros",
            "start": 2731.11,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "estamos hablando de eventos que ocurren",
            "start": 2733.41,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "cuatro por mill\u00f3n de cada mill\u00f3n de",
            "start": 2737.1,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "dosis se ponen aparecen cuatro y en",
            "start": 2741.07,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "personas que pudieran tener ciertas",
            "start": 2743.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "afecciones ciertas alteraciones que les",
            "start": 2746.19,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "expongan a ese riesgo y dado que ese",
            "start": 2749.26,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "evento es tan raro y el beneficio es tan",
            "start": 2752.41,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "claro y tan amplio recomendaron seguir",
            "start": 2756.07,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "utilizando la vacuna y la mayor\u00eda de los",
            "start": 2759.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que tenemos acceso a la vacuna de",
            "start": 2762.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hasta la hemos seguir utilizando dado",
            "start": 2764.83,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que el beneficio supera por mucho al",
            "start": 2768.07,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "riesgo",
            "start": 2771.79,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "se han hecho comparaciones por ejemplo",
            "start": 2773.16,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "del riesgo de trombosis estos eventos",
            "start": 2775.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "circulatorios con el uso de otros",
            "start": 2777.869,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "medicamentos por ejemplo los",
            "start": 2780.03,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "anticonceptivos las p\u00edldoras",
            "start": 2781.77,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "anticonceptivas y en general las",
            "start": 2783.21,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "hormonas aumentan el riesgo de trombosis",
            "start": 2784.95,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y en una proporci\u00f3n que es tres a siete",
            "start": 2788.069,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "veces mayor que la que posiblemente est\u00e1",
            "start": 2792.03,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "relacionada con la vacuna de astra y",
            "start": 2795.39,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "como siguen siendo eventos muy raros en",
            "start": 2798.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el caso de los anticonceptivos y las",
            "start": 2801.539,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "hormonas se siguen utilizando estos",
            "start": 2803.7,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "medicamentos esa es la situaci\u00f3n por",
            "start": 2806.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cierto aqu\u00ed aprovech\u00f3 para comentar a",
            "start": 2809.91,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de la pregunta almer\u00eda",
            "start": 2811.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "res\u00e9ndiz lo que podr\u00eda ser una pregunta",
            "start": 2813.48,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "hoy qu\u00e9 es",
            "start": 2815.4,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "y lo mismo pero para la vacuna de",
            "start": 2817.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "janssen johnson y johnson esta ma\u00f1ana",
            "start": 2819.55,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conocimos que los centros de control de",
            "start": 2822.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "enfermedades de eeuu la agencia de salud",
            "start": 2824.35,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablica nacional de eeuu y la jefe de la",
            "start": 2826.75,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "agencia de f\u00e1rmacos y alimentos",
            "start": 2831.43,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hizo lo mismo declar\u00f3 una suspensi\u00f3n",
            "start": 2834.25,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "temporal del uso de la vacuna ians singh",
            "start": 2837.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "johnson y johnson en eeuu por la misma",
            "start": 2840.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n se identificaron ocho casos de",
            "start": 2844.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trombosis que en personas que hab\u00edan",
            "start": 2846.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sido vacunadas y se se est\u00e1 estudiando",
            "start": 2849.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en primer lugar si se asocia a\u00fan con el",
            "start": 2851.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "uso de esta vacuna y en segundo lugar",
            "start": 2855.64,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les podr\u00edan ser las causas si es que",
            "start": 2857.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se demostrara esa asociaci\u00f3n hay que",
            "start": 2860.17,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estar expectantes para los resultados",
            "start": 2862.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos de esas investigaciones y",
            "start": 2864.46,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "aprovechamos para comentar en m\u00e9xico",
            "start": 2867.73,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hasta el momento no utilizamos la vacuna",
            "start": 2869.47,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de johnson y josh ya son todos muy bien",
            "start": 2871.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pues vamos a dar lugar a preguntas",
            "start": 2875.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "empezamos aqu\u00ed por juan hern\u00e1ndez blanca",
            "start": 2877.39,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "valadez nos vamos de este lado",
            "start": 2879.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "regresamos de estar ante una pregunta",
            "start": 2881.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente de rigor cient\u00edfico",
            "start": 2883.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se puede revisar con la cofepris o la",
            "start": 2886.08,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "secretaria de salud la lista de",
            "start": 2888.79,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "profesionales cr\u00edticos para recibir la",
            "start": 2890.23,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vacuna contra kobe como prioridad es por",
            "start": 2891.97,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ejemplo aquellas que hacen imposible los",
            "start": 2894.73,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ensayos cl\u00ednicos de estas vacunas contra",
            "start": 2896.47,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "como por ejemplo m\u00e9dicos enfermeras",
            "start": 2898.36,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos",
            "start": 2900.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "laboratorios monitores cl\u00ednicos y",
            "start": 2900.82,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "constar\u00eda esta situaci\u00f3n dijo que es lo",
            "start": 2903.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que tendr\u00eda que revisar o se sugiere que",
            "start": 2908.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "deber\u00eda revisar con frizz este que se",
            "start": 2910.36,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "quiere son los que deben de recibir",
            "start": 2913.0,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n son preguntas que nos hacen",
            "start": 2914.29,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "llegar precisamente a barra y",
            "start": 2916.21,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "especialmente de esto de la poblaci\u00f3n y",
            "start": 2918.04,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "vaya quienes deben de recibir la vacuna",
            "start": 2920.82,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es \u00e9ste en este caso porque las",
            "start": 2924.07,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n all\u00ed y m\u00e9dicos",
            "start": 2926.17,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "investigados pero de todos los m\u00e9dicos",
            "start": 2929.14,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "investigadores entre participan en los",
            "start": 2930.43,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ensayos cl\u00ednicos as\u00ed es si efectivamente",
            "start": 2932.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cofepris tiene atribuciones legales",
            "start": 2934.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tiene competencias para autorizar o no",
            "start": 2937.0,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "autorizar propuestas de investigaci\u00f3n",
            "start": 2941.44,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica particularmente aquellas que se",
            "start": 2943.75,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tratan de ensayos cl\u00ednicos los ensayos",
            "start": 2947.53,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos para esto para actualizaci\u00f3n",
            "start": 2950.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "general de quienes nos escuchan son una",
            "start": 2952.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "modalidad muy espec\u00edfica de estudios que",
            "start": 2956.14,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se hacen involucrando personas",
            "start": 2959.2,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el modelo t\u00edpico del ensayo cl\u00ednico es",
            "start": 2962.46,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para establecer si un producto",
            "start": 2965.13,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9utico en este caso vacuna es",
            "start": 2968.25,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "seguro y es eficaz y para que este",
            "start": 2972.619,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "estudio cl\u00ednico pueda realizarse en el",
            "start": 2977.67,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tiene que ser autorizado por",
            "start": 2980.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cofepris y cofepris no lo autoriza y",
            "start": 2983.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1 activo un ensayo cl\u00ednico en un",
            "start": 2986.07,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hospital en una universidad",
            "start": 2988.05,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "eso no debe ocurrir y puede ser sujeto a",
            "start": 2990.55,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una sanci\u00f3n por supuesto en la",
            "start": 2992.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que permitiera que se",
            "start": 2995.53,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ejecuta un ensayo cl\u00ednico que no haya",
            "start": 2997.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sido avalado aprobado por cofepris con",
            "start": 2999.82,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "los ensayos cl\u00ednicos adem\u00e1s de ser",
            "start": 3003.78,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "autorizados por cofepris y deben tener",
            "start": 3005.51,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "una autorizaci\u00f3n de los comit\u00e9s de",
            "start": 3009.27,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n \u00e9tica y bioseguridad en",
            "start": 3012.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "algunas instituciones y el conjunto de",
            "start": 3015.45,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estos tres comit\u00e9s se integran una sola",
            "start": 3017.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n pero tiene",
            "start": 3019.8,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "estos tres componentes \u00e9tica y",
            "start": 3022.05,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "bioseguridad y una comisi\u00f3n que revisa",
            "start": 3025.55,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "la metodolog\u00eda del estudio generalmente",
            "start": 3030.27,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estos son comit\u00e9s internos de las",
            "start": 3033.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "instituciones no todas las instituciones",
            "start": 3034.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los tienen por ejemplo hay hospitales",
            "start": 3037.5,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos mayormente los p\u00fablicos que",
            "start": 3039.57,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tienen este tipo de comit\u00e9s estos",
            "start": 3041.97,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s tienen que ser registrados ante",
            "start": 3044.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional de bio\u00e9tica para",
            "start": 3046.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que se verifique que cumplen con los",
            "start": 3049.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "procedimientos que ayuden a garantizar",
            "start": 3051.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que el ensayo cl\u00ednico est\u00e1 bien hecho",
            "start": 3053.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y estos comit\u00e9s tienen autoridad para",
            "start": 3056.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "suspender un ensayo cl\u00ednico si en alg\u00fan",
            "start": 3059.76,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "momento no se est\u00e1n siguiendo las",
            "start": 3062.16,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas correctas de investigaci\u00f3n que",
            "start": 3063.99,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "garanticen la protecci\u00f3n de los sujetos",
            "start": 3067.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres que participan en los",
            "start": 3070.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estudios muchas gracias",
            "start": 3072.96,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "banca valadez",
            "start": 3075.24,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "muy buenas noches a ambos doctor sobre",
            "start": 3080.98,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la vacuna patria a finales de a\u00f1o",
            "start": 3083.8,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "la apariencia otro de acuerdo a los que",
            "start": 3088.15,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no estar\u00edamos ya casi todos vacunados",
            "start": 3090.91,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "entonces la vacuna patria todo o quiere",
            "start": 3093.91,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "preguntarle si tendr\u00eda un alcance mayor",
            "start": 3097.09,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para el surtir de vacunas",
            "start": 3099.28,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "posiblemente am\u00e9rica latina si tiene en",
            "start": 3103.45,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ese prop\u00f3sito s\u00f3lo pronto tambi\u00e9n porque",
            "start": 3106.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la opc la semana pasada coment\u00f3 que",
            "start": 3108.609,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "ten\u00edan algunas pl\u00e1ticas posibles",
            "start": 3111.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "proyectos de transferencia tecnol\u00f3gica",
            "start": 3114.52,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "para poder solucionar el problema de las",
            "start": 3117.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "vacunas debido al acaparamiento que",
            "start": 3120.43,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tengo de los pa\u00edses entonces preguntarle",
            "start": 3122.8,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "si la vacuna patria podr\u00eda ocuparse si",
            "start": 3124.54,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n mexicana pero tambi\u00e9n",
            "start": 3128.59,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "surtir o abastecer a lo que es la regi\u00f3n",
            "start": 3131.07,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica latina",
            "start": 3135.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "una segunda pregunta tendr\u00eda que ver si",
            "start": 3137.47,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ya tiene el planeado o proyectados y",
            "start": 3139.99,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ser\u00eda una dosis y cu\u00e1l ser\u00eda la",
            "start": 3142.54,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n que m\u00e9xico tendr\u00eda",
            "start": 3144.869,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "una vez de que los ensayos cl\u00ednicos",
            "start": 3147.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pasen las pruebas y tengan las",
            "start": 3150.77,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "autorizaciones correspondientes y",
            "start": 3152.7,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n preguntarle cu\u00e1ndo o c\u00f3mo va a",
            "start": 3156.06,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ser el mecanismo para que las personas",
            "start": 3160.68,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de 50 a\u00f1os y m\u00e1s como se anunci\u00f3 en esa",
            "start": 3163.41,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana se inscriban ser\u00eda la misma",
            "start": 3165.63,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "plataforma ni vacuna o van a ser a",
            "start": 3168.2,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de como veo de las instituciones",
            "start": 3171.33,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "porque somos de una poblaci\u00f3n muy grande",
            "start": 3174.75,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ya y con mucho gusto blancas muy",
            "start": 3176.76,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "importantes las preguntas que hace el",
            "start": 3181.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "punto de referencia para quien no vio la",
            "start": 3184.43,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "conferencia matutina est\u00e1n de hoy martes",
            "start": 3186.84,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "13 de abril de 2021 esta ma\u00f1ana tuvimos",
            "start": 3190.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el gusto y el privilegio de escuchar a",
            "start": 3193.619,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "la doctora mar\u00eda elena \u00e1lvarez builla",
            "start": 3195.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "roses directora general del conacyt de",
            "start": 3197.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "consejo nacional ciencia y tecnolog\u00eda",
            "start": 3200.04,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presentar los avances del desarrollo de",
            "start": 3202.14,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "una vacuna contra kobe 19 mexicana esta",
            "start": 3205.41,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vacuna se llama patria el proyecto se",
            "start": 3209.25,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 desde el inicio con este",
            "start": 3212.13,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "patria y se trata de una vacuna que",
            "start": 3214.71,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "representa una importante innovaci\u00f3n",
            "start": 3218.07,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica de origen",
            "start": 3220.339,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "mexicano es el proyecto est\u00e1 impulsado",
            "start": 3223.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "por un aceite est\u00e1 financiado por",
            "start": 3226.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "conacyt y tambi\u00e9n en asociaci\u00f3n con una",
            "start": 3228.0,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "empresa mexicana",
            "start": 3231.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "avil\u00e9s que fabrica normalmente vacunas",
            "start": 3232.58,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de uso veterinario desde hace muchos",
            "start": 3236.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y que dadas sus capacidades",
            "start": 3238.859,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas y tecnol\u00f3gicas y cient\u00edficas ha",
            "start": 3241.8,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "podido establecer ya plantas de",
            "start": 3245.46,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n independientes esto de quedar",
            "start": 3248.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "sumamente claro independientes de la",
            "start": 3251.19,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de vacunas veterinarias para",
            "start": 3253.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "producir las vacunas humanas el producto",
            "start": 3256.53,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ya en terminando las fases de",
            "start": 3260.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n precl\u00ednica esto es sin",
            "start": 3263.099,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "humanos y est\u00e1 pr\u00f3xima a iniciar la",
            "start": 3266.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n cl\u00ednica es decir los",
            "start": 3270.18,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "primeros estudios",
            "start": 3272.58,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "personas humanas como en todos los casos",
            "start": 3274.109,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de las dem\u00e1s vacunas se tienen que",
            "start": 3276.989,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cubrir las fases fase 1 fase 2 fase 3 a",
            "start": 3279.15,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "fase 1 con muy poquitas personas como",
            "start": 3282.39,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estamos hablando unas 50 60 personas y",
            "start": 3284.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el objetivo es evaluar la seguridad una",
            "start": 3287.46,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "vez que se demostr\u00f3 seguridad ya en",
            "start": 3290.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "modelos animales la fase 2 es para",
            "start": 3292.829,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "demostrar posible eficacia a trav\u00e9s de",
            "start": 3295.71,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "indicadores indirectos por ejemplo la",
            "start": 3298.109,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de anticuerpos generalmente",
            "start": 3300.329,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la fase 2 participan algunas centenas de",
            "start": 3302.64,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "personas 300 500 700 y ya en la fase 3",
            "start": 3305.97,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se habla de decenas de miles de personas",
            "start": 3310.47,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "20.000 30.000 40.000 o m\u00e1s y ya es para",
            "start": 3312.69,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "ver la protecci\u00f3n contra la enfermedad",
            "start": 3316.92,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en este momento todav\u00eda no se anuncia",
            "start": 3320.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde ser\u00e1n las sedes las unidades",
            "start": 3323.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas donde se va a evaluar la vacuna",
            "start": 3326.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "patria y seguramente la forma en que las",
            "start": 3328.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "personas podr\u00e1n participar es a trav\u00e9s",
            "start": 3332.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de anuncios que localmente hacen esas",
            "start": 3335.0,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas para reclutar",
            "start": 3337.67,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "t\u00edpicamente participan familiares de",
            "start": 3340.15,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pacientes o conocidos que se enteran y",
            "start": 3342.62,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "van nuys el prop\u00f3sito de un ensayo",
            "start": 3344.99,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cl\u00ednico ampliar la cobertura por eso no",
            "start": 3347.69,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se hace un anuncio p\u00fablico en la radio",
            "start": 3350.39,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en la televisi\u00f3n en los peri\u00f3dicos o en",
            "start": 3353.09,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "internet porque no es el prop\u00f3sito",
            "start": 3354.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ampliar la cobertura son muy poquitas",
            "start": 3356.95,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "personas y el objetivo es que",
            "start": 3359.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "contribuyan voluntariamente siempre",
            "start": 3361.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "voluntariamente a el conocimiento que",
            "start": 3364.61,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "generan estos estudios para respecto a",
            "start": 3368.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las otras preguntas dependientes son",
            "start": 3370.79,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy importantes cu\u00e1l es la",
            "start": 3373.1,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "expectativa de fabricar una vacuna",
            "start": 3375.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mexicana que hasta el momento tiene un",
            "start": 3376.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "calendario en donde posiblemente en",
            "start": 3379.22,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "diciembre de 2021 estar\u00eda a disposici\u00f3n",
            "start": 3381.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 3385.0,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "que se va demostrando \u00e9xito en todas las",
            "start": 3386.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fases de desarrollo pero ojal\u00e1 que sea",
            "start": 3389.51,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "el caso es muy prometedor en la",
            "start": 3392.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda que utiliza y en un momento",
            "start": 3395.089,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dado si llegamos a diciembre y es el",
            "start": 3398.15,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "momento en que ya est\u00e1 lista la vacuna y",
            "start": 3400.069,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "en un momento dado si se le da la",
            "start": 3402.619,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n de uso de emergencia porque",
            "start": 3404.72,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "ha podido demostrar ser de calidad",
            "start": 3406.22,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "segura y eficaz y la poblaci\u00f3n mexicana",
            "start": 3408.289,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 cubierta hay varios escenarios",
            "start": 3411.799,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "varias planteamientos uno es que puede",
            "start": 3414.589,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ser un mecanismo de preparaci\u00f3n para una",
            "start": 3418.549,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "de las posibilidades de que la epidemia",
            "start": 3422.119,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "permanezca por m\u00e1s tiempo en el mundo y",
            "start": 3425.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en la medida en que pudiera permanecer",
            "start": 3428.329,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tiempo en el mundo y conforme vayan",
            "start": 3429.92,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "naciendo nuevas generaciones de",
            "start": 3432.65,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mexicanas de mexicanos o vayamos",
            "start": 3435.049,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "recibiendo poblaciones de otros lugares",
            "start": 3437.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y esas personas podr\u00edan necesitar",
            "start": 3439.67,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "vacunarse ese es uno de los usos la otra",
            "start": 3441.88,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "posibilidad es que se trate de una",
            "start": 3445.4,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "enfermedad como es la influenza que",
            "start": 3447.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "requiera que nos vacunemos todos los",
            "start": 3449.75,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3451.73,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os todav\u00eda no se sabe si eso va a",
            "start": 3452.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ser as\u00ed pero si fuera as\u00ed ah\u00ed puede",
            "start": 3455.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tener otra utilidad y una tercera",
            "start": 3458.21,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "posibilidad es justo la que usted",
            "start": 3460.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vislumbra que m\u00e9xico pueda contribuir",
            "start": 3461.78,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "importantemente al bienestar de sus",
            "start": 3464.78,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pa\u00edses hermanos en am\u00e9rica latina",
            "start": 3467.56,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "desafortunadamente las vacunas contra",
            "start": 3471.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "cuba han sido concentradas en muy pocos",
            "start": 3473.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pa\u00edses menos de 10 pa\u00edses del mundo",
            "start": 3476.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s del 85% de las vacunas que se",
            "start": 3478.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "han utilizado todo con los que se han",
            "start": 3482.599,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fabricado entonces el resto del mundo",
            "start": 3484.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "son casi 200 estados nacionales no han",
            "start": 3487.099,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "tenido acceso a las vacunas y en am\u00e9rica",
            "start": 3491.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "latina hay much\u00edsimos pa\u00edses que todav\u00eda",
            "start": 3493.82,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no tienen ni una sola dosis de vacuna",
            "start": 3496.13,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "entonces en su momento podr\u00eda ser que",
            "start": 3498.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en diciembre de 2021 siguieran",
            "start": 3501.109,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con ese rezago o por lo menos cierto",
            "start": 3503.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "rezago y que la vacuna mexicana de",
            "start": 3506.869,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "patria si demuestra \u00e9xito en todas sus",
            "start": 3509.18,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fases pudiera contribuir al bienestar de",
            "start": 3511.64,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "nuestras hermanas y hermanos",
            "start": 3514.82,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "latinoamericanos",
            "start": 3515.95,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sobre el esquema todav\u00eda no se puede",
            "start": 3518.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "saber parte de los estudios cl\u00ednicos",
            "start": 3520.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es para identificar cu\u00e1ntas",
            "start": 3523.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "dosis le dan un ejemplo con la vacuna de",
            "start": 3525.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "janssen johnson y johnson ellos",
            "start": 3528.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "empezaron trabajando con un esquema de",
            "start": 3530.83,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "dos dosis pero se dieron cuenta que",
            "start": 3532.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bastaba con una dosis para que diera la",
            "start": 3534.76,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n que se esperaba otro ejemplo",
            "start": 3538.36,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "al rev\u00e9s",
            "start": 3541.03,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "la vacuna cubana abdal\u00e1 empez\u00f3 con un",
            "start": 3541.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "esquema de dos dosis pero por varias",
            "start": 3544.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "consideraciones vieron que si pon\u00edan una",
            "start": 3547.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tercera dosis se lograba subir mucho m\u00e1s",
            "start": 3549.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los anticuerpos y potencialmente daba",
            "start": 3551.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mayor duraci\u00f3n la protecci\u00f3n y se",
            "start": 3554.2,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "selecciona un esquema de tercera dosis",
            "start": 3557.11,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero eso se va conociendo precisamente",
            "start": 3558.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "durante los ensayos cl\u00ednicos y en",
            "start": 3561.91,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "particular los de fase 2 las de los",
            "start": 3563.86,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "adultos de 50 a\u00f1os m\u00e1s como se van a",
            "start": 3567.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "inscribir o cu\u00e1l va a ser el mecanismo y",
            "start": 3569.83,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "si nos puede informar si ya tenemos una",
            "start": 3572.53,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "respuesta de nuevo le\u00f3n y tamaulipas",
            "start": 3575.74,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "respecto a cu\u00e1ntas vacunas de sinovac",
            "start": 3577.95,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "van a devolver o cu\u00e1l va a ser el",
            "start": 3581.35,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "proceso gracias",
            "start": 3583.9,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "gusto tenemos actualizaci\u00f3n y las 2",
            "start": 3585.31,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "respecto a c\u00f3mo vamos a registrar o para",
            "start": 3587.53,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "registrar a las personas de 50 a\u00f1os o",
            "start": 3590.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de edad todav\u00eda no lo hemos",
            "start": 3592.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "establecido y todo-en-uno hemos dado a",
            "start": 3594.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "conocer estamos refinando detalles que",
            "start": 3596.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tienen que ver con la log\u00edstica en qu\u00e9",
            "start": 3599.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "lugares f\u00edsicos cu\u00e1ntas brigadas van a",
            "start": 3601.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "participar y otros detalles que tanto se",
            "start": 3603.85,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "va atr\u00e1s la par con la vacunaci\u00f3n de",
            "start": 3607.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "otras poblaciones y sobre esa base ya",
            "start": 3609.76,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "definiremos y anunciaremos el mecanismo",
            "start": 3612.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de pre registro y registro de las",
            "start": 3615.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vacunas y novak que llegaron hace varias",
            "start": 3617.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "semanas a tamaulipas y tambi\u00e9n un nuevo",
            "start": 3620.77,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "le\u00f3n y que le causaron importante",
            "start": 3622.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "inquietud a los gobernadores de estas",
            "start": 3625.15,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "entidades ya sus secretarias secretarios",
            "start": 3627.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de salud a pesar de que exist\u00eda una",
            "start": 3628.93,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "demostraci\u00f3n clara de que estaban en",
            "start": 3631.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "perfectas condiciones porque cubr\u00edan los",
            "start": 3633.01,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares de termoestabilidad",
            "start": 3636.1,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "insistimos en que lo que ha dicho el",
            "start": 3638.61,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "presidente siempre el di\u00e1logo es lo",
            "start": 3640.81,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 3642.76,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "respetamos mucho a los gobernadores de",
            "start": 3643.54,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estas entidades respetamos a nuestras",
            "start": 3645.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras gloria molina secretaria de",
            "start": 3647.26,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "salud de tamaulipas hacia el doctor",
            "start": 3649.54,
            "duration": 2.07
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3650.83,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "cavazos secretario saludo nuevo l\u00e9on y",
            "start": 3651.61,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "si ellos no se sent\u00edan c\u00f3modos con",
            "start": 3654.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vacunar a la poblaci\u00f3n de sus estados",
            "start": 3656.65,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "con ese producto",
            "start": 3658.75,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "confiados completamente en la evidencia",
            "start": 3660.3,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "de que es un producto en perfectas",
            "start": 3662.65,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "condiciones simplemente lo re",
            "start": 3664.33,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "distribuimos y ya fue distribuido en el",
            "start": 3666.07,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "resto del pa\u00eds",
            "start": 3668.32,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "hasta desde anteayer ya se retir\u00f3 y ya",
            "start": 3670.309,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "se distribuy\u00f3",
            "start": 3673.999,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "eran cerca de 20 mil dosis en cada uno",
            "start": 3675.67,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de los dos estados pero ya est\u00e1n en",
            "start": 3678.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "cualquiera de los dem\u00e1s estados de la",
            "start": 3680.29,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "republica gracias",
            "start": 3682.119,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "ignacio de alba nos quedan tres minutos",
            "start": 3685.1,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ignacio ojal\u00e1 que gracias y preguntar",
            "start": 3687.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "dos cosas si se va a construir una red",
            "start": 3690.29,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de fr\u00edo permanente para las vacunas yo",
            "start": 3692.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que hay una va a estar permanente y",
            "start": 3694.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos registrado con el istmo",
            "start": 3698.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de tehuantepec en oaxaca hay 43",
            "start": 3699.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "municipios donde ning\u00fan adulto mayor ha",
            "start": 3702.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sido vacunado preguntar cu\u00e1ndo empezar a",
            "start": 3704.36,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n de choque que se ampararon",
            "start": 3707.0,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "muchas gracias gracias",
            "start": 3708.89,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "sobre la primera pregunta si la red de",
            "start": 3712.63,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fr\u00edo y para pronta referencia de quienes",
            "start": 3715.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nos escuchan es el conjunto de c\u00e1maras",
            "start": 3717.91,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de refrigeraci\u00f3n estamos hablando de",
            "start": 3721.0,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "cuartos completos que est\u00e1n refrigerados",
            "start": 3722.8,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "refrigeradores de tama\u00f1o industrial",
            "start": 3725.43,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "refrigeradores medianos refrigeradores",
            "start": 3727.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os muy peque\u00f1os y hasta hieleras",
            "start": 3729.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "port\u00e1tiles de manos todos esos",
            "start": 3732.93,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "componentes forman parte de lo que se",
            "start": 3735.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conoce como infraestructura de la red de",
            "start": 3737.53,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fr\u00edo del problema nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 3740.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de manera muy desafortunada desde hace",
            "start": 3742.27,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os d\u00e9cadas varios ex genios",
            "start": 3744.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esta infraestructura se fue deteriorando",
            "start": 3747.34,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y aunque m\u00e9xico naci\u00f3 en los a\u00f1os 70 con",
            "start": 3749.32,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "un excelente programa de vacunaci\u00f3n",
            "start": 3752.77,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "universal que en su momento estableci\u00f3",
            "start": 3755.05,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el doctor jose ignacio santos y actual",
            "start": 3758.47,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "secretario del consejo de salubridad",
            "start": 3760.81,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "general esta infraestructura se fue",
            "start": 3762.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "deteriorando por falta de inversi\u00f3n por",
            "start": 3764.44,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "desv\u00edo de recursos por desinter\u00e9s de las",
            "start": 3767.17,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "distintas autoridades sanitarias en",
            "start": 3770.05,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "algunos casos locales en otros casos",
            "start": 3772.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nacionales y se encontraba en un",
            "start": 3774.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "avanzado estado de deterioro",
            "start": 3776.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "capacidad para sostener la operaci\u00f3n del",
            "start": 3779.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "programa ordinario de vacunaci\u00f3n y con",
            "start": 3781.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mayor raz\u00f3n este programa entonces a",
            "start": 3784.27,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "partir de la experiencia comida y los",
            "start": 3786.28,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "retos que ha implicado",
            "start": 3787.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estamos ya enfocados en la inversi\u00f3n que",
            "start": 3789.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ahora hicimos con nuevos ultra",
            "start": 3792.85,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "congeladores y algunos refrigeradores",
            "start": 3794.53,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ampliarla y debo decir en honor a la el",
            "start": 3797.55,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "reconocimiento de m\u00e9rito que algunos",
            "start": 3801.82,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales tambi\u00e9n",
            "start": 3803.8,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "contribuyeron a ello y con sus dineros",
            "start": 3805.48,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estatales y si en una inversi\u00f3n en",
            "start": 3808.51,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "algunos segmentos en sus estados s\u00f3lo la",
            "start": 3811.57,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "\u00faltima pregunta",
            "start": 3814.75,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "tiene dos implicaciones la de respuesta",
            "start": 3816.13,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "directa efectivamente en guajaca tenemos",
            "start": 3818.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todav\u00eda varios municipios pendientes y",
            "start": 3820.84,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n vacunadas las personas adultas",
            "start": 3823.36,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mayores a lo largo de esta semana y la",
            "start": 3825.07,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 3828.07,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es donde culminaremos el ya con toda",
            "start": 3829.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n de personas adultas",
            "start": 3832.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mayores y respecto a lo que dice de",
            "start": 3833.98,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "amparos efectivamente hemos visto que",
            "start": 3837.19,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "crecientemente que existe esta idea",
            "start": 3840.54,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "posiblemente fomentada a veces por",
            "start": 3843.3,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "intereses distintos a la salud de pensar",
            "start": 3846.07,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que la soluci\u00f3n es establecer un litigio",
            "start": 3848.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lo que se llama a veces judicial izar el",
            "start": 3851.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "derecho de protecci\u00f3n de la salud como",
            "start": 3854.47,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "si fuera un mecanismo m\u00e1s seguro o m\u00e1s",
            "start": 3856.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido de obtener alg\u00fan mecanismo de",
            "start": 3859.75,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n le decimos a la ciudadan\u00eda no",
            "start": 3862.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es r\u00e1pido no es el m\u00e1s r\u00e1pido y la",
            "start": 3865.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "vacuna es para todas y todos el orden en",
            "start": 3868.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que se va poniendo y por lo tanto el",
            "start": 3871.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "calendario ha sido definido cient\u00edfica y",
            "start": 3872.92,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicamente y seguiremos en ese esquema",
            "start": 3876.25,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "porque es el esquema que conviene a la",
            "start": 3879.49,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en su conjunto",
            "start": 3881.95,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "por favor identifiquen que cada persona",
            "start": 3883.36,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimamente puede desear ser protegida",
            "start": 3886.78,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pero hay que pensar en el resto de los",
            "start": 3889.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 127 millones de personas que",
            "start": 3892.93,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en el pa\u00eds muchas gracias",
            "start": 3895.72,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "muchas gracias nos vemos ma\u00f1ana muchas",
            "start": 3899.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gracias aqu\u00ed terminamos son las 8 de la",
            "start": 3902.43,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "noche con un minuto",
            "start": 3904.71,
            "duration": 3.08
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] tuve las tardes son las 19 horas con un minuto del martes 13 de abril de 2020 de 2022 estamos en el palacio nacional de m\u00e9xico en la ciudad de m\u00e9xico - se inicia la conferencia de prensa diaria sobre la epidemia de kobe 19 y el programa de vacunaci\u00f3n la estrategia de vacunaci\u00f3n de protecci\u00f3n contra la comida encima le pido al doctor ad limina si presenta el primer segmento por favor incluso se\u00f1or secretario vamos a actualizar los datos para esta noche muy buenas tardes con todas y con todos sobre todo a las personas que nos sintonizan desde sus hogares al d\u00eda de hoy 2 millones 477 mil 729 son las personas que se estiman han sido los casos confirmados de kobe 19 en base al 6 ver desde que inici\u00f3 la pandemia y epidemia en m\u00e9xico en el 2020 los podemos ver distribuidos en la curva de color azul por la fecha de inicio de sus s\u00edntomas para cada una de las semanas epidemiol\u00f3gicas s\u00f3lo el 1 por ciento de este gran total son casos activos es decir personas que iniciaron en los \u00faltimos 14 d\u00edas las dem\u00e1s obviamente pertenecen al hist\u00f3rico de lo acontecido en la epidemia y es por esa raz\u00f3n que podemos ver o sea en base a este 1% s\u00f3lo de casos activos se da precisamente por la disminuci\u00f3n y la tendencia descendente que se mantiene en esta curva de color azul que actualizamos todos los d\u00edas que para las \u00faltimas dos semanas es o contin\u00faa siendo de un -15% de la previsi\u00f3n que podamos cerrar la semana con una disminuci\u00f3n todav\u00eda importante para efectos del contexto epid\u00e9mico de que nos encontramos tambi\u00e9n son llamadas de 2.550.000 las personas que en su momento tienen esquemas completos de vacunaci\u00f3n y por lo tanto pues esperamos que sea un grupo que ya no sea afectado ni por la enfermedad grave ni obviamente por las complicaciones que est\u00e1 producido veamos la siguiente diapositiva actualizamos la ocupaci\u00f3n hospitalario por lo tanto tambi\u00e9n su comportamiento si hacemos la comparaci\u00f3n en las \u00faltimas 24 horas es decir al d\u00eda de ayer tenemos el incremento de un punto porcentual a\u00fan as\u00ed es un indicador de ocupaci\u00f3n que est\u00e1 bastante bajo y se ha mantenido de esa manera en las \u00faltimas semanas 18 por ciento para el total de camas que atienden a pacientes o confirmados de kobe 19 si vemos la siguiente diapositiva vamos a hablar espec\u00edficamente al grupo de camas de hospital hizo en general para los pacientes m\u00e1s graves o para ofrecer una atenci\u00f3n oportuna en el marco de un qubit moderado de un hobbit grave cuando si se requiere si bien tenemos para la ocupaci\u00f3n nacional el incremento de un punto porcentual a un 17% que todav\u00eda sigue siendo muy bajo en relaci\u00f3n a lo que hemos tenido durante la epidemia para fines de los rangos y de los grupos de entidades no hemos tenido movimientos seguimos teniendo una entidad que est\u00e1 entre 30 y 49 por ciento que es el estado de puebla y todas las dem\u00e1s entidades federativas 31 de ellas tienen menos del 30 por ciento de ocupaci\u00f3n lo cual obviamente representa 26 mil 392 camas disponibles para este tipo de pacientes y en la siguiente diapositiva actualizamos las camas con ventilador que son para los pacientes m\u00e1s cr\u00edticos que tienen las mayores complicaciones tambi\u00e9n el incremento de un punto porcentual llegando a este indicador nacional a un 20 por ciento y contin\u00faan s\u00f3lo tres entidades federativas tabasco ciudad de m\u00e9xico y chihuahua entre un 30 y un 49 por ciento para efecto del rango 29 entidades tambi\u00e9n con una ocupaci\u00f3n muy baja lo cual nos deja 8888 camas con ventilador pues que est\u00e1n disponibles a nivel nacional para la atenci\u00f3n de este tipo de pacientes ser\u00eda la actualizaci\u00f3n de este componente muchas gracias doctor al\u00famina hablemos del problema de vacunaci\u00f3n no hablemos de la vacunaci\u00f3n contra kobe 19 o contra el virus a lazcoz 2 para prevenir la cob y 19 vamos a retomar para que todo el mundo recuerde cu\u00e1l es el planteamiento general del programa este programa lo presentamos el 8 de diciembre del a\u00f1o pasado el 23 de diciembre fuimos el primer pa\u00eds de am\u00e9rica latina en recibir vacunas contra kobe al d\u00eda siguiente 24 de diciembre fuimos el primer pa\u00eds de am\u00e9rica latina que inici\u00f3 la vacunaci\u00f3n contra kobe 19 en el plan o estrategia nacional o pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus sars co2 para prevenir la cob y 19 que se hizo p\u00fablico el propio d\u00eda que lo presentamos y que est\u00e1 disponible en el portal coronavirus punto gob.mx especificamos cu\u00e1les son los criterios de utilizaci\u00f3n de la vacuna cu\u00e1les son los prop\u00f3sitos y cu\u00e1les son las poblaciones que van a ser vacunadas los distintos momentos del tiempo tambi\u00e9n comentamos en ese plan en ese programa cu\u00e1les son las condiciones particulares por las que en m\u00e9xico y en cualquier otro pa\u00eds del mundo se utiliza una vacuna y en una condici\u00f3n de emergencia para atenuar o reducir los efectos que causa este virus letal y tambi\u00e9n ah\u00ed explicamos la importancia de esperar el turno y de que cada poblaci\u00f3n se vacune cuando le corresponde una de las razones principales es que la organizaci\u00f3n de ese programa que se basa en las recomendaciones de nuestro grupo t\u00e9cnico asesor en vacunaci\u00f3n incluye algunas an\u00e1lisis algunas proyecciones epidemiol\u00f3gicos matem\u00e1ticas que consideran que si realizamos a la poblaci\u00f3n con base de en su edad con base en su edad y empezando por las personas m\u00e1s a\u00f1os a las personas de mayor edad igual que hacen la mayor\u00eda de los pa\u00edses que est\u00e1n utilizando vacunas contra la codicia entonces iremos reduciendo la mortalidad del desenlace m\u00e1s desafortunada m\u00e1s indeseable de esta epidemia de tal manera que conforme cubramos el 20% de la poblaci\u00f3n habiendo empezado por las personas de mayor edad y caminando encamin\u00e1ndose hacia las personas que tienen menor edad cuando lleguemos a cubrir 20 por ciento habremos reducido 80 por ciento de la mortalidad otros objetivos incluyen el usar la vacuna como un mecanismo de control epid\u00e9mico y tambi\u00e9n de reducci\u00f3n de da\u00f1os en la medida en que cerca del 20 por ciento de las personas que padecen infecci\u00f3n cl\u00ednicamente activa es decir con s\u00edntomas y enfermedad como pueden tener una forma grave de la enfermedad y requerir hospitalizaci\u00f3n desde luego las personas que requieren hospitalizaci\u00f3n es porque est\u00e1n en un estado m\u00e1s cr\u00edtico de la enfermedad y por \u00faltimo tambi\u00e9n en el plan de vacunaci\u00f3n existen otros elementos importantes como es el utilizar la vacuna como un mecanismo de regularizaci\u00f3n de las actividades p\u00fablicas en particular en este momento es de importancia la educaci\u00f3n p\u00fablica y por esa raz\u00f3n en una forma que es un poco contraria a la intuici\u00f3n como lo comentaba yo mismo esta ma\u00f1ana la vacunaci\u00f3n a personal educativo se prioriza muy en aquellas entidades federativas que est\u00e1n en mayor actividad epid\u00e9mica sino al contrario aquellas que se encuentran en un control epid\u00e9mico m\u00e1s estable y m\u00e1s persistente recordaremos que est\u00e1n peche fue el primer estado en esta condici\u00f3n por haber estado por m\u00e1s de seis meses en sem\u00e1foro verde y entonces se vuelve un candidato ideal para una pr\u00f3xima apertura del sistema educativo donde la vacuna puede jugar un papel muy importante en lograr esta reducci\u00f3n de riesgos en el personal educativo de primera l\u00ednea el personal que est\u00e1 directamente en los recintos educativos y as\u00ed esta ma\u00f1ana anunciamos que emprenderemos la misma tarea en otras entidades que se encuentran tambi\u00e9n en forma persistente al menos durante tres semanas en una condici\u00f3n de sem\u00e1foro verde y las anunciamos esta ma\u00f1ana se trata del estado de chiapas el estado de la cruz el estado de tamaulipas el estado de coahuila y nayarit son las 5 entidades federativas que a continuaci\u00f3n empezar\u00e1n con la vacunaci\u00f3n a personal educativo esto empezar\u00e1 el pr\u00f3ximo martes 20 de abril a partir de los embarques que tengamos esta semana incluyendo los embarques que tendremos el d\u00eda s\u00e1bado 17 ahora tambi\u00e9n es muy importante tener presente que el resto del programa de vacunaci\u00f3n continua seguiremos vacunando al personal de salud de primera l\u00ednea p\u00fablico y privado al personal de primera l\u00ednea el personal de salud p\u00fablico y privado no solamente m\u00e9dicas y m\u00e9dicos sino once categor\u00edas laborales y enfermeras y enfermeros inhal\u00f3 terapeutas personal de laboratorio e incluso personal de apoyo directo como son el importante papel que juegan los camilleros en la operaci\u00f3n de las unidades cl\u00ednicas y estas personas ser\u00e1n vacunadas en el sector p\u00fablico y en el sector privado si es que se trata de personal de primera l\u00ednea lo cual ha sido definido desde el inicio de este plan de vacunaci\u00f3n de forma an\u00e1loga a lo que han hecho en otros pa\u00edses y desde luego tambi\u00e9n emprenderemos ya el \u00faltimo tramo de vacunaci\u00f3n de las personas adultas mayores estamos ya a 83% nos falta s\u00f3lo 17% de la cobertura y esta la lograremos tambi\u00e9n con los embarques que lleguen esta semana en particular de la vacuna de facer que es la que recibimos en mayor cantidad y conforme se vayan liberando las distintas vacunas se van y dos van siendo utilizadas en el territorio nacional ser\u00e1 un recordatorio panor\u00e1mico de lo que implica el plan de vacunaci\u00f3n en mexico otro recordatorio es cuando analice en esta gr\u00e1fica tomen en cuenta que es una gr\u00e1fica activa viva esta gr\u00e1fica se van incorporando datos que en algunas comunidades por ejemplo en zonas urbanas se obtienen en tiempo pr\u00e1cticamente real en el momento que se vacuna una persona se registra pero en comunidades rurales donde no existe un acceso facilitado al internet entonces es necesario esperar a que se colecten los datos localmente y cuando se llega a un centro con conectividad se empiezan a desplazar los datos hacia la plataforma y se actualizan generalmente 24 horas despu\u00e9s pero tambi\u00e9n hemos ido actualizando los datos note que cualquiera que revise todas las gr\u00e1ficas por eso nos gusta poner todo el material de acceso p\u00fablico se dar\u00e1 cuenta que han ido cambiando un poco los n\u00fameros ya es m\u00e1s raro que cambien los n\u00fameros de fechas muy anteriores pero de las \u00faltimas dos semanas al menos es posible que empecemos a tener un ritmo de informaci\u00f3n se los comento para que lo sepan con anticipaci\u00f3n no presentemos ya la cifra de las 16 horas esta es la cantidad de vacunas que se pusieron hoy hoy martes 13 de abril de 2021 hasta las 4 de la tarde son casi 400.000 399 mil 70 pero a las nueve de la noche tendremos un adicional de informaci\u00f3n por aquellas unidades que siguieron operando hasta la noche hemos visto que en muchos medios tomen esta cifra de las 4 de la tarde ya no la actualizan entonces probablemente a partir de ma\u00f1ana ya no vamos a presentar la cifra de las 4 de la tarde presentaremos ma\u00f1ana 14 de abril esta misma cifra referida al 13 de abril y actualizaremos con un d\u00eda de diferencia para que ustedes tengan la posibilidad de tener la informaci\u00f3n m\u00e1s completa de cuanto se logr\u00f3 de vacuna y en un mismo d\u00eda la siguiente por favor en forma acumulativa tenemos m\u00e1s de 12 millones 12 millones de vacunas aplicadas en mexico 12 millones 252 mil 769 vacunas de las distintas productos de las distintas marcas o compa\u00f1\u00edas que fabrican las vacunas contra la cob y 19 y que utilizamos en mexico este n\u00famero no lo pierdan de vista siempre lo ponemos por absoluta transparencia y es el n\u00famero de dosis que en alg\u00fan momento pudieron no lograrse aprovechar muchas veces es porque de cada vial de cada ampolleta botellita que tiene m\u00faltiples dosis ya no se logra completar la \u00faltima dosis y obviamente no se le puede poner a una persona una cantidad menor a la dosis recomendada el volumen del l\u00edquido y esa dosis no solamente se desperdicia ese fragmento pero lo que es impresionante no es eso sino es peque\u00f1\u00edsima proporci\u00f3n punto 0 6% de desperdicio que hemos tenido de vacunas en este programa de vacunaci\u00f3n contra cobista hist\u00f3ricamente un programa de vacunaci\u00f3n ten\u00edamos una gran cantidad de desperdicios hoy no la tenemos porque lo estamos cuidando much\u00edsimo la siguiente por favor vamos m\u00e1s r\u00e1pido para que nos d\u00e9 tiempo de recibir las preguntas que el martes nos toca por parte del p\u00fablico estos n\u00fameros pr\u00e1cticamente no han cambiado porque ahorita hemos avanzado mucho m\u00e1s r\u00e1pidamente en el poblaci\u00f3n adulta mayor 9 millones 270 mil 216 gracias la siguiente por favor no han cambiado los eventos asociados a vacunaci\u00f3n no me detengo en ello la siguiente y en el recibido 16 millones 900 mil ochocientos cincuenta dosis de vacuna es la misma informaci\u00f3n que vamos actualizando cuando hay embarques la siguiente y por \u00faltimo el calendario general de llegadas de vacunas aqu\u00ed est\u00e1 lo presentamos ayer lo present\u00f3 el doctor alom\u00eda y lo estaremos actualizando pero para que lo tengan para pronta referencia de lo que llegar\u00e1 esta semana y tenemos los v\u00eddeos me falta de posici\u00f3n y el audio [M\u00fasica] yo que lo dejamos para ma\u00f1ana y vamos a recibir la informaci\u00f3n hoy tenemos las preguntas como hab\u00edamos comentado el martes pasado hemos incorporado una nueva modalidad en donde abrimos al p\u00fablico abrimos a usted la oportunidad que nos da para que nos compartan sus inquietudes y sus comentarios y preguntas y algunas de ellas son seleccionadas para ser presentadas aqu\u00ed por ser de amplio inter\u00e9s p\u00fablico y tenemos cuatro v\u00eddeos y cuatro audios y vamos a presentar dos audios y vamos a presentar y responder por favor tengo algunas dudas de de qu\u00e9 medidas son las que se deben de tomar cuando mi hija tenga que regresar a la escuela mis preguntas son c\u00f3mo debo enviar a mi hija a la escuela cuando tenga que regresar como no puedo asegurar de que no se va a contagiar en la escuela cu\u00e1les son las reglas que se deben de seguir y qu\u00e9 medidas van a implementarse en las escuelas para un regreso seguro muchas gracias por la pregunta la consideramos no solo oportuna sino anticipada en la medida en que y el retorno a las escuelas ya lo estamos preparando formalmente por un lado est\u00e1 el componente de vacunaci\u00f3n al personal educativo tambi\u00e9n es no solamente maestras y maestros sino las diversas personas que trabajan en las unidades f\u00edsicas donde se imparten clases o concurren personas para tener actividades educativas este elemento lo que va a facilitar es que las comunidades en general tengan una menor probabilidad de que haya transmisi\u00f3n al interior del plantel desde luego uno podr\u00eda pensar pues habr\u00eda que vacunar los ni\u00f1os y ni\u00f1as tambi\u00e9n lo cual es l\u00f3gico pensar pero como hemos comentado en varias ocasiones todav\u00eda en el mundo entero no est\u00e1 disponible la evidencia cient\u00edfica que demuestre que las vacunas son seguras y eficaces tambi\u00e9n en poblaciones no adultas est\u00e1 demostrado que lo son en poblaciones adultas pero se tiene que probar cient\u00edficamente en poblaciones no adultas esto es informaci\u00f3n que se est\u00e1 construyendo a partir de estudios cl\u00ednicos algunos de ellos ya est\u00e1n en marcha en otros pa\u00edses del mundo tambi\u00e9n en m\u00e9xico y probablemente cerca de agosto cerca del inicio del siguiente ciclo escolar ya estar\u00e1 disponible esa informaci\u00f3n en el momento en que est\u00e9 esa informaci\u00f3n disponible nos permitir\u00e1 si es que se demuestra como sospechamos que va a ocurrir que son vacunas seguras y eficaces tambi\u00e9n para ni\u00f1as y ni\u00f1os y j\u00f3venes menores de 18 a\u00f1os nos permitir\u00e1 programar la vacunaci\u00f3n y niza poblaci\u00f3n recordar que el programa de vacunaci\u00f3n comida en mexico es un programa p\u00fablico gratuito y que adem\u00e1s pretende tener cobertura universal pretende vacunar a todas y todos en el pa\u00eds entonces esos son dos mecanismos el vacunar a las personas que imparten las clases que coordinan el recinto educativo adultas pero tambi\u00e9n en su momento a los escolares hombres y mujeres ahora existe otras medidas una serie de medidas que de hecho las definimos conjuntamente la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica y la secretaria de salud desde que se cerraron las escuelas cosa que ocurri\u00f3 hace m\u00e1s de un a\u00f1o el s\u00e1bado 14 de marzo de 2020 el consejo educativo nacional tom\u00f3 la decisi\u00f3n por unanimidad de proceder con el cierre de las actividades escolares cierre temporal esto ya ha durado m\u00e1s de un a\u00f1o pero desde ese momento definimos una serie de protocolos que se sintetizan en nueve medidas fundamentales que tienen que ver con las mismas intervenciones de salud p\u00fablica que hemos estado conversando a lo largo de toda la epidemia pero aplicadas espec\u00edficamente a las escuelas estamos pr\u00f3ximos a anunciar las de manera formal al p\u00fablico en la medida en que se empiecen a preparar las actividades de retorno a la escuela ma\u00f1ana precisamente tenemos una nueva reuni\u00f3n de trabajo con la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica la maestra del fin a g\u00f3mez con su equipo de sus secretarios y su secretaria y seguiremos refinando estos elementos y probablemente el viernes pr\u00f3ximo la maestra g\u00f3mez estar\u00e1 en la conferencia matutina explicar\u00e1 en forma panor\u00e1mica estas medidas y las seguiremos promocionando a trav\u00e9s de los mecanismos institucionales tanto de educaci\u00f3n p\u00fablica como de salud entonces aqu\u00ed lo de con eso no quisiera adelantarme a lo que seguir\u00e1 presentando conforme lo precisamos por favor ya fuimos vacunado con la vacuna astraz\u00e9neca pero no sabemos cu\u00e1nto tiempo nos va a durar si ya estamos vacunados pero yo quiero saber si si nos va a proteger esta vacuna o nos van a volver a poner otra vacuna yo quiero saber si si nos va a ayudar estos son mismos que yo tengo es la duda que yo tengo de esa vacuna no s\u00e9 qu\u00e9 tiempo nos puede proteger 44 en cu\u00e1nto tiempo nos volvemos a vacunar muchas gracias por esta pregunta se\u00f1or se\u00f1ora y seguramente es la pregunta que tambi\u00e9n usted en casa o sus familiares adultas y adultos mayores se han hecho cu\u00e1nto nos va a proteger a las personas que ya han sido vacunadas que en este momento son precisamente en su mayor\u00eda personas adultas mayores esta es una pregunta que es importante de resolver ahora la respuesta cient\u00edficamente no se conoce del todo en el sentido de que apenas se han puesto las vacunas y se empezaron a estudiar a mediados del a\u00f1o pasado en agosto del a\u00f1o pasado entonces la experiencia que se tiene en el mundo para poder responder esta pregunta solo viene de unos pocos meses de uso de la vacuna se conoce que la duraci\u00f3n hasta el momento demostrada cient\u00edficamente es de al menos seis meses al menos seis meses pero hay razones para pensar que la protecci\u00f3n de la vacuna no solamente la de astraz\u00e9neca sino las otras fases si no va a cansino sputnik ve ser\u00e1 m\u00e1s larga en duraci\u00f3n pero para lograr tener esa respuesta tenemos que esperar tenemos que esperar que pase el tiempo desde que se empez\u00f3 a usar la vacuna hasta que se pueda demostrar que sigue teniendo protecci\u00f3n en las personas todos y todas esperamos no solamente quienes nos dedicamos a la salud p\u00fablica oa la ciencia sino todo el p\u00fablico en general y esperamos que la duraci\u00f3n de la protecci\u00f3n que produce la vacuna sea de muy larga duraci\u00f3n pero todav\u00eda no se conoce la respuesta conforme pasa el tiempo y siga presente la protecci\u00f3n pues podemos ir sumando meses de conocimiento de que sigue siendo efectiva ese n\u00famero de meses gracias tercer v\u00eddeo que la vacuna sea agua que inyecta en aire o que est\u00e9 que le vaya a dar esta enfermedad he escuchado por vecinos por gente que est\u00e1n diciendo que cus\u00ed que esa vacuna inyectando se le pueden enfermedades p\u00fablicas muchas gracias tambi\u00e9n por esta pregunta esta pregunta ha surgido espor\u00e1dicamente oa veces m\u00e1s de una vez y aqu\u00ed la conferencia por parte de ustedes reporteras y reporteros y es una pregunta que es com\u00fan que uno se encuentre a veces en conversaciones coloquiales con familiares amigos vecinos etc\u00e9tera y esto es justamente la inquietud que surge cuando empiezan a propagarse ideas no cient\u00edficas no t\u00e9cnicas que no tienen una validez no son v\u00e1lidas no son reales porque no son basadas en evidencias documentadas estas ideas de que la vacuna puede producir la enfermedad podemos afirmar categ\u00f3ricamente con una evidencia cient\u00edfica clara que no es posible ninguna de las vacunas contra kobe 19 existentes en el mundo registradas en el mundo incluidas por supuesto las 5 que utilizamos en m\u00e9jico o las seis registradas hasta el momento en m\u00e9xico puede producir la enfermedad la enfermedad kobe 19 que se caracteriza por varios s\u00edntomas tos fiebre dolor de cabeza dolor de garganta fatiga p\u00e9rdida del olfato p\u00e9rdida del gusto a veces diarrea dolor abdominal y en sus formas graves por da\u00f1o a los pulmones insuficiencia respiratoria esa enfermedad es causada por un virus el virus sars co2 las vacunas todas las vacunas mucho ninguna de ellas contiene el virus activo ninguna ninguna de ellas las distintas f\u00f3rmulas de las vacunas contienen fragmentos pedazos de el virus no me detengo a explicar tecnol\u00f3gicamente c\u00f3mo se obtienen esos fragmentos pero b\u00e1sicamente son pedazos de virus incapaces de producir la enfermedad para que la enfermedad se produzca se requieren virus completos virus activos esos entran por infecci\u00f3n natural a partir de la v\u00eda respiratoria de otra persona que nos dos senos estornude o nos platiquen unos cantes demasiado cerca pero las vacunas categ\u00f3ricamente lo afirmamos y est\u00e1 ampliamente documentado no pueden producir la enfermedad que est\u00e1n destinadas a prevenir esto es muy importante tomarlo en cuenta y respecto a la posibilidad de que lo que se inyecta no sea la vacuna hemos tambi\u00e9n hablado de esto hace un par de semanas hubo una ola de desinformaci\u00f3n muy estimulada por algunos medios no muy rigurosos en la consulta de sus fuentes y afortunadamente qued\u00f3 aclarado el episodio y hemos afirmado hemos destacado la importancia del esquema de trabajo en los puestos de vacunaci\u00f3n por un lado el compromiso de las personas que est\u00e1n involucradas las trabajadoras y trabajadores de la salud personas con la misma experiencia en el problema nacional de vacunaci\u00f3n y por el otro el esquema de supervisi\u00f3n de modo que podemos decir la vacuna que se pone es la vacuna que precisamente no puede causar enfermedad es segura y es eficaz es decir protege contra kobe 19 cuarto y \u00faltimo v\u00eddeo y tengo una hija en el cch naucalpan me pregunta sobre el regreso a clases es en cuanto a qu\u00e9 seguridad tenemos de que sea nikisch en las aulas de que en el transporte p\u00fablico vayan bien asegurados y de que cuando le van a poner las vacunas a nuestros a nuestros hijos porque si no pues c\u00f3mo van a regresar muchas gracias se\u00f1ora doris por la pregunta se relaciona con la primera pregunta que nos hicieron sobre las garant\u00edas de seguridad respecto a la epidemia para aquellas personas ni\u00f1os ni\u00f1as adolescentes adultas y adultos que regresan a los ambientes escolares es muy importante tener claro que mientras exista la epidemia existe la posibilidad de que haya infecciones entonces en la idea de que se puede garantizar un riesgo cero no es una idea realista es algo que todos desear\u00edamos pero definitivamente hay que hablar con transparencia con claridad no es realista pensar que el peligro que el riesgo es cero como no lo es en este momento como no lo es para su hija si sali\u00f3 a visitar un familiar si sali\u00f3 a la tienda de la esquina si se reunieron con amigas o amigos si le visitaron en su casa familiares amigas o amigos o vecinos en este momento existe la posibilidad ojal\u00e1 no sea el caso que ni su hija ni la hija de nadie contagio del virus arcos 2 respecto al regreso a clases como coment\u00e1bamos a prop\u00f3sito de la primera pregunta y hemos estado trabajando conjuntamente la secretaria de salud y la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica desde el inicio de la epidemia y le hemos dado seguimiento a la actualizaci\u00f3n de los distintos protocolos de seguridad sanitaria estos protocolos incluyen diversas actividades algunas tienen que ver con la preparaci\u00f3n de los recintos f\u00edsicos la segmentaci\u00f3n la fragmentaci\u00f3n de los grupos el espaciamiento de las mesas o los pupitres que se utilicen o las sillas y los turnos para ocupar esa infraestructura f\u00edsica la disponibilidad de los mecanismos para poderse lavar las manos a utilizar el alcohol sanitizante y tambi\u00e9n efectivamente la sanitizaci\u00f3n o desinfecci\u00f3n de los espacios f\u00edsicos todas estas actividades est\u00e1n contempladas y y justo la preparaci\u00f3n antes de que abran por cientos escolares est\u00e1 encaminada a que todo el personal responsable de los recintos educativos tenga conocimiento de estos protocolos los instrumentos y las comunidades de familias de madres y padres de familias est\u00e9n activa y estrechamente involucradas en este proceso a trav\u00e9s de grupos o comit\u00e9s de salud en el ambiente escolar que tambi\u00e9n se contempla en los protocolos se establezcan para poder dar seguimiento no s\u00f3lo el d\u00eda que abran las escuelas sino a lo largo de las siguientes semanas y meses que ser\u00e1 necesario vamos ahora con dos audios d\u00edas m\u00e1s perfectos adelante [M\u00fasica] cuando sea un momento de vacunar al resto de la poblaci\u00f3n hablando de las personas de 40 a\u00f1os para abajo existe la posibilidad de que la vacuna pueda ser aplicada en sus trabajos por eso trabajo por ejemplo no es en el caso de la influencia a m\u00ed me lo han aplicado en el trabajo muchas gracias tiene fe villar ya veremos en su momento cu\u00e1l es la log\u00edstica m\u00e1s conveniente para la aplicaci\u00f3n de las vacunas en los otros segmentos de edad ahorita en personas de 60 a\u00f1os y m\u00e1s establecimos una log\u00edstica basada en las brigadas correcaminos y utilizamos diversos recintos de algunos servicios de salud e instalaciones militares y navales plazas p\u00fablicas etc\u00e9tera escuelas mismas tambi\u00e9n se utilizaron como espacios propicios para vacunar por las caracter\u00edsticas de esa poblaci\u00f3n en el caso de la poblaci\u00f3n de 50-60 quiz\u00e1 usemos la misma modalidad y ya veremos en su momento cuando llegue el turno a personas de 40 y m\u00e1s cu\u00e1l es la modalidad m\u00e1s funcional m\u00e1s atractiva que facilite que todas y todas todos tengan la vacuna gracias por qu\u00e9 recomendaciones tiene usted para los lugares donde no se pueden seguir las medidas de est\u00e1n a distancia por ejemplo a la hora pico en el metro muchas gracias muchas gracias sandra morales este es algo que hemos dicho repetidamente en los espacios p\u00fablicos cerrados confinados limitados en la distancia de entre una y otra persona es donde resulta m\u00e1s \u00fatil el uso del cubrebocas el cubrebocas como venimos diciendo por meses [M\u00fasica] y lo seguimos diciendo en la medida en que est\u00e1 as\u00ed conocido es un elemento auxiliar de la prevenci\u00f3n cuyo prop\u00f3sito fundamental cuyo uso fundamental es evitar que la persona que lo porta expulse la materia l\u00edquida gotas gotitas got\u00edculas que pueden portar el virus no est\u00e1 claro que la eficacia o la efectividad del cubreboca sea suficientemente alta para evitar que la persona que lo porta reciba esos aerosoles gotas got\u00edculas por varias razones entre otras porque si los ojos quedan descubiertos los ojos pueden recibir ese material l\u00edquido contaminado con el virus sars co2 lo segundo la mayor\u00eda de los cubrebocas de uso convencional no tienen ni el sellado ni la densidad de la tela necesarias para filtrar las part\u00edculas si no tienen los cubrebocas n95 que son los que precisamente se usan en las unidades cl\u00ednicas pero reiteramos el cubrebocas entre m\u00e1s personas lo utilicen preferentemente todas y todos en los espacios p\u00fablicos cerrados es donde logran su mayor efectividad yo me lo pongo para proteger a todas las dem\u00e1s personas en la medida en que puede ser que una persona no sepa en qu\u00e9 empez\u00f3 a ser infectante otro una opci\u00f3n hola buenas noches mi nombre es bel\u00e9n c\u00f3rdoba y tengo una pregunta en el caso del presidente alberto fern\u00e1ndez que se infect\u00f3 por covite de forma leve y hab\u00eda completado su esquema de vacunaci\u00f3n es posible que se pueda reinsertar y de ser as\u00ed nuevamente tenga covite no grave muchas gracias civil en el caso del presidente argentina alberto fern\u00e1ndez quien es muy respetado y querido por el gobierno m\u00e9xico y justo ilustr\u00f3 una pregunta de car\u00e1cter general blanca valadez de milenio aqu\u00ed presente nos hab\u00eda formulado esta pregunta precisamente a los pocos d\u00edas que enferm\u00f3 el presidente de fern\u00e1ndez y la respuesta es la misma que vimos en su momento con mucho gusto la volvemos a dar las vacunas contra kobe en general tienen una eficacia alta es decir reducen en un amplio porcentaje la probabilidad de que las personas se infecten del virus y padezcan enfermedad pero su eficacia es a\u00fan mayor en la mayor\u00eda de los casos incluida la vacuna vacuna sputnik bay que es la que se le puso al presidente de alberto fern\u00e1ndez de argentina la protecci\u00f3n contra enfermedad grave es la m\u00e1s alta es cien por ciento entonces todav\u00eda puede ocurrir dado que la protecci\u00f3n contra enfermedad leve no es del 100% que una persona el respeto utilizamos el ejemplo que se nos pone a disposici\u00f3n del presidente fern\u00e1ndez presente en infecci\u00f3n presente enfermedad pero sea enfermedad leve pero lo que definitivamente la vacuna le est\u00e1 protegiendo al 100% es que evoluciona a tener enfermedad grave por eso es tan importante la vacuna contra kobe cualquiera de las que est\u00e1n a disposici\u00f3n en m\u00e9xico o en el mundo y aprovechamos para mandarle un saludo al presidente fern\u00e1ndez si es que en alg\u00fan momento escucha esta informaci\u00f3n y tenemos conocimiento que justamente tuvo enfermedad m\u00ednima casi sin aparente y se encuentra ya en un proceso avanzado de recuperaci\u00f3n otra opci\u00f3n buenas tardes mi nombre es mar\u00eda res\u00e9ndiz tengo dos preguntas la primera es pueden combinarse las marcas de las vacunas por ejemplo puede aplicar una dosis de facer 1 y despu\u00e9s una dosis de sinovac y la segunda es que par\u00e1metros o fundamentos se tomaron para traer a m\u00e9xico la vacuna de astraz\u00e9neca si en europa se suspendi\u00f3 su uso porque no era seguro para la poblaci\u00f3n gracias muchas gracias mar\u00eda recientes por hacernos una pregunta que tambi\u00e9n se ha hecho repetidamente son dos techos y la primera es si se pueden combinar las vacunas o la opci\u00f3n una persona extra y dentro de algunos semanas o d\u00edas le ponen otra distinta pzifer cancino o expandir la respuesta hasta el momento es no esto no se va a hacer en m\u00e9xico hasta que pudiera haber evidencia cient\u00edfica disponible con esa gente en general en m\u00e9xico sino en otra parte del mundo podr\u00eda ser tambi\u00e9n que muestre que esto es posible tenemos conocimiento que en algunos lugares por ejemplo el reino unido se empez\u00f3 a explorar esta posibilidad hace varios meses pero no hemos identificado que se haya publicado la informaci\u00f3n cient\u00edfica que documente esa experiencia y parece que china tambi\u00e9n estar\u00eda potencialmente haciendo este tipo de experimentos o de pruebas pero no hemos visto todav\u00eda un informe cient\u00edfico que lo demuestre todos mientras eso no se ha demostrado cient\u00edficamente que eso la combinaci\u00f3n segura y eficaz y posiblemente m\u00e1s eficaz que el esquema de la misma vacuna entonces no vamos a utilizarlo respecto a la segunda inquietud sobre la vacuna extra sigue en el mundo circulando noticias algunas m\u00e1s o menos bien documentadas en la gran mayor\u00eda mal documentadas que distorsionan la informaci\u00f3n b\u00e1sica de lo que se conoce sobre los riesgos asociados con la vacuna de astraz\u00e9neca y ustedes mar\u00eda reci\u00e9n dice se lo agradecemos en su pregunta pero ya est\u00e1 diciendo que se trata de una vacuna insegura con todo el respeto le aclaramos esto no tiene ning\u00fan sustento cient\u00edfico no hay ning\u00fan planteamiento cient\u00edfico que muestre que la vacuna astraz\u00e9neca es una vacuna insegura que si ha ocurrido hace ya varias semanas algunos gobiernos de la regi\u00f3n europea en particular dinamarca y noruega identificaron algunos casos a menos de dos decenas de trombosis una alteraci\u00f3n en donde se coagula la sangre al interior de ciertas venas dado que en algunas situaciones seg\u00fan cual sean las venas que se afectan puede ser una condici\u00f3n grave muy acertadamente muy correctamente estos gobiernos dijeron mientras se averigua paren el uso de esta vacuna en seguida varias gobiernos de europa otros alemania y varios m\u00e1s hicieron lo mismo recomendaron suspender temporalmente el uso de la vacuna astra para dar lugar a que se revisara la evidencia cient\u00edfica que el propio hasta como laboratorio fabricante de cap\u00edtulo copy lo analiz\u00f3 y que fuera analizada por las distintas agencias de regulaci\u00f3n sanitaria de los pa\u00edses involucrados y tambi\u00e9n de europa esto hace m\u00e1s de dos semanas ya fue sujeto de un pronunciamiento t\u00e9cnico formal de la agencia europea de medicamentos y de la organizaci\u00f3n mundial de la salud que declararon que efectivamente pudiera haber cierta relaci\u00f3n entre el uso de la vacuna astra y el ocurrencia de estos eventos pero que son eventos sumamente raros estamos hablando de eventos que ocurren cuatro por mill\u00f3n de cada mill\u00f3n de dosis se ponen aparecen cuatro y en personas que pudieran tener ciertas afecciones ciertas alteraciones que les expongan a ese riesgo y dado que ese evento es tan raro y el beneficio es tan claro y tan amplio recomendaron seguir utilizando la vacuna y la mayor\u00eda de los pa\u00edses que tenemos acceso a la vacuna de hasta la hemos seguir utilizando dado que el beneficio supera por mucho al riesgo se han hecho comparaciones por ejemplo del riesgo de trombosis estos eventos circulatorios con el uso de otros medicamentos por ejemplo los anticonceptivos las p\u00edldoras anticonceptivas y en general las hormonas aumentan el riesgo de trombosis y en una proporci\u00f3n que es tres a siete veces mayor que la que posiblemente est\u00e1 relacionada con la vacuna de astra y como siguen siendo eventos muy raros en el caso de los anticonceptivos y las hormonas se siguen utilizando estos medicamentos esa es la situaci\u00f3n por cierto aqu\u00ed aprovech\u00f3 para comentar a prop\u00f3sito de la pregunta almer\u00eda res\u00e9ndiz lo que podr\u00eda ser una pregunta hoy qu\u00e9 es y lo mismo pero para la vacuna de janssen johnson y johnson esta ma\u00f1ana conocimos que los centros de control de enfermedades de eeuu la agencia de salud p\u00fablica nacional de eeuu y la jefe de la agencia de f\u00e1rmacos y alimentos hizo lo mismo declar\u00f3 una suspensi\u00f3n temporal del uso de la vacuna ians singh johnson y johnson en eeuu por la misma raz\u00f3n se identificaron ocho casos de trombosis que en personas que hab\u00edan sido vacunadas y se se est\u00e1 estudiando en primer lugar si se asocia a\u00fan con el uso de esta vacuna y en segundo lugar cu\u00e1les podr\u00edan ser las causas si es que se demostrara esa asociaci\u00f3n hay que estar expectantes para los resultados cient\u00edficos de esas investigaciones y aprovechamos para comentar en m\u00e9xico hasta el momento no utilizamos la vacuna de johnson y josh ya son todos muy bien pues vamos a dar lugar a preguntas empezamos aqu\u00ed por juan hern\u00e1ndez blanca valadez nos vamos de este lado regresamos de estar ante una pregunta r\u00e1pidamente de rigor cient\u00edfico se puede revisar con la cofepris o la secretaria de salud la lista de profesionales cr\u00edticos para recibir la vacuna contra kobe como prioridad es por ejemplo aquellas que hacen imposible los ensayos cl\u00ednicos de estas vacunas contra como por ejemplo m\u00e9dicos enfermeras t\u00e9cnicos laboratorios monitores cl\u00ednicos y constar\u00eda esta situaci\u00f3n dijo que es lo que tendr\u00eda que revisar o se sugiere que deber\u00eda revisar con frizz este que se quiere son los que deben de recibir presentaci\u00f3n son preguntas que nos hacen llegar precisamente a barra y especialmente de esto de la poblaci\u00f3n y vaya quienes deben de recibir la vacuna qui\u00e9n es \u00e9ste en este caso porque las personas que est\u00e1n all\u00ed y m\u00e9dicos investigados pero de todos los m\u00e9dicos investigadores entre participan en los ensayos cl\u00ednicos as\u00ed es si efectivamente cofepris tiene atribuciones legales tiene competencias para autorizar o no autorizar propuestas de investigaci\u00f3n cl\u00ednica particularmente aquellas que se tratan de ensayos cl\u00ednicos los ensayos cl\u00ednicos para esto para actualizaci\u00f3n general de quienes nos escuchan son una modalidad muy espec\u00edfica de estudios que se hacen involucrando personas el modelo t\u00edpico del ensayo cl\u00ednico es para establecer si un producto farmac\u00e9utico en este caso vacuna es seguro y es eficaz y para que este estudio cl\u00ednico pueda realizarse en el pa\u00eds tiene que ser autorizado por cofepris y cofepris no lo autoriza y est\u00e1 activo un ensayo cl\u00ednico en un hospital en una universidad eso no debe ocurrir y puede ser sujeto a una sanci\u00f3n por supuesto en la instituci\u00f3n que permitiera que se ejecuta un ensayo cl\u00ednico que no haya sido avalado aprobado por cofepris con los ensayos cl\u00ednicos adem\u00e1s de ser autorizados por cofepris y deben tener una autorizaci\u00f3n de los comit\u00e9s de investigaci\u00f3n \u00e9tica y bioseguridad en algunas instituciones y el conjunto de estos tres comit\u00e9s se integran una sola comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n pero tiene estos tres componentes \u00e9tica y bioseguridad y una comisi\u00f3n que revisa la metodolog\u00eda del estudio generalmente estos son comit\u00e9s internos de las instituciones no todas las instituciones los tienen por ejemplo hay hospitales p\u00fablicos mayormente los p\u00fablicos que tienen este tipo de comit\u00e9s estos comit\u00e9s tienen que ser registrados ante la comisi\u00f3n nacional de bio\u00e9tica para que se verifique que cumplen con los procedimientos que ayuden a garantizar que el ensayo cl\u00ednico est\u00e1 bien hecho y estos comit\u00e9s tienen autoridad para suspender un ensayo cl\u00ednico si en alg\u00fan momento no se est\u00e1n siguiendo las pr\u00e1cticas correctas de investigaci\u00f3n que garanticen la protecci\u00f3n de los sujetos hombres y mujeres que participan en los estudios muchas gracias banca valadez muy buenas noches a ambos doctor sobre la vacuna patria a finales de a\u00f1o la apariencia otro de acuerdo a los que no estar\u00edamos ya casi todos vacunados entonces la vacuna patria todo o quiere preguntarle si tendr\u00eda un alcance mayor para el surtir de vacunas posiblemente am\u00e9rica latina si tiene en ese prop\u00f3sito s\u00f3lo pronto tambi\u00e9n porque la opc la semana pasada coment\u00f3 que ten\u00edan algunas pl\u00e1ticas posibles proyectos de transferencia tecnol\u00f3gica para poder solucionar el problema de las vacunas debido al acaparamiento que tengo de los pa\u00edses entonces preguntarle si la vacuna patria podr\u00eda ocuparse si la poblaci\u00f3n mexicana pero tambi\u00e9n surtir o abastecer a lo que es la regi\u00f3n de am\u00e9rica latina una segunda pregunta tendr\u00eda que ver si ya tiene el planeado o proyectados y ser\u00eda una dosis y cu\u00e1l ser\u00eda la producci\u00f3n que m\u00e9xico tendr\u00eda una vez de que los ensayos cl\u00ednicos pasen las pruebas y tengan las autorizaciones correspondientes y tambi\u00e9n preguntarle cu\u00e1ndo o c\u00f3mo va a ser el mecanismo para que las personas de 50 a\u00f1os y m\u00e1s como se anunci\u00f3 en esa ma\u00f1ana se inscriban ser\u00eda la misma plataforma ni vacuna o van a ser a trav\u00e9s de como veo de las instituciones porque somos de una poblaci\u00f3n muy grande ya y con mucho gusto blancas muy importantes las preguntas que hace el punto de referencia para quien no vio la conferencia matutina est\u00e1n de hoy martes 13 de abril de 2021 esta ma\u00f1ana tuvimos el gusto y el privilegio de escuchar a la doctora mar\u00eda elena \u00e1lvarez builla roses directora general del conacyt de consejo nacional ciencia y tecnolog\u00eda presentar los avances del desarrollo de una vacuna contra kobe 19 mexicana esta vacuna se llama patria el proyecto se anunci\u00f3 desde el inicio con este patria y se trata de una vacuna que representa una importante innovaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica de origen mexicano es el proyecto est\u00e1 impulsado por un aceite est\u00e1 financiado por conacyt y tambi\u00e9n en asociaci\u00f3n con una empresa mexicana avil\u00e9s que fabrica normalmente vacunas de uso veterinario desde hace muchos a\u00f1os y que dadas sus capacidades t\u00e9cnicas y tecnol\u00f3gicas y cient\u00edficas ha podido establecer ya plantas de producci\u00f3n independientes esto de quedar sumamente claro independientes de la producci\u00f3n de vacunas veterinarias para producir las vacunas humanas el producto est\u00e1 ya en terminando las fases de investigaci\u00f3n precl\u00ednica esto es sin humanos y est\u00e1 pr\u00f3xima a iniciar la investigaci\u00f3n cl\u00ednica es decir los primeros estudios personas humanas como en todos los casos de las dem\u00e1s vacunas se tienen que cubrir las fases fase 1 fase 2 fase 3 a fase 1 con muy poquitas personas como estamos hablando unas 50 60 personas y el objetivo es evaluar la seguridad una vez que se demostr\u00f3 seguridad ya en modelos animales la fase 2 es para demostrar posible eficacia a trav\u00e9s de indicadores indirectos por ejemplo la producci\u00f3n de anticuerpos generalmente la fase 2 participan algunas centenas de personas 300 500 700 y ya en la fase 3 se habla de decenas de miles de personas 20.000 30.000 40.000 o m\u00e1s y ya es para ver la protecci\u00f3n contra la enfermedad en este momento todav\u00eda no se anuncia d\u00f3nde ser\u00e1n las sedes las unidades cl\u00ednicas donde se va a evaluar la vacuna patria y seguramente la forma en que las personas podr\u00e1n participar es a trav\u00e9s de anuncios que localmente hacen esas unidades m\u00e9dicas para reclutar t\u00edpicamente participan familiares de pacientes o conocidos que se enteran y van nuys el prop\u00f3sito de un ensayo cl\u00ednico ampliar la cobertura por eso no se hace un anuncio p\u00fablico en la radio en la televisi\u00f3n en los peri\u00f3dicos o en internet porque no es el prop\u00f3sito ampliar la cobertura son muy poquitas personas y el objetivo es que contribuyan voluntariamente siempre voluntariamente a el conocimiento que generan estos estudios para respecto a las otras preguntas dependientes son tambi\u00e9n muy importantes cu\u00e1l es la expectativa de fabricar una vacuna mexicana que hasta el momento tiene un calendario en donde posiblemente en diciembre de 2021 estar\u00eda a disposici\u00f3n desde luego que se va demostrando \u00e9xito en todas las fases de desarrollo pero ojal\u00e1 que sea el caso es muy prometedor en la tecnolog\u00eda que utiliza y en un momento dado si llegamos a diciembre y es el momento en que ya est\u00e1 lista la vacuna y en un momento dado si se le da la autorizaci\u00f3n de uso de emergencia porque ha podido demostrar ser de calidad segura y eficaz y la poblaci\u00f3n mexicana ya est\u00e1 cubierta hay varios escenarios varias planteamientos uno es que puede ser un mecanismo de preparaci\u00f3n para una de las posibilidades de que la epidemia permanezca por m\u00e1s tiempo en el mundo y en la medida en que pudiera permanecer m\u00e1s tiempo en el mundo y conforme vayan naciendo nuevas generaciones de mexicanas de mexicanos o vayamos recibiendo poblaciones de otros lugares y esas personas podr\u00edan necesitar vacunarse ese es uno de los usos la otra posibilidad es que se trate de una enfermedad como es la influenza que requiera que nos vacunemos todos los a\u00f1os dos a\u00f1os todav\u00eda no se sabe si eso va a ser as\u00ed pero si fuera as\u00ed ah\u00ed puede tener otra utilidad y una tercera posibilidad es justo la que usted vislumbra que m\u00e9xico pueda contribuir importantemente al bienestar de sus pa\u00edses hermanos en am\u00e9rica latina desafortunadamente las vacunas contra cuba han sido concentradas en muy pocos pa\u00edses menos de 10 pa\u00edses del mundo tienen m\u00e1s del 85% de las vacunas que se han utilizado todo con los que se han fabricado entonces el resto del mundo son casi 200 estados nacionales no han tenido acceso a las vacunas y en am\u00e9rica latina hay much\u00edsimos pa\u00edses que todav\u00eda no tienen ni una sola dosis de vacuna entonces en su momento podr\u00eda ser que todav\u00eda en diciembre de 2021 siguieran con ese rezago o por lo menos cierto rezago y que la vacuna mexicana de patria si demuestra \u00e9xito en todas sus fases pudiera contribuir al bienestar de nuestras hermanas y hermanos latinoamericanos sobre el esquema todav\u00eda no se puede saber parte de los estudios cl\u00ednicos tambi\u00e9n es para identificar cu\u00e1ntas dosis le dan un ejemplo con la vacuna de janssen johnson y johnson ellos empezaron trabajando con un esquema de dos dosis pero se dieron cuenta que bastaba con una dosis para que diera la protecci\u00f3n que se esperaba otro ejemplo al rev\u00e9s la vacuna cubana abdal\u00e1 empez\u00f3 con un esquema de dos dosis pero por varias consideraciones vieron que si pon\u00edan una tercera dosis se lograba subir mucho m\u00e1s los anticuerpos y potencialmente daba mayor duraci\u00f3n la protecci\u00f3n y se selecciona un esquema de tercera dosis pero eso se va conociendo precisamente durante los ensayos cl\u00ednicos y en particular los de fase 2 las de los adultos de 50 a\u00f1os m\u00e1s como se van a inscribir o cu\u00e1l va a ser el mecanismo y si nos puede informar si ya tenemos una respuesta de nuevo le\u00f3n y tamaulipas respecto a cu\u00e1ntas vacunas de sinovac van a devolver o cu\u00e1l va a ser el proceso gracias gusto tenemos actualizaci\u00f3n y las 2 respecto a c\u00f3mo vamos a registrar o para registrar a las personas de 50 a\u00f1os o m\u00e1s de edad todav\u00eda no lo hemos establecido y todo-en-uno hemos dado a conocer estamos refinando detalles que tienen que ver con la log\u00edstica en qu\u00e9 lugares f\u00edsicos cu\u00e1ntas brigadas van a participar y otros detalles que tanto se va atr\u00e1s la par con la vacunaci\u00f3n de otras poblaciones y sobre esa base ya definiremos y anunciaremos el mecanismo de pre registro y registro de las vacunas y novak que llegaron hace varias semanas a tamaulipas y tambi\u00e9n un nuevo le\u00f3n y que le causaron importante inquietud a los gobernadores de estas entidades ya sus secretarias secretarios de salud a pesar de que exist\u00eda una demostraci\u00f3n clara de que estaban en perfectas condiciones porque cubr\u00edan los est\u00e1ndares de termoestabilidad insistimos en que lo que ha dicho el presidente siempre el di\u00e1logo es lo mejor respetamos mucho a los gobernadores de estas entidades respetamos a nuestras compa\u00f1eras gloria molina secretaria de salud de tamaulipas hacia el doctor bueno cavazos secretario saludo nuevo l\u00e9on y si ellos no se sent\u00edan c\u00f3modos con vacunar a la poblaci\u00f3n de sus estados con ese producto confiados completamente en la evidencia de que es un producto en perfectas condiciones simplemente lo re distribuimos y ya fue distribuido en el resto del pa\u00eds hasta desde anteayer ya se retir\u00f3 y ya se distribuy\u00f3 eran cerca de 20 mil dosis en cada uno de los dos estados pero ya est\u00e1n en cualquiera de los dem\u00e1s estados de la republica gracias ignacio de alba nos quedan tres minutos ignacio ojal\u00e1 que gracias y preguntar dos cosas si se va a construir una red de fr\u00edo permanente para las vacunas yo s\u00e9 que hay una va a estar permanente y tambi\u00e9n tenemos registrado con el istmo de tehuantepec en oaxaca hay 43 municipios donde ning\u00fan adulto mayor ha sido vacunado preguntar cu\u00e1ndo empezar a la vacunaci\u00f3n de choque que se ampararon muchas gracias gracias sobre la primera pregunta si la red de fr\u00edo y para pronta referencia de quienes nos escuchan es el conjunto de c\u00e1maras de refrigeraci\u00f3n estamos hablando de cuartos completos que est\u00e1n refrigerados refrigeradores de tama\u00f1o industrial refrigeradores medianos refrigeradores peque\u00f1os muy peque\u00f1os y hasta hieleras port\u00e1tiles de manos todos esos componentes forman parte de lo que se conoce como infraestructura de la red de fr\u00edo del problema nacional de vacunaci\u00f3n de manera muy desafortunada desde hace muchos a\u00f1os d\u00e9cadas varios ex genios esta infraestructura se fue deteriorando y aunque m\u00e9xico naci\u00f3 en los a\u00f1os 70 con un excelente programa de vacunaci\u00f3n universal que en su momento estableci\u00f3 el doctor jose ignacio santos y actual secretario del consejo de salubridad general esta infraestructura se fue deteriorando por falta de inversi\u00f3n por desv\u00edo de recursos por desinter\u00e9s de las distintas autoridades sanitarias en algunos casos locales en otros casos nacionales y se encontraba en un avanzado estado de deterioro capacidad para sostener la operaci\u00f3n del programa ordinario de vacunaci\u00f3n y con mayor raz\u00f3n este programa entonces a partir de la experiencia comida y los retos que ha implicado estamos ya enfocados en la inversi\u00f3n que ahora hicimos con nuevos ultra congeladores y algunos refrigeradores ampliarla y debo decir en honor a la el reconocimiento de m\u00e9rito que algunos gobiernos estatales tambi\u00e9n contribuyeron a ello y con sus dineros estatales y si en una inversi\u00f3n en algunos segmentos en sus estados s\u00f3lo la \u00faltima pregunta tiene dos implicaciones la de respuesta directa efectivamente en guajaca tenemos todav\u00eda varios municipios pendientes y ser\u00e1n vacunadas las personas adultas mayores a lo largo de esta semana y la siguiente ah\u00ed es donde culminaremos el ya con toda la vacunaci\u00f3n de personas adultas mayores y respecto a lo que dice de amparos efectivamente hemos visto que crecientemente que existe esta idea posiblemente fomentada a veces por intereses distintos a la salud de pensar que la soluci\u00f3n es establecer un litigio lo que se llama a veces judicial izar el derecho de protecci\u00f3n de la salud como si fuera un mecanismo m\u00e1s seguro o m\u00e1s r\u00e1pido de obtener alg\u00fan mecanismo de protecci\u00f3n le decimos a la ciudadan\u00eda no es r\u00e1pido no es el m\u00e1s r\u00e1pido y la vacuna es para todas y todos el orden en que se va poniendo y por lo tanto el calendario ha sido definido cient\u00edfica y t\u00e9cnicamente y seguiremos en ese esquema porque es el esquema que conviene a la poblaci\u00f3n en su conjunto por favor identifiquen que cada persona leg\u00edtimamente puede desear ser protegida pero hay que pensar en el resto de los m\u00e1s de 127 millones de personas que est\u00e1n en el pa\u00eds muchas gracias muchas gracias nos vemos ma\u00f1ana muchas gracias aqu\u00ed terminamos son las 8 de la noche con un minuto",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:07:46.103162"
}