{
    "video_id": "eRv6N0CJHFw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/eRv6N0CJHFw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBD5Mj7T9U07aSNlnbdR-Z5UueeHA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=eRv6N0CJHFw",
    "video_title": "Tren Maya y Corredor del Istmo de Tehuantepec fortalecer\u00e1n comercio. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11672,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1349.2,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1356.38,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1362.73,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1379.12,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1389.39,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 1407.799,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00e1nimo",
            "start": 1411.1,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a informar como todos los",
            "start": 1416.78,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "lunes",
            "start": 1419.659,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios y",
            "start": 1420.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sobre el avance",
            "start": 1424.22,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "del tren maya",
            "start": 1425.62,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo va la construcci\u00f3n del tren Maya",
            "start": 1428.659,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "hoy corresponde al tramo uno",
            "start": 1431.9,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an los gobernadores de",
            "start": 1436.76,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "Chiapas rutilio Escand\u00f3n cadenas y el",
            "start": 1441.2,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "gobernador de Tabasco Carlos Manuel",
            "start": 1447.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Merino Campos son bienvenidos los",
            "start": 1450.26,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "gobernadores es",
            "start": 1453.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el tramo que",
            "start": 1462.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pasa por los dos estados",
            "start": 1467.38,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "comienza en Palenque que es Chiapas pero",
            "start": 1473.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 1477.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1481.659,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "atraviesa",
            "start": 1483.34,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Tabasco por toda la zona fronteriza con",
            "start": 1484.9,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "Guatemala",
            "start": 1490.58,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "de modo que comenzamos si les parece con",
            "start": 1494.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Ricardo chef",
            "start": 1497.539,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a ver nada m\u00e1s ya pusieron la la",
            "start": 1500.12,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pantalla",
            "start": 1503.659,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "ya la le\u00edmos Buenos d\u00edas Se\u00f1or",
            "start": 1507.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos",
            "start": 1509.659,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ustedes Qui\u00e9nes quieren el precio de los",
            "start": 1511.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "combustibles la semana pasada el",
            "start": 1514.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "promedio de la gasolina regular fue de",
            "start": 1516.62,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "22 pesos 57 centavos el litro de la",
            "start": 1519.2,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Premium 24 pesos con sesenta y ocho",
            "start": 1523.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "centavos y del diesel 24 pesos hay",
            "start": 1525.86,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n en el mercado internacional con",
            "start": 1531.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "corte el 21 de Septiembre",
            "start": 1533.659,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "ochenta y seis d\u00f3lares con 79 centavos",
            "start": 1535.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lar la mezcla mexicana de petr\u00f3leo",
            "start": 1539.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por barril por eso aumenta el incentivo",
            "start": 1542.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fiscal en la semana que est\u00e1",
            "start": 1545.48,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "transcurriendo",
            "start": 1547.1,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "53.3% para la regular",
            "start": 1549.279,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "31.8 por ciento para la Premium y",
            "start": 1553.0,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "58.1% para el diesel lo cual mantiene",
            "start": 1557.5,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "como ya por varios a\u00f1os estabilidad en",
            "start": 1561.26,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "los precios promedio de estos",
            "start": 1564.919,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "combustibles a nivel nacional las tres",
            "start": 1567.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "marcas m\u00e1s carreras la semana pasada fue",
            "start": 1570.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Oxxo Gas que se llev\u00f3 el primer lugar no",
            "start": 1574.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 por qu\u00e9 no les gusta dar un precio",
            "start": 1577.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "razonable Chevron que era dif\u00edcil",
            "start": 1580.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "rebasarlo pero pues su hogar lo logr\u00f3 y",
            "start": 1583.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "petroceden ah\u00ed est\u00e1n los tres m\u00e1scareros",
            "start": 1586.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la semana pasada ya saben a d\u00f3nde ir si",
            "start": 1589.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "quieren pagar muy caro y los tres",
            "start": 1593.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aliados de los consumidores fue repsol",
            "start": 1595.88,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "bp y Epson m\u00f3vil vamos a ver por tipo de",
            "start": 1598.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "combustible tomando en cuenta el margen",
            "start": 1603.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s",
            "start": 1606.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alto para la gasolina regular lo",
            "start": 1609.2,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "encontramos en Valero en Tonal\u00e1 Jalisco",
            "start": 1612.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "24 pesos con cuarenta y nueve centavos",
            "start": 1614.74,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "este doctor que se volvi\u00f3 gasolinero",
            "start": 1618.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "quiere ganar lo mismo en la cirug\u00edas que",
            "start": 1621.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cargando tanques de gasolina con un",
            "start": 1623.6,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "margen de pesos con 84 centavos la",
            "start": 1626.48,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "verdad muy pasado de rosca este doctor y",
            "start": 1632.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Pemex tiene el precio m\u00e1s bajo en M\u00e9rida",
            "start": 1635.6,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n un precio al p\u00fablico de veinti\u00fan",
            "start": 1638.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pesos con 73 centavos por litro un",
            "start": 1641.299,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "margen en comparaci\u00f3n de 31 centavos",
            "start": 1644.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "petroceden tiene el precio m\u00e1s alto con",
            "start": 1648.1,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el margen m\u00e1s alto en Monterrey Nuevo",
            "start": 1650.36,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n 26 pesos con 86 centavos el litro",
            "start": 1652.82,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "un margen estos angelitos de tres pesos",
            "start": 1657.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "con 26 centavos comp\u00e1renlo con los 16",
            "start": 1660.799,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "centavos de margen de",
            "start": 1664.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "franquicia Pemex en Tampico Tamaulipas",
            "start": 1667.059,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "un precio al p\u00fablico de 23 pesos con",
            "start": 1670.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "siete centavos para el diesel el precio",
            "start": 1673.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto es de arco en Hermosillo Sonora",
            "start": 1676.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "25 pesos con 89 centavos un margen de",
            "start": 1679.0,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "dos pesos setenta y siete centavos",
            "start": 1683.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contra un margen de centavos de",
            "start": 1685.82,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "franquicia Pemex en Tuxtla Guti\u00e9rrez",
            "start": 1688.76,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Chiapas 23 pesos con 89 centavos de",
            "start": 1691.279,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "litro as\u00ed tenemos un referente Aunque lo",
            "start": 1696.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pueden ver en la app de litro por litro",
            "start": 1698.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se descarga de manera gratuita en",
            "start": 1700.58,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Android y en iOS ah\u00ed en la app",
            "start": 1702.98,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "precisamente recibimos 218 denuncias o",
            "start": 1705.799,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "quejas que atendimos a trav\u00e9s de 311",
            "start": 1710.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "visitas o verificaciones no se dej\u00f3",
            "start": 1713.659,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "colocar los sellos una gasolinera en",
            "start": 1717.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez Palacios",
            "start": 1719.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Durango se llama petromax SA de CV en",
            "start": 1721.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "calzado L\u00e1zaro C\u00e1rdenas esos tienen",
            "start": 1726.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "problemas y no nos dejaron poner los los",
            "start": 1728.6,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "sellos esperamos regresar pronto ya con",
            "start": 1732.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "apoyo de la guardia nacional mientras",
            "start": 1734.419,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que una gasolinera no se dej\u00f3 verificar",
            "start": 1737.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en Tlaquepaque Jalisco est\u00e1 ubicada en",
            "start": 1739.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Avenida Jes\u00fas Gonz\u00e1lez Gallo",
            "start": 1744.2,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n seguimos revisando el tema de",
            "start": 1746.6,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "los servicios sanitarios que est\u00e9n",
            "start": 1749.059,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "limpios es un servicio importante y que",
            "start": 1750.799,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de preferencia no lo cobren vamos a ver",
            "start": 1754.039,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ahora el gas LP con corte el veinte de",
            "start": 1755.779,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "septiembre el precio internacional",
            "start": 1758.299,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "convertido a kilos y a pesos fue de 20",
            "start": 1759.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pesos con 74 centavos el kilo Mientras",
            "start": 1763.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que el promedio de las doscientas veinte",
            "start": 1767.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "regiones con esta pol\u00edtica de precios",
            "start": 1769.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "m\u00e1s m\u00e1ximos que ha instaurado el",
            "start": 1772.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1774.679,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "el precio promedio fue de 17 pesos con",
            "start": 1776.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "54 centavos significativamente por abajo",
            "start": 1780.14,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "del precio internacional ese mismo d\u00eda",
            "start": 1784.159,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "11 pesos 24 centavos por litro el precio",
            "start": 1787.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "internacional el promedio de las 220",
            "start": 1791.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "regiones en M\u00e9xico nueve pesos con",
            "start": 1793.94,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cuarenta y nueve centavos realizamos",
            "start": 1796.52,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "899 visitas o constataciones",
            "start": 1799.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "verificaciones y todos estaban respe el",
            "start": 1802.659,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1ximo como cada semana sin",
            "start": 1807.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "embargo seguimos encontrando Qui\u00e9nes son",
            "start": 1809.899,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aliados de los consumidores y dan por",
            "start": 1812.6,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "debajo de ese precio m\u00e1ximo hay casos",
            "start": 1814.399,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para tanque estacionario en Jalisco en",
            "start": 1816.919,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Guerrero en Sinaloa en el Estado de",
            "start": 1820.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y en Guanajuato un ejemplo gas de",
            "start": 1822.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Ameca en Cocula Jalisco tiene un precio",
            "start": 1825.799,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de ocho pesos noventa y siete centavos",
            "start": 1829.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el litro cuando el precio m\u00e1ximo es de",
            "start": 1831.62,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "nueve pesos con 23 centavos ah\u00ed un buen",
            "start": 1834.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ahorro que se hace por litro y tambi\u00e9n",
            "start": 1838.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "encontramos aliados de los consumidores",
            "start": 1841.159,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "para cilindros de gas en Zacatecas en",
            "start": 1843.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Jalisco en Guerrero en Guanajuato y en",
            "start": 1846.14,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "el Estado de M\u00e9xico gas Lux en Zacatecas",
            "start": 1848.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Zacatecas es un buen ejemplo diecisiete",
            "start": 1851.659,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pesos treinta y dos centavos el kilo es",
            "start": 1854.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el precio Al que est\u00e1 vendiendo este",
            "start": 1857.299,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Aliado de los consumidores cuando el",
            "start": 1859.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1ximo es de 18 pesos con 87",
            "start": 1862.159,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "centavos se ahorran hasta un peso",
            "start": 1865.58,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "cincuenta centavos por kilo de esas",
            "start": 1868.1,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "verificaciones que realizamos",
            "start": 1871.399,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "encontramos un veh\u00edculo que tuvo que ser",
            "start": 1873.1,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "inmovilizado porque no estaba bien",
            "start": 1876.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "calibrado y dos instrumentos de medici\u00f3n",
            "start": 1878.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Dos punto cinco por ciento de cilindros",
            "start": 1880.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en mal estado vamos ahora a ver qui\u00e9n es",
            "start": 1883.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en los veinticuatro productos que",
            "start": 1887.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s consumen las familias mexicanas un",
            "start": 1889.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "paquete para una semana tenemos",
            "start": 1892.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "resultados del \u00edndice Nacional de presa",
            "start": 1894.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "al consumidor en bebidas y alimentos",
            "start": 1897.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "podemos ver una ligera alza es una",
            "start": 1899.48,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "tendencia que ha estado manteniendo las",
            "start": 1903.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "\u00faltimas los \u00faltimos meses bastante",
            "start": 1905.539,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n en general en el \u00edndice Nacional",
            "start": 1908.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de precio al consumidor de bebidas y",
            "start": 1911.179,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "alimentos sin embargo en el precio alto",
            "start": 1912.919,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "y bajo de la canasta b\u00e1sica gracias a",
            "start": 1915.14,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "esa Alianza entre productores y grandes",
            "start": 1918.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "distribuidores grandes comercializadores",
            "start": 1920.899,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "se mantiene estabilidad en estos 24",
            "start": 1923.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "productos vamos a verlo en la zona",
            "start": 1926.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "centro donde el precio m\u00e1s alto es de",
            "start": 1928.34,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "mil treinta y dos pesos con setenta",
            "start": 1930.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "centavos por abajo de ese famoso 1039",
            "start": 1933.559,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pesos es de Walmart en la Miguel Hidalgo",
            "start": 1936.86,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico Mientras que",
            "start": 1940.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s bajo es de Soriana en Cuautitl\u00e1n",
            "start": 1943.039,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 1945.919,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "ochocientos treinta y dos pesos con 20",
            "start": 1947.679,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "centavos en la zona centro Norte Bodega",
            "start": 1950.86,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Aurrer\u00e1 en La Paz Baja California Sur",
            "start": 1954.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tiene el precio m\u00e1s alto en mil",
            "start": 1956.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "veintitr\u00e9s pesos con cuarenta centavos y",
            "start": 1959.0,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "los mismos 24 productos en Chedraui de",
            "start": 1962.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "San Luis Potos\u00ed San Luis Potos\u00ed est\u00e1 en",
            "start": 1965.179,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "850 pesos con treinta centavos en la",
            "start": 1967.76,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "zona norte Walmart en Ciudad Ju\u00e1rez",
            "start": 1972.44,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tiene el paquete mil veinticuatro pesos",
            "start": 1974.38,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "con 20 centavos mientras que Soriana",
            "start": 1977.539,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "tiene el precio m\u00e1s bajo en Chihuahua",
            "start": 1980.539,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Chihuahua la capital de ese mismo estado",
            "start": 1982.76,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y el el precio m\u00e1s bajo 808 pesos con 80",
            "start": 1985.46,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "centavos el m\u00e1s bajo para este paquete",
            "start": 1990.74,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en todo M\u00e9xico por \u00faltimo en la zona Sur",
            "start": 1993.14,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sureste Bodega Aurrer\u00e1 en Santa Cruz",
            "start": 1996.019,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "jococotl\u00e1n Oaxaca est\u00e1 en 1039 pesos",
            "start": 1998.86,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "Mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico es de",
            "start": 2003.82,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Soriana en Boca del R\u00edo Veracruz",
            "start": 2006.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "814 pesos la pr\u00f3xima semana estaremos",
            "start": 2009.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "entregando los premios reconocimientos a",
            "start": 2013.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los que dan los mejores precios en el",
            "start": 2016.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "trimestre y ahorita tenemos preparado un",
            "start": 2019.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "video sobre refresco sobre bebidas",
            "start": 2022.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cuando vemos los ingredientes si no",
            "start": 2024.519,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "podemos ni pronunciar un ingrediente",
            "start": 2027.34,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pues ah\u00ed pi\u00e9nsenle si no lo queremos",
            "start": 2029.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tomar verdad Muy interesante el video de",
            "start": 2032.019,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "laboratorio",
            "start": 2035.38,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Nada mejor que una jarra de agua fresca",
            "start": 2040.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "preparada con poca az\u00facar y fruta de la",
            "start": 2043.62,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n",
            "start": 2046.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional del consumidor",
            "start": 2047.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "desde hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os la Profeco se",
            "start": 2051.159,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ha esforzado en concientizar a la",
            "start": 2054.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n mexicana sobre la importancia",
            "start": 2055.839,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de tener una alimentaci\u00f3n sana este",
            "start": 2057.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esfuerzo sigue d\u00eda a d\u00eda Para orientar a",
            "start": 2060.879,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "los consumidores y que tomen mejores",
            "start": 2063.399,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "decisiones de compra con el fin de",
            "start": 2065.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "informar a la poblaci\u00f3n sobre De qu\u00e9",
            "start": 2067.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1n hechos los refrescos se analizaron",
            "start": 2069.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "46 marcas Se revis\u00f3 la cantidad y tipo",
            "start": 2071.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de az\u00facares edulcorantes cafe\u00edna",
            "start": 2075.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "calor\u00edas y la veracidad de su etiquetado",
            "start": 2077.679,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con la ayuda de la herramienta Qui\u00e9n es",
            "start": 2080.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en los precios se determin\u00f3 el",
            "start": 2082.839,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "precio promedio de estos productos se",
            "start": 2084.7,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 que 35 de los 46 refrescos",
            "start": 2087.639,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "analizados contienen edulcorantes y 9",
            "start": 2090.399,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cafe\u00edna ingredientes no recomendables en",
            "start": 2093.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os 22 marcas contienen alg\u00fan jarabe",
            "start": 2096.339,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "especialmente jarabe de ma\u00edz de alta",
            "start": 2099.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fructosa ingrediente altamente procesado",
            "start": 2101.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y da\u00f1ino que no aporta ning\u00fan nutriente",
            "start": 2104.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no te dejes enga\u00f1ar el empaque de los",
            "start": 2107.2,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "productos",
            "start": 2110.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "siempre dice la verdad por ejemplo estos",
            "start": 2111.099,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "productos presentan leyendas que no",
            "start": 2114.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "comprobaron si no cumplen con las normas",
            "start": 2116.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pueden ser sujetos a medidas",
            "start": 2118.839,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "precautorias y procedimientos por",
            "start": 2120.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "infracciones a la ley al momento del",
            "start": 2122.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estudio sidra laga en su presentaci\u00f3n de",
            "start": 2125.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dos litros declaraba concentrado",
            "start": 2128.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "elaborado con 20% jugo de manzana lo",
            "start": 2130.54,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "cual era un enga\u00f1o porque solo ten\u00eda",
            "start": 2133.839,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "1%. actualmente no se encuentra en el",
            "start": 2136.619,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "mercado debido a una reestructuraci\u00f3n en",
            "start": 2139.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "su etiquetado un refresco sabor a",
            "start": 2141.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "naranja contiene 19.2 gramos de az\u00facares",
            "start": 2144.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por envase la mayor\u00eda provenientes del",
            "start": 2147.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Jarabe de ma\u00edz de alta fructosa y de",
            "start": 2149.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "edulcorantes como la sucralosa y el",
            "start": 2152.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "azull\u00e1mica mientras que un vaso de agua",
            "start": 2154.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fresca de naranja contiene 17 gramos de",
            "start": 2156.7,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "az\u00facares totales de los cuales la",
            "start": 2159.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fructosa que es el az\u00facar de la naranja",
            "start": 2162.099,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "proviene de manera natural y lo mejor",
            "start": 2163.9,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "con un precio mucho m\u00e1s bajo t\u00fa decides",
            "start": 2166.54,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda Federal del consumidor",
            "start": 2171.9,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "cuidemos nuestra salud y sobre todo de",
            "start": 2174.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nuestras hijas y nuestros hijos gracias",
            "start": 2177.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas y a todos la",
            "start": 2186.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 2190.06,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "contin\u00faa cumpliendo su compromiso de",
            "start": 2191.14,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "informar el avance del proyecto integral",
            "start": 2193.66,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tren maya en esta conferencia",
            "start": 2195.9,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera la siguiente por favor el d\u00eda",
            "start": 2198.96,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de hoy informaremos sobre los avances en",
            "start": 2202.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "el tramo uno el tramo uno que tiene",
            "start": 2205.18,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "226 kil\u00f3metros de v\u00eda y que recorre los",
            "start": 2208.56,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "tres estados de Chiapas Tabasco y",
            "start": 2213.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Campeche desde Palenque hasta Esc\u00e1rcega",
            "start": 2215.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pasando por siete municipios y seis",
            "start": 2218.26,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estaciones en total en este tramo",
            "start": 2221.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "construimos tambi\u00e9n un taller y una",
            "start": 2223.14,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "cochera en Esc\u00e1rcega y una base de",
            "start": 2225.76,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "mantenimiento para la v\u00eda que la estamos",
            "start": 2228.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "construyendo Precisamente en Tenosique",
            "start": 2231.099,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "esta infraestructura ferroviaria de",
            "start": 2233.76,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "acuerdo con cifras del Inegi pretende",
            "start": 2237.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "beneficiar a m\u00e1s de",
            "start": 2240.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "397,000 personas en toda esta regi\u00f3n en",
            "start": 2243.119,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "por favor es muy importante comentar con",
            "start": 2246.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ustedes que este tramo tambi\u00e9n considera",
            "start": 2250.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de dos instalaciones",
            "start": 2253.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "importantes del sistema de carga del",
            "start": 2255.28,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "tren Maya la primera de ellas es la",
            "start": 2257.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "terminal de intercambio que se est\u00e1 que",
            "start": 2260.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "se construir\u00e1 a partir del pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 2263.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en Palenque y que permitir\u00e1 conectar al",
            "start": 2265.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "corredor interoce\u00e1nico del istmo de",
            "start": 2269.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Tehuantepec con la asignaci\u00f3n",
            "start": 2271.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ferroviaria del tren Maya adem\u00e1s",
            "start": 2273.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "construiremos un patio de operaciones en",
            "start": 2275.8,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega Campeche esto nos permitir\u00e1",
            "start": 2278.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lograr capacidades de transportar",
            "start": 2281.579,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "combustibles cemento acero granos",
            "start": 2284.4,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "perecederos inclusive veh\u00edculos entre",
            "start": 2289.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "otros de los art\u00edculos que se van a",
            "start": 2291.94,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "transportar a trav\u00e9s del sistema",
            "start": 2293.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ferroviario del tren en la siguiente por",
            "start": 2295.839,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "favor en general El Avance del tramo uno",
            "start": 2298.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ya lo llevamos conforme a lo proyectado",
            "start": 2301.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ya se concluyeron ochenta y cinco",
            "start": 2305.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros se han concluido la mayor\u00eda",
            "start": 2308.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de las seiscientas obras de",
            "start": 2311.68,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "infraestructura que se consideran para",
            "start": 2313.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este proyecto El Avance de esta obra se",
            "start": 2315.579,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ejemplifica aqu\u00ed la estaci\u00f3n Esc\u00e1rcega y",
            "start": 2319.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "estamos a un 92% de avance El Triunfo 56",
            "start": 2321.4,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "el bulevar Palenque 98% Y pr\u00e1cticamente",
            "start": 2325.839,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "ya se concluy\u00f3 el centro de atenci\u00f3n a",
            "start": 2329.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "visitantes en Palenque que lleva un cien",
            "start": 2332.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por ciento de los viaductos proyectados",
            "start": 2335.32,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que son las obras m\u00e1s complejas que",
            "start": 2337.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo en este tramo ya se",
            "start": 2339.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 el de candelaria y se lleva un",
            "start": 2341.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "avance muy importante en los viaductos",
            "start": 2344.079,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "de Palenque Tenosique y Esc\u00e1rcega y",
            "start": 2345.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hemos iniciado ya la construcci\u00f3n del",
            "start": 2348.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "puente de boca del Cerro que corre sobre",
            "start": 2351.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el r\u00edo usumacinta que explicar\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 2353.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "adelante Joao a la siguiente por favor",
            "start": 2355.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n al patrimonio arqueol\u00f3gico",
            "start": 2358.2,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n mejorando tres zonas que va a",
            "start": 2361.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "explicar m\u00e1s tarde Diego",
            "start": 2364.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que moral reforma y el tigre y la",
            "start": 2366.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional est\u00e1",
            "start": 2369.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "construyendo muy cerca de la Zona",
            "start": 2371.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica de Palenque un hotel tren",
            "start": 2373.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Maya la siguiente por favor en general",
            "start": 2376.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "las obras complementarias llevan un",
            "start": 2379.66,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "avance conforme a programa como lo dije",
            "start": 2381.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "llevamos once de los doce puentes",
            "start": 2383.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "proyectados en esta en este tramo",
            "start": 2387.04,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de boca de cerro est\u00e1 en proceso se han",
            "start": 2390.599,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "concluido trescientas ochenta y seis",
            "start": 2393.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "drenajes transversales de 387",
            "start": 2395.74,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "proyectados",
            "start": 2398.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "174 pasos peatonales vehiculares y de y",
            "start": 2399.78,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "de fauna de los 204 proyectados Y todas",
            "start": 2404.74,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "estas obras han permitido generar m\u00e1s de",
            "start": 2408.339,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "21.000 empleos en beneficio de la",
            "start": 2411.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de esta regi\u00f3n Y por supuesto",
            "start": 2414.099,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del mismo n\u00famero de familias es se\u00f1or",
            "start": 2417.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente hemos avanzado con el",
            "start": 2420.579,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "proyecto conforme a programa cumpliremos",
            "start": 2422.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con el compromiso de inaugurar El tren",
            "start": 2425.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "maya en diciembre del 2023 que nos va a",
            "start": 2427.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "permitir conocer entre otros entre otros",
            "start": 2431.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "destinos tur\u00edsticos importantes la",
            "start": 2433.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cascada Roberto barrios la iglesia del",
            "start": 2436.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or de Tila conocida como de colores",
            "start": 2438.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el ca\u00f1\u00f3n de lucimeacinta y la Zona",
            "start": 2440.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica espectacular de Palenque a",
            "start": 2443.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n me voy a permitir",
            "start": 2447.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "presentarles un breve video del avance",
            "start": 2448.78,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "del tramo uno del tren maya",
            "start": 2451.599,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "tren Maya reporte integral tramo 1 25 de",
            "start": 2456.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "septiembre de 2023",
            "start": 2461.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "El tren Maya sigue su Avance en el tramo",
            "start": 2463.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "1 a lo largo de los 226 kil\u00f3metros que",
            "start": 2466.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "van de Palenque Chiapas a Esc\u00e1rcega",
            "start": 2470.68,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 2473.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2474.02,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "Boulevard y estaci\u00f3n Palenque",
            "start": 2476.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2480.45,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "casetas de control Palenque",
            "start": 2485.64,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2487.83,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "paso ferroviario Gregorio M\u00e9ndez",
            "start": 2495.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n boca del cerro",
            "start": 2503.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "puente boca del cerro",
            "start": 2509.98,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2512.93,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "viaducto Tenosique",
            "start": 2516.54,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "puente San Pedro",
            "start": 2525.94,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n el triunfo",
            "start": 2535.14,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2543.69,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "viaducto Candelaria",
            "start": 2546.06,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2549.23,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n Candelaria",
            "start": 2553.14,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2555.72,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tendido de v\u00eda Esc\u00e1rcega",
            "start": 2560.8,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2563.71,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "taller y cochera Esc\u00e1rcega",
            "start": 2568.14,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "viaducto Esc\u00e1rcega",
            "start": 2576.06,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2579.94,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n esparzaga",
            "start": 2585.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "paltan 87 d\u00edas para la inauguraci\u00f3n del",
            "start": 2598.859,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "tren maya en diciembre de 2023",
            "start": 2602.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos se\u00f1or presidente",
            "start": 2608.22,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas a todas y a todos hoy vamos",
            "start": 2615.339,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "a reportar los avances del tramo uno",
            "start": 2619.18,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "como verificamos en la pr\u00f3xima por el",
            "start": 2622.74,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "general \u00e1guila",
            "start": 2626.26,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "seguimos los trabajos dependiendo de v\u00eda",
            "start": 2627.599,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "bien como la de la nivelaci\u00f3n de la v\u00eda",
            "start": 2630.099,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que son trabajos fundamentales para",
            "start": 2633.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "poder cumplir con la calidad y la",
            "start": 2635.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "geometr\u00eda de la v\u00eda vamos hoy en la",
            "start": 2638.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima dedicarnos un poquito m\u00e1s al",
            "start": 2640.78,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "reto que fue o qu\u00e9 es el gran el gran",
            "start": 2643.9,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "proyecto del tramundo del tren Maya",
            "start": 2647.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "donde tenemos m\u00e1s de cinco kil\u00f3metros de",
            "start": 2649.599,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "adultos y ya terminados m\u00e1s de cuatro",
            "start": 2652.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "punto ocho kil\u00f3metros de adultos",
            "start": 2654.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "significa Que terminamos m\u00e1s de 500 y",
            "start": 2656.859,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "veintid\u00f3s cruces inferiores m\u00e1s de 58",
            "start": 2660.22,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "cruces superiores y y doce puentes en",
            "start": 2663.46,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este video verificamos la conclusi\u00f3n de",
            "start": 2667.599,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "las infraestructuras Y ahorita la",
            "start": 2670.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "terminaci\u00f3n de esos mismos viaductos a",
            "start": 2672.7,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "del tendido deb\u00eda y la conclusi\u00f3n de las",
            "start": 2675.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "obras complementarias de la v\u00eda para la",
            "start": 2679.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "terminaci\u00f3n y funcionalidad de los",
            "start": 2681.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "viaductos en la pr\u00f3xima vamos a hacer un",
            "start": 2684.04,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o video",
            "start": 2686.98,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "sobre el puente boca del Cerro creo que",
            "start": 2688.5,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "es una infraestructura de tal manera",
            "start": 2691.119,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "importante en el tramo uno es la m\u00e1s",
            "start": 2693.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "importante de tramo uno y por eso",
            "start": 2695.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos mucho de compartir con ustedes",
            "start": 2697.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una obra de ingenier\u00eda que realmente es",
            "start": 2700.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "relevante pero lo m\u00e1s importante de todo",
            "start": 2703.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es una obra de ingenier\u00eda que cuida a la",
            "start": 2705.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "arquitectura y la tradici\u00f3n del puente",
            "start": 2708.7,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que cruza el suma cinta a los \u00faltimos 70",
            "start": 2712.0,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "a\u00f1os este puente que tiene la cantidad",
            "start": 2716.8,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que ustedes verifican de m\u00e1s de dos mil",
            "start": 2720.819,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "toneladas de acero m\u00e1s de nueve mil",
            "start": 2723.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "toneladas de concreto es una estructura",
            "start": 2726.22,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de carros que verificamos aqu\u00ed un carro",
            "start": 2728.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del lanzamiento de dos velas y que son",
            "start": 2731.819,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "21 que se van a encontrar en los",
            "start": 2734.98,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos semanas para terminar la",
            "start": 2737.619,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de este mismo puente como",
            "start": 2741.099,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se verifique por el proceso constructivo",
            "start": 2743.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vamos a tener sin ninguna interferencia",
            "start": 2745.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "del r\u00edo la capacidad de construir un",
            "start": 2749.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "claro de m\u00e1s de 200 de diez metros para",
            "start": 2752.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "determinar bien como la recuperaci\u00f3n del",
            "start": 2755.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "puente actualmente que cruza el",
            "start": 2757.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sumacinta nos da mucho orgullo Esta obra",
            "start": 2760.119,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda Y tenemos la tranquilidad que",
            "start": 2762.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vamos a respetar el patrimonio cultural",
            "start": 2765.339,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que fue el puente actual del uzuma cinta",
            "start": 2767.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima",
            "start": 2772.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "reportamos un poco que hacen muy",
            "start": 2774.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "importante para nosotros que es el tema",
            "start": 2776.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "del programa de manejo de la fauna y",
            "start": 2778.68,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "reubicaci\u00f3n en la zona recuperamos",
            "start": 2782.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "rescatamos m\u00e1s de 21,000 plantas y",
            "start": 2784.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tenemos una tasa de \u00e9xito de",
            "start": 2787.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "sobrevivencia de esas mismas plantas de",
            "start": 2790.06,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 85%. eso significa que tomos",
            "start": 2792.28,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "todos muy enfocados en los trabajos de",
            "start": 2795.819,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "mantener toda y cualquier plan de manejo",
            "start": 2798.579,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "de fauna y de flora con una tasa de",
            "start": 2802.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "\u00e9xito bastante elevada para un tipo de",
            "start": 2805.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "obra como este que tenemos en la pr\u00f3xima",
            "start": 2807.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "para terminar o sea todo mundo habl\u00f3 de",
            "start": 2810.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las estaciones siempre presentamos una",
            "start": 2812.859,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n a cada a cada semana la",
            "start": 2814.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n El Triunfo es una estaci\u00f3n",
            "start": 2817.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "importante va a generar una una un",
            "start": 2819.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "importante desarrollo de la zona aqu\u00ed",
            "start": 2823.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "verificamos el avance de la obra como",
            "start": 2825.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1 y ven c\u00f3mo o que va a ser estas en",
            "start": 2827.8,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n El Triunfo de aqu\u00ed a dos",
            "start": 2831.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "meses vamos a tener estas estaciones del",
            "start": 2834.819,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "tramo uno Son obras muy importantes muy",
            "start": 2837.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "relevantes en t\u00e9rminos de ingenier\u00eda en",
            "start": 2840.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de arquitectura terminamos con",
            "start": 2842.26,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "la \u00faltima l\u00e1mina a donde celebramos la",
            "start": 2844.24,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "la terminaci\u00f3n la conclusi\u00f3n",
            "start": 2847.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente al 100% del centro de",
            "start": 2849.819,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "atracciones de visitantes de Palenque es",
            "start": 2853.72,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "una obra realmente",
            "start": 2855.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "magistral hecha por el ina y con todos",
            "start": 2856.859,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "creo que es algo que va a enriquecer",
            "start": 2860.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "mucho la experiencia lo que es el viaje",
            "start": 2863.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "del tren Maya del tramundo Gracias a",
            "start": 2865.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todos se\u00f1or presidente",
            "start": 2868.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or con su permiso Muy",
            "start": 2877.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos vamos a hablar un",
            "start": 2879.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s sobre el proceso de manufactura",
            "start": 2882.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se hacen los trenes les vamos a",
            "start": 2884.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "presentar un video tomado en nuestra",
            "start": 2887.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "planta de Sahag\u00fan todas las actividades",
            "start": 2890.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que van a ver en este video son",
            "start": 2891.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "actividades que se realizan 100% en",
            "start": 2893.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en la planta de Alton en ciudad",
            "start": 2896.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Sahag\u00fan adelante por favor",
            "start": 2898.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2904.35,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2920.71,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2938.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2945.94,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda tenemos los primeros 10",
            "start": 2950.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "trenes est\u00e1n en esta parte constructiva",
            "start": 2954.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del ensamble de las cajas algunos m\u00e1s",
            "start": 2956.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "avanzados obviamente pero tenemos 10",
            "start": 2959.26,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2962.84,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "el tren uno como ustedes saben ya est\u00e1",
            "start": 3002.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en pruebas din\u00e1micas la semana pasada",
            "start": 3004.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "llegamos a pruebas de m\u00e1s 85 kil\u00f3metros",
            "start": 3006.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por hora y el tren dos est\u00e1 en la parte",
            "start": 3008.4,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de las pruebas est\u00e1ticas",
            "start": 3010.68,
            "duration": 10.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3013.25,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "como como vemos en el en el video y como",
            "start": 3023.42,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "vamos explicado en otros en otros",
            "start": 3027.06,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "momentos este proceso de manufactura",
            "start": 3028.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tiene diferentes",
            "start": 3031.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "etapas y procesos sin embargo todos los",
            "start": 3033.079,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "trenes pasan estos procesos y las mismas",
            "start": 3037.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y las mismas pruebas aqu\u00ed hay que",
            "start": 3040.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "recordar Cu\u00e1les son los tipos de trenes",
            "start": 3042.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que tenemos Hoy estamos enfocados en la",
            "start": 3045.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de los 31 trenes est\u00e1ndar",
            "start": 3048.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que son los trenes de cuatro y de siete",
            "start": 3050.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "coches se proceder\u00e1 tambi\u00e9n el tren 18",
            "start": 3053.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "19 y 20 son los trenes de larga",
            "start": 3056.339,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "distancia y continuaremos tambi\u00e9n",
            "start": 3058.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s con trenes est\u00e1ndar y con los",
            "start": 3059.64,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "trenes restaurante Estos son algunas de",
            "start": 3062.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las de los de los n\u00fameros y bueno hoy en",
            "start": 3065.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "d\u00eda estamos con la manufactura de la de",
            "start": 3068.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "las de las unidades la producci\u00f3n en",
            "start": 3071.16,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "serie y las pruebas y entrega en la",
            "start": 3072.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina podemos ver m\u00e1s a",
            "start": 3075.059,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "detalle Cu\u00e1les son estos procesos Y esto",
            "start": 3077.4,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "es muy importante toda la parte de la",
            "start": 3080.16,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "como tal es esta caja que tiene toda la",
            "start": 3083.42,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "parte de aluminio y recordar que la",
            "start": 3086.579,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "parte de abajo es que se llama bastidor",
            "start": 3088.319,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que es digamos la parte de abajo del",
            "start": 3090.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tren es un proceso que se hace en acero",
            "start": 3092.579,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "al carb\u00f3n para que el tren sea m\u00e1s",
            "start": 3094.8,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "robusto en la planta se hacen las los",
            "start": 3096.54,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "dos procesos y algo en lo cual yo me",
            "start": 3098.819,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "quisiera concentrar mucho es en el tema",
            "start": 3100.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del bogging el bogging que es la foto",
            "start": 3102.78,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que pueden ustedes ver abajo que es la",
            "start": 3105.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "parte que va abajo del tren abajo del",
            "start": 3107.339,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "bastidor que es la que lleva toda la",
            "start": 3109.2,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "parte de la rueda del tren y de los",
            "start": 3110.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sistemas para el frenado del tren",
            "start": 3113.099,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Normalmente se hace en otros pa\u00edses en",
            "start": 3116.339,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el en el caso de Aston la mayor\u00eda de los",
            "start": 3119.339,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "buggies se hacen en Alemania o se hacen",
            "start": 3121.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en Francia aqu\u00ed estamos muy orgullosos",
            "start": 3123.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de que se trajo a M\u00e9xico la producci\u00f3n",
            "start": 3126.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de este Buggy y hoy los trenes van a",
            "start": 3128.7,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "tener boggies 100% mexicano producidos",
            "start": 3131.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en alto en M\u00e9xico en la planta de",
            "start": 3135.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Sahag\u00fan por manos mexicanas con una",
            "start": 3136.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "transferencia de conocimiento y de",
            "start": 3138.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda adem\u00e1s en un tiempo porque",
            "start": 3141.119,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "logramos hacerlo en 16 meses 16 meses a",
            "start": 3143.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo mejor puede puede sonar como como",
            "start": 3147.059,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "mucho en para nosotros no pero si lo",
            "start": 3149.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trasladamos a lo que es un proceso",
            "start": 3152.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "constructivo de dise\u00f1o de transferencia",
            "start": 3153.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de tecnolog\u00eda y de fabricaci\u00f3n de un",
            "start": 3156.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "elemento tan cr\u00edtico que llega a valer",
            "start": 3159.66,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos el 20% de de un tren",
            "start": 3162.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "realmente podemos ver el pues la",
            "start": 3165.059,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n para el desarrollo de",
            "start": 3168.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ingenieros de obreros y de Pues los",
            "start": 3170.339,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "empleados de M\u00e9xico que adem\u00e1s creemos",
            "start": 3174.66,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que van a seguir siendo parte de esta de",
            "start": 3178.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esta cadena de producci\u00f3n en la",
            "start": 3180.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "industria ferroviaria algo muy",
            "start": 3183.9,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "importante tambi\u00e9n son los procesos de",
            "start": 3185.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ensamble con la soldadura en la parte de",
            "start": 3187.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "la soldadura hay que recordar que",
            "start": 3189.9,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tenemos una escuela de soldadores en en",
            "start": 3191.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Sahag\u00fan y tambi\u00e9n para la parte de",
            "start": 3194.099,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pintura una escuela de pintura para",
            "start": 3196.079,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "poder cumplir con las normas oficiales",
            "start": 3197.819,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tanto de producci\u00f3n en M\u00e9xico como de",
            "start": 3199.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n decir estamos validados en",
            "start": 3202.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "varias en varios organismos del del",
            "start": 3205.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "mundo y en la parte de equipamiento no",
            "start": 3207.839,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "solamente es el equipamiento digamos de",
            "start": 3209.88,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "las luces de la parte de los asientos es",
            "start": 3212.579,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "toda la parte del equipamiento que no se",
            "start": 3215.819,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ve y que es la m\u00e1s cr\u00edtica imaginemos el",
            "start": 3217.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sistema circulatorio son todos estos",
            "start": 3220.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "arneses que llevan toda la comunicaci\u00f3n",
            "start": 3222.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica y electr\u00f3nica para transmitir",
            "start": 3224.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cualquier se\u00f1al al tren y que van por",
            "start": 3227.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dentro y sobre todo por abajo en el",
            "start": 3229.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "video ve\u00edamos por ah\u00ed alguien que estaba",
            "start": 3231.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "colocando unos unos arneses bajo",
            "start": 3233.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "bastidor todas las instrucciones que",
            "start": 3235.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "recibe el tren de forma el\u00e9ctrica y",
            "start": 3237.3,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nica van a trav\u00e9s de estos de",
            "start": 3239.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "estos arneses y forman parte del",
            "start": 3241.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "equipamiento y despu\u00e9s pasamos a la",
            "start": 3243.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "serie de pruebas que ya creo que les he",
            "start": 3245.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "explicado mucho a detalle y que no no",
            "start": 3247.8,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "quiero aburrirlos pero que son las",
            "start": 3250.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pruebas est\u00e1ticas y las pruebas",
            "start": 3252.14,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "din\u00e1micas tanto en movimiento como sin",
            "start": 3254.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "movimiento primero sin movimiento que se",
            "start": 3256.559,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "empiezan a probar las luces todos los",
            "start": 3259.14,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sistemas y luego ya las pruebas en",
            "start": 3260.7,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "movimiento en el tren en donde estamos",
            "start": 3262.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda con los trenes uno dos y tres",
            "start": 3264.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en este tipo de pruebas y que",
            "start": 3266.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "continuaremos trabajando para este tren",
            "start": 3268.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico y que estar\u00e1",
            "start": 3270.78,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "en circulaci\u00f3n en diciembre del 2023",
            "start": 3273.599,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "Muchas gracias muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 3275.339,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presidente gobernadores",
            "start": 3281.579,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros",
            "start": 3285.14,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de este gran equipo de trabajo Amigas y",
            "start": 3287.839,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "amigos de los medios",
            "start": 3291.54,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3292.55,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "seguimos trabajando empe\u00f1osamente para",
            "start": 3293.66,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que el sistema ferroviario est\u00e9",
            "start": 3296.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de un trabajo cuidadoso de",
            "start": 3299.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de la memoria de",
            "start": 3302.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de nuestra identidad de",
            "start": 3304.619,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "profundizaci\u00f3n en el conocimiento de la",
            "start": 3308.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gran civilizaci\u00f3n Maya y por supuesto",
            "start": 3311.22,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de b\u00fasqueda de bienestar para",
            "start": 3313.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las comunidades en el entorno por lo que",
            "start": 3317.099,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hace el salvamento arqueol\u00f3gico hemos",
            "start": 3320.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "concluido ya desde hace tiempo las",
            "start": 3322.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "labores en la troncal de este tramo uno",
            "start": 3325.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pero estamos trabajando en obras",
            "start": 3328.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "complementarias como lo vamos a ver m\u00e1s",
            "start": 3330.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "adelante recuperando importantes",
            "start": 3332.94,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hallazgos por lo que hac\u00eda bienes",
            "start": 3335.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inmuebles estructuras arquitect\u00f3nicas",
            "start": 3337.859,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "caminos albarradas basamentos",
            "start": 3340.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "plataformas recuperamos dos mil",
            "start": 3343.52,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "seiscientos noventa y ocho elementos",
            "start": 3346.559,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "construidos",
            "start": 3348.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "248 bienes muebles relativamente",
            "start": 3350.42,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "\u00edntegros muchos de los cuales nutrir\u00e1n",
            "start": 3353.7,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "los nuevos museos que tendremos en toda",
            "start": 3356.7,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la zona",
            "start": 3359.819,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "284.900 fragmentos de cer\u00e1mica 177",
            "start": 3362.059,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "entierros muchos de ellos asociados con",
            "start": 3365.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ofrendas y 55 rasgos naturales",
            "start": 3368.579,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "asociados a la presencia de grupos",
            "start": 3372.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "humanos tambi\u00e9n cuidando que el",
            "start": 3374.4,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "patrimonio arqueol\u00f3gico se preserve",
            "start": 3377.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hablaba Joao de El puente boca del Cerro",
            "start": 3379.579,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "all\u00ed en Boca del cerro se tuvo que",
            "start": 3383.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "verticalizar el talud para poder salvar",
            "start": 3387.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "un sitio arqueol\u00f3gico que se encuentra",
            "start": 3390.92,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "en la parte superior de el cerro que",
            "start": 3393.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "forma parte de este ca\u00f1\u00f3n del usumacinta",
            "start": 3401.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Trabajamos como ya se dijo tres zonas",
            "start": 3405.619,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas si podemos pasar a la que",
            "start": 3408.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sigue una de ellas es Palenque",
            "start": 3411.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural de la humanidad en",
            "start": 3413.22,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Palenque los trabajos de investigaci\u00f3n y",
            "start": 3417.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n est\u00e1n casi concluyendo",
            "start": 3419.579,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "hemos abierto nuevas \u00e1reas para la",
            "start": 3422.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "visita hemos recuperado hallazgos",
            "start": 3425.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "importantes como los que hemos informado",
            "start": 3429.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en estas conferencias matutinas la",
            "start": 3431.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00e9tica va en un 73% y la",
            "start": 3434.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "infraestructura particularmente el museo",
            "start": 3437.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que vamos a reestructurar en un treinta",
            "start": 3440.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y ocho por ciento la que sigue por favor",
            "start": 3442.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nos habla precisamente de los avances en",
            "start": 3444.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la reestructuraci\u00f3n del museo de sitio",
            "start": 3448.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en honor de Alberto Ruz luli\u00e9 el",
            "start": 3451.14,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "descubridor de la tumba de pakal este",
            "start": 3454.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "museo que originalmente solo se iba a",
            "start": 3458.099,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "mejorar en t\u00e9rminos de su museograf\u00eda se",
            "start": 3460.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 gracias a la instrucci\u00f3n del",
            "start": 3464.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presidente reestructurarlo para darle",
            "start": 3466.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mucho mayor solidez estructural y mucho",
            "start": 3469.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mayor capacidad de albergar una",
            "start": 3472.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "colecci\u00f3n que se enriquece y crece con",
            "start": 3476.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los nuevos hallazgos la que sigue se",
            "start": 3480.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que el catbi est\u00e1 terminado y es",
            "start": 3482.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cierto ponemos 99% porque falta todav\u00eda",
            "start": 3484.559,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "que el ina reciba este centro de",
            "start": 3487.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes y estamos",
            "start": 3490.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "platicando con los vendedores ambulantes",
            "start": 3493.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "con las artesanas con los grupos de",
            "start": 3495.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "gu\u00edas de turistas para que este centro",
            "start": 3500.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n pueda albergar sus",
            "start": 3502.8,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "actividades de artesanales y de comercio",
            "start": 3505.74,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "y como hemos insistido y el presidente",
            "start": 3509.339,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "nos ha indicado pues las zonas",
            "start": 3513.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas compartan beneficio para",
            "start": 3515.4,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "las comunidades y grupos",
            "start": 3518.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "que viven en el entorno la que sigue es",
            "start": 3522.14,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "moral Reforma en el Estado de Tabasco",
            "start": 3526.079,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "vamos a poder acceder ah\u00ed a trav\u00e9s de la",
            "start": 3528.78,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n El Triunfo Vamos en un",
            "start": 3531.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cincuenta y siete por ciento de Avance",
            "start": 3534.359,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "en las tareas de investigaci\u00f3n y",
            "start": 3536.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n y la se\u00f1al\u00e9tica ya lleva un",
            "start": 3538.02,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "avance en t\u00e9rminos de contenidos y",
            "start": 3542.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de las c\u00e9dulas de un 73%",
            "start": 3545.04,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el moral reforma va a tener tambi\u00e9n un",
            "start": 3549.68,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o centro de atenci\u00f3n a visitantes",
            "start": 3552.78,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que lleva una fase inicial constructiva",
            "start": 3554.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de un tres por ciento la que sigue por",
            "start": 3558.059,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "favor es el tigre en el Estado de",
            "start": 3561.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Campeche vamos a acceder a esta zona",
            "start": 3564.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica por la estaci\u00f3n Candelaria",
            "start": 3567.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las tareas de investigaci\u00f3n y",
            "start": 3570.44,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n van en un ochenta y cinco",
            "start": 3572.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por ciento las de producci\u00f3n de las",
            "start": 3574.319,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "c\u00e9dulas que se distribuir\u00e1n alrededor a",
            "start": 3578.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lo largo de los senderos interpretativos",
            "start": 3582.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "llevan un 73% y el calvi en la",
            "start": 3583.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "infraestructura de la zona van en un",
            "start": 3587.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "avance del cinco por ciento la que sigue",
            "start": 3590.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "comentaba el general \u00e1guila que se est\u00e1",
            "start": 3592.799,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "construyendo el hotel tren maya en",
            "start": 3596.839,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "Palenque cerca de la zona arqueol\u00f3gica",
            "start": 3599.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se encontr\u00f3 en el salvamento que",
            "start": 3602.099,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a Esta obra este interesante",
            "start": 3606.9,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "entierro voy a describir la informaci\u00f3n",
            "start": 3610.22,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que nos aporta el arque\u00f3logo Arnoldo",
            "start": 3614.339,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Cruz responsable acad\u00e9mico en",
            "start": 3616.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la zona arqueol\u00f3gica de Palenque y",
            "start": 3620.7,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de este salvamento el lunes once",
            "start": 3622.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de septiembre se realiz\u00f3 el hallazgo de",
            "start": 3625.799,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "una tumba que contiene los restos de un",
            "start": 3627.72,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "individuo cuyo entierro est\u00e1 acompa\u00f1ado",
            "start": 3630.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de tres vasijas cer\u00e1micas a manera de",
            "start": 3633.059,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ofrenda la excavaci\u00f3n hecha en el",
            "start": 3636.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mont\u00edculo principal del sitio",
            "start": 3638.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico",
            "start": 3640.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "ubicado a un lado del Hotel se\u00f1ala que",
            "start": 3641.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el edificio fue construido ex profeso",
            "start": 3645.119,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "para contener la tumba de un personaje",
            "start": 3647.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "lo cual debido a la forma y dedicaci\u00f3n",
            "start": 3649.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de la construcci\u00f3n indica que fue una",
            "start": 3652.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "persona importante para la comunidad que",
            "start": 3654.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se asent\u00f3 en el sitio en la periferia y",
            "start": 3657.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a dos kil\u00f3metros de la zona nuclear la",
            "start": 3660.78,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "tumba se encuentra a cuatro metros de",
            "start": 3663.54,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "profundidad de la cima de la estructura",
            "start": 3665.819,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y se trata de lo que se conoce como una",
            "start": 3667.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cita espacio funerario construido con",
            "start": 3670.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sillares de piedra a manera de caj\u00f3n y",
            "start": 3674.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cuyo techo es cerrado o tapado mediante",
            "start": 3676.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Lajas de piedra caliza el individuo fue",
            "start": 3679.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "colocado boca arriba con las piernas",
            "start": 3682.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "extendidas y su cabeza apuntando al",
            "start": 3684.96,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "norte",
            "start": 3688.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "asociados al individuo se encontraron",
            "start": 3688.94,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "dos orejeras y dos cuentas de piedra",
            "start": 3691.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "verde en cuanto termine la excavaci\u00f3n y",
            "start": 3693.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se lleven a cabo los estudios de",
            "start": 3696.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda f\u00edsica se aportar\u00e1n mayores",
            "start": 3698.22,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "datos sobre la persona que fue enterrada",
            "start": 3701.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en esta estructura",
            "start": 3704.099,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "un hallazgo importante asociado a las",
            "start": 3706.16,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "tareas del tren Maya es cu\u00e1nto",
            "start": 3710.22,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Pues en",
            "start": 3721.92,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Chiapas estamos muy contentos porque",
            "start": 3725.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esta maravillosa obra del tren Maya",
            "start": 3727.46,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se inaugura y est\u00e1 ya dando",
            "start": 3730.68,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "un gran resultado",
            "start": 3734.819,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "fortaleciendo la econom\u00eda el desarrollo",
            "start": 3736.579,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "de Chiapas tenemos m\u00e1s turismo y pues",
            "start": 3739.02,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "este esto sin duda alguna junto a otras",
            "start": 3743.64,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "importantes obras como dos bocas el",
            "start": 3747.9,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "trans\u00edstmico la gran Universidad de",
            "start": 3752.099,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "polit\u00e9cnico que se est\u00e1 construyendo en",
            "start": 3755.22,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Palenque el hospital del ISSSTE por",
            "start": 3758.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "mencionar algunos traen muchos bienestar",
            "start": 3761.579,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "al pueblo de Chiapas y nosotros se\u00f1or",
            "start": 3765.119,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "presidente Pues seguimos su ejemplo",
            "start": 3768.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "trabajando en educaci\u00f3n por ejemplo en",
            "start": 3770.66,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "los 125 municipios del estado se da el",
            "start": 3774.78,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "desayuno caliente",
            "start": 3779.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y ya son m\u00e1s de dos millones de raciones",
            "start": 3781.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "diarias y pues en los municipios que son",
            "start": 3785.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de alta y muy alta marginaci\u00f3n que son",
            "start": 3789.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "37 en Chiapas tambi\u00e9n les damos el",
            "start": 3791.88,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "segundo alimento la comida y este aqu\u00ed",
            "start": 3795.359,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "incluimos incluso los de educaci\u00f3n",
            "start": 3800.579,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica pero tambi\u00e9n Media Superior esto",
            "start": 3802.98,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "ayuda mucho a Chiapas y es un programa",
            "start": 3807.119,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en el que pues ya en estos municipios",
            "start": 3810.839,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "muy pobres la gente los ni\u00f1os los",
            "start": 3814.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes pues regresan con el segundo",
            "start": 3818.099,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "alimento a su a su hogar Este programa",
            "start": 3821.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "le hemos denominado barguita llena",
            "start": 3823.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n contento de regreso a casa y en",
            "start": 3826.98,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la salud pues hemos reconvertido",
            "start": 3830.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hospitales cl\u00ednicas centros de salud y",
            "start": 3832.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos la salud m\u00f3vil a trav\u00e9s",
            "start": 3836.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de los convoys de la salud que atienden",
            "start": 3840.359,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "de manera integral a la chiapanecas y",
            "start": 3843.48,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "los chiapanecos los invitamos a ver este",
            "start": 3847.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "video y a visitar tambi\u00e9n Chiapas para",
            "start": 3849.98,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que puedan disfrutar de sus bellezas",
            "start": 3853.14,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "naturales y se y de su gran riqueza",
            "start": 3855.18,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "cultural Muchas gracias",
            "start": 3857.819,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "en el gobierno del estado de Chiapas nos",
            "start": 3860.819,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "hemos sumado a la transformaci\u00f3n desde",
            "start": 3863.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "2019 los d\u00edas convoyes de la salud",
            "start": 3865.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "conformados cada uno por 14 camiones de",
            "start": 3867.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica integral han brindado",
            "start": 3870.54,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de atenciones a",
            "start": 3872.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n Y en este 2023 se ha",
            "start": 3874.68,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "proporcionado",
            "start": 3877.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "75,52 consultas en Chiapas el derecho",
            "start": 3878.42,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "humano de protecci\u00f3n a la salud es una",
            "start": 3881.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "realidad no cabe duda que las",
            "start": 3883.799,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "inversiones En infraestructura para el",
            "start": 3885.839,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "sureste son un acierto pues la",
            "start": 3887.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la refiner\u00eda Olmeca en",
            "start": 3889.26,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "dos bocas permitir\u00e1 incrementar la",
            "start": 3891.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "oferta de gasolina y diesel la cual",
            "start": 3892.68,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 integrada por 17 plantas de",
            "start": 3894.599,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "proceso un megaproyecto que genera",
            "start": 3896.579,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "empleos para los chiapanecos que viven",
            "start": 3898.38,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "cerca de Tabasco y al sector",
            "start": 3900.359,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "especializado de ingenieros y",
            "start": 3902.099,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "trabajadores chiapanecos del petr\u00f3leo en",
            "start": 3903.599,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este rubro de empleo hemos crecido como",
            "start": 3906.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "nunca Chiapas es de las tres entidades",
            "start": 3908.579,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "con mayor Avance en la disminuci\u00f3n de la",
            "start": 3910.799,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pobreza laboral del pa\u00eds seg\u00fan el",
            "start": 3912.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "reporte del coneval con el proyecto de",
            "start": 3914.819,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "barriguita llena coraz\u00f3n contento de",
            "start": 3917.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "regreso a casa se ha distribuido cinco",
            "start": 3918.839,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 3921.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "939.589 apoyos alimentarios a un mill\u00f3n",
            "start": 3923.54,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "576,544 ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes de",
            "start": 3928.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "18.958 escuelas de Educaci\u00f3n P\u00fablica en",
            "start": 3931.94,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "los 124 municipios del estado con una",
            "start": 3935.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 4,125 millones",
            "start": 3937.68,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "712,702 pesos se\u00f1or presidente estos",
            "start": 3941.359,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "logros son pruebas fehaciente de que las",
            "start": 3945.059,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas de la cuarta",
            "start": 3947.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n son exitosas Chiapas es",
            "start": 3948.599,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el estado con mayor reducci\u00f3n de la",
            "start": 3951.48,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pobreza en M\u00e9xico ya que disminuy\u00f3 el",
            "start": 3953.099,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "diez punto seis por ciento a todo lo",
            "start": 3955.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "anterior se suma la Magna",
            "start": 3957.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "infraestructura del tren Maya que traer\u00e1",
            "start": 3959.22,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "turismo nacional e internacional con",
            "start": 3961.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mayor derrama econ\u00f3mica siendo Palenque",
            "start": 3963.299,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "beneficiado con un importante estaci\u00f3n",
            "start": 3965.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del Gran proyecto ferroviario m\u00e1s",
            "start": 3967.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "turistas podr\u00e1n admirar nuestra grandeza",
            "start": 3969.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cultural siendo Chiapas el inicio de",
            "start": 3971.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lleno de naturaleza magia",
            "start": 3974.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ancestral y tradici\u00f3n Maya es por ello",
            "start": 3976.559,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que los invitamos a visitar el para\u00edso",
            "start": 3979.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que atesora Chiapas de coraz\u00f3n Muchas",
            "start": 3981.299,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3983.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gobierno de Chiapas",
            "start": 3984.74,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "yo les voy a contestar",
            "start": 3995.0,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s y vamos a escuchar por ac\u00e1",
            "start": 3999.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas Muy buenos d\u00edas Se\u00f1or",
            "start": 4005.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas medios de",
            "start": 4007.819,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que",
            "start": 4010.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hoy nos acompa\u00f1an agradezco la",
            "start": 4012.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n a este espacio donde",
            "start": 4016.039,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "diariamente Se informa al pueblo de",
            "start": 4018.079,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4022.099,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Tabasco se encuentra muy feliz con los",
            "start": 4023.78,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "avances y el impacto positivo de esta",
            "start": 4028.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "gran obra estrat\u00e9gica integral como es",
            "start": 4032.24,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el el tren Maya El Jaguar rodante que",
            "start": 4035.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "comparte 226 kil\u00f3metros entre los",
            "start": 4039.98,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "estados de Chiapas Campeche y por",
            "start": 4043.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "supuesto Tabasco y es en Tabasco donde",
            "start": 4045.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se podr\u00e1n contemplar a lo largo de su",
            "start": 4048.68,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "recorrido",
            "start": 4051.799,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "importantes y majestuosos paisajes",
            "start": 4052.78,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "enorme vegetaci\u00f3n y mucha cultura y",
            "start": 4056.02,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "tradiciones ser\u00e1 un paseo muy agradable",
            "start": 4061.52,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "para quienes utilicen este gran medio de",
            "start": 4064.7,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "transporte el gobierno de Tabasco",
            "start": 4068.9,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "impulsa",
            "start": 4071.619,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "programas como es el de los r\u00edos mayas",
            "start": 4073.18,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "para poder aprovechar la gran riqueza",
            "start": 4076.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "h\u00eddrica que Tabasco tiene ah\u00ed se podr\u00e1n",
            "start": 4079.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "visitar el majestuoso ca\u00f1\u00f3n de los",
            "start": 4083.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "umacinta la Zona Arqueol\u00f3gica de pomon\u00e1",
            "start": 4086.78,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "con sus cenotes de yanj\u00e1 y acton",
            "start": 4089.839,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "poder observar la maravillosa y \u00fanica",
            "start": 4095.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "danza del poch\u00f3 el carnaval m\u00e1s raro del",
            "start": 4098.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mundo as\u00ed como el festival del queso que",
            "start": 4101.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o cobra mayor importancia poder",
            "start": 4105.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "visitar la Zona Arqueol\u00f3gica de moral",
            "start": 4109.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "reforma con sus impresionantes cascadas",
            "start": 4111.56,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "edificaciones mayas y practicar deportes",
            "start": 4114.92,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "acu\u00e1ticos como la pesca deportiva en el",
            "start": 4119.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "incre\u00edble R\u00edo San Pedro uno de los r\u00edos",
            "start": 4123.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s limpios de M\u00e9xico",
            "start": 4125.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "observar la gran variedad de atractivos",
            "start": 4128.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos que se complementan para",
            "start": 4132.38,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "hacer de este recorrido una experiencia",
            "start": 4135.08,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "memorable pero tambi\u00e9n sin dejar de lado",
            "start": 4138.279,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "que el impacto positivo del tren Maya",
            "start": 4141.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "genera desarrollo y bienestar para los",
            "start": 4144.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "habitantes de estas regiones que por",
            "start": 4147.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tiempo estuvieron olvidados",
            "start": 4149.42,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Tabasco sin duda es El Ed\u00e9n de M\u00e9xico y",
            "start": 4151.9,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "la puerta de entrada al Mundo Maya los",
            "start": 4155.359,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "invitamos a observar todas sus bellezas",
            "start": 4159.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "a conocerlas porque Tabasco tiene mucho",
            "start": 4161.779,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que aportar a M\u00e9xico y con el tren Maya",
            "start": 4165.92,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 m\u00e1s notorio cada d\u00eda Los invito a",
            "start": 4169.699,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ver un breve video para reforzar lo que",
            "start": 4173.779,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "digo",
            "start": 4177.799,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "m\u00e1s agua que tierra y m\u00e1s verde que",
            "start": 4180.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cielo As\u00ed es Tabasco territorio por",
            "start": 4183.259,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "donde transitar\u00e1 el tren maya en su",
            "start": 4186.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tramo 1 compartiendo 226 kil\u00f3metros con",
            "start": 4188.9,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los estados de Chiapas y Campeche",
            "start": 4192.199,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "en este trayecto m\u00e1gico por El Ed\u00e9n de",
            "start": 4195.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los pasajeros podr\u00e1n ser testigos",
            "start": 4198.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la flora y fauna m\u00e1s exuberantes de",
            "start": 4201.02,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "este para\u00edso tropical",
            "start": 4203.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se adentrar\u00e1n a nuestras m\u00e1s \u00edntimas",
            "start": 4206.719,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tradiciones como el pocho conocido como",
            "start": 4209.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "el carnaval m\u00e1s raro del mundo",
            "start": 4212.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y ser\u00e1n distinguidos con nuestros \u00fanicos",
            "start": 4215.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Sabores Sabores que matizan ingredientes",
            "start": 4217.94,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "con recetas del pasado y el presente",
            "start": 4220.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la ruta tur\u00edstica R\u00edos mayas",
            "start": 4226.82,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "impulsada por el gobierno del Estado Los",
            "start": 4229.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "visitantes podr\u00e1n ser testigos de",
            "start": 4232.219,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nuestra incomparable riqueza acu\u00e1tica",
            "start": 4233.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con los dos r\u00edos m\u00e1s caudalosos de todo",
            "start": 4235.699,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y una veintena m\u00e1s que atraviesa",
            "start": 4238.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nuestras tierras zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 4241.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eventos productivos",
            "start": 4244.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "competencias internacionales comercio",
            "start": 4247.0,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "infraestructura y su gente siempre su",
            "start": 4250.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "gente porque conocemos de Aventura",
            "start": 4254.42,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "folclor",
            "start": 4257.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hospitalidad pero sobre todo de sonrisas",
            "start": 4259.06,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "adentrarse a Tabasco es \u00fanico pero",
            "start": 4263.8,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "hacerlo a trav\u00e9s del tren Maya ser\u00e1",
            "start": 4267.86,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "incomparable",
            "start": 4271.1,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4271.93,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "gobierno de Tabasco",
            "start": 4277.42,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "le vamos a dar este respuesta a lo que",
            "start": 4283.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ha difundido mucho",
            "start": 4288.1,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "la derecha el bloque conservador",
            "start": 4290.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que es un fen\u00f3meno",
            "start": 4297.199,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4300.8,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "se trata de",
            "start": 4303.26,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se",
            "start": 4306.34,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "extiende",
            "start": 4310.46,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "una noticia",
            "start": 4311.92,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y sobre todo la reproducen",
            "start": 4317.02,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 4320.62,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en contra",
            "start": 4322.659,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de la transformaci\u00f3n los conservadores",
            "start": 4326.0,
            "duration": 11.219
        },
        {
            "text": "resulta que en la frontera con Guatemala",
            "start": 4331.219,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "en Chiapas",
            "start": 4337.219,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en frontera Comalapa",
            "start": 4339.62,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "motosintla hacia Huixtla pero sobre todo",
            "start": 4344.56,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "de frontera comolapa hacia motozintla",
            "start": 4349.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 4356.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "grupos de delincuencia organizada",
            "start": 4360.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que presuntamente se est\u00e1n",
            "start": 4368.9,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "disputando el territorio para tener",
            "start": 4372.1,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "espacios",
            "start": 4377.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para guardar droga que entra de",
            "start": 4382.4,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica",
            "start": 4387.58,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "para tener control de ese territorio",
            "start": 4389.14,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4395.0,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "se enfrenta",
            "start": 4396.159,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "Afortunadamente no han habido",
            "start": 4399.92,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 4404.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "asesinatos",
            "start": 4406.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en Chiapas en general y es ah\u00ed donde",
            "start": 4412.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente han habido estos",
            "start": 4414.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "enfrentamientos",
            "start": 4417.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Pero ha habido mucha propaganda",
            "start": 4419.54,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "entonces sacaron un video",
            "start": 4423.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en donde van entrando a frontera con",
            "start": 4425.8,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "malapa",
            "start": 4429.8,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "camionetas",
            "start": 4431.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n del lado y lado de la carretera",
            "start": 4435.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gentes",
            "start": 4439.52,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Aparentemente recibiendo",
            "start": 4444.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los Y s\u00ed pueden ser bases",
            "start": 4447.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de apoyo que hay",
            "start": 4450.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "en algunas partes del pa\u00eds",
            "start": 4453.5,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4459.14,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "les entregan",
            "start": 4461.9,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "despensas",
            "start": 4464.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 4466.06,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "por miedo",
            "start": 4469.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4471.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los amenazan",
            "start": 4473.719,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "pero no es un asunto general",
            "start": 4476.78,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4481.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "es un asunto",
            "start": 4483.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4486.86,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "limitado a una regi\u00f3n y ya se est\u00e1",
            "start": 4491.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 4495.08,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4497.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la guardia nacional pero lo que",
            "start": 4499.239,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "llama la atenci\u00f3n es que Denis debe ser",
            "start": 4503.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama el que fue procurador de",
            "start": 4510.08,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 4513.08,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Lozano",
            "start": 4516.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y Morales lechuga tambi\u00e9n Morales",
            "start": 4520.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "lechuga Lozano gracias este",
            "start": 4523.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que ni siquiera conocen",
            "start": 4528.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "frontera Comalapa",
            "start": 4532.699,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ni motosintla",
            "start": 4535.219,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed",
            "start": 4538.82,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "en nado sincronizado",
            "start": 4541.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4545.179,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 4546.699,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "dominara no el narco en todo Chiapas",
            "start": 4549.699,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y en todo M\u00e9xico",
            "start": 4555.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver mucho",
            "start": 4558.86,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4563.78,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Con el poco contenido",
            "start": 4567.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que tienen para atacarnos",
            "start": 4572.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no hay Migra",
            "start": 4579.44,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4582.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cualquier cosa",
            "start": 4583.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se vuelve viral",
            "start": 4586.58,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "o la vuelven viral Entonces nada m\u00e1s",
            "start": 4590.48,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "aprovechar para aclarar de que ya se",
            "start": 4594.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 atendiendo",
            "start": 4598.58,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "este asunto hacer un llamado a la gente",
            "start": 4600.04,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "que siempre ha estado",
            "start": 4604.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "respaldando",
            "start": 4608.26,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "nuestro movimiento de transformaci\u00f3n",
            "start": 4609.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "yo he ido",
            "start": 4613.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a esa regi\u00f3n he recorrido esa regi\u00f3n",
            "start": 4614.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desde la frontera",
            "start": 4621.199,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "entrando por",
            "start": 4624.1,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "Trinitaria Comit\u00e1n",
            "start": 4626.62,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "frontera Comalapa hasta bajar a Huixtla",
            "start": 4630.32,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "lo menos hecho ese recorrido diez veces",
            "start": 4634.46,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pueblo por pueblo",
            "start": 4641.06,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "conozco todos los municipios",
            "start": 4642.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de la Sierra de Chiapas",
            "start": 4645.739,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "con l\u00edmite a Guatemala",
            "start": 4649.82,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "y estamos trabajando En beneficio de la",
            "start": 4652.9,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 4657.199,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "es donde se aplican m\u00e1s los programas de",
            "start": 4659.179,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "bienestar por eso",
            "start": 4662.78,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Les env\u00edo pues",
            "start": 4665.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "un saludo y al mismo tiempo el llamado",
            "start": 4668.86,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 4672.64,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "no caigan",
            "start": 4674.739,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en actos",
            "start": 4679.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ilegales que no se dejen",
            "start": 4683.6,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "someter que no los enganchen sobre todo",
            "start": 4688.06,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes",
            "start": 4692.36,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y que ya orden\u00e9",
            "start": 4695.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que haya m\u00e1s presencia",
            "start": 4700.94,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 4704.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en toda esa regi\u00f3n y que vamos a seguir",
            "start": 4706.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ayudando tambi\u00e9n",
            "start": 4711.14,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4712.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estos delincuentes que son muy buenos",
            "start": 4713.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para la propaganda",
            "start": 4716.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "cortaron la luz",
            "start": 4720.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "en algunas comunidades y no han",
            "start": 4722.659,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "permitido que entren los trabajadores de",
            "start": 4725.48,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal",
            "start": 4728.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de electricidad a restablecer el",
            "start": 4729.58,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "servicio primero vamos a comenzar",
            "start": 4732.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con eso darle seguridad a los",
            "start": 4736.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "trabajadores para que",
            "start": 4739.46,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "se reinstale la luz En beneficio de la",
            "start": 4741.04,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "gente y vamos a estar atentos",
            "start": 4747.08,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "Esto va a seguir por eso",
            "start": 4750.1,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "le urg\u00eda preguntar a la compa\u00f1era de",
            "start": 4754.9,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "proceso este Esto va a continuar",
            "start": 4757.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4761.21,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "porque es parte",
            "start": 4762.5,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "de el proceso electoral del 24",
            "start": 4765.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a tener que estar",
            "start": 4771.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "respondiendo respondiendo pero",
            "start": 4773.92,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo ayuda",
            "start": 4777.679,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "a que se entienda",
            "start": 4781.1,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "el Por qu\u00e9",
            "start": 4784.1,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de esta difusi\u00f3n que llega a millones",
            "start": 4785.679,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "de vistas",
            "start": 4791.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en redes sociales",
            "start": 4793.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "porque es todo una red",
            "start": 4797.42,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "no solo de Bots",
            "start": 4801.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sino de",
            "start": 4804.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Los",
            "start": 4806.8,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "partidarios del conservadurismo que",
            "start": 4808.6,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "act\u00faan en las redes",
            "start": 4811.46,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4813.699,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "reproducen estos mensajes",
            "start": 4816.34,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y luego se apoyan con votos pero",
            "start": 4819.82,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "son campa\u00f1as",
            "start": 4824.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que vamos a estar aqu\u00ed este",
            "start": 4828.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pues enfrentando informando",
            "start": 4833.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "porque no van a decir de estos medios de",
            "start": 4839.179,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "derecha conservadores",
            "start": 4842.719,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "que le encontraron lingotes de oro",
            "start": 4846.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "al senador republicano Mel\u00e9ndez",
            "start": 4850.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de Texas",
            "start": 4856.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que siempre ha estado en contra",
            "start": 4858.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de nosotros",
            "start": 4861.98,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "eso no lo van a decir no es nota",
            "start": 4865.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Y no van a decir otras cosas no",
            "start": 4873.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que ya no puedo este repetir es m\u00e1s ni",
            "start": 4876.5,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "siquiera sacaron ni Posdata",
            "start": 4880.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "No aqu\u00ed s\u00ed",
            "start": 4886.659,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "pero los medios No dijeron nada nada",
            "start": 4889.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si no nos unimos",
            "start": 4897.1,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4901.179,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "para defender la libertad de prensa",
            "start": 4902.739,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 4907.34,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de libre manifestaci\u00f3n de las ideas",
            "start": 4909.98,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "si hasta en eso",
            "start": 4914.6,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "no nos conceden nada",
            "start": 4919.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ni que van a estar de acuerdo entonces",
            "start": 4924.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en nada",
            "start": 4928.82,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "nada de nada pero bueno bajo vamos a",
            "start": 4931.52,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estar informando bueno ya vamos a",
            "start": 4935.659,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "empezar",
            "start": 4938.54,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque va a haber aclarando que",
            "start": 4940.94,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y no haya desorden",
            "start": 4943.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 4946.179,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "no traigamos ansiedad",
            "start": 4948.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no y nos excitemos",
            "start": 4952.34,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y ese",
            "start": 4956.239,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "y se rompa el orden no",
            "start": 4958.28,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que debemos de tener todo se contesta",
            "start": 4960.86,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "No hay nada",
            "start": 4964.54,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que se oculte hay transparencia",
            "start": 4967.219,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente Nancy",
            "start": 4971.9,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez de Oro S\u00f3lido y empuje",
            "start": 4974.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "migrante eh presidente Pues hay una",
            "start": 4976.219,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "crisis muy fuerte all\u00e1 en Coahuila en la",
            "start": 4978.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "unidad H\u00e9rcules all\u00e1 en Coahuila en una",
            "start": 4981.679,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "mina hay aproximadamente m\u00e1s de mil",
            "start": 4985.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mineros que bueno ya tienen varias",
            "start": 4988.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "semanas 27 semanas que no les pagan sin",
            "start": 4991.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "salario Y les adeudan pues obviamente",
            "start": 4994.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fondos de ahorro y bueno esta",
            "start": 4998.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "subsidiaria de altos hornos de M\u00e9xico",
            "start": 5001.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pero f\u00edjese presidente que pues el due\u00f1o",
            "start": 5004.06,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ancira pues ya hasta les quit\u00f3 el agua",
            "start": 5008.28,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "Les quit\u00f3 la luz la energ\u00eda el\u00e9ctrica y",
            "start": 5011.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "bueno lo que pasa es de que los est\u00e1",
            "start": 5016.179,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "presionando a los trabajadores por lo",
            "start": 5018.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "consiguiente Pues no hay escuelas",
            "start": 5022.36,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "presidente no hay preparatoria no hay",
            "start": 5024.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "primarias el los centros de salud",
            "start": 5027.699,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "entonces son m\u00e1s de mil trabajadores",
            "start": 5031.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero pues es toda la poblaci\u00f3n y esto se",
            "start": 5033.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 replicando Precisamente en la",
            "start": 5036.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "subsidiarias de altos hornos de M\u00e9xico",
            "start": 5038.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "han estado viniendo diario este",
            "start": 5040.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "trabajadores una representaci\u00f3n qu\u00e9 les",
            "start": 5043.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "podemos decir a estos trabajadores",
            "start": 5047.199,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "son Mineros de Coahuila estamos viendo",
            "start": 5049.679,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se le da una soluci\u00f3n de fondo al",
            "start": 5053.46,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 5057.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "lo que hemos enfrentado es una",
            "start": 5058.9,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "negativa del Se\u00f1or ancira yo creo que",
            "start": 5062.76,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "mal aconsejado por",
            "start": 5068.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 5070.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "socios amigos abogados",
            "start": 5072.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pensando que",
            "start": 5076.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ya va a terminar",
            "start": 5079.08,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el sexenio ni mandato y que va a poder",
            "start": 5083.5,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "ser rescatado por el nuevo gobierno yo",
            "start": 5088.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 5094.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 totalmente",
            "start": 5095.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "equivocado",
            "start": 5098.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "primero porque nosotros no podemos",
            "start": 5099.84,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "dejar de atender este asunto",
            "start": 5103.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5108.699,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 abierta una denuncia penal",
            "start": 5109.92,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "para que se arregle",
            "start": 5115.98,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "este caso",
            "start": 5119.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "segundo porque estamos ofreciendo una",
            "start": 5123.4,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n",
            "start": 5128.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la empresa",
            "start": 5130.179,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "la quebraron",
            "start": 5131.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ya conoce usted la historia esta empresa",
            "start": 5135.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la privatiz\u00f3 Carlos Salinas de Gortari",
            "start": 5138.34,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "se habla de que",
            "start": 5143.08,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "los que privatizaron recibieron acciones",
            "start": 5147.4,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "de estas empresas",
            "start": 5153.159,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se la entregan a El se\u00f1or ancira",
            "start": 5158.98,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la maneja muy mal",
            "start": 5163.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5166.78,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "derrochan mucho dinero",
            "start": 5170.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "no son buenos administradores",
            "start": 5174.639,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "mucha prepotencia",
            "start": 5180.12,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "mucho despilfarro",
            "start": 5184.42,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "lujo barato aviones",
            "start": 5187.06,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que prestaban a pol\u00edticos",
            "start": 5190.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y llevaron a la quiebra",
            "start": 5195.4,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "a la empresa",
            "start": 5198.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "siempre bajo la protecci\u00f3n del gobierno",
            "start": 5204.1,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "al grado de que",
            "start": 5209.32,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "le compraron una planta de fertilizante",
            "start": 5212.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5217.0,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "privatizada desde la \u00e9poca de Salinas",
            "start": 5218.28,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que val\u00eda",
            "start": 5222.06,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "300 millones de d\u00f3lares",
            "start": 5225.3,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 5228.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pagada",
            "start": 5230.86,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y entregaron",
            "start": 5233.86,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "por la planta que ya estaba",
            "start": 5237.639,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente convertida en chatarra",
            "start": 5240.78,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "quinientos millones de d\u00f3lares",
            "start": 5244.98,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "se demostr\u00f3",
            "start": 5248.26,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "de que se pag\u00f3 de m\u00e1s",
            "start": 5250.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Ya se resolvi\u00f3",
            "start": 5253.239,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ya aceptaron devolver los doscientos",
            "start": 5255.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares pero empezaron a",
            "start": 5258.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 5262.239,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "y ya dejaron de pagar",
            "start": 5263.86,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "creo que pagaron la mitad deben la mitad",
            "start": 5266.86,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5272.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando el poder judicial ahora est\u00e1",
            "start": 5274.38,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "defendiendo",
            "start": 5277.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a delincuentes de cuello blanco",
            "start": 5279.82,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "y a la delincuencia organizada",
            "start": 5283.12,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "vamos a revisar todo el proceso",
            "start": 5286.96,
            "duration": 11.82
        },
        {
            "text": "judicial antes de irnos y lo otro es",
            "start": 5292.3,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "que Quien llegue",
            "start": 5298.78,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Pues no va a poder",
            "start": 5301.78,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "hacerse cargo",
            "start": 5304.56,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "de toda la deuda",
            "start": 5308.679,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "porque estamos hablando como de",
            "start": 5311.739,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "cinco Diez mil millones de pesos",
            "start": 5316.06,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "le propusimos",
            "start": 5322.48,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "de que firmara y dejara la empresa",
            "start": 5326.08,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "a una nueva compa\u00f1\u00eda",
            "start": 5337.179,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "la ceguera",
            "start": 5340.08,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "seria responsable",
            "start": 5341.94,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y que si \u00e9l entregaba",
            "start": 5346.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "formalmente",
            "start": 5350.56,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "la empresa",
            "start": 5351.96,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "que la verdad",
            "start": 5357.46,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "por las deudas que tiene",
            "start": 5360.46,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "sin recibir nada saldr\u00eda ganando",
            "start": 5363.639,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "pero a lo mejor llegaba al acuerdo de",
            "start": 5368.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que le dieran",
            "start": 5372.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pues una cantidad",
            "start": 5374.5,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "que le permitiera vivir",
            "start": 5377.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "sin preocuparse",
            "start": 5381.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "durante el resto de su vida que ojal\u00e1 y",
            "start": 5384.46,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "viva bastante",
            "start": 5386.8,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "eso fue lo que se le propuso pues no",
            "start": 5392.679,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "Ah Y que al nuevo empresario",
            "start": 5397.679,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "Nosotros le \u00edbamos a ayudar para que la",
            "start": 5403.02,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "deuda que tiene la empresa con el",
            "start": 5407.739,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5409.9,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "que es considerable en impuestos",
            "start": 5414.219,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "en Infonavit",
            "start": 5418.38,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "en el seguro en Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 5421.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Electricidad en Pemex",
            "start": 5424.659,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "sin condonarla porque no podemos hacerlo",
            "start": 5428.26,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "porque es dinero del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 5431.34,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "s\u00ed se pod\u00eda llevar a cabo una",
            "start": 5435.06,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "reestructuraci\u00f3n",
            "start": 5438.699,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "es decir darles plazo",
            "start": 5440.92,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a la nueva empresa",
            "start": 5443.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5447.34,
            "duration": 1.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5447.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que con una inversi\u00f3n inicial",
            "start": 5449.26,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "se echara a andar",
            "start": 5453.36,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de nuevo altos hornos",
            "start": 5456.219,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "se recontratara a los trabajadores",
            "start": 5458.699,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "se pagara a proveedores",
            "start": 5462.96,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os medianos de la regi\u00f3n",
            "start": 5467.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5473.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se recuperara",
            "start": 5474.3,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "esta empresa que tiene mucho futuro",
            "start": 5477.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "porque es producci\u00f3n de acero",
            "start": 5480.04,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5482.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y en el fortalecimiento de la econom\u00eda",
            "start": 5484.659,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica del Norte hay mucha demanda",
            "start": 5487.56,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de acero est\u00e1 garantizado",
            "start": 5492.88,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "todo el acero que se produzca",
            "start": 5495.9,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "se va a vender siempre a buen precio",
            "start": 5499.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "es un buen negocio",
            "start": 5503.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "entonces en eso estamos",
            "start": 5507.94,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y este hombre recapacite",
            "start": 5511.62,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "por el bien de los trabajadores",
            "start": 5517.6,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y por el bien de",
            "start": 5521.32,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "Monclova y toda esta regi\u00f3n",
            "start": 5525.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "carbon\u00edfera que depende mucho",
            "start": 5530.4,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de altos hornos de M\u00e9xico s\u00ed estos",
            "start": 5534.9,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "trabajadores Pues est\u00e1n sin percibir",
            "start": 5538.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dinero les digo le digo presidente que",
            "start": 5540.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "le cortaron la luz el agua a estas",
            "start": 5543.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comunidades entonces no s\u00e9 si ser\u00eda",
            "start": 5547.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "alguna acci\u00f3n humanitaria para llevarles",
            "start": 5549.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "apoyo a ellos paralelo al conflicto que",
            "start": 5553.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 teniendo S\u00ed vamos nosotros a",
            "start": 5556.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ayudar ah\u00ed",
            "start": 5558.76,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "el gobierno de Coahuila deber\u00eda",
            "start": 5561.52,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "ocuparse de ellos pero siempre ha estado",
            "start": 5566.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a favor de",
            "start": 5572.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or",
            "start": 5574.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "porque el se\u00f1or ancira financiaba",
            "start": 5576.34,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as",
            "start": 5579.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "les prestaba el avi\u00f3n a los pol\u00edticos",
            "start": 5581.739,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de este se\u00f1or Moreira",
            "start": 5585.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 ahora de brazo derecho",
            "start": 5592.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "S\u00ed para no hablar del otro Moreira que",
            "start": 5603.719,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "es Humberto no Rub\u00e9n",
            "start": 5608.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hay este pruebas",
            "start": 5612.48,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de que usaba",
            "start": 5615.46,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n y otros",
            "start": 5617.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos m\u00e1s",
            "start": 5619.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "entonces en vez de apoyar a los",
            "start": 5622.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 5625.12,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y a la gente",
            "start": 5626.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "siempre apoyaron la corrupci\u00f3n",
            "start": 5630.159,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda tenemos tiempo para",
            "start": 5637.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "atenderlo y est\u00e1n aqu\u00ed afuera si hay",
            "start": 5639.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "alguna vamos a buscar la forma de que",
            "start": 5642.94,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "se les atienda le voy a pedir",
            "start": 5646.56,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "a la secretaria de de gobernaci\u00f3n a",
            "start": 5652.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Luisa Mar\u00eda que los atiende S\u00ed y",
            "start": 5656.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "precisamente en este tema presidente con",
            "start": 5659.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la nueva secretaria de gobernaci\u00f3n la",
            "start": 5661.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "licenciada Luisa Mar\u00eda alcalde para",
            "start": 5663.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "darle continuidad el presidente a la",
            "start": 5666.58,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de las actuaciones de los",
            "start": 5668.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "notarios con el colegio de notarios y La",
            "start": 5670.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Barra de Abogados y la revisi\u00f3n de sus",
            "start": 5673.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "c\u00f3digos de \u00e9tica y sus actuaciones y",
            "start": 5675.58,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n paralelamente presidente con la",
            "start": 5679.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "llegada de la nueva gobernadora en el",
            "start": 5681.639,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico la maestra Delfina",
            "start": 5683.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez Ahora s\u00ed se puede actuar para",
            "start": 5686.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "parar a estos notarios y abogados que",
            "start": 5688.659,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "han despojado a personas de la tercera",
            "start": 5691.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "edad all\u00e1 en Nezahualc\u00f3yotl en Chalco el",
            "start": 5692.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "caso muy significativo que ya se lo he",
            "start": 5697.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "planteado aqu\u00ed de Don Arturo Ochoa que",
            "start": 5700.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "revivieron a su pap\u00e1 despu\u00e9s de 45 a\u00f1os",
            "start": 5702.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de muerto para hacer las escrituras",
            "start": 5704.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "falsas tambi\u00e9n utilizan c\u00e9dulas",
            "start": 5707.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "profesionales falsas no hay registro de",
            "start": 5710.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los supuestos abogados y el notario Ra\u00fal",
            "start": 5713.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "name neme elabora las escrituras",
            "start": 5715.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente ya le va Yo informado acerca",
            "start": 5718.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de esto incluso a que me hab\u00edan enviado",
            "start": 5721.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pues algunas intimidaciones amenazas",
            "start": 5723.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero quiero denunciarle presidente que",
            "start": 5725.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ahora este notario me ha demandado me",
            "start": 5728.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "demand\u00f3 en franca intenci\u00f3n de callarme",
            "start": 5731.679,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "y de pues intimidarme hasta la puerta de",
            "start": 5734.62,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mi casa pues me llevaron esta esta",
            "start": 5738.1,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "demanda",
            "start": 5741.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 donde pues me pide me exige",
            "start": 5742.98,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "que me calle y que deje de hablar de",
            "start": 5745.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ellos tambi\u00e9n han estado pidiendo ya",
            "start": 5748.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "informes para Google para YouTube de mis",
            "start": 5751.48,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "canales en este en esta USB me envi\u00f3 a",
            "start": 5754.6,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la puerta de mi casa",
            "start": 5759.219,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "participaciones de aqu\u00ed de la ma\u00f1anera",
            "start": 5761.1,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues hace alarde de que es",
            "start": 5763.179,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "abogado de bueno m\u00e1s bien catedr\u00e1tico de",
            "start": 5766.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la escuela libre de derecho donde Pues",
            "start": 5769.9,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "usted sabe ahorita pues en esa escuela",
            "start": 5771.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Pues hay muchos de los adversarios de su",
            "start": 5774.42,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "gobierno y pues es muy lamentable porque",
            "start": 5777.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pues lo \u00fanico que quiere es intimidarme",
            "start": 5780.159,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "callarme como lo dice aqu\u00ed que deje yo",
            "start": 5782.62,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de hablar de ellos Entonces presidente",
            "start": 5785.139,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pues es importante revisar esto Usted",
            "start": 5788.139,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sabe que ahorita se est\u00e1n viviendo lo",
            "start": 5790.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "acaba de decir tiempos muy complicados",
            "start": 5793.179,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edciles yo aqu\u00ed saliendo de la",
            "start": 5794.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera pues puede pasar Cualquier cosa",
            "start": 5797.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "yo s\u00ed le pedir\u00eda que se su apoyo y su",
            "start": 5799.239,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "respaldo en relaci\u00f3n a esto y pues qu\u00e9",
            "start": 5804.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hacemos presidente me callo dejo de",
            "start": 5807.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "denunciar me quedo encerrada en mi casa",
            "start": 5809.62,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed van a seguir as\u00ed est\u00e1n",
            "start": 5811.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tratando de callarnos presidente Bueno",
            "start": 5815.28,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ah\u00ed t\u00fa decides pero mi recomendaci\u00f3n es",
            "start": 5818.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "que s\u00edgase ejerciendo",
            "start": 5821.98,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "de con libertad tu profesi\u00f3n tu oficio",
            "start": 5825.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que tengas presente que la libertad",
            "start": 5832.719,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "nos implora se conquista siempre los que",
            "start": 5836.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "intimidan",
            "start": 5842.26,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5845.699,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "la gente deje de denunciarlos son muy",
            "start": 5847.32,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cobardes",
            "start": 5852.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5856.659,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos",
            "start": 5858.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "la obligaci\u00f3n de protegerles Gracias",
            "start": 5860.4,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "si hace falta que el mecanismo de",
            "start": 5864.719,
            "duration": 10.061
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n te ayude gracias y que puedas",
            "start": 5870.28,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hablar tambi\u00e9n con la",
            "start": 5874.78,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 5876.54,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y que vea el asunto o sea que se te",
            "start": 5878.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "apoye legalmente y la gobernadora",
            "start": 5884.02,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n presidente porque pues son",
            "start": 5886.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "notarios Y s\u00ed pero",
            "start": 5888.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan problema Ella te ayuda",
            "start": 5891.34,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "porque este es una mujer",
            "start": 5893.82,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5898.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "convicciones muy sensible y muy bueno y",
            "start": 5900.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que reciba Los afectados tambi\u00e9n porque",
            "start": 5903.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "yo el se\u00f1or ni lo conozco en mi vida lo",
            "start": 5905.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "he visto y aqu\u00ed est\u00e1 no el notario neme",
            "start": 5907.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "name name neme Ra\u00fal contra Nancy Leticia",
            "start": 5912.1,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez",
            "start": 5914.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entonces la secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 5916.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con la gobernadora",
            "start": 5919.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "le pedimos a Jes\u00fas que te ponga en",
            "start": 5921.36,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con eso Muchas gracias",
            "start": 5925.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente Es todo gracias",
            "start": 5927.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 5930.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente han Salazar de",
            "start": 5938.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "noticiero en redes primeramente",
            "start": 5940.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "preguntarle si usted tiene registro Y",
            "start": 5942.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opina respecto a que un ministro de",
            "start": 5946.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la suprema corte de lainez llamada",
            "start": 5949.12,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "apellido lainez Busca busca tumbar",
            "start": 5950.98,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "quitar o anular la reforma el\u00e9ctrica",
            "start": 5954.719,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "esto para se supone que para el 27 hay",
            "start": 5959.88,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "una propuesta para la suprema corte",
            "start": 5964.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "precisamente para en contra de lo que",
            "start": 5966.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "usted ha impulsado en torno a la digamos",
            "start": 5969.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la renacionalizaci\u00f3n de la industria",
            "start": 5972.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica este proceso que hab\u00eda",
            "start": 5975.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "iniciado con los gobiernos anteriores",
            "start": 5977.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para irlo ir pues desmantelando lo que",
            "start": 5979.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "es la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 5983.44,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "ya se han hecho muchas cosas que no voy",
            "start": 5984.699,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a enlistar preguntarle presidente si",
            "start": 5987.219,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "usted tiene registro de esto y qu\u00e9 opina",
            "start": 5989.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "al respecto bueno no hay este",
            "start": 5991.3,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "ninguna reforma en ese sentido",
            "start": 5995.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que ya la suprema corte",
            "start": 5999.659,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 sobre la inconstitucionalidad",
            "start": 6004.76,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "de la ley el\u00e9ctrica",
            "start": 6009.38,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Ser\u00eda bueno que",
            "start": 6015.12,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "nos explicaran los abogados pero ya",
            "start": 6017.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se vio",
            "start": 6023.3,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "art\u00edculo por art\u00edculo de la ley incluso",
            "start": 6025.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "algunos fueron",
            "start": 6030.06,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "aprobados en la corte por los ministros",
            "start": 6033.26,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "por unanimidad",
            "start": 6038.4,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si eso lo puedan revertir",
            "start": 6041.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "creo que no",
            "start": 6048.179,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "Ser\u00eda bueno saber",
            "start": 6052.5,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n pensando en otros cambios",
            "start": 6056.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser pero",
            "start": 6063.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6069.06,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no les este",
            "start": 6071.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "convendr\u00eda",
            "start": 6074.82,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "porque seguir\u00edan mostrando el cobre",
            "start": 6077.58,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y yo s\u00ed siento que entre m\u00e1s",
            "start": 6085.739,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "act\u00faen en forma tendenciosa los",
            "start": 6093.12,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "ministros de la corte",
            "start": 6096.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6099.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "va a querer",
            "start": 6102.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 6104.34,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "elegirlos",
            "start": 6107.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y va a buscar",
            "start": 6112.26,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6115.5,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "se tengan las dos terceras partes",
            "start": 6117.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "no solo mayor\u00eda simple",
            "start": 6124.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 6130.44,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda que se requiere",
            "start": 6132.98,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que son dos terceras partes",
            "start": 6136.619,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda calificada",
            "start": 6140.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "para reformar la constituci\u00f3n",
            "start": 6144.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "si a m\u00ed me preguntan",
            "start": 6150.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 va a ser importante la elecci\u00f3n",
            "start": 6153.619,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6156.3,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 6157.699,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "bueno porque va a ser un refer\u00e9ndum",
            "start": 6160.739,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "no solo una elecci\u00f3n",
            "start": 6164.52,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "o un plebiscito en donde la gente va a",
            "start": 6168.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "decir quieres que contin\u00fae la",
            "start": 6172.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n o no",
            "start": 6174.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Esa es la elecci\u00f3n",
            "start": 6178.199,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Entonces quieres",
            "start": 6183.86,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que contin\u00fae lo que ya inici\u00f3",
            "start": 6186.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y que se conoce como cuarta",
            "start": 6190.26,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 6192.54,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "O no quieres",
            "start": 6196.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porque te gustaba m\u00e1s",
            "start": 6199.5,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "lo de antes",
            "start": 6203.0,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "para no meterme m\u00e1s",
            "start": 6208.139,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "explicaciones",
            "start": 6211.98,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6213.56,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "dentro de eso",
            "start": 6215.3,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "va a decir ah si quieres que contin\u00fae la",
            "start": 6217.86,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n hay asuntos pendientes",
            "start": 6221.219,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "asignaturas pendientes",
            "start": 6226.139,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y una de ellas que no nos dio tiempo",
            "start": 6229.32,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "es la reforma al poder judicial",
            "start": 6233.34,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y la mejor manera de hacerlo",
            "start": 6242.219,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "es mediante el m\u00e9todo democr\u00e1tico",
            "start": 6247.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no con una iniciativa del presidente",
            "start": 6252.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 6257.28,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que el pueblo",
            "start": 6260.1,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "vote Por quienes ofrezcan",
            "start": 6263.1,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que van a llevar a cabo",
            "start": 6270.06,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "esa reforma",
            "start": 6273.6,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que la gente cuando vayan los diputados",
            "start": 6277.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y senadores hacer campa\u00f1a",
            "start": 6281.219,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "les pregunten",
            "start": 6283.8,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "vas",
            "start": 6287.76,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a votar",
            "start": 6290.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de diputados en la c\u00e1mara",
            "start": 6296.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de senadores si ganas",
            "start": 6298.98,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6303.84,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que el pueblo elija para que nosotros",
            "start": 6305.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 6307.5,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "decidamos qui\u00e9n deben Qui\u00e9nes deben ser",
            "start": 6309.56,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "jueces magistrados y ministros",
            "start": 6313.739,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "para que yo te d\u00e9 el voto",
            "start": 6318.119,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "vas",
            "start": 6322.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a a",
            "start": 6327.78,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "mantener",
            "start": 6331.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n a los adultos mayores o vas a",
            "start": 6336.06,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "votar para quitarla",
            "start": 6339.42,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "vas a privatizar Pemex",
            "start": 6347.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "vas a privatizar la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 6354.179,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "vas a votar para eso como antes",
            "start": 6357.619,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "por eso es muy importante la elecci\u00f3n",
            "start": 6366.5,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "por eso hablo de plebiscito de",
            "start": 6369.9,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "refer\u00e9ndum porque no es",
            "start": 6372.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "solo votar por los candidatos candidatas",
            "start": 6376.199,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "o por",
            "start": 6382.02,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los partidos",
            "start": 6384.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es votar por",
            "start": 6388.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "los programas",
            "start": 6392.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de naci\u00f3n",
            "start": 6394.1,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que hay dos distintos",
            "start": 6396.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y contrapuestos",
            "start": 6400.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "quieres que",
            "start": 6407.659,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "regrese la corrupci\u00f3n ya sabes Por qui\u00e9n",
            "start": 6411.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vas a votar",
            "start": 6415.02,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "quieres",
            "start": 6418.199,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "que se utilice",
            "start": 6426.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la fuerza",
            "start": 6428.179,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "bruta",
            "start": 6430.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para enfrentar",
            "start": 6432.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el problema de la inseguridad de la",
            "start": 6435.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "violencia ya sabes",
            "start": 6437.699,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "Por qui\u00e9n tienes que votar",
            "start": 6440.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "quieres",
            "start": 6446.58,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6450.36,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "desaparezcan los programas de bienestar",
            "start": 6455.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ya sabes",
            "start": 6461.159,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "Por qui\u00e9n vas a votar ya es muy claro",
            "start": 6463.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 6471.42,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "candidatos deber\u00edan de aclarar esto",
            "start": 6473.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y as\u00ed la gente saber",
            "start": 6479.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Aunque ya lo saben pero",
            "start": 6484.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es muy importante Esto del poder",
            "start": 6488.699,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 6491.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "porque la verdad es lamentable",
            "start": 6493.44,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 6496.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 6501.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se han convertido",
            "start": 6503.36,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "siempre ha sido as\u00ed eh durante todo el",
            "start": 6507.239,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal Pero ahora s\u00ed",
            "start": 6510.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "se descararon por completo es lo que",
            "start": 6513.54,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 con",
            "start": 6515.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 6518.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n",
            "start": 6520.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que simulaban",
            "start": 6524.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "que eran profesionales independientes",
            "start": 6528.179,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "objetivos",
            "start": 6530.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ya ahora pues",
            "start": 6534.42,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3",
            "start": 6538.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la simulaci\u00f3n",
            "start": 6541.26,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "y ya todos se han quitado las m\u00e1scaras",
            "start": 6544.08,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "todo esto ha ayudado mucho",
            "start": 6552.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "mucho mucho",
            "start": 6555.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y hay que seguir informando informando",
            "start": 6559.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "informando claro",
            "start": 6562.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este va a ser muy dif\u00edcil convencer",
            "start": 6564.44,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "hay temas por ejemplo esto de la",
            "start": 6568.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 6571.38,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense el pensamiento conservador",
            "start": 6574.98,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6579.659,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la concepci\u00f3n de que la gente",
            "start": 6582.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es mala",
            "start": 6589.619,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "por naturaleza",
            "start": 6591.199,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "ese es un principio del conservadurismo",
            "start": 6599.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "son malos",
            "start": 6606.179,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "los seres humanos y no",
            "start": 6609.719,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "nosotros pensamos distinto o sea",
            "start": 6614.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "el ser humano no es malo por naturaleza",
            "start": 6618.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "son las circunstancias",
            "start": 6621.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las que llegan algunos a tomar el camino",
            "start": 6623.58,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de las conductas antisociales entonces",
            "start": 6626.46,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "a partir de ah\u00ed luego c\u00f3mo lo resuelves",
            "start": 6630.26,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6633.37,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "pero no solo en M\u00e9xico en el mundo",
            "start": 6635.46,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6639.719,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "tienes problema de violencia usa la",
            "start": 6643.86,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 6646.92,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 6651.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ser o tolerancia",
            "start": 6652.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mano dura",
            "start": 6655.92,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que no te tiemble la mano",
            "start": 6658.199,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "Y si puedes",
            "start": 6662.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "lleva a cabo un plan de escarmientos",
            "start": 6666.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y a raza y matalos en caliente",
            "start": 6673.5,
            "duration": 11.94
        },
        {
            "text": "y tortura y que haya masacre masacres",
            "start": 6679.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nada de",
            "start": 6687.119,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la locura esa de",
            "start": 6689.94,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "abrazos no balazos",
            "start": 6692.179,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "somos totalmente distintos",
            "start": 6697.98,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "opuestos",
            "start": 6702.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nosotros pensamos que la paz es fruto de",
            "start": 6704.52,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la justicia",
            "start": 6708.48,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "que si se atiende a los j\u00f3venes",
            "start": 6711.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que si mejoran los salarios",
            "start": 6714.42,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que si se evita la desintegraci\u00f3n de las",
            "start": 6717.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "familias que si se fortalecen los",
            "start": 6721.139,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "valores que si se combate",
            "start": 6723.3,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el ego\u00edsmo el individualismo el",
            "start": 6728.04,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "consumismo",
            "start": 6731.88,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6735.9,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de lujo barato",
            "start": 6738.0,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "la fantocher\u00eda",
            "start": 6741.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "como modelo de vida se avanza bastante",
            "start": 6746.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se vive en paz",
            "start": 6750.06,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Y eso nos ha dado resultados",
            "start": 6753.3,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 6757.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6760.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueden hacer una campa\u00f1a con lo de",
            "start": 6762.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "frontera Comalapa Pero no pasa de ah\u00ed",
            "start": 6765.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "les estoy diciendo a los servidores",
            "start": 6770.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 6773.159,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "no solo del gabinete de seguridad sino a",
            "start": 6775.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todo los que trabajan",
            "start": 6777.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con nosotros",
            "start": 6781.44,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "que entiendan que estamos",
            "start": 6783.38,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6787.739,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "temporada electoral",
            "start": 6790.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y que van",
            "start": 6794.76,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "a buscar todo",
            "start": 6797.82,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "todo todo todo todo y van a magnificar",
            "start": 6801.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todo lo que puedan",
            "start": 6804.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este Cu\u00e1nto falta creo que seis Cu\u00e1ndo",
            "start": 6809.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "es la elecci\u00f3n",
            "start": 6814.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "julio s\u00ed",
            "start": 6816.36,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y hay que estar ah\u00ed atentos",
            "start": 6820.38,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "y van a haber mentiras como bueno",
            "start": 6825.179,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese el reforma no",
            "start": 6829.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que una mancha de aceite",
            "start": 6832.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "que cubr\u00eda pr\u00e1cticamente",
            "start": 6834.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "todo el mar de Campeche",
            "start": 6839.52,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "o que ah\u00ed viene",
            "start": 6844.02,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6845.74,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "vienen los apagones nos vamos a quedar",
            "start": 6847.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "sin luz se acuerdan",
            "start": 6850.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "o Esta \u00faltima",
            "start": 6856.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aron",
            "start": 6860.58,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no hay tubos",
            "start": 6863.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n conectados no va a llegar el",
            "start": 6865.739,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "agua a Monterrey",
            "start": 6867.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 6873.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sabe",
            "start": 6875.76,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas m\u00e1s",
            "start": 6879.36,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "hace tiempo que est\u00e1n dale y dale Dale",
            "start": 6882.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que Jes\u00fas Ernesto estudia en Inglaterra",
            "start": 6885.38,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "pues no no estoy en Inglaterra pero",
            "start": 6888.719,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "si no me la pasar\u00eda aqu\u00ed todo el tiempo",
            "start": 6896.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no pero ahora va a haber m\u00e1s todav\u00eda",
            "start": 6898.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque es mucho la desesperaci\u00f3n y ahora",
            "start": 6901.52,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed como dir\u00eda su cl\u00e1sico Y yo por qu\u00e9",
            "start": 6904.98,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6910.06,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 ellos",
            "start": 6914.52,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no hicieron su trabajo",
            "start": 6917.04,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le van a confiar",
            "start": 6920.699,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "toda la estrategia y la conducci\u00f3n del",
            "start": 6924.9,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "movimiento conservador",
            "start": 6927.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "a clauditis Gonz\u00e1lez hijo",
            "start": 6931.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no pod\u00edan",
            "start": 6937.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "buscar otro",
            "start": 6940.139,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "ya vamos a",
            "start": 6946.02,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este a decorar a Claudia pues no sale",
            "start": 6950.699,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por todo el servicio",
            "start": 6954.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "prestado a la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
            "start": 6956.179,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "otro que vamos a condecorar tambi\u00e9n",
            "start": 6959.82,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "con menor Rango no",
            "start": 6964.56,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "esa archeria",
            "start": 6968.82,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6975.78,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "fue el descubridor de los plagios no",
            "start": 6976.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Y eso est\u00e1 ayudando ahora mucho",
            "start": 6982.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en el proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 6986.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6990.119,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "le damos tambi\u00e9n su reconocimiento a",
            "start": 6998.699,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Loret",
            "start": 7002.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y a",
            "start": 7005.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "chumel por lo de los dolaritos",
            "start": 7009.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "c\u00f3mprenlos",
            "start": 7014.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dolaritos porque se va a ir a 25 pesos",
            "start": 7016.179,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "por d\u00f3lar",
            "start": 7018.86,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "todo eso pues ayuda",
            "start": 7021.38,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "al otro se\u00f1or tambi\u00e9n",
            "start": 7029.48,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama",
            "start": 7032.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ese se\u00f1or",
            "start": 7037.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nos ha ayudado bastante",
            "start": 7039.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y otros m\u00e1s",
            "start": 7042.86,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora",
            "start": 7045.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "deezer c\u00f3mo nos ha ayudado",
            "start": 7047.139,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo fue que le dijo a la maestra",
            "start": 7051.98,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "Delfina",
            "start": 7053.96,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "hedionda no",
            "start": 7057.82,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "maloliente",
            "start": 7063.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "mal oliente",
            "start": 7066.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "S\u00ed entonces Imag\u00ednese",
            "start": 7068.239,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto apoyo",
            "start": 7072.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el otro que tambi\u00e9n lo tenemos que",
            "start": 7076.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "reconocer que este",
            "start": 7079.159,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "dijo que iba a quemar a",
            "start": 7083.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "los s\u00ed los de morena nos iba a quemar en",
            "start": 7086.8,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "la plaza del z\u00f3calo",
            "start": 7091.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "todos esos",
            "start": 7095.42,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "un d\u00eda aqu\u00ed los",
            "start": 7098.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "sus reconocimiento",
            "start": 7102.02,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "les damos sus",
            "start": 7104.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "medallas porque ayudan mucho",
            "start": 7107.239,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "Ah ese tambi\u00e9n",
            "start": 7110.84,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "ese ese",
            "start": 7115.3,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que ese son groser\u00edas que no",
            "start": 7118.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "podemos poner aqu\u00ed",
            "start": 7121.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "igual ya",
            "start": 7123.02,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora tampoco",
            "start": 7124.719,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tratar nada pero s\u00ed nos han ayudado",
            "start": 7128.92,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "presidente seg\u00fan punto en el seg\u00fan mi",
            "start": 7132.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "segundo punto",
            "start": 7136.099,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "preguntarle a prop\u00f3sito de todo pues es",
            "start": 7137.619,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "un vaiv\u00e9n de cuando se agravan las",
            "start": 7142.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "situaciones de los migrantes en el pa\u00eds",
            "start": 7145.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver y aqu\u00ed ya lo he",
            "start": 7148.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "explicado es el tema tambi\u00e9n de recursos",
            "start": 7150.8,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "es un tema que si en Estados Unidos no",
            "start": 7152.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 viendo de manera integral este",
            "start": 7156.619,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "problema y no se atiende Bueno pues",
            "start": 7158.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "crece las crisis humanitarias adem\u00e1s no",
            "start": 7160.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "solamente es del pa\u00eds es a nivel mundial",
            "start": 7163.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "donde hemos visto cosas dantescas en",
            "start": 7165.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "propia Europa",
            "start": 7169.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la visi\u00f3n de usted y por eso hago este",
            "start": 7170.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "contexto ha sido modificar",
            "start": 7173.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "esto se hace su planteamiento presidente",
            "start": 7176.44,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "fue a partir precisamente de un momento",
            "start": 7179.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de una tragedia muy particular en Ciudad",
            "start": 7182.619,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez en ese entonces usted ya hab\u00eda",
            "start": 7185.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "comentado que Ven\u00eda platicando con el",
            "start": 7188.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "padre Solalinde respecto a",
            "start": 7191.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "modificar modificar la propia",
            "start": 7194.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n o las instituciones respecto",
            "start": 7198.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "al Trato con los migrantes respecto al",
            "start": 7200.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "trabajo que se haga con ellos",
            "start": 7203.3,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va este este tema en ese sentido de",
            "start": 7205.36,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de ra\u00edz no solamente coyuntural que",
            "start": 7210.28,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "claro que se tiene que atender esta",
            "start": 7213.56,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n Por ejemplo pues del tr\u00e1nsito",
            "start": 7215.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Pues que migraci\u00f3n ha estado viendo con",
            "start": 7218.26,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "todo y sus asegunes la propia Guardia",
            "start": 7222.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nacional que tiene que tambi\u00e9n colaborar",
            "start": 7224.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en la parte que le corresponde pero",
            "start": 7226.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente usted Sigue con",
            "start": 7228.98,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 7231.86,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "este planteamiento de reforma profunda",
            "start": 7233.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de cambio profundo de c\u00f3mo",
            "start": 7236.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "plantear desde el propio estado del",
            "start": 7240.28,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "propio gobierno el trato con los",
            "start": 7242.84,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "migrantes Y por \u00faltimo y ya nada m\u00e1s",
            "start": 7244.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comentarle presidente pedirle",
            "start": 7247.06,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "preguntarle si ma\u00f1ana que es martes",
            "start": 7249.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entiendo que Ma\u00f1ana es martes de la",
            "start": 7251.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Salud si nada m\u00e1s recordando la Si",
            "start": 7253.52,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pudiera dar respuesta se pudiera dar",
            "start": 7258.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "respuesta de los planteamientos que ya",
            "start": 7261.26,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ha hecho sobre federalizaci\u00f3n de la",
            "start": 7262.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "salud en Puebla si hay alguna fecha",
            "start": 7264.86,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "propuesta y esto por la situaci\u00f3n que",
            "start": 7266.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya he planteado de Acatl\u00e1n de",
            "start": 7268.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Osorio y del que usted mismo le ha",
            "start": 7272.179,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "encargado a cofepris que pudiera dar",
            "start": 7275.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "respuesta en el tratamiento n c uno para",
            "start": 7277.639,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "personas que tienen este problema en",
            "start": 7282.26,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "Pues de par\u00e1lisis",
            "start": 7285.86,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "si Estos son los dos \u00faltimos puntos que",
            "start": 7288.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle presidente",
            "start": 7291.619,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Gracias por la respuesta de migrantes",
            "start": 7293.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "est\u00e1 atendiendo hoy tenemos una reuni\u00f3n",
            "start": 7296.719,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "con todo el gabinete para ver el tema es",
            "start": 7300.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "un problema",
            "start": 7305.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de fondo estructural que as\u00ed hay que",
            "start": 7307.36,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "enfrentarlo",
            "start": 7311.06,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pero ya hemos hablado",
            "start": 7313.94,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 7316.219,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no se va al fondo se est\u00e1n haciendo",
            "start": 7319.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cosas por parte del gobierno de Estados",
            "start": 7323.239,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "Unidos que nunca se hab\u00edan hecho hay que",
            "start": 7325.82,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "reconocerlo por ejemplo el que se haya",
            "start": 7330.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "abierto",
            "start": 7334.699,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "una v\u00eda para llegar a Estados Unidos",
            "start": 7336.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mediante un tr\u00e1mite",
            "start": 7339.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 7343.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que pueden hacer",
            "start": 7347.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "venezolanos cubanos",
            "start": 7349.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "haitianos",
            "start": 7352.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nicarag\u00fcenses",
            "start": 7355.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto no exist\u00eda y ayuda mucho",
            "start": 7359.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7363.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hace falta",
            "start": 7365.199,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "enfrentar los problemas de crisis",
            "start": 7368.06,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 7372.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "crisis de bienestar",
            "start": 7374.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "en los pa\u00edses del mundo",
            "start": 7378.139,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tiene que haber un plan",
            "start": 7381.739,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "de apoyo",
            "start": 7385.84,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "a pa\u00edses en donde hay mucha pobreza",
            "start": 7389.739,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "y no hay oportunidades",
            "start": 7396.619,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de trabajo",
            "start": 7399.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 7404.42,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7404.98,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 7407.239,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el derecho a vivir",
            "start": 7411.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "libres de miseria",
            "start": 7416.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no no hay por eso la gente tiene que",
            "start": 7422.36,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "echarse a andar son dos cosas Es la",
            "start": 7426.82,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "falta de oportunidades",
            "start": 7430.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de empleo",
            "start": 7432.699,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "de trabajo",
            "start": 7435.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de bienestar y tambi\u00e9n",
            "start": 7437.84,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "mucha gente que huye de sus pa\u00edses por",
            "start": 7441.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 7447.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Pon las dos cosas entonces hay que",
            "start": 7449.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "atender eso",
            "start": 7452.119,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en mi pr\u00f3ximo encuentro con el",
            "start": 7455.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "presidente biden voy a hablar de eso",
            "start": 7457.219,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "de manera especial en lo que corresponde",
            "start": 7463.52,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a nuestra Am\u00e9rica",
            "start": 7466.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la uno deber\u00eda de convocar a un plan",
            "start": 7471.8,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 7475.699,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de combate a la pobreza",
            "start": 7477.219,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de lucha contra la desigualdad",
            "start": 7484.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es que es",
            "start": 7489.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "vergonzoso",
            "start": 7497.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 7500.36,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "se publican las listas de los",
            "start": 7502.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "multimillonarios del mundo",
            "start": 7505.099,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "estamos hablando de cantidades",
            "start": 7508.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "gigantescas",
            "start": 7512.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 no",
            "start": 7519.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "se habla con ellos",
            "start": 7521.02,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "para que contribuyan",
            "start": 7525.56,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a que se pueda constituir una bolsa de",
            "start": 7530.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 7534.38,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "para atender a los m\u00e1s pobres del mundo",
            "start": 7536.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7541.46,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 7544.219,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "los que tienen m\u00e1s recursos",
            "start": 7546.08,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "los que aporten una cantidad",
            "start": 7550.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que lo hagan tambi\u00e9n las grandes",
            "start": 7557.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "potencias econ\u00f3micas",
            "start": 7559.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "los fondos",
            "start": 7564.38,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos",
            "start": 7568.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el Banco Mundial el fondo monetario",
            "start": 7575.239,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 7577.639,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "los fondos de inversi\u00f3n",
            "start": 7583.099,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7586.58,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "y que se atienda",
            "start": 7589.58,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "a la gente m\u00e1s necesitada",
            "start": 7592.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que se reactive la econom\u00eda en todos los",
            "start": 7597.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 7600.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para que la gente no tenga necesidad",
            "start": 7600.88,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "de emigrar",
            "start": 7605.78,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n que se resuelvan problemas",
            "start": 7609.8,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "de tipo pol\u00edtico",
            "start": 7614.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que se originan muchas veces por el af\u00e1n",
            "start": 7618.38,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de predominio",
            "start": 7622.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "en regiones",
            "start": 7624.739,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "por el af\u00e1n hegem\u00f3nico",
            "start": 7627.199,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "Eso deber\u00eda de hacerlo la ONU",
            "start": 7632.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "yo hice una propuesta cuando fui en ese",
            "start": 7637.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sentido",
            "start": 7640.52,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7642.56,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "la tomaron en cuenta",
            "start": 7645.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "porque la uno est\u00e1",
            "start": 7651.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Lozada",
            "start": 7653.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "empolvada Necesito una sacudida",
            "start": 7656.599,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "es pues un florero una vitrina",
            "start": 7662.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no es para ir a hablar all\u00e1",
            "start": 7668.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "unos cuantos minutos de fama",
            "start": 7672.619,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "a los gobiernos del mundo",
            "start": 7677.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "que yo no s\u00e9 si los escuchan",
            "start": 7681.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eh cada vez menos",
            "start": 7684.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "antes era m\u00e1s",
            "start": 7691.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "escuchado lo que dec\u00edan los primeros",
            "start": 7694.179,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "ministros presidentes jefes de estado",
            "start": 7697.639,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "en las asambleas de la ONU",
            "start": 7701.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7703.82,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pasan de noche",
            "start": 7706.159,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Ya hay que cambiar eso hay que reformar",
            "start": 7710.78,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7715.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "ONU",
            "start": 7718.04,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "en el caso de Am\u00e9rica hay que buscar",
            "start": 7719.32,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "una mayor integraci\u00f3n con respeto a la",
            "start": 7726.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de los pa\u00edses",
            "start": 7730.04,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "est\u00e1 marchando muy bien",
            "start": 7732.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "lo del tratado de econ\u00f3mico comercial en",
            "start": 7735.699,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica del Norte pero necesitamos",
            "start": 7739.88,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "apoyar a Am\u00e9rica Central apoyar a muchos",
            "start": 7744.139,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 7747.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del Caribe",
            "start": 7750.86,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7754.01,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "de Sudam\u00e9rica",
            "start": 7757.639,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "consolidar Am\u00e9rica",
            "start": 7761.54,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Y eso puede lograrse",
            "start": 7764.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y no ha habido un plan",
            "start": 7767.179,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "de apoyo a pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y",
            "start": 7772.099,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del Caribe",
            "start": 7775.639,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "desde la \u00e9poca del presidente Kennedy",
            "start": 7777.139,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "desde la alianza para el progreso",
            "start": 7783.619,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "sobre eso quiero hablar con el presente",
            "start": 7787.82,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "No le hace que",
            "start": 7789.8,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "lleve tiempo y a lo mejor",
            "start": 7792.94,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "a m\u00ed no me va a corresponder verlo",
            "start": 7796.179,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "pero hay que plantearlo yo recuerdo que",
            "start": 7801.44,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "cuando iniciamos el gobierno",
            "start": 7805.099,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "insist\u00edamos mucho mucho",
            "start": 7808.78,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en que ten\u00edamos que fortalecer el",
            "start": 7811.3,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "consumo interno en Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 7813.98,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "y que ten\u00edamos que apostar a la",
            "start": 7819.02,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n de importaciones",
            "start": 7821.719,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7825.199,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "Siempre hablaba de eso",
            "start": 7827.599,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 7835.78,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "hac\u00edan caso",
            "start": 7838.06,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda respuesta",
            "start": 7842.42,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y segu\u00edamos y segu\u00edamos insistiendo vino",
            "start": 7847.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 7850.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 7853.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en Asia",
            "start": 7854.5,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "no supieron",
            "start": 7860.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "entender la nueva circunstancias",
            "start": 7863.06,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y actuaron con mucha prepotencia",
            "start": 7867.08,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7872.84,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "hicieron sentir",
            "start": 7879.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "su poder",
            "start": 7881.08,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7884.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el control por ejemplo de los chips",
            "start": 7886.36,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "no semiconductores",
            "start": 7890.32,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "porque se quer\u00eda comprar una estufa un",
            "start": 7893.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "refrigerador",
            "start": 7897.139,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos en M\u00e9xico",
            "start": 7900.5,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "y lo entregaban en seis meses",
            "start": 7905.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 7908.84,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "por la falta de los semiconductores o",
            "start": 7911.9,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7914.42,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 7918.26,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "con esa actitud y",
            "start": 7922.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7930.5,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "la internalizaci\u00f3n de que era necesario",
            "start": 7933.219,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7938.9,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 7942.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de el mercado de Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 7946.46,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 la mudanza de empresas de Asia",
            "start": 7950.719,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hacia Am\u00e9rica",
            "start": 7955.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "del Norte",
            "start": 7957.739,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y de repente",
            "start": 7961.4,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "plantas para semiconductores Arizona",
            "start": 7963.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y el traslado de empresas",
            "start": 7970.06,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y el fortalecimiento",
            "start": 7975.139,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda y del mercado de Am\u00e9rica",
            "start": 7976.78,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "del Norte",
            "start": 7980.659,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 tiempo",
            "start": 7981.699,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "pero ya se ech\u00f3 a andar",
            "start": 7985.639,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7989.599,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "nos ayuda",
            "start": 7992.139,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico por eso tenemos el crecimiento",
            "start": 7994.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico que hay en el pa\u00eds Por eso hay",
            "start": 7998.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "empleos en M\u00e9xico",
            "start": 8001.48,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "es inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 8005.26,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y lo otro",
            "start": 8008.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que procuramos desde el principio a lo",
            "start": 8010.98,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que no apostaban los neoliberales",
            "start": 8014.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8018.94,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "para ellos al estilo porfirista",
            "start": 8021.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el gobierno ten\u00eda nada m\u00e1s que",
            "start": 8025.0,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "convertirse en facilitador",
            "start": 8027.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8031.179,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que hicieran negocios o saquearan",
            "start": 8032.159,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "los particulares",
            "start": 8037.659,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8038.97,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nosotros a diferencia de eso",
            "start": 8041.02,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "empezamos a destinar inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 8046.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8048.91,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 tenemos",
            "start": 8050.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "m\u00e1s crecimiento en el sureste que en el",
            "start": 8053.26,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "norte y que en el centro",
            "start": 8056.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8062.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por la inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 8064.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "porque en el 18 la inversi\u00f3n p\u00fablica fue",
            "start": 8067.599,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "de 500 mil millones y este a\u00f1o es de un",
            "start": 8070.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "bill\u00f3n",
            "start": 8074.98,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es el doble",
            "start": 8076.659,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 una nota tambi\u00e9n de la derecha de",
            "start": 8080.02,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "los conservadores diciendo los empleos",
            "start": 8083.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que se generan en M\u00e9xico",
            "start": 8086.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "vienen del narcotr\u00e1fico",
            "start": 8089.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no lo pones la gr\u00e1fica",
            "start": 8094.179,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "El quinto empleador",
            "start": 8097.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y llama mucho la atenci\u00f3n que el primero",
            "start": 8100.54,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "o el segundo empleador es Oxxo",
            "start": 8104.26,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "femsa s\u00ed que es",
            "start": 8109.96,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos este empleos genera",
            "start": 8118.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en todo lo que est\u00e1 haciendo de obra",
            "start": 8125.28,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "p\u00fablica motan",
            "start": 8127.78,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "50.000 nada m\u00e1s una empresa",
            "start": 8134.699,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 trabajando en el tren Maya y en",
            "start": 8138.699,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "la industria de la construcci\u00f3n una",
            "start": 8141.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Van a ver ahora",
            "start": 8144.54,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "entonces a nosotros nos ha ayudado mucho",
            "start": 8148.96,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "el que haya inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 8154.9,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "y quiero comentar tambi\u00e9n",
            "start": 8157.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a quienes viven en el norte quienes",
            "start": 8160.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "viven en el centro que no significa que",
            "start": 8162.94,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "no haya crecimiento",
            "start": 8165.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en el norte y en el centro",
            "start": 8168.219,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "es que ahora Estamos buscando",
            "start": 8172.36,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Pues el equilibrio y que el crecimiento",
            "start": 8177.699,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "sea horizontal parejo",
            "start": 8181.86,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 8186.88,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "veinti\u00fan mil empleos nada m\u00e1s",
            "start": 8190.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "votangil cincuenta",
            "start": 8193.979,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "mil Walmart",
            "start": 8204.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y los carteles 175",
            "start": 8207.78,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Oxxo",
            "start": 8214.12,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "eso es falso",
            "start": 8224.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y lo puedo probar",
            "start": 8226.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n est\u00e1",
            "start": 8233.139,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ofreciendo m\u00e1s empleo",
            "start": 8237.219,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "es la industria de la construcci\u00f3n",
            "start": 8239.74,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "y tiene que ver con la inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 8247.059,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8251.08,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "tenemos para tu pregunta",
            "start": 8256.84,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "que convencer",
            "start": 8261.179,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de que es importante",
            "start": 8265.479,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 8267.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en todos los pa\u00edses",
            "start": 8270.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8275.62,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "este se evite as\u00ed el fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 8278.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Ese es el planteamiento que vamos a",
            "start": 8281.979,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hacer con el presidente vaya que",
            "start": 8284.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "llevamos muy buena relaci\u00f3n y repito han",
            "start": 8286.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hecho bastante",
            "start": 8290.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8292.599,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "hace falta",
            "start": 8294.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y atender las causas ir a lo",
            "start": 8296.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estructural",
            "start": 8300.88,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "para noviembre todav\u00eda no sabemos",
            "start": 8306.219,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "exactamente",
            "start": 8309.219,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 es posible que para enero",
            "start": 8315.639,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "Aunque est\u00e1bamos buscando a ver si se",
            "start": 8320.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "puede otra fecha porque hay mucho fr\u00edo",
            "start": 8322.42,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 8325.78,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y en tepeit\u00e1n hay fr\u00edo pues pero no",
            "start": 8329.859,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 8332.679,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 8338.58,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "pero no tanto fr\u00edo adelante",
            "start": 8341.939,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s por lo otro que planteabas",
            "start": 8349.559,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "este a ver si se ponen de acuerdo no",
            "start": 8354.34,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed pero ya est\u00e1 Viene Zo\u00e9 y",
            "start": 8359.219,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "seguramente lo va",
            "start": 8364.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y lo del cofepris tambi\u00e9n hoy tengo yo",
            "start": 8367.24,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n con ellos y vamos a tratar",
            "start": 8370.24,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Mi nombre es",
            "start": 8374.519,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Estefan\u00eda Antonio de diario portal del",
            "start": 8376.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico y bueno mi primer",
            "start": 8378.399,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "cuestionamiento ser\u00eda que usted anunci\u00f3",
            "start": 8381.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que Pr\u00f3ximamente regresar\u00e1 al Estado de",
            "start": 8383.74,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para realizar una gira de trabajo",
            "start": 8385.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en conjunto con la gobernadora Delfina",
            "start": 8387.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez en este sentido y tomando en",
            "start": 8389.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cuenta la reuni\u00f3n la reuni\u00f3n que tuvo la",
            "start": 8392.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "semana pasada con gobernadores del pa\u00eds",
            "start": 8395.14,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda preguntarle si est\u00e1 en la",
            "start": 8396.64,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "agenda analizar junto con la gobernadora",
            "start": 8398.68,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "el tema del Registro Nacional de",
            "start": 8400.3,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas y no localizadas",
            "start": 8402.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta que la entidad es una",
            "start": 8404.22,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de las tres principales en registrar el",
            "start": 8406.72,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero de casos y si no es as\u00ed nos",
            "start": 8408.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "podr\u00eda detallar C\u00f3mo se replicar\u00eda en",
            "start": 8410.62,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "las entidades la estrategia de",
            "start": 8412.84,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "localizaci\u00f3n de personas desaparecidas",
            "start": 8413.979,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "S\u00ed este vamos a estar este fin de semana",
            "start": 8415.359,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "en el Estado de M\u00e9xico Vamos a",
            "start": 8419.399,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "estar viernes s\u00e1bado y domingo",
            "start": 8424.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "vamos a a supervisar obras Y tambi\u00e9n",
            "start": 8428.92,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "vamos a tener reuniones de bienestar en",
            "start": 8433.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Tec\u00e1mac",
            "start": 8436.42,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en Ecatepec",
            "start": 8438.58,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en Chimalhuac\u00e1n",
            "start": 8443.62,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "en Texcoco",
            "start": 8447.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en Chalco en Valle de Chalco",
            "start": 8451.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Ixtapaluca",
            "start": 8456.34,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "estamos ah\u00ed",
            "start": 8459.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con la maestra Delfina",
            "start": 8461.439,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "porque hay tres obras importantes",
            "start": 8464.28,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "una que tiene que ver con la",
            "start": 8469.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n rescate del lago de",
            "start": 8475.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Texcoco todo lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 8477.939,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "otra que es el tren del Alfa",
            "start": 8481.979,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "a lecher\u00eda",
            "start": 8486.22,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y otra que es",
            "start": 8491.319,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "el troleb\u00fas",
            "start": 8499.0,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8501.76,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Ixtapaluca Chalco",
            "start": 8504.06,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hasta Santa Marta",
            "start": 8506.34,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "es una obra muy importante va a ayudar",
            "start": 8509.62,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "mucho el transporte a la gente Entonces",
            "start": 8511.479,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "como est\u00e1n en proceso esas obras",
            "start": 8516.12,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "las tres queremos que no se detengan",
            "start": 8521.02,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ahora que hubo cambio en el gobierno y",
            "start": 8524.56,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "por eso vamos",
            "start": 8528.58,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8531.1,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "estamos tratando aparte",
            "start": 8532.14,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "lo de la b\u00fasqueda de desaparecidos",
            "start": 8534.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo un censo",
            "start": 8540.52,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "una revisi\u00f3n casa por casa hablando con",
            "start": 8544.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 8548.439,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8550.24,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tener muy claro",
            "start": 8552.24,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que est\u00e1",
            "start": 8556.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pasando",
            "start": 8558.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo podemos seguir identificando a m\u00e1s",
            "start": 8560.64,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 8565.12,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "con vida",
            "start": 8569.28,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajando en eso todo el gobierno",
            "start": 8573.52,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ya vamos a tener un informe para ustedes",
            "start": 8576.7,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "y desde luego para los familiares",
            "start": 8581.74,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 8586.84,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tardar",
            "start": 8589.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en diciembre",
            "start": 8592.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o va a ser un informe de cada",
            "start": 8594.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estado de por estado el primer informe",
            "start": 8596.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "va a ser sobre la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 8600.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 trabajando todo el gobierno",
            "start": 8603.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de la ciudad",
            "start": 8606.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ayudando en eso ya van bastante",
            "start": 8607.74,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "avanzados y la estrategia va a ser",
            "start": 8611.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "exactamente la misma que se Est\u00e1",
            "start": 8614.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "realizando en Ciudad de M\u00e9xico o en las",
            "start": 8616.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entidades donde se registran mayor",
            "start": 8619.06,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "n\u00famero de desaparecidos se va a realizar",
            "start": 8620.38,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n alguna estrategia que mejore",
            "start": 8623.979,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "esto igual este en todos lados es el",
            "start": 8625.899,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "mismo m\u00e9todo",
            "start": 8630.399,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n",
            "start": 8632.1,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de todas las instancias",
            "start": 8634.26,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de los gobiernos de todos los niveles de",
            "start": 8637.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 8641.02,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8642.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con el apoyo de",
            "start": 8644.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda del bienestar",
            "start": 8648.1,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "promotores",
            "start": 8651.0,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "servidores de la naci\u00f3n",
            "start": 8653.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "todos ayudando en la b\u00fasqueda",
            "start": 8656.38,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Gracias presidente en mi segunda",
            "start": 8660.399,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "pregunta ser\u00eda",
            "start": 8662.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "como usted sabe la distribuci\u00f3n fiscal",
            "start": 8663.6,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "otorga 80% de los recursos que se",
            "start": 8665.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "generan en el pa\u00eds a la federaci\u00f3n y",
            "start": 8668.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "veinte por ciento a los estados de cuyo",
            "start": 8670.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "total solo cuatro por ciento va a los",
            "start": 8672.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ayuntamientos en las \u00faltimas sesiones de",
            "start": 8674.859,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n de ciudades capitales de",
            "start": 8677.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que ha sido en M\u00e9rida Puebla y",
            "start": 8678.819,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Guanajuato el presidente municipal de",
            "start": 8681.28,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Toluca ha llamado la atenci\u00f3n con una",
            "start": 8683.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "propuesta interesante el presidente se",
            "start": 8685.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "llama Raymundo Mart\u00ednez y propone hacer",
            "start": 8687.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "una reforma hacendaria para construir un",
            "start": 8690.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "nuevo esquema de distribuci\u00f3n ampliando",
            "start": 8693.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a un 30% el presupuesto de egresos de la",
            "start": 8695.46,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "Federaci\u00f3n",
            "start": 8698.8,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el fondo general de participaciones para",
            "start": 8700.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Estados y municipios a fin de que se",
            "start": 8702.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "otorgue el 20% para Estados y el 10%",
            "start": 8704.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para municipios lo que \u00e9l Argumenta es",
            "start": 8706.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que los municipios como el orden de",
            "start": 8709.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "gobierno m\u00e1s cercano a la gente son los",
            "start": 8711.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que reciben la presi\u00f3n m\u00e1s fuerte para",
            "start": 8713.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "atender temas de servicios y seguridad",
            "start": 8715.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que son fundamentales para la ciudadan\u00eda",
            "start": 8717.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "le parece a usted le parece a usted una",
            "start": 8719.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "propuesta atinada y viable apoyar\u00eda",
            "start": 8722.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "usted una propuesta de reforma en este",
            "start": 8723.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sentido s\u00ed",
            "start": 8726.34,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "hay que buscar nada m\u00e1s",
            "start": 8727.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "me acuerdo",
            "start": 8730.859,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "el gobierno de Jalisco",
            "start": 8733.359,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "el gobernador",
            "start": 8736.78,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Enrique Alfaro est\u00e1 proponiendo lo mismo",
            "start": 8738.3,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "y debe de hacerse una revisi\u00f3n a la ley",
            "start": 8741.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de coordinaci\u00f3n fiscal",
            "start": 8747.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para definir las f\u00f3rmulas de reparto de",
            "start": 8749.92,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "los ingresos",
            "start": 8754.12,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "yo creo que s\u00ed es este importante",
            "start": 8757.24,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "hacerlo m\u00e1s que ya nosotros ya no",
            "start": 8761.38,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "tenemos tiempo para eso",
            "start": 8764.439,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "es una asignatura pendiente",
            "start": 8769.24,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "cuando hablamos de",
            "start": 8774.6,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el crecimiento en el sureste",
            "start": 8777.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "debe de tomarse en cuenta que por",
            "start": 8780.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas",
            "start": 8783.22,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el sureste aport\u00f3 mucho al desarrollo de",
            "start": 8785.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 8790.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nto petr\u00f3leo",
            "start": 8791.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "aport\u00f3 el sureste todo",
            "start": 8795.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo",
            "start": 8799.24,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que se produjo en M\u00e9xico",
            "start": 8801.16,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 8808.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas sobre todo en los \u00faltimos 50",
            "start": 8812.399,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 8815.74,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de los setenta para ac\u00e1",
            "start": 8817.899,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "Chiapas Tabasco",
            "start": 8825.1,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Campeche Veracruz",
            "start": 8827.979,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto lleg\u00f3 a significar eso durante",
            "start": 8833.439,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "mucho tiempo del presupuesto nacional el",
            "start": 8837.1,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "40%",
            "start": 8840.7,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ya de todo el presupuesto",
            "start": 8843.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "40 por ciento",
            "start": 8846.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 8850.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por la extracci\u00f3n de petr\u00f3leo del",
            "start": 8851.34,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 8855.04,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y ese dinero",
            "start": 8856.84,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "te repart\u00eda",
            "start": 8858.54,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 8860.979,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "agr\u00e9guenle",
            "start": 8863.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lo que aport\u00f3 Canc\u00fan",
            "start": 8866.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 8870.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a la hacienda p\u00fablica",
            "start": 8872.74,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8878.08,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "desde los 70 empez\u00f3 el crecimiento en",
            "start": 8882.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan ah\u00ed como",
            "start": 8891.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se estaban construyendo hoteles y se",
            "start": 8894.22,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "siguen construyendo",
            "start": 8896.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "habitaciones infraestructura pues hab\u00eda",
            "start": 8899.28,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "trabajo y hubo crecimiento pero en el",
            "start": 8902.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "resto del sureste",
            "start": 8905.439,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "durante todo el periodo neoliberal",
            "start": 8907.42,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "el crecimiento fue cero",
            "start": 8910.66,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8912.44,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "es una gran injusticia el que",
            "start": 8916.439,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "se acabaron",
            "start": 8920.64,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "uno de los yacimientos m\u00e1s grandes del",
            "start": 8923.319,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 8925.3,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "el yacimiento petrolero",
            "start": 8928.479,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de cantarel",
            "start": 8930.479,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "lo achicaron",
            "start": 8934.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y Campeche",
            "start": 8936.76,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es de los estados con m\u00e1s pobreza",
            "start": 8939.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como es abandono por eso fui a dar un",
            "start": 8943.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "informe ya",
            "start": 8945.88,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Entonces era justo",
            "start": 8950.56,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "que se volteara a ver",
            "start": 8954.819,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "al sureste",
            "start": 8958.66,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hay algo que he mencionado",
            "start": 8962.08,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "que yo ten\u00eda esto en la cabeza no de",
            "start": 8966.939,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Buscar el equilibrio lo escrib\u00ed desde",
            "start": 8970.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hace tiempo",
            "start": 8973.66,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "uno de mis libros",
            "start": 8975.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8979.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8980.819,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "desequilibrio no que prevalec\u00eda el",
            "start": 8983.04,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "periodo liberal Porque adem\u00e1s como no",
            "start": 8986.859,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 8988.899,
            "duration": 2.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8989.28,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n del estado en el",
            "start": 8990.939,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 8992.979,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "Pues d\u00f3nde hab\u00eda crecimiento",
            "start": 8996.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "solo en algunas Islas",
            "start": 9000.899,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "islotes y el resto del pa\u00eds",
            "start": 9003.439,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "se qued\u00f3 en el abandono",
            "start": 9007.04,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "se despobl\u00f3 la mitad",
            "start": 9010.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 9013.5,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "la mitad de los municipios de M\u00e9xico",
            "start": 9016.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 poblaci\u00f3n",
            "start": 9018.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en el periodo neoliberal",
            "start": 9020.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "porque la gente se fue pues a Canc\u00fan",
            "start": 9023.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 gente de Tabasco y de Chiapas y de",
            "start": 9028.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Oaxaca y de Veracruz y de la Ciudad de",
            "start": 9032.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y de todos lados Muchas gracias a",
            "start": 9034.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la gente de Quintana Roo",
            "start": 9037.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que ha sido muy generosa muy fraterna",
            "start": 9040.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muy hospitalaria",
            "start": 9042.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pero Era lo \u00fanico que hab\u00eda en el",
            "start": 9045.06,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sudeste para tener empleos esa punta de",
            "start": 9047.399,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n",
            "start": 9052.14,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "o Los Cabos",
            "start": 9059.16,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "o Vallarta",
            "start": 9062.34,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "o las ciudades fronterizas",
            "start": 9064.979,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "de Tamaulipas",
            "start": 9068.819,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "de Coahuila de Chihuahua",
            "start": 9071.58,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de Baja California",
            "start": 9076.319,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de veracruzanos salieron en el",
            "start": 9079.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal",
            "start": 9082.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a buscar trabajo a la ciudad de",
            "start": 9085.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fronterizas",
            "start": 9088.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Reynosa Matamoros",
            "start": 9090.92,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "desde luego Ju\u00e1rez y al extranjero",
            "start": 9094.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 9098.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 9103.319,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "ahora se le est\u00e1",
            "start": 9106.52,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "haciendo justicia al sureste sin dejar",
            "start": 9109.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de atender",
            "start": 9112.5,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el norte y el centro y el prop\u00f3sito Pues",
            "start": 9115.26,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "es que hay equilibrios",
            "start": 9120.06,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9124.62,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "Ese es el motivo no de que haya esta",
            "start": 9127.859,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n p\u00fablica y en el caso de los",
            "start": 9132.979,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 9137.819,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 9140.58,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cuando se cre\u00f3",
            "start": 9142.859,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "la ley de coordinaci\u00f3n fiscal",
            "start": 9146.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con se aprob\u00f3",
            "start": 9149.54,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que consiste en que los estados ceden su",
            "start": 9153.3,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda",
            "start": 9158.22,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "hacendaria para que la federaci\u00f3n sea la",
            "start": 9160.2,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "que lleve a cabo la recaudaci\u00f3n y luego",
            "start": 9164.939,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "mediante una f\u00f3rmula les entrega a los",
            "start": 9169.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Estados un porcentaje",
            "start": 9172.8,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "pero son participaciones federales",
            "start": 9176.819,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "cuando se hace eso",
            "start": 9181.26,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "algunos estados logran acuerdos",
            "start": 9183.5,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "especiales",
            "start": 9186.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Tabasco logr\u00f3 un acuerdo especial que le",
            "start": 9187.819,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "dieran un porcentaje por la producci\u00f3n",
            "start": 9192.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leo Pero luego se lo quitaron",
            "start": 9195.12,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "as\u00ed es",
            "start": 9199.56,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "verdad c\u00f3mo es que dices t\u00fa",
            "start": 9202.859,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "es que cuando van",
            "start": 9208.88,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "por dinero no se preocupen no hay",
            "start": 9213.26,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9219.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cambiaron la f\u00f3rmula",
            "start": 9221.3,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cambiaron la f\u00f3rmula",
            "start": 9225.12,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9227.359,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "dejaron a Campeche dejaron a Tabasco",
            "start": 9228.979,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "dejaron a Chiapas",
            "start": 9231.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con muy poca participaci\u00f3n",
            "start": 9233.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "porque le dieron",
            "start": 9237.18,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 9242.34,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "importancia en la f\u00f3rmula a la poblaci\u00f3n",
            "start": 9244.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "s\u00ed antes era",
            "start": 9251.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n pobreza",
            "start": 9254.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y poblaci\u00f3n",
            "start": 9258.359,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "y en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 9263.1,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "el componente de poblaci\u00f3n",
            "start": 9267.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "fue mejor atendido parte del acuerdo que",
            "start": 9271.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hicieron los del prian",
            "start": 9274.92,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "porque todo tiene que ver con pol\u00edtica",
            "start": 9276.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "s\u00ed acu\u00e9rdense",
            "start": 9281.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que pues el que gobernaba",
            "start": 9284.939,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "era el estado de M\u00e9xico el licenciado",
            "start": 9287.899,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a",
            "start": 9290.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y el estado con m\u00e1s poblaci\u00f3n",
            "start": 9292.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "del Estado de M\u00e9xico es el estado de",
            "start": 9295.04,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 9298.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entonces cambiaron la f\u00f3rmula y el",
            "start": 9299.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estado de M\u00e9xico",
            "start": 9302.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "incluso m\u00e1s que la Ciudad de M\u00e9xico en",
            "start": 9305.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "participaciones",
            "start": 9309.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "se cayeron las participaciones en la",
            "start": 9310.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico y crecieron",
            "start": 9313.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "las partes en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 9315.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fue parte de",
            "start": 9319.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un uno de los enjuagues que hac\u00eda",
            "start": 9321.14,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "antes para",
            "start": 9325.439,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "facilitar las cosas a cambio de eso",
            "start": 9329.78,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 9333.0,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pues ayuda para que se aumente el IVA",
            "start": 9334.92,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de esas negociaciones pero s\u00ed es muy",
            "start": 9341.42,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "necesario hacer una revisi\u00f3n y tratarlo",
            "start": 9346.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de manera muy profesional y que cada",
            "start": 9349.62,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "estado y los municipios sobre todo",
            "start": 9351.66,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "reciban lo que les corresponda y que",
            "start": 9355.04,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "act\u00faen tambi\u00e9n los municipios o mejor",
            "start": 9359.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dicho los gobiernos municipales con",
            "start": 9361.859,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 9364.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porque no es nada m\u00e1s tener m\u00e1s dinero",
            "start": 9366.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9368.84,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "se trata de hacer m\u00e1s con menos",
            "start": 9370.5,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "si no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 9374.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pero si llegan m\u00e1s participaciones",
            "start": 9376.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "y se van a subir Los sueldos y van a",
            "start": 9379.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 9383.399,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama los que",
            "start": 9387.24,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cobran sin trabajar aviadores",
            "start": 9390.479,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "y lujos",
            "start": 9396.68,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y vi\u00e1ticos para todo",
            "start": 9400.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y carros \u00faltimos modelos No pues as\u00ed no",
            "start": 9402.74,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "alcanza ah\u00ed qued\u00f3 todo el presupuesto en",
            "start": 9406.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el aparato burocr\u00e1tico",
            "start": 9410.34,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "no le llega nada a la gente para que",
            "start": 9413.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "compongan a las calles para que haya",
            "start": 9415.859,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "agua potable para que haya drenaje",
            "start": 9419.34,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "para que tengan un cami\u00f3n recolector de",
            "start": 9423.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "basura",
            "start": 9426.06,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 9428.7,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "haya polic\u00edas capacitados",
            "start": 9431.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "bien formados disciplinados",
            "start": 9434.939,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n al servicio de la gente para",
            "start": 9438.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "proteger al pueblo no al servicio de la",
            "start": 9441.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "delincuencia que ganen bien",
            "start": 9444.84,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "que tengan seguridad a ellos familiares",
            "start": 9448.439,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Pues para eso es el presupuesto tambi\u00e9n",
            "start": 9453.84,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en los ayuntamientos",
            "start": 9456.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no para que se lo gaste el aparato",
            "start": 9458.3,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9462.12,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "eso llevar\u00eda tambi\u00e9n a otras reformas",
            "start": 9464.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hay municipios",
            "start": 9468.38,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "en donde aparte del presidente municipal",
            "start": 9470.42,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mismo esta reforma \u00faltima que",
            "start": 9473.899,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 9477.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "es un aparato tambi\u00e9n",
            "start": 9478.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "oneroso",
            "start": 9481.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de regidores",
            "start": 9484.859,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "yo les comentaba que",
            "start": 9488.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en una ocasi\u00f3n me llam\u00f3 la atenci\u00f3n de",
            "start": 9491.18,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "que se inscrib\u00edan m\u00e1s para hacer a",
            "start": 9493.68,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "candidatos a regidores en Acapulco",
            "start": 9497.939,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "que para",
            "start": 9502.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presidentes municipales de Acapulco",
            "start": 9504.2,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "porque un regidor ganaba Entonces no s\u00e9",
            "start": 9508.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ahora cu\u00e1nto",
            "start": 9511.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "como cien mil pesos",
            "start": 9513.3,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9517.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s recib\u00eda",
            "start": 9518.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "compensaciones y cada vez que hab\u00eda que",
            "start": 9522.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "firmar la Cuenta p\u00fablica",
            "start": 9525.72,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "le ten\u00edan que dar su recompensa",
            "start": 9530.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Entonces se peleaban por los cargos pero",
            "start": 9535.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estamos hablando de que hay",
            "start": 9538.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ayuntamientos",
            "start": 9541.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con 10 12 14 15 regidores qu\u00e9 es eso",
            "start": 9544.28,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "est\u00e1 como la reforma electoral que nos",
            "start": 9553.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "rechazaron",
            "start": 9556.319,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "para que no haya",
            "start": 9558.0,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "tantos diputados tantos senadores",
            "start": 9561.06,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "lo mismo el caso de los diputados",
            "start": 9566.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "locales son muchos",
            "start": 9569.819,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 9574.439,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "ven\u00eda la costumbre",
            "start": 9576.439,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9578.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no solo de que ganaban",
            "start": 9580.26,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "bastante y ten\u00edan sus equipos",
            "start": 9583.38,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "de asesores",
            "start": 9587.58,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y ayudantes no solo eso sino recib\u00edan",
            "start": 9591.3,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 9596.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los legisladores",
            "start": 9598.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Si esa es una funci\u00f3n",
            "start": 9601.02,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que le corresponde al ejecutivo",
            "start": 9603.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero en el Estado de M\u00e9xico por ejemplo",
            "start": 9608.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 9611.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hace mucho tiempo no s\u00e9 qu\u00e9 van a hacer",
            "start": 9613.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 9616.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cada legislador",
            "start": 9618.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "recib\u00eda un presupuesto",
            "start": 9621.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 9624.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "diez millones",
            "start": 9627.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que para",
            "start": 9630.3,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "comprar materiales de construcci\u00f3n eso",
            "start": 9633.14,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "es un trabajo de la Secretar\u00eda de obra",
            "start": 9636.18,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 9639.12,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le van a dar a los legisladores",
            "start": 9641.58,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "dinero para hacer obras",
            "start": 9643.7,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "as\u00ed surgieron los mochis",
            "start": 9646.859,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que les daban a los diputados federales",
            "start": 9650.399,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "a cada uno",
            "start": 9653.54,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9654.97,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "un oficio de autorizaci\u00f3n de hacienda",
            "start": 9656.22,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de 10 20 millones de pesos",
            "start": 9661.5,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9667.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por eso carlsense que era secretario de",
            "start": 9668.18,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Hacienda con Calder\u00f3n",
            "start": 9672.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os consecutivos sac\u00f3 el",
            "start": 9675.54,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 9678.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por unanimidad",
            "start": 9679.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "un mago",
            "start": 9687.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me llam\u00f3 la atenci\u00f3n pues es un",
            "start": 9689.58,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno como liso",
            "start": 9691.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y ya luego me enter\u00e9 de que es que",
            "start": 9694.979,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "maiseaban",
            "start": 9698.22,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "a los diputados",
            "start": 9701.16,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "maiciaban a los diputados y maic\u00edaban",
            "start": 9707.22,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "con ma\u00edz blanco porque a los diputados",
            "start": 9712.5,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "le daban",
            "start": 9715.74,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "ma\u00edz Este Amarillo",
            "start": 9716.899,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "y con gorgojo pero ma\u00edz bueno",
            "start": 9720.359,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "este ma\u00edz blanco",
            "start": 9725.7,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de variedades criollas nativas",
            "start": 9729.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Ya ven que el ma\u00edz es originario de",
            "start": 9734.34,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y bueno no",
            "start": 9737.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a los coordinadores de los grupos",
            "start": 9740.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "parlamentarios",
            "start": 9742.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a esos les daban bueno",
            "start": 9744.84,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "a uno de ellos lo hicieron gobernador",
            "start": 9748.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed la reforma fiscal",
            "start": 9757.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed la",
            "start": 9760.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9762.18,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 9764.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a la ley de coordinaci\u00f3n fiscal pero",
            "start": 9765.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9770.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 9771.6,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "seguirse limpiando de corrupci\u00f3n todo",
            "start": 9774.74,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "el gobierno Okay gracias presidente",
            "start": 9778.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "solamente para puntualizar y regresando",
            "start": 9780.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "un poquito en el tema que le plante\u00e9 en",
            "start": 9782.88,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "un principio",
            "start": 9784.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el informe sobre el Registro Nacional de",
            "start": 9785.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas lo estar\u00eda",
            "start": 9788.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "presentando Alejandro Encinas o el",
            "start": 9789.84,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "equipo todo el equipo todo el equipo es",
            "start": 9792.3,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Encinas es la secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 9794.66,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Luisa Mar\u00eda tambi\u00e9n nos est\u00e1 ayudando",
            "start": 9802.08,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Rosa Isela y los gobiernos estatales por",
            "start": 9805.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ejemplo en el caso de la ciudad",
            "start": 9807.899,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "se ha",
            "start": 9811.14,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hecho cargo",
            "start": 9813.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed batres",
            "start": 9815.3,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y Est\u00e1 avanzando con todo el equipo",
            "start": 9818.88,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "participan las procuradur\u00edas",
            "start": 9823.46,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9828.06,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los estados",
            "start": 9829.92,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "desde luego la fiscal\u00eda general todos",
            "start": 9833.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y hay",
            "start": 9838.319,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "avances importantes en la b\u00fasqueda",
            "start": 9840.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9843.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es una acci\u00f3n",
            "start": 9845.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9848.66,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "miles de servidores p\u00fablicos",
            "start": 9850.46,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "en compa\u00f1\u00eda de los familiares de",
            "start": 9853.939,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "desaparecidos",
            "start": 9858.18,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed se han destinado recursos con",
            "start": 9860.88,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "este prop\u00f3sito hay un presupuesto",
            "start": 9864.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "en la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n para la",
            "start": 9867.62,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y se est\u00e1 haciendo",
            "start": 9870.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "constantemente pero decidimos",
            "start": 9872.399,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que sea algo general porque tambi\u00e9n",
            "start": 9876.54,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "los conservadores corruptos",
            "start": 9881.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "politiqueros",
            "start": 9886.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estaban hablando de",
            "start": 9889.26,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "miles de desaparecidos",
            "start": 9892.28,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y ya se imaginan bueno",
            "start": 9898.319,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "hasta en el New York time",
            "start": 9904.26,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "entonces queremos",
            "start": 9908.16,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que se tenga toda la informaci\u00f3n",
            "start": 9910.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sobre lo que realmente",
            "start": 9918.12,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "debe atenderse pues y debe ser motivo de",
            "start": 9921.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n y de ocupaci\u00f3n",
            "start": 9925.5,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 9933.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "demi\u00e1n Duarte de Sonora Power Sonora es",
            "start": 9936.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n que lleg\u00f3 del Norte y",
            "start": 9939.72,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "Estamos rompiendo el cerco informativo",
            "start": 9941.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "igual al igual que usted se\u00f1or",
            "start": 9942.899,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "presidente bueno la anterior ocasi\u00f3n que",
            "start": 9945.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estuvimos por aqu\u00ed tuvimos V\u00e1lgame pues",
            "start": 9947.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la diferencia de parte de su",
            "start": 9950.16,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de que nos atendiera el",
            "start": 9951.78,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "personal los directivos de la Comisi\u00f3n",
            "start": 9953.7,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad ten\u00edamos un tema",
            "start": 9955.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que usted sabe se hab\u00eda convertido en un",
            "start": 9957.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "clamor generalizado de los sonorenses",
            "start": 9959.22,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "por el tema de la carest\u00eda en los",
            "start": 9961.319,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "recibos relacionado Esto bueno a el",
            "start": 9963.06,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "aumento que se dio ocho por ciento",
            "start": 9966.06,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "cuando se dise\u00f1\u00f3 el presupuesto de",
            "start": 9967.319,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "egresos de este a\u00f1o pero tambi\u00e9n",
            "start": 9968.939,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "relacionado a una ola de calor pues muy",
            "start": 9971.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "muy muy intensa de acuerdo con la",
            "start": 9974.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Conagua tenemos de hecho la temporada de",
            "start": 9976.5,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "calor m\u00e1s fuerte de la historia por lo",
            "start": 9978.18,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "menos de que desde que hay registros",
            "start": 9980.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Entonces ya estuvieron aqu\u00ed dialogamos",
            "start": 9981.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estoy seguro que le presentaron a usted",
            "start": 9984.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "un informe porque nos dio una respuesta",
            "start": 9986.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "puntual a los sonorenses y el motivo de",
            "start": 9988.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mi presencia aqu\u00ed pues es primero que",
            "start": 9992.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nada reconocer la sensibilidad y el",
            "start": 9994.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "humanismo con que Se abord\u00f3 este tema y",
            "start": 9996.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "agradecerle a usted en particular bueno",
            "start": 9998.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la la sensibilidad que tiene para con",
            "start": 10000.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nosotros los sonorenses estamos de veras",
            "start": 10003.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muy agradecidos al respecto mire de",
            "start": 10005.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "acuerdo con la informaci\u00f3n que se nos",
            "start": 10008.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "present\u00f3 en Palacio de Gobierno ya el",
            "start": 10010.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobernador y uno de los directivos de la",
            "start": 10013.16,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad se nos",
            "start": 10014.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "va a ampliar un mes m\u00e1s lo que es el",
            "start": 10016.939,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "subsidio de la tarifa 1f para para",
            "start": 10019.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Sonora en particular Y tenemos ah\u00ed la",
            "start": 10021.859,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "duda de si este mes va a ser a partir",
            "start": 10024.2,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "del 15 de abril o a partir del primero",
            "start": 10026.06,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de abril es decir hay algunas",
            "start": 10027.979,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "precisiones hay que hacer tambi\u00e9n se le",
            "start": 10029.74,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ha planteado Eh bueno a los ciudadanos a",
            "start": 10032.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los usuarios de Sonora esto de que va a",
            "start": 10035.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desaparecer el escal\u00f3n de consumo",
            "start": 10038.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "intermedio y que solamente quedar\u00e1 el de",
            "start": 10039.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "consumo b\u00e1sico de uno a mil doscientos",
            "start": 10043.34,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "kilowatts y el y el medio se va a hacer",
            "start": 10045.68,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "ahora de mil doscientos a dos mil",
            "start": 10048.439,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "quinientos hay siempre dudas de si esto",
            "start": 10049.939,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "aplica desde ya si Aplica para el a\u00f1o",
            "start": 10052.819,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que viene la verdad es que como que no",
            "start": 10055.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hubo una una precisi\u00f3n al respecto se\u00f1or",
            "start": 10056.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "presidente y yo s\u00e9 que usted ha sido muy",
            "start": 10059.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "generoso al respecto con Sonora Incluso",
            "start": 10060.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se plantea que se va a ampliar a mil",
            "start": 10063.08,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "doscientos millones de pesos este",
            "start": 10065.24,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "subsidio que se nos da justamente para",
            "start": 10066.859,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "pasar la temporada de verano de manera",
            "start": 10068.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Pues un poco m\u00e1s confortable como sabe",
            "start": 10070.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tenemos temperaturas de 52 grados este",
            "start": 10073.1,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cosas bastante extremas ah\u00ed a la sombra",
            "start": 10075.74,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "eh simplemente tratar de precisar El el",
            "start": 10077.899,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tema y bueno reiterarle no tambi\u00e9n que",
            "start": 10082.399,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "estamos realmente muy agradecidos los",
            "start": 10084.859,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ciudadanos los usuarios de Hermosillo de",
            "start": 10087.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ciudad Obreg\u00f3n de San Luis R\u00edo Colorado",
            "start": 10089.42,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de Caborca de Pr\u00e1cticamente todo nuestro",
            "start": 10091.1,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estado con esta determinaci\u00f3n que se ha",
            "start": 10093.319,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "tomado al respecto de las tarifas muy",
            "start": 10095.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "bien Vamos a a pedirle",
            "start": 10097.34,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a al licenciado bartleti vamos a invitar",
            "start": 10100.46,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Alfonso durazo que vengan aqu\u00ed a la",
            "start": 10103.42,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera Es que yo ya este a\u00f1o",
            "start": 10107.899,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "a lo mejor no pueda ir o ir\u00eda hasta",
            "start": 10116.26,
            "duration": 11.98
        },
        {
            "text": "finales de diciembre a Sonora porque ya",
            "start": 10121.34,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tengo compromisos voy a",
            "start": 10128.859,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "visitar a Estado de M\u00e9xico luego",
            "start": 10133.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en 15 d\u00edas",
            "start": 10137.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 10140.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "al tren Maya por qu\u00e9 no pones el mapa",
            "start": 10142.18,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "del tren",
            "start": 10150.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "vamos en quince d\u00edas de nuevo al tren y",
            "start": 10154.46,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "luego la la siguiente",
            "start": 10158.66,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 10163.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a estar",
            "start": 10166.88,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 10171.56,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 10174.319,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "Baja California",
            "start": 10177.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10180.439,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 10181.6,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "va a ser este el istmo",
            "start": 10183.819,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "del istmo",
            "start": 10188.54,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la siguiente de nuevo regreso",
            "start": 10190.06,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a el tren Maya luego voy al Estado de",
            "start": 10196.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y luego voy a Baja California",
            "start": 10199.819,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "ya tengo",
            "start": 10204.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "muy comprometido todo este a\u00f1o",
            "start": 10208.34,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los fines de semana no pero entonces",
            "start": 10212.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "invitamos a Alfonso aqu\u00ed por qu\u00e9 no este",
            "start": 10215.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 10218.78,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "aquel general \u00e1guila present\u00f3",
            "start": 10221.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "una l\u00e1mina porque quiero informarles que",
            "start": 10226.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "en 15 d\u00edas Ya vamos a subirnos al tren",
            "start": 10230.3,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "vamos a hacer la supervisi\u00f3n",
            "start": 10235.28,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10240.979,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan hasta Esc\u00e1rcega",
            "start": 10242.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en el tren",
            "start": 10246.439,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "en quince d\u00edas nos vamos a subir aqu\u00ed",
            "start": 10254.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 10262.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed 15 d\u00edas",
            "start": 10265.939,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "y Esperamos",
            "start": 10274.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que en un mes",
            "start": 10276.16,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "a principios de noviembre",
            "start": 10279.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 10281.79,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "si este",
            "start": 10283.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "resulta",
            "start": 10286.46,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "que la suerte siempre cuenta",
            "start": 10289.04,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "si resulta",
            "start": 10292.399,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "el lanzado del puente",
            "start": 10296.54,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10300.859,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "boca del cerro",
            "start": 10303.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ya vamos a poder llegar en noviembre",
            "start": 10306.02,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "desde aqu\u00ed",
            "start": 10310.22,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a Palenque",
            "start": 10314.359,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "Pero va a depender de El mono sagrado",
            "start": 10316.46,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de pasar en los sumacinta",
            "start": 10321.02,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed vamos vamos bien vamos a terminar",
            "start": 10327.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en tiempo las empresas se est\u00e1n portando",
            "start": 10330.859,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 10333.859,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cumpliendo la gente de primera",
            "start": 10335.26,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 10340.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "lo que habl\u00e1bamos de la inversi\u00f3n",
            "start": 10343.54,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 10345.68,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10347.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas Estuve bueno el fin de",
            "start": 10349.819,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 10352.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Estuve aqu\u00ed",
            "start": 10354.2,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en el fusil",
            "start": 10357.319,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10361.16,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en un informe del presidente municipal",
            "start": 10362.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "le pregunt\u00f3 a la gente",
            "start": 10365.06,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que si hab\u00eda trabajo",
            "start": 10368.18,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "con el tren Maya todos",
            "start": 10370.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "todos est\u00e1n trabajando",
            "start": 10373.939,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "el tren maya",
            "start": 10376.7,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1fico",
            "start": 10383.84,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 10386.66,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de camiones",
            "start": 10392.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "volteos tr\u00e1ilers",
            "start": 10394.12,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "es impresionante",
            "start": 10397.7,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "entonces la obra m\u00e1s importante que se",
            "start": 10401.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1 construyendo en el mundo por ah\u00ed",
            "start": 10405.02,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "un este adversario nuestro conservador",
            "start": 10407.5,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "dijo que no era cierto que era una obra",
            "start": 10412.359,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de China no",
            "start": 10415.1,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "son muy creativos muy trabajadores",
            "start": 10418.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nuestros amigos de China pero no ellos",
            "start": 10422.66,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo un tren de 700 kil\u00f3metros",
            "start": 10427.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Este es un tren de mil quinientos",
            "start": 10432.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cincuenta y cuatro kil\u00f3metros",
            "start": 10435.2,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de doble v\u00eda",
            "start": 10438.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 10441.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida hasta Chetumal",
            "start": 10442.96,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed",
            "start": 10455.06,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10455.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 10457.939,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "hasta ac\u00e1 doble v\u00eda y electrificada",
            "start": 10460.22,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 10468.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estemos a conocer la numeraria",
            "start": 10469.42,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10473.06,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "los materiales utilizados",
            "start": 10475.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mano de obra",
            "start": 10477.64,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "cemento acero",
            "start": 10480.8,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 10485.12,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "es una gran obra",
            "start": 10490.46,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10493.819,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 10495.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "voy a estar la tareado",
            "start": 10498.38,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed puede Alfonso y el licenciado",
            "start": 10502.72,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "bartlett informar aqu\u00ed",
            "start": 10507.74,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la \u00fanica cosa que le pido a la gente",
            "start": 10512.02,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "Sonora bueno es primero que todo lo que",
            "start": 10515.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hemos iniciado se va a terminar Ya el",
            "start": 10517.88,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "camino de Y\u00e9cora de agua hay m\u00e1s la",
            "start": 10521.6,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n se termina se termina el",
            "start": 10526.939,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "puerto de Guaymas toda la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 10530.479,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n el mejoramiento de las",
            "start": 10536.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "calles de Guaymas de Guaymas incluido el",
            "start": 10538.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "drenaje",
            "start": 10543.2,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 10545.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 10547.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 10550.359,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el acueducto especial para los Cedis",
            "start": 10551.92,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "se van a terminar los caminos",
            "start": 10556.779,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "a Puerto Libertad",
            "start": 10561.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n los permisos y la inversi\u00f3n",
            "start": 10564.04,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "para la planta de licuefacci\u00f3n en Puerto",
            "start": 10566.6,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Libertad",
            "start": 10570.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se va a continuar con la segunda tercera",
            "start": 10572.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "etapa",
            "start": 10575.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de la planta de energ\u00eda solar",
            "start": 10577.0,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "en Pe\u00f1asco van a quedar los proyectos",
            "start": 10580.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para cuatro plantas",
            "start": 10584.54,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda solar en Sonora",
            "start": 10586.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "proyectos terminados",
            "start": 10590.74,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "porque quien nos va a sustituir",
            "start": 10594.859,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "va a recibir de nosotros todos estos",
            "start": 10600.34,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "proyectos para qu\u00e9 no se deje de",
            "start": 10603.68,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "invertir y se contin\u00fae generando empleos",
            "start": 10606.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "y desarrollo vamos a concluir con el",
            "start": 10610.34,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "plan de Justicia al pueblo Yaqui",
            "start": 10614.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 10619.16,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 10620.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s trabajo lleva es la construcci\u00f3n del",
            "start": 10623.479,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "distrito de riego",
            "start": 10627.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "vamos a terminar el Acueducto",
            "start": 10629.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en fin vamos a terminar",
            "start": 10634.279,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la cl\u00ednica",
            "start": 10636.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10639.979,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "Navojoa",
            "start": 10643.779,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "vamos a seguir mejorando las calles",
            "start": 10646.359,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 10650.72,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Cajeme pero no es Cajeme es la capital",
            "start": 10654.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ciudad Obreg\u00f3n",
            "start": 10657.14,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "este en fin",
            "start": 10658.84,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "vamos a seguir haciendo los caminos",
            "start": 10661.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Rurales vamos a terminar",
            "start": 10664.1,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el camino",
            "start": 10668.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de bavispe",
            "start": 10670.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a Chihuahua",
            "start": 10673.06,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tienen un buen gobernador ah\u00ed bueno mire",
            "start": 10678.46,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lo vamos si no va este a\u00f1o pues lo vamos",
            "start": 10682.279,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a estar esperando el a\u00f1o que viene usted",
            "start": 10684.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "siempre es bienvenido en nuestra tierra",
            "start": 10686.479,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "presidente de hecho en su reciente",
            "start": 10687.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "informe el gobernador Alfonso durazo",
            "start": 10690.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que usted tiene all\u00e1 Pues una",
            "start": 10692.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "popularidad del 78% y \u00e9l pregunta Yo me",
            "start": 10694.7,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pregunto por qu\u00e9 no es del cien dec\u00eda el",
            "start": 10697.7,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "gobernador ya que usted ha hecho tanto",
            "start": 10699.979,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "por nuestro estado eh se\u00f1or presidente",
            "start": 10701.38,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "hay un tema pendiente que le plante\u00e9",
            "start": 10704.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la \u00faltima ocasi\u00f3n que platicamos el",
            "start": 10706.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tema de los carros chocolates Este es un",
            "start": 10708.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tema sensible tema importante de hecho",
            "start": 10711.319,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "se acaba el decreto este treinta de",
            "start": 10713.12,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "septiembre y hay un tema que ha quedado",
            "start": 10715.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "suelto que es los autos que no entran",
            "start": 10718.3,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "dentro del decreto lo platicamos aqu\u00ed y",
            "start": 10722.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "usted comision\u00f3 a la Secretar\u00eda de",
            "start": 10725.0,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Seguridad P\u00fablica para que nos informara",
            "start": 10726.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a pasar porque mire Hay carros",
            "start": 10728.899,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "que son fabricados en otros lugares del",
            "start": 10731.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mundo que no entran porque no son de la",
            "start": 10732.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "zona del temec y esos carros han quedado",
            "start": 10735.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "fuera tambi\u00e9n hay otros veh\u00edculos que",
            "start": 10737.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lamentablemente han seguido entrando al",
            "start": 10739.279,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de manera ilegal es decir sigue por",
            "start": 10741.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "alg\u00fan lugar Porque esos carros no entran",
            "start": 10744.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "volando este entran por tierra pues",
            "start": 10747.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "siguen entrando veh\u00edculos ilegales y",
            "start": 10750.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esto ha generado de nueva cuenta pues un",
            "start": 10752.72,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "problema porque tenemos un volumen",
            "start": 10754.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "importante de gente en todos los estados",
            "start": 10756.439,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fronterizos que no alcanzan o no entran",
            "start": 10758.66,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "en el decreto de de regularizaci\u00f3n la",
            "start": 10760.939,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pregunta muy espec\u00edfica se\u00f1or presidente",
            "start": 10763.399,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "s\u00ed existe la posibilidad o de que se",
            "start": 10765.319,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "ampl\u00ede tanto el plazo Como de que se",
            "start": 10767.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ampl\u00edan Los criterios que considera este",
            "start": 10769.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "decreto que ha sido Pues tambi\u00e9n muy",
            "start": 10771.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "generoso al respecto Este pero s\u00ed lo que",
            "start": 10773.96,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "yo le manifestaba En esa ocasi\u00f3n es que",
            "start": 10777.14,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "se ha legalizado m\u00e1s o menos un mill\u00f3n",
            "start": 10778.939,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "seiscientos mil veh\u00edculos se estima que",
            "start": 10780.56,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "hay un mill\u00f3n doscientos mil adicionales",
            "start": 10782.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que quedan fuera del decreto entonces",
            "start": 10784.939,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "realmente que es un problema de muchas",
            "start": 10786.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dimensiones de inseguridad un problema",
            "start": 10788.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ambiental un problema tambi\u00e9n que tiene",
            "start": 10791.06,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "que ver con la seguridad jur\u00eddica de los",
            "start": 10792.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "propietarios es decir una serie de de Y",
            "start": 10794.779,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo se\u00f1or presidente vimos vimos",
            "start": 10798.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que se se decret\u00f3 que se expropian las",
            "start": 10801.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "concesiones que hab\u00eda para la",
            "start": 10805.52,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n del litio muy en particular",
            "start": 10806.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bueno tiene que ver con esta empresa de",
            "start": 10808.939,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "capital chino que hab\u00eda comprado V\u00e1lgame",
            "start": 10812.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Pues a los desarrolladores iniciales de",
            "start": 10814.52,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "bacanora minerals este proyecto la",
            "start": 10816.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda si mal no recuerdo es gangfen",
            "start": 10819.979,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "lithium Y bueno pues esto ha propiciado",
            "start": 10821.359,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "pues ya cierta controversia preguntarle",
            "start": 10823.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los alcances de esta determinaci\u00f3n y",
            "start": 10825.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "bueno que que se puede esperar al",
            "start": 10827.96,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "respecto Gracias Se\u00f1or sobre esto \u00faltimo",
            "start": 10829.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se Est\u00e1 avanzando ya es una decisi\u00f3n que",
            "start": 10831.859,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3",
            "start": 10835.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la nacionalizaci\u00f3n de litio Este es",
            "start": 10837.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 10841.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mineral estrat\u00e9gico que queda para el",
            "start": 10842.26,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "desarrollo futuro",
            "start": 10846.26,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "en Sonora y en el pa\u00eds porque es un",
            "start": 10849.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mineral estrat\u00e9gico Esto va a ayudar",
            "start": 10854.0,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "mucho para hacer realidad el plan Sonora",
            "start": 10856.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "yo tengo una reuni\u00f3n pronto con Alfonso",
            "start": 10864.2,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "durazo vamos a seguir hablando de este",
            "start": 10867.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tema y",
            "start": 10870.859,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "viendo avances en este plan",
            "start": 10872.92,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "y sobre los carros",
            "start": 10877.58,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 10879.819,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pedirle a la licenciada Rosa Isela que",
            "start": 10881.56,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "nos informe",
            "start": 10886.1,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para ver qu\u00e9",
            "start": 10888.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se puede hacer",
            "start": 10890.18,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sigue",
            "start": 10892.58,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y lo tienen que hacer antes de que",
            "start": 10895.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "termine el mes no",
            "start": 10897.74,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "S\u00ed pues a ver si en esta semana",
            "start": 10900.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "hay una",
            "start": 10905.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "respuesta de Rosa Isela que la invitemos",
            "start": 10909.2,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "a ver qu\u00e9 explicaci\u00f3n nos puede dar en",
            "start": 10914.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "un sentido o en otro pero que la gente",
            "start": 10917.779,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "sepa que todos est\u00e9n informados",
            "start": 10920.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ya nos vamos a ir t\u00fa te vas a quedar",
            "start": 10925.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "primero no no no no no no no no no no no",
            "start": 10928.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no no no estoy",
            "start": 10931.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "preparado para",
            "start": 10933.56,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10934.6,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "enfrentar motines emocionales este",
            "start": 10936.819,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "y no acepto mayteos",
            "start": 10946.66,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 10950.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 10953.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "s\u00ed para porque ya llevas mucho tiempo",
            "start": 10955.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "queriendo preguntar",
            "start": 10958.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y t\u00fa qu\u00e9 dec\u00edas",
            "start": 10961.42,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10964.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Ah s\u00ed se est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n",
            "start": 10965.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "hoy se trat\u00f3",
            "start": 10969.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "en la reuni\u00f3n",
            "start": 10971.38,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "al parecer iba acompa\u00f1ada de tres",
            "start": 10976.939,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 10979.7,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "dos fueron liberadas",
            "start": 10981.319,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando en eso est\u00e1 a cargo",
            "start": 10987.56,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "del gobierno de Jalisco pero nosotros",
            "start": 10990.74,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "estamos ayudando",
            "start": 10995.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n del gabinete de sobre",
            "start": 10999.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n A qu\u00e9 hora ser\u00e1 presidente",
            "start": 11001.72,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "como a las 12",
            "start": 11004.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pues no puedo este adelantar nada no",
            "start": 11009.96,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "este vamos a esperarnos pero",
            "start": 11014.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11017.47,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "municipales Michoac\u00e1n han pedido",
            "start": 11019.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "seguridad ustedes tambi\u00e9n ya sab\u00edan eso",
            "start": 11021.34,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 11023.58,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "de Michoac\u00e1n ha dicho hace unos minutos",
            "start": 11025.14,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "S\u00ed nosotros miren en esta temporada",
            "start": 11027.88,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de elecciones",
            "start": 11032.62,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 11035.939,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 11038.279,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "definiendo un plan de protecci\u00f3n",
            "start": 11040.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "posibles",
            "start": 11045.479,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "candidatos candidatas",
            "start": 11047.819,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "les puedo",
            "start": 11053.74,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "adelantar que ya la secretar\u00eda de la",
            "start": 11055.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 11058.899,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "le hizo llegar",
            "start": 11063.16,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "un planteamiento en ese sentido",
            "start": 11066.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n",
            "start": 11069.42,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "a la se\u00f1ora",
            "start": 11074.979,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "lo puedo decir y a la se\u00f1ora",
            "start": 11078.479,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11082.78,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "claro El ejemplo",
            "start": 11084.899,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "y quedaron en responder pero todos",
            "start": 11088.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 11095.2,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "necesiten protecci\u00f3n",
            "start": 11096.779,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "tenemos que garantizarles",
            "start": 11100.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "su protecci\u00f3n",
            "start": 11104.92,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "para protegerlos",
            "start": 11107.939,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y evitar este",
            "start": 11113.56,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "desgracias nosotros queremos que",
            "start": 11115.68,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "todo transcurra en paz",
            "start": 11119.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como debe de ser sin embargo",
            "start": 11124.24,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "vale m\u00e1s",
            "start": 11127.779,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "prevenir",
            "start": 11129.939,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "hay que actuar de manera precavida",
            "start": 11133.38,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "por la temporada",
            "start": 11136.96,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "siempre en la historia de M\u00e9xico",
            "start": 11140.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "los momentos de m\u00e1s efervescencia y",
            "start": 11150.279,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "divisiones y hasta violencia",
            "start": 11154.06,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "se presentan",
            "start": 11160.359,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cuando se dan las transiciones los",
            "start": 11164.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cambios",
            "start": 11168.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la renovaciones de poderes",
            "start": 11170.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed hay que cuidar si hay que",
            "start": 11174.34,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "estar pendiente",
            "start": 11176.56,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "y no dar pie",
            "start": 11181.14,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a que se",
            "start": 11184.96,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "enrarezca el ambiente",
            "start": 11188.64,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 11190.62,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "siempre tiene que ver con la llamada",
            "start": 11193.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "clase pol\u00edtica y con los grupos de",
            "start": 11194.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "intereses creados siempre eso no es el",
            "start": 11198.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 11202.24,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 11207.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "son las \u00e9lites",
            "start": 11208.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "no el pueblo",
            "start": 11212.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el pueblo es el mejor portado el m\u00e1s",
            "start": 11214.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 11217.96,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "hay que estar",
            "start": 11223.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pendiente de",
            "start": 11226.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "los de la llamada clase pol\u00edtica y de",
            "start": 11227.76,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "los grupos de intereses creados de la",
            "start": 11232.3,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "delincuencia sobre todo de la",
            "start": 11235.779,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "delincuencia de cuello blanco",
            "start": 11238.899,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n acostumbrados a robar",
            "start": 11243.04,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "que no quieren",
            "start": 11247.0,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "dejar de robar",
            "start": 11250.06,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no tienen llenadera",
            "start": 11254.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y se ofuscan",
            "start": 11258.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 11266.08,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hay que tener eso tambi\u00e9n muy en cuenta",
            "start": 11268.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11271.779,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no sorprenderse",
            "start": 11273.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "si ven que",
            "start": 11275.819,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en las redes sociales",
            "start": 11279.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "aparece no",
            "start": 11282.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "un desfile",
            "start": 11284.399,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "de 20 camionetas",
            "start": 11288.399,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n grabando",
            "start": 11291.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las l\u00edneas las personas de la gente que",
            "start": 11293.74,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 11297.16,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 est\u00e1 muy armado eso es propaganda",
            "start": 11300.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "pero lo que llama la atenci\u00f3n",
            "start": 11305.56,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "es que eso",
            "start": 11308.08,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "sea inducido",
            "start": 11311.8,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11314.18,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "fabricado",
            "start": 11317.979,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 11320.26,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 11323.02,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n todos",
            "start": 11325.72,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "los adversarios",
            "start": 11329.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de la transformaci\u00f3n",
            "start": 11332.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "difundi\u00e9ndolo",
            "start": 11335.38,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ya les dije",
            "start": 11337.54,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Morales lechuga Denisse",
            "start": 11340.14,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "losanogracia",
            "start": 11347.819,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez y casa",
            "start": 11349.74,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera vean en las",
            "start": 11352.439,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "redes Qui\u00e9nes",
            "start": 11355.96,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no estoy diciendo que ellos lo armaron",
            "start": 11361.42,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "no sino que cualquier cosa",
            "start": 11364.06,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Aunque",
            "start": 11371.08,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este se trate de hacer apolog\u00eda",
            "start": 11373.66,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de la violencia",
            "start": 11380.74,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no les importa",
            "start": 11384.64,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 11391.3,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "va a continuar",
            "start": 11392.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "toda esa campa\u00f1a",
            "start": 11396.399,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "sin embargo pues no",
            "start": 11402.7,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no pasa a mayores y qu\u00e9 bueno no",
            "start": 11405.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y todos tenemos que actuar con",
            "start": 11410.14,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 11412.96,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "y dejarle al pueblo la decisi\u00f3n",
            "start": 11415.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no est\u00e9n pensando",
            "start": 11424.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que el pueblo",
            "start": 11427.12,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 preparado para la democracia",
            "start": 11429.46,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "como se supon\u00eda en la \u00e9poca de Porfirio",
            "start": 11434.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "D\u00edaz",
            "start": 11436.54,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y ya qu\u00edtense de la cabeza que el pueblo",
            "start": 11439.18,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es manipulable que el pueblo es tonto",
            "start": 11442.42,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "qu\u00edtense eso de la cabeza",
            "start": 11450.18,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el pueblo es mucha pieza",
            "start": 11453.279,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico est\u00e1 muy politizado muy",
            "start": 11456.22,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "consciente",
            "start": 11459.22,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "lo he dicho y lo voy a seguir repitiendo",
            "start": 11462.819,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "y lo puedo probar el pueblo de M\u00e9xico es",
            "start": 11466.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el pueblo con menos analfabetismo",
            "start": 11469.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico en el mundo",
            "start": 11473.14,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "no les va a gustar a los",
            "start": 11476.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "expertos especialistas",
            "start": 11479.399,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos sociales polit\u00f3logos",
            "start": 11481.68,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 11488.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "es un pueblo excepcional extraordinario",
            "start": 11490.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "hay que ver",
            "start": 11497.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde",
            "start": 11499.899,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "surge se promueve la corrupci\u00f3n",
            "start": 11504.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es de abajo hacia arriba o es de arriba",
            "start": 11512.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hacia abajo",
            "start": 11516.16,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "la mayor riqueza de M\u00e9xico es la",
            "start": 11522.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 11526.12,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "de su pueblo",
            "start": 11527.52,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "entonces Confiemos en la gente no va a",
            "start": 11537.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pasar nada",
            "start": 11541.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 muy consciente",
            "start": 11543.1,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y a los",
            "start": 11549.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ambiciosos",
            "start": 11554.38,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que se tranquilicen que",
            "start": 11557.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se serenen",
            "start": 11562.359,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "es bueno el t\u00e9 de flor de tila",
            "start": 11566.979,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "hay que ver m\u00e1s este",
            "start": 11574.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol b\u00e9isbol",
            "start": 11577.779,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "hay que irse de vacaciones este",
            "start": 11580.8,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "descansar leer",
            "start": 11584.16,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "no andar ah\u00ed",
            "start": 11591.34,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "tenso ya lo bueno es que como pusimos el",
            "start": 11594.22,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "letrero de que no vean",
            "start": 11598.899,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1anera les ayuda",
            "start": 11602.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 11605.68,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "que no la vean",
            "start": 11608.68,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "que nada m\u00e1s este en las pl\u00e1ticas",
            "start": 11611.319,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que les digan algo",
            "start": 11616.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque tampoco pueden cortar as\u00ed de tajo",
            "start": 11620.02,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ya no saber nada de nosotros no",
            "start": 11623.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que les digan algo pero que no est\u00e9n",
            "start": 11627.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "viendo todo el tiempo porque s\u00ed se",
            "start": 11629.979,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "pueden este alterar",
            "start": 11633.64,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos a desayunar Para no alterarnos",
            "start": 11637.84,
            "duration": 5.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo Bueno vamos a informar como todos los lunes sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios y sobre el avance del tren maya C\u00f3mo va la construcci\u00f3n del tren Maya hoy corresponde al tramo uno nos acompa\u00f1an los gobernadores de Chiapas rutilio Escand\u00f3n cadenas y el gobernador de Tabasco Carlos Manuel Merino Campos son bienvenidos los gobernadores es el tramo que pasa por los dos estados comienza en Palenque que es Chiapas pero luego ya atraviesa Tabasco por toda la zona fronteriza con Guatemala de modo que comenzamos si les parece con Ricardo chef a ver nada m\u00e1s ya pusieron la la pantalla ya la le\u00edmos Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes Qui\u00e9nes quieren el precio de los combustibles la semana pasada el promedio de la gasolina regular fue de 22 pesos 57 centavos el litro de la Premium 24 pesos con sesenta y ocho centavos y del diesel 24 pesos hay presi\u00f3n en el mercado internacional con corte el 21 de Septiembre ochenta y seis d\u00f3lares con 79 centavos de d\u00f3lar la mezcla mexicana de petr\u00f3leo por barril por eso aumenta el incentivo fiscal en la semana que est\u00e1 transcurriendo 53.3% para la regular 31.8 por ciento para la Premium y 58.1% para el diesel lo cual mantiene como ya por varios a\u00f1os estabilidad en los precios promedio de estos combustibles a nivel nacional las tres marcas m\u00e1s carreras la semana pasada fue Oxxo Gas que se llev\u00f3 el primer lugar no no s\u00e9 por qu\u00e9 no les gusta dar un precio razonable Chevron que era dif\u00edcil rebasarlo pero pues su hogar lo logr\u00f3 y petroceden ah\u00ed est\u00e1n los tres m\u00e1scareros la semana pasada ya saben a d\u00f3nde ir si quieren pagar muy caro y los tres aliados de los consumidores fue repsol bp y Epson m\u00f3vil vamos a ver por tipo de combustible tomando en cuenta el margen el precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto para la gasolina regular lo encontramos en Valero en Tonal\u00e1 Jalisco 24 pesos con cuarenta y nueve centavos este doctor que se volvi\u00f3 gasolinero quiere ganar lo mismo en la cirug\u00edas que cargando tanques de gasolina con un margen de pesos con 84 centavos la verdad muy pasado de rosca este doctor y Pemex tiene el precio m\u00e1s bajo en M\u00e9rida Yucat\u00e1n un precio al p\u00fablico de veinti\u00fan pesos con 73 centavos por litro un margen en comparaci\u00f3n de 31 centavos petroceden tiene el precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto en Monterrey Nuevo Le\u00f3n 26 pesos con 86 centavos el litro un margen estos angelitos de tres pesos con 26 centavos comp\u00e1renlo con los 16 centavos de margen de franquicia Pemex en Tampico Tamaulipas un precio al p\u00fablico de 23 pesos con siete centavos para el diesel el precio m\u00e1s alto es de arco en Hermosillo Sonora 25 pesos con 89 centavos un margen de dos pesos setenta y siete centavos contra un margen de centavos de franquicia Pemex en Tuxtla Guti\u00e9rrez Chiapas 23 pesos con 89 centavos de litro as\u00ed tenemos un referente Aunque lo pueden ver en la app de litro por litro se descarga de manera gratuita en Android y en iOS ah\u00ed en la app precisamente recibimos 218 denuncias o quejas que atendimos a trav\u00e9s de 311 visitas o verificaciones no se dej\u00f3 colocar los sellos una gasolinera en G\u00f3mez Palacios Durango se llama petromax SA de CV en calzado L\u00e1zaro C\u00e1rdenas esos tienen problemas y no nos dejaron poner los los sellos esperamos regresar pronto ya con apoyo de la guardia nacional mientras que una gasolinera no se dej\u00f3 verificar en Tlaquepaque Jalisco est\u00e1 ubicada en Avenida Jes\u00fas Gonz\u00e1lez Gallo tambi\u00e9n seguimos revisando el tema de los servicios sanitarios que est\u00e9n limpios es un servicio importante y que de preferencia no lo cobren vamos a ver ahora el gas LP con corte el veinte de septiembre el precio internacional convertido a kilos y a pesos fue de 20 pesos con 74 centavos el kilo Mientras que el promedio de las doscientas veinte regiones con esta pol\u00edtica de precios m\u00e1s m\u00e1ximos que ha instaurado el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el precio promedio fue de 17 pesos con 54 centavos significativamente por abajo del precio internacional ese mismo d\u00eda 11 pesos 24 centavos por litro el precio internacional el promedio de las 220 regiones en M\u00e9xico nueve pesos con cuarenta y nueve centavos realizamos 899 visitas o constataciones verificaciones y todos estaban respe el precio m\u00e1ximo como cada semana sin embargo seguimos encontrando Qui\u00e9nes son aliados de los consumidores y dan por debajo de ese precio m\u00e1ximo hay casos para tanque estacionario en Jalisco en Guerrero en Sinaloa en el Estado de M\u00e9xico y en Guanajuato un ejemplo gas de Ameca en Cocula Jalisco tiene un precio de ocho pesos noventa y siete centavos el litro cuando el precio m\u00e1ximo es de nueve pesos con 23 centavos ah\u00ed un buen ahorro que se hace por litro y tambi\u00e9n encontramos aliados de los consumidores para cilindros de gas en Zacatecas en Jalisco en Guerrero en Guanajuato y en el Estado de M\u00e9xico gas Lux en Zacatecas Zacatecas es un buen ejemplo diecisiete pesos treinta y dos centavos el kilo es el precio Al que est\u00e1 vendiendo este Aliado de los consumidores cuando el precio m\u00e1ximo es de 18 pesos con 87 centavos se ahorran hasta un peso cincuenta centavos por kilo de esas verificaciones que realizamos encontramos un veh\u00edculo que tuvo que ser inmovilizado porque no estaba bien calibrado y dos instrumentos de medici\u00f3n Dos punto cinco por ciento de cilindros en mal estado vamos ahora a ver qui\u00e9n es qui\u00e9n en los veinticuatro productos que m\u00e1s consumen las familias mexicanas un paquete para una semana tenemos resultados del \u00edndice Nacional de presa al consumidor en bebidas y alimentos podemos ver una ligera alza es una tendencia que ha estado manteniendo las \u00faltimas los \u00faltimos meses bastante presi\u00f3n en general en el \u00edndice Nacional de precio al consumidor de bebidas y alimentos sin embargo en el precio alto y bajo de la canasta b\u00e1sica gracias a esa Alianza entre productores y grandes distribuidores grandes comercializadores se mantiene estabilidad en estos 24 productos vamos a verlo en la zona centro donde el precio m\u00e1s alto es de mil treinta y dos pesos con setenta centavos por abajo de ese famoso 1039 pesos es de Walmart en la Miguel Hidalgo aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico Mientras que el m\u00e1s bajo es de Soriana en Cuautitl\u00e1n en el Estado de M\u00e9xico ochocientos treinta y dos pesos con 20 centavos en la zona centro Norte Bodega Aurrer\u00e1 en La Paz Baja California Sur tiene el precio m\u00e1s alto en mil veintitr\u00e9s pesos con cuarenta centavos y los mismos 24 productos en Chedraui de San Luis Potos\u00ed San Luis Potos\u00ed est\u00e1 en 850 pesos con treinta centavos en la zona norte Walmart en Ciudad Ju\u00e1rez tiene el paquete mil veinticuatro pesos con 20 centavos mientras que Soriana tiene el precio m\u00e1s bajo en Chihuahua Chihuahua la capital de ese mismo estado y el el precio m\u00e1s bajo 808 pesos con 80 centavos el m\u00e1s bajo para este paquete en todo M\u00e9xico por \u00faltimo en la zona Sur sureste Bodega Aurrer\u00e1 en Santa Cruz jococotl\u00e1n Oaxaca est\u00e1 en 1039 pesos Mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico es de Soriana en Boca del R\u00edo Veracruz 814 pesos la pr\u00f3xima semana estaremos entregando los premios reconocimientos a los que dan los mejores precios en el trimestre y ahorita tenemos preparado un video sobre refresco sobre bebidas cuando vemos los ingredientes si no podemos ni pronunciar un ingrediente pues ah\u00ed pi\u00e9nsenle si no lo queremos tomar verdad Muy interesante el video de laboratorio Nada mejor que una jarra de agua fresca preparada con poca az\u00facar y fruta de la estaci\u00f3n Instituto Nacional del consumidor desde hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os la Profeco se ha esforzado en concientizar a la poblaci\u00f3n mexicana sobre la importancia de tener una alimentaci\u00f3n sana este esfuerzo sigue d\u00eda a d\u00eda Para orientar a los consumidores y que tomen mejores decisiones de compra con el fin de informar a la poblaci\u00f3n sobre De qu\u00e9 est\u00e1n hechos los refrescos se analizaron 46 marcas Se revis\u00f3 la cantidad y tipo de az\u00facares edulcorantes cafe\u00edna calor\u00edas y la veracidad de su etiquetado con la ayuda de la herramienta Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios se determin\u00f3 el precio promedio de estos productos se encontr\u00f3 que 35 de los 46 refrescos analizados contienen edulcorantes y 9 cafe\u00edna ingredientes no recomendables en ni\u00f1os 22 marcas contienen alg\u00fan jarabe especialmente jarabe de ma\u00edz de alta fructosa ingrediente altamente procesado y da\u00f1ino que no aporta ning\u00fan nutriente no te dejes enga\u00f1ar el empaque de los productos siempre dice la verdad por ejemplo estos productos presentan leyendas que no comprobaron si no cumplen con las normas pueden ser sujetos a medidas precautorias y procedimientos por infracciones a la ley al momento del estudio sidra laga en su presentaci\u00f3n de dos litros declaraba concentrado elaborado con 20% jugo de manzana lo cual era un enga\u00f1o porque solo ten\u00eda 1%. actualmente no se encuentra en el mercado debido a una reestructuraci\u00f3n en su etiquetado un refresco sabor a naranja contiene 19.2 gramos de az\u00facares por envase la mayor\u00eda provenientes del Jarabe de ma\u00edz de alta fructosa y de edulcorantes como la sucralosa y el azull\u00e1mica mientras que un vaso de agua fresca de naranja contiene 17 gramos de az\u00facares totales de los cuales la fructosa que es el az\u00facar de la naranja proviene de manera natural y lo mejor con un precio mucho m\u00e1s bajo t\u00fa decides procuradur\u00eda Federal del consumidor cuidemos nuestra salud y sobre todo de nuestras hijas y nuestros hijos gracias Muy buenos d\u00edas a todas y a todos la secretar\u00eda de la defensa nacional contin\u00faa cumpliendo su compromiso de informar el avance del proyecto integral tren maya en esta conferencia ma\u00f1anera la siguiente por favor el d\u00eda de hoy informaremos sobre los avances en el tramo uno el tramo uno que tiene 226 kil\u00f3metros de v\u00eda y que recorre los tres estados de Chiapas Tabasco y Campeche desde Palenque hasta Esc\u00e1rcega pasando por siete municipios y seis estaciones en total en este tramo construimos tambi\u00e9n un taller y una cochera en Esc\u00e1rcega y una base de mantenimiento para la v\u00eda que la estamos construyendo Precisamente en Tenosique esta infraestructura ferroviaria de acuerdo con cifras del Inegi pretende beneficiar a m\u00e1s de 397,000 personas en toda esta regi\u00f3n en por favor es muy importante comentar con ustedes que este tramo tambi\u00e9n considera la construcci\u00f3n de dos instalaciones importantes del sistema de carga del tren Maya la primera de ellas es la terminal de intercambio que se est\u00e1 que se construir\u00e1 a partir del pr\u00f3ximo a\u00f1o en Palenque y que permitir\u00e1 conectar al corredor interoce\u00e1nico del istmo de Tehuantepec con la asignaci\u00f3n ferroviaria del tren Maya adem\u00e1s construiremos un patio de operaciones en Esc\u00e1rcega Campeche esto nos permitir\u00e1 lograr capacidades de transportar combustibles cemento acero granos perecederos inclusive veh\u00edculos entre otros de los art\u00edculos que se van a transportar a trav\u00e9s del sistema ferroviario del tren en la siguiente por favor en general El Avance del tramo uno ya lo llevamos conforme a lo proyectado ya se concluyeron ochenta y cinco kil\u00f3metros se han concluido la mayor\u00eda de las seiscientas obras de infraestructura que se consideran para este proyecto El Avance de esta obra se ejemplifica aqu\u00ed la estaci\u00f3n Esc\u00e1rcega y estamos a un 92% de avance El Triunfo 56 el bulevar Palenque 98% Y pr\u00e1cticamente ya se concluy\u00f3 el centro de atenci\u00f3n a visitantes en Palenque que lleva un cien por ciento de los viaductos proyectados que son las obras m\u00e1s complejas que est\u00e1n haciendo en este tramo ya se concluy\u00f3 el de candelaria y se lleva un avance muy importante en los viaductos de Palenque Tenosique y Esc\u00e1rcega y hemos iniciado ya la construcci\u00f3n del puente de boca del Cerro que corre sobre el r\u00edo usumacinta que explicar\u00e1 m\u00e1s adelante Joao a la siguiente por favor en relaci\u00f3n al patrimonio arqueol\u00f3gico se est\u00e1n mejorando tres zonas que va a explicar m\u00e1s tarde Diego que moral reforma y el tigre y la secretar\u00eda de la defensa nacional est\u00e1 construyendo muy cerca de la Zona Arqueol\u00f3gica de Palenque un hotel tren Maya la siguiente por favor en general las obras complementarias llevan un avance conforme a programa como lo dije llevamos once de los doce puentes proyectados en esta en este tramo de boca de cerro est\u00e1 en proceso se han concluido trescientas ochenta y seis drenajes transversales de 387 proyectados 174 pasos peatonales vehiculares y de y de fauna de los 204 proyectados Y todas estas obras han permitido generar m\u00e1s de 21.000 empleos en beneficio de la poblaci\u00f3n de esta regi\u00f3n Y por supuesto del mismo n\u00famero de familias es se\u00f1or presidente hemos avanzado con el proyecto conforme a programa cumpliremos con el compromiso de inaugurar El tren maya en diciembre del 2023 que nos va a permitir conocer entre otros entre otros destinos tur\u00edsticos importantes la cascada Roberto barrios la iglesia del Se\u00f1or de Tila conocida como de colores el ca\u00f1\u00f3n de lucimeacinta y la Zona Arqueol\u00f3gica espectacular de Palenque a continuaci\u00f3n me voy a permitir presentarles un breve video del avance del tramo uno del tren maya tren Maya reporte integral tramo 1 25 de septiembre de 2023 El tren Maya sigue su Avance en el tramo 1 a lo largo de los 226 kil\u00f3metros que van de Palenque Chiapas a Esc\u00e1rcega Campeche [M\u00fasica] Boulevard y estaci\u00f3n Palenque [M\u00fasica] casetas de control Palenque [M\u00fasica] paso ferroviario Gregorio M\u00e9ndez estaci\u00f3n boca del cerro puente boca del cerro [M\u00fasica] viaducto Tenosique puente San Pedro estaci\u00f3n el triunfo [M\u00fasica] viaducto Candelaria [M\u00fasica] estaci\u00f3n Candelaria [M\u00fasica] tendido de v\u00eda Esc\u00e1rcega [M\u00fasica] taller y cochera Esc\u00e1rcega viaducto Esc\u00e1rcega [M\u00fasica] estaci\u00f3n esparzaga paltan 87 d\u00edas para la inauguraci\u00f3n del tren maya en diciembre de 2023 Cu\u00e1ntos se\u00f1or presidente Buenos d\u00edas a todas y a todos hoy vamos a reportar los avances del tramo uno como verificamos en la pr\u00f3xima por el general \u00e1guila seguimos los trabajos dependiendo de v\u00eda bien como la de la nivelaci\u00f3n de la v\u00eda que son trabajos fundamentales para poder cumplir con la calidad y la geometr\u00eda de la v\u00eda vamos hoy en la pr\u00f3xima dedicarnos un poquito m\u00e1s al reto que fue o qu\u00e9 es el gran el gran proyecto del tramundo del tren Maya donde tenemos m\u00e1s de cinco kil\u00f3metros de adultos y ya terminados m\u00e1s de cuatro punto ocho kil\u00f3metros de adultos significa Que terminamos m\u00e1s de 500 y veintid\u00f3s cruces inferiores m\u00e1s de 58 cruces superiores y y doce puentes en este video verificamos la conclusi\u00f3n de las infraestructuras Y ahorita la terminaci\u00f3n de esos mismos viaductos a del tendido deb\u00eda y la conclusi\u00f3n de las obras complementarias de la v\u00eda para la terminaci\u00f3n y funcionalidad de los viaductos en la pr\u00f3xima vamos a hacer un peque\u00f1o video sobre el puente boca del Cerro creo que es una infraestructura de tal manera importante en el tramo uno es la m\u00e1s importante de tramo uno y por eso quer\u00edamos mucho de compartir con ustedes una obra de ingenier\u00eda que realmente es relevante pero lo m\u00e1s importante de todo es una obra de ingenier\u00eda que cuida a la arquitectura y la tradici\u00f3n del puente que cruza el suma cinta a los \u00faltimos 70 a\u00f1os este puente que tiene la cantidad que ustedes verifican de m\u00e1s de dos mil toneladas de acero m\u00e1s de nueve mil toneladas de concreto es una estructura de carros que verificamos aqu\u00ed un carro del lanzamiento de dos velas y que son 21 que se van a encontrar en los pr\u00f3ximos semanas para terminar la construcci\u00f3n de este mismo puente como se verifique por el proceso constructivo vamos a tener sin ninguna interferencia del r\u00edo la capacidad de construir un claro de m\u00e1s de 200 de diez metros para determinar bien como la recuperaci\u00f3n del puente actualmente que cruza el sumacinta nos da mucho orgullo Esta obra ingenier\u00eda Y tenemos la tranquilidad que vamos a respetar el patrimonio cultural que fue el puente actual del uzuma cinta la pr\u00f3xima reportamos un poco que hacen muy importante para nosotros que es el tema del programa de manejo de la fauna y reubicaci\u00f3n en la zona recuperamos rescatamos m\u00e1s de 21,000 plantas y tenemos una tasa de \u00e9xito de sobrevivencia de esas mismas plantas de m\u00e1s de 85%. eso significa que tomos todos muy enfocados en los trabajos de mantener toda y cualquier plan de manejo de fauna y de flora con una tasa de \u00e9xito bastante elevada para un tipo de obra como este que tenemos en la pr\u00f3xima para terminar o sea todo mundo habl\u00f3 de las estaciones siempre presentamos una estaci\u00f3n a cada a cada semana la estaci\u00f3n El Triunfo es una estaci\u00f3n importante va a generar una una un importante desarrollo de la zona aqu\u00ed verificamos el avance de la obra como est\u00e1 y ven c\u00f3mo o que va a ser estas en la estaci\u00f3n El Triunfo de aqu\u00ed a dos meses vamos a tener estas estaciones del tramo uno Son obras muy importantes muy relevantes en t\u00e9rminos de ingenier\u00eda en t\u00e9rminos de arquitectura terminamos con la \u00faltima l\u00e1mina a donde celebramos la la terminaci\u00f3n la conclusi\u00f3n pr\u00e1cticamente al 100% del centro de atracciones de visitantes de Palenque es una obra realmente magistral hecha por el ina y con todos creo que es algo que va a enriquecer mucho la experiencia lo que es el viaje del tren Maya del tramundo Gracias a todos se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas se\u00f1or con su permiso Muy buenos d\u00edas a todos vamos a hablar un poco m\u00e1s sobre el proceso de manufactura C\u00f3mo se hacen los trenes les vamos a presentar un video tomado en nuestra planta de Sahag\u00fan todas las actividades que van a ver en este video son actividades que se realizan 100% en M\u00e9xico en la planta de Alton en ciudad Sahag\u00fan adelante por favor [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] hoy en d\u00eda tenemos los primeros 10 trenes est\u00e1n en esta parte constructiva del ensamble de las cajas algunos m\u00e1s avanzados obviamente pero tenemos 10 [M\u00fasica] el tren uno como ustedes saben ya est\u00e1 en pruebas din\u00e1micas la semana pasada llegamos a pruebas de m\u00e1s 85 kil\u00f3metros por hora y el tren dos est\u00e1 en la parte de las pruebas est\u00e1ticas [M\u00fasica] como como vemos en el en el video y como vamos explicado en otros en otros momentos este proceso de manufactura tiene diferentes etapas y procesos sin embargo todos los trenes pasan estos procesos y las mismas y las mismas pruebas aqu\u00ed hay que recordar Cu\u00e1les son los tipos de trenes que tenemos Hoy estamos enfocados en la construcci\u00f3n de los 31 trenes est\u00e1ndar que son los trenes de cuatro y de siete coches se proceder\u00e1 tambi\u00e9n el tren 18 19 y 20 son los trenes de larga distancia y continuaremos tambi\u00e9n despu\u00e9s con trenes est\u00e1ndar y con los trenes restaurante Estos son algunas de las de los de los n\u00fameros y bueno hoy en d\u00eda estamos con la manufactura de la de las de las unidades la producci\u00f3n en serie y las pruebas y entrega en la siguiente l\u00e1mina podemos ver m\u00e1s a detalle Cu\u00e1les son estos procesos Y esto es muy importante toda la parte de la como tal es esta caja que tiene toda la parte de aluminio y recordar que la parte de abajo es que se llama bastidor que es digamos la parte de abajo del tren es un proceso que se hace en acero al carb\u00f3n para que el tren sea m\u00e1s robusto en la planta se hacen las los dos procesos y algo en lo cual yo me quisiera concentrar mucho es en el tema del bogging el bogging que es la foto que pueden ustedes ver abajo que es la parte que va abajo del tren abajo del bastidor que es la que lleva toda la parte de la rueda del tren y de los sistemas para el frenado del tren Normalmente se hace en otros pa\u00edses en el en el caso de Aston la mayor\u00eda de los buggies se hacen en Alemania o se hacen en Francia aqu\u00ed estamos muy orgullosos de que se trajo a M\u00e9xico la producci\u00f3n de este Buggy y hoy los trenes van a tener boggies 100% mexicano producidos en alto en M\u00e9xico en la planta de Sahag\u00fan por manos mexicanas con una transferencia de conocimiento y de tecnolog\u00eda adem\u00e1s en un tiempo porque logramos hacerlo en 16 meses 16 meses a lo mejor puede puede sonar como como mucho en para nosotros no pero si lo trasladamos a lo que es un proceso constructivo de dise\u00f1o de transferencia de tecnolog\u00eda y de fabricaci\u00f3n de un elemento tan cr\u00edtico que llega a valer m\u00e1s o menos el 20% de de un tren realmente podemos ver el pues la contribuci\u00f3n para el desarrollo de ingenieros de obreros y de Pues los empleados de M\u00e9xico que adem\u00e1s creemos que van a seguir siendo parte de esta de esta cadena de producci\u00f3n en la industria ferroviaria algo muy importante tambi\u00e9n son los procesos de ensamble con la soldadura en la parte de la soldadura hay que recordar que tenemos una escuela de soldadores en en Sahag\u00fan y tambi\u00e9n para la parte de pintura una escuela de pintura para poder cumplir con las normas oficiales tanto de producci\u00f3n en M\u00e9xico como de exportaci\u00f3n decir estamos validados en varias en varios organismos del del mundo y en la parte de equipamiento no solamente es el equipamiento digamos de las luces de la parte de los asientos es toda la parte del equipamiento que no se ve y que es la m\u00e1s cr\u00edtica imaginemos el sistema circulatorio son todos estos arneses que llevan toda la comunicaci\u00f3n el\u00e9ctrica y electr\u00f3nica para transmitir cualquier se\u00f1al al tren y que van por dentro y sobre todo por abajo en el video ve\u00edamos por ah\u00ed alguien que estaba colocando unos unos arneses bajo bastidor todas las instrucciones que recibe el tren de forma el\u00e9ctrica y electr\u00f3nica van a trav\u00e9s de estos de estos arneses y forman parte del equipamiento y despu\u00e9s pasamos a la serie de pruebas que ya creo que les he explicado mucho a detalle y que no no quiero aburrirlos pero que son las pruebas est\u00e1ticas y las pruebas din\u00e1micas tanto en movimiento como sin movimiento primero sin movimiento que se empiezan a probar las luces todos los sistemas y luego ya las pruebas en movimiento en el tren en donde estamos hoy en d\u00eda con los trenes uno dos y tres en este tipo de pruebas y que continuaremos trabajando para este tren para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico y que estar\u00e1 en circulaci\u00f3n en diciembre del 2023 Muchas gracias muchas gracias se\u00f1or muy buenos d\u00edas presidente gobernadores compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de este gran equipo de trabajo Amigas y amigos de los medios [M\u00fasica] seguimos trabajando empe\u00f1osamente para que el sistema ferroviario est\u00e9 acompa\u00f1ado de un trabajo cuidadoso de recuperaci\u00f3n de la memoria de fortalecimiento de nuestra identidad de profundizaci\u00f3n en el conocimiento de la gran civilizaci\u00f3n Maya y por supuesto tambi\u00e9n de b\u00fasqueda de bienestar para las comunidades en el entorno por lo que hace el salvamento arqueol\u00f3gico hemos concluido ya desde hace tiempo las labores en la troncal de este tramo uno pero estamos trabajando en obras complementarias como lo vamos a ver m\u00e1s adelante recuperando importantes hallazgos por lo que hac\u00eda bienes inmuebles estructuras arquitect\u00f3nicas caminos albarradas basamentos plataformas recuperamos dos mil seiscientos noventa y ocho elementos construidos 248 bienes muebles relativamente \u00edntegros muchos de los cuales nutrir\u00e1n los nuevos museos que tendremos en toda la zona 284.900 fragmentos de cer\u00e1mica 177 entierros muchos de ellos asociados con ofrendas y 55 rasgos naturales asociados a la presencia de grupos humanos tambi\u00e9n cuidando que el patrimonio arqueol\u00f3gico se preserve hablaba Joao de El puente boca del Cerro all\u00ed en Boca del cerro se tuvo que verticalizar el talud para poder salvar un sitio arqueol\u00f3gico que se encuentra en la parte superior de el cerro que forma parte de este ca\u00f1\u00f3n del usumacinta Trabajamos como ya se dijo tres zonas arqueol\u00f3gicas si podemos pasar a la que sigue una de ellas es Palenque patrimonio cultural de la humanidad en Palenque los trabajos de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n est\u00e1n casi concluyendo hemos abierto nuevas \u00e1reas para la visita hemos recuperado hallazgos importantes como los que hemos informado en estas conferencias matutinas la se\u00f1al\u00e9tica va en un 73% y la infraestructura particularmente el museo que vamos a reestructurar en un treinta y ocho por ciento la que sigue por favor nos habla precisamente de los avances en la reestructuraci\u00f3n del museo de sitio en honor de Alberto Ruz luli\u00e9 el descubridor de la tumba de pakal este museo que originalmente solo se iba a mejorar en t\u00e9rminos de su museograf\u00eda se decidi\u00f3 gracias a la instrucci\u00f3n del presidente reestructurarlo para darle mucho mayor solidez estructural y mucho mayor capacidad de albergar una colecci\u00f3n que se enriquece y crece con los nuevos hallazgos la que sigue se inform\u00f3 que el catbi est\u00e1 terminado y es cierto ponemos 99% porque falta todav\u00eda que el ina reciba este centro de atenci\u00f3n a visitantes y estamos platicando con los vendedores ambulantes con las artesanas con los grupos de gu\u00edas de turistas para que este centro de atenci\u00f3n pueda albergar sus actividades de artesanales y de comercio y como hemos insistido y el presidente nos ha indicado pues las zonas arqueol\u00f3gicas compartan beneficio para las comunidades y grupos que viven en el entorno la que sigue es moral Reforma en el Estado de Tabasco vamos a poder acceder ah\u00ed a trav\u00e9s de la estaci\u00f3n El Triunfo Vamos en un cincuenta y siete por ciento de Avance en las tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n y la se\u00f1al\u00e9tica ya lleva un avance en t\u00e9rminos de contenidos y producci\u00f3n de las c\u00e9dulas de un 73% el moral reforma va a tener tambi\u00e9n un peque\u00f1o centro de atenci\u00f3n a visitantes que lleva una fase inicial constructiva de un tres por ciento la que sigue por favor es el tigre en el Estado de Campeche vamos a acceder a esta zona arqueol\u00f3gica por la estaci\u00f3n Candelaria las tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n van en un ochenta y cinco por ciento las de producci\u00f3n de las c\u00e9dulas que se distribuir\u00e1n alrededor a lo largo de los senderos interpretativos llevan un 73% y el calvi en la infraestructura de la zona van en un avance del cinco por ciento la que sigue comentaba el general \u00e1guila que se est\u00e1 construyendo el hotel tren maya en Palenque cerca de la zona arqueol\u00f3gica ah\u00ed se encontr\u00f3 en el salvamento que acompa\u00f1a Esta obra este interesante entierro voy a describir la informaci\u00f3n que nos aporta el arque\u00f3logo Arnoldo Gonz\u00e1lez Cruz responsable acad\u00e9mico en la zona arqueol\u00f3gica de Palenque y tambi\u00e9n de este salvamento el lunes once de septiembre se realiz\u00f3 el hallazgo de una tumba que contiene los restos de un individuo cuyo entierro est\u00e1 acompa\u00f1ado de tres vasijas cer\u00e1micas a manera de ofrenda la excavaci\u00f3n hecha en el mont\u00edculo principal del sitio arqueol\u00f3gico ubicado a un lado del Hotel se\u00f1ala que el edificio fue construido ex profeso para contener la tumba de un personaje lo cual debido a la forma y dedicaci\u00f3n de la construcci\u00f3n indica que fue una persona importante para la comunidad que se asent\u00f3 en el sitio en la periferia y a dos kil\u00f3metros de la zona nuclear la tumba se encuentra a cuatro metros de profundidad de la cima de la estructura y se trata de lo que se conoce como una cita espacio funerario construido con sillares de piedra a manera de caj\u00f3n y cuyo techo es cerrado o tapado mediante Lajas de piedra caliza el individuo fue colocado boca arriba con las piernas extendidas y su cabeza apuntando al norte asociados al individuo se encontraron dos orejeras y dos cuentas de piedra verde en cuanto termine la excavaci\u00f3n y se lleven a cabo los estudios de antropolog\u00eda f\u00edsica se aportar\u00e1n mayores datos sobre la persona que fue enterrada en esta estructura un hallazgo importante asociado a las tareas del tren Maya es cu\u00e1nto con su permiso se\u00f1or presidente Pues en Chiapas estamos muy contentos porque esta maravillosa obra del tren Maya todav\u00eda no se inaugura y est\u00e1 ya dando un gran resultado fortaleciendo la econom\u00eda el desarrollo de Chiapas tenemos m\u00e1s turismo y pues este esto sin duda alguna junto a otras importantes obras como dos bocas el trans\u00edstmico la gran Universidad de polit\u00e9cnico que se est\u00e1 construyendo en Palenque el hospital del ISSSTE por mencionar algunos traen muchos bienestar al pueblo de Chiapas y nosotros se\u00f1or presidente Pues seguimos su ejemplo trabajando en educaci\u00f3n por ejemplo en los 125 municipios del estado se da el desayuno caliente y ya son m\u00e1s de dos millones de raciones diarias y pues en los municipios que son de alta y muy alta marginaci\u00f3n que son 37 en Chiapas tambi\u00e9n les damos el segundo alimento la comida y este aqu\u00ed incluimos incluso los de educaci\u00f3n b\u00e1sica pero tambi\u00e9n Media Superior esto ayuda mucho a Chiapas y es un programa en el que pues ya en estos municipios muy pobres la gente los ni\u00f1os los j\u00f3venes pues regresan con el segundo alimento a su a su hogar Este programa le hemos denominado barguita llena coraz\u00f3n contento de regreso a casa y en la salud pues hemos reconvertido hospitales cl\u00ednicas centros de salud y tambi\u00e9n tenemos la salud m\u00f3vil a trav\u00e9s de los convoys de la salud que atienden de manera integral a la chiapanecas y los chiapanecos los invitamos a ver este video y a visitar tambi\u00e9n Chiapas para que puedan disfrutar de sus bellezas naturales y se y de su gran riqueza cultural Muchas gracias en el gobierno del estado de Chiapas nos hemos sumado a la transformaci\u00f3n desde 2019 los d\u00edas convoyes de la salud conformados cada uno por 14 camiones de atenci\u00f3n m\u00e9dica integral han brindado m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de atenciones a la poblaci\u00f3n Y en este 2023 se ha proporcionado 75,52 consultas en Chiapas el derecho humano de protecci\u00f3n a la salud es una realidad no cabe duda que las inversiones En infraestructura para el sureste son un acierto pues la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda Olmeca en dos bocas permitir\u00e1 incrementar la oferta de gasolina y diesel la cual estar\u00e1 integrada por 17 plantas de proceso un megaproyecto que genera empleos para los chiapanecos que viven cerca de Tabasco y al sector especializado de ingenieros y trabajadores chiapanecos del petr\u00f3leo en este rubro de empleo hemos crecido como nunca Chiapas es de las tres entidades con mayor Avance en la disminuci\u00f3n de la pobreza laboral del pa\u00eds seg\u00fan el reporte del coneval con el proyecto de barriguita llena coraz\u00f3n contento de regreso a casa se ha distribuido cinco millones 939.589 apoyos alimentarios a un mill\u00f3n 576,544 ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes de 18.958 escuelas de Educaci\u00f3n P\u00fablica en los 124 municipios del estado con una inversi\u00f3n de 4,125 millones 712,702 pesos se\u00f1or presidente estos logros son pruebas fehaciente de que las pol\u00edticas p\u00fablicas de la cuarta transformaci\u00f3n son exitosas Chiapas es el estado con mayor reducci\u00f3n de la pobreza en M\u00e9xico ya que disminuy\u00f3 el diez punto seis por ciento a todo lo anterior se suma la Magna infraestructura del tren Maya que traer\u00e1 turismo nacional e internacional con mayor derrama econ\u00f3mica siendo Palenque beneficiado con un importante estaci\u00f3n del Gran proyecto ferroviario m\u00e1s turistas podr\u00e1n admirar nuestra grandeza cultural siendo Chiapas el inicio de M\u00e9xico lleno de naturaleza magia ancestral y tradici\u00f3n Maya es por ello que los invitamos a visitar el para\u00edso que atesora Chiapas de coraz\u00f3n Muchas gracias gobierno de Chiapas yo les voy a contestar nada m\u00e1s y vamos a escuchar por ac\u00e1 muy buenos d\u00edas Muy buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas medios de comunicaci\u00f3n compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que hoy nos acompa\u00f1an agradezco la invitaci\u00f3n a este espacio donde diariamente Se informa al pueblo de M\u00e9xico Tabasco se encuentra muy feliz con los avances y el impacto positivo de esta gran obra estrat\u00e9gica integral como es el el tren Maya El Jaguar rodante que comparte 226 kil\u00f3metros entre los estados de Chiapas Campeche y por supuesto Tabasco y es en Tabasco donde se podr\u00e1n contemplar a lo largo de su recorrido importantes y majestuosos paisajes enorme vegetaci\u00f3n y mucha cultura y tradiciones ser\u00e1 un paseo muy agradable para quienes utilicen este gran medio de transporte el gobierno de Tabasco impulsa programas como es el de los r\u00edos mayas para poder aprovechar la gran riqueza h\u00eddrica que Tabasco tiene ah\u00ed se podr\u00e1n visitar el majestuoso ca\u00f1\u00f3n de los umacinta la Zona Arqueol\u00f3gica de pomon\u00e1 con sus cenotes de yanj\u00e1 y acton poder observar la maravillosa y \u00fanica danza del poch\u00f3 el carnaval m\u00e1s raro del mundo as\u00ed como el festival del queso que cada a\u00f1o cobra mayor importancia poder visitar la Zona Arqueol\u00f3gica de moral reforma con sus impresionantes cascadas edificaciones mayas y practicar deportes acu\u00e1ticos como la pesca deportiva en el incre\u00edble R\u00edo San Pedro uno de los r\u00edos m\u00e1s limpios de M\u00e9xico observar la gran variedad de atractivos tur\u00edsticos que se complementan para hacer de este recorrido una experiencia memorable pero tambi\u00e9n sin dejar de lado que el impacto positivo del tren Maya genera desarrollo y bienestar para los habitantes de estas regiones que por alg\u00fan tiempo estuvieron olvidados Tabasco sin duda es El Ed\u00e9n de M\u00e9xico y la puerta de entrada al Mundo Maya los invitamos a observar todas sus bellezas a conocerlas porque Tabasco tiene mucho que aportar a M\u00e9xico y con el tren Maya ser\u00e1 m\u00e1s notorio cada d\u00eda Los invito a ver un breve video para reforzar lo que digo m\u00e1s agua que tierra y m\u00e1s verde que cielo As\u00ed es Tabasco territorio por donde transitar\u00e1 el tren maya en su tramo 1 compartiendo 226 kil\u00f3metros con los estados de Chiapas y Campeche en este trayecto m\u00e1gico por El Ed\u00e9n de M\u00e9xico los pasajeros podr\u00e1n ser testigos de la flora y fauna m\u00e1s exuberantes de este para\u00edso tropical se adentrar\u00e1n a nuestras m\u00e1s \u00edntimas tradiciones como el pocho conocido como el carnaval m\u00e1s raro del mundo y ser\u00e1n distinguidos con nuestros \u00fanicos Sabores Sabores que matizan ingredientes con recetas del pasado y el presente a trav\u00e9s de la ruta tur\u00edstica R\u00edos mayas impulsada por el gobierno del Estado Los visitantes podr\u00e1n ser testigos de nuestra incomparable riqueza acu\u00e1tica con los dos r\u00edos m\u00e1s caudalosos de todo el pa\u00eds y una veintena m\u00e1s que atraviesa nuestras tierras zonas arqueol\u00f3gicas eventos productivos competencias internacionales comercio infraestructura y su gente siempre su gente porque conocemos de Aventura folclor hospitalidad pero sobre todo de sonrisas adentrarse a Tabasco es \u00fanico pero hacerlo a trav\u00e9s del tren Maya ser\u00e1 incomparable [M\u00fasica] gobierno de Tabasco le vamos a dar este respuesta a lo que ha difundido mucho la derecha el bloque conservador que es un fen\u00f3meno porque se trata de c\u00f3mo se extiende una noticia y sobre todo la reproducen quienes est\u00e1n en contra de la transformaci\u00f3n los conservadores resulta que en la frontera con Guatemala en Chiapas en frontera Comalapa motosintla hacia Huixtla pero sobre todo de frontera comolapa hacia motozintla hay grupos de delincuencia organizada que presuntamente se est\u00e1n disputando el territorio para tener espacios para guardar droga que entra de Centroam\u00e9rica para tener control de ese territorio y se enfrenta Afortunadamente no han habido muchos asesinatos en Chiapas en general y es ah\u00ed donde \u00faltimamente han habido estos enfrentamientos Pero ha habido mucha propaganda entonces sacaron un video en donde van entrando a frontera con malapa camionetas est\u00e1n del lado y lado de la carretera gentes Aparentemente recibiendo los Y s\u00ed pueden ser bases de apoyo que hay en algunas partes del pa\u00eds porque les entregan despensas o por miedo porque los amenazan pero no es un asunto general [M\u00fasica] es un asunto muy limitado a una regi\u00f3n y ya se est\u00e1 atendiendo ya est\u00e1 la guardia nacional pero lo que llama la atenci\u00f3n es que Denis debe ser C\u00f3mo se llama el que fue procurador de Salinas Lozano y Morales lechuga tambi\u00e9n Morales lechuga Lozano gracias este que ni siquiera conocen frontera Comalapa ni motosintla pero as\u00ed en nado sincronizado como si dominara no el narco en todo Chiapas y en todo M\u00e9xico esto tiene que ver mucho pues Con el poco contenido que tienen para atacarnos no hay Migra entonces cualquier cosa se vuelve viral o la vuelven viral Entonces nada m\u00e1s aprovechar para aclarar de que ya se est\u00e1 atendiendo este asunto hacer un llamado a la gente que siempre ha estado respaldando nuestro movimiento de transformaci\u00f3n yo he ido a esa regi\u00f3n he recorrido esa regi\u00f3n desde la frontera entrando por Trinitaria Comit\u00e1n frontera Comalapa hasta bajar a Huixtla lo menos hecho ese recorrido diez veces pueblo por pueblo conozco todos los municipios de la Sierra de Chiapas con l\u00edmite a Guatemala y estamos trabajando En beneficio de la gente es donde se aplican m\u00e1s los programas de bienestar por eso Les env\u00edo pues un saludo y al mismo tiempo el llamado para que no caigan en actos ilegales que no se dejen someter que no los enganchen sobre todo a los j\u00f3venes y que ya orden\u00e9 que haya m\u00e1s presencia de la guardia nacional en toda esa regi\u00f3n y que vamos a seguir ayudando tambi\u00e9n [M\u00fasica] estos delincuentes que son muy buenos para la propaganda cortaron la luz en algunas comunidades y no han permitido que entren los trabajadores de la comisi\u00f3n federal de electricidad a restablecer el servicio primero vamos a comenzar con eso darle seguridad a los trabajadores para que se reinstale la luz En beneficio de la gente y vamos a estar atentos Esto va a seguir por eso le urg\u00eda preguntar a la compa\u00f1era de proceso este Esto va a continuar [M\u00fasica] porque es parte de el proceso electoral del 24 Entonces vamos a tener que estar respondiendo respondiendo pero al mismo tiempo ayuda a que se entienda el Por qu\u00e9 de esta difusi\u00f3n que llega a millones de vistas en redes sociales porque es todo una red no solo de Bots sino de Los partidarios del conservadurismo que act\u00faan en las redes y reproducen estos mensajes y luego se apoyan con votos pero son campa\u00f1as que vamos a estar aqu\u00ed este pues enfrentando informando porque no van a decir de estos medios de derecha conservadores que le encontraron lingotes de oro al senador republicano Mel\u00e9ndez de Texas que siempre ha estado en contra de nosotros eso no lo van a decir no es nota Y no van a decir otras cosas no que ya no puedo este repetir es m\u00e1s ni siquiera sacaron ni Posdata No aqu\u00ed s\u00ed pero los medios No dijeron nada nada imag\u00ednense si no nos unimos todos para defender la libertad de prensa la libertad de expresi\u00f3n de libre manifestaci\u00f3n de las ideas si hasta en eso no nos conceden nada ni que van a estar de acuerdo entonces en nada nada de nada pero bueno bajo vamos a estar informando bueno ya vamos a empezar tambi\u00e9n porque va a haber aclarando que ojal\u00e1 y no haya desorden y que no traigamos ansiedad no y nos excitemos y ese y se rompa el orden no que debemos de tener todo se contesta No hay nada que se oculte hay transparencia Muchas gracias presidente Nancy Rodr\u00edguez de Oro S\u00f3lido y empuje migrante eh presidente Pues hay una crisis muy fuerte all\u00e1 en Coahuila en la unidad H\u00e9rcules all\u00e1 en Coahuila en una mina hay aproximadamente m\u00e1s de mil mineros que bueno ya tienen varias semanas 27 semanas que no les pagan sin salario Y les adeudan pues obviamente fondos de ahorro y bueno esta subsidiaria de altos hornos de M\u00e9xico pero f\u00edjese presidente que pues el due\u00f1o ancira pues ya hasta les quit\u00f3 el agua Les quit\u00f3 la luz la energ\u00eda el\u00e9ctrica y bueno lo que pasa es de que los est\u00e1 presionando a los trabajadores por lo consiguiente Pues no hay escuelas presidente no hay preparatoria no hay primarias el los centros de salud entonces son m\u00e1s de mil trabajadores pero pues es toda la poblaci\u00f3n y esto se est\u00e1 replicando Precisamente en la subsidiarias de altos hornos de M\u00e9xico han estado viniendo diario este trabajadores una representaci\u00f3n qu\u00e9 les podemos decir a estos trabajadores son Mineros de Coahuila estamos viendo c\u00f3mo se le da una soluci\u00f3n de fondo al problema lo que hemos enfrentado es una negativa del Se\u00f1or ancira yo creo que mal aconsejado por sus socios amigos abogados pensando que ya va a terminar el sexenio ni mandato y que va a poder ser rescatado por el nuevo gobierno yo creo que est\u00e1 totalmente equivocado primero porque nosotros no podemos dejar de atender este asunto y est\u00e1 abierta una denuncia penal para que se arregle este caso segundo porque estamos ofreciendo una opci\u00f3n la empresa la quebraron ya conoce usted la historia esta empresa la privatiz\u00f3 Carlos Salinas de Gortari se habla de que los que privatizaron recibieron acciones de estas empresas se la entregan a El se\u00f1or ancira la maneja muy mal porque derrochan mucho dinero no son buenos administradores mucha prepotencia mucho despilfarro lujo barato aviones que prestaban a pol\u00edticos y llevaron a la quiebra a la empresa siempre bajo la protecci\u00f3n del gobierno al grado de que le compraron una planta de fertilizante tambi\u00e9n privatizada desde la \u00e9poca de Salinas que val\u00eda 300 millones de d\u00f3lares bien pagada y entregaron por la planta que ya estaba pr\u00e1cticamente convertida en chatarra quinientos millones de d\u00f3lares se demostr\u00f3 de que se pag\u00f3 de m\u00e1s Ya se resolvi\u00f3 ya aceptaron devolver los doscientos millones de d\u00f3lares pero empezaron a pagar y ya dejaron de pagar creo que pagaron la mitad deben la mitad y a\u00fan cuando el poder judicial ahora est\u00e1 defendiendo a delincuentes de cuello blanco y a la delincuencia organizada vamos a revisar todo el proceso judicial antes de irnos y lo otro es que Quien llegue Pues no va a poder hacerse cargo de toda la deuda porque estamos hablando como de cinco Diez mil millones de pesos le propusimos de que firmara y dejara la empresa a una nueva compa\u00f1\u00eda la ceguera seria responsable y que si \u00e9l entregaba formalmente la empresa que la verdad por las deudas que tiene sin recibir nada saldr\u00eda ganando pero a lo mejor llegaba al acuerdo de que le dieran pues una cantidad que le permitiera vivir sin preocuparse durante el resto de su vida que ojal\u00e1 y viva bastante eso fue lo que se le propuso pues no Ah Y que al nuevo empresario Nosotros le \u00edbamos a ayudar para que la deuda que tiene la empresa con el gobierno que es considerable en impuestos en Infonavit en el seguro en Comisi\u00f3n Federal de Electricidad en Pemex sin condonarla porque no podemos hacerlo porque es dinero del pueblo de M\u00e9xico s\u00ed se pod\u00eda llevar a cabo una reestructuraci\u00f3n es decir darles plazo a la nueva empresa para [Aplausos] que con una inversi\u00f3n inicial se echara a andar de nuevo altos hornos se recontratara a los trabajadores se pagara a proveedores peque\u00f1os medianos de la regi\u00f3n y se recuperara esta empresa que tiene mucho futuro porque es producci\u00f3n de acero [M\u00fasica] y en el fortalecimiento de la econom\u00eda de Am\u00e9rica del Norte hay mucha demanda de acero est\u00e1 garantizado todo el acero que se produzca se va a vender siempre a buen precio es un buen negocio entonces en eso estamos Ojal\u00e1 y este hombre recapacite por el bien de los trabajadores y por el bien de Monclova y toda esta regi\u00f3n carbon\u00edfera que depende mucho de altos hornos de M\u00e9xico s\u00ed estos trabajadores Pues est\u00e1n sin percibir dinero les digo le digo presidente que le cortaron la luz el agua a estas comunidades entonces no s\u00e9 si ser\u00eda alguna acci\u00f3n humanitaria para llevarles apoyo a ellos paralelo al conflicto que se est\u00e1 teniendo S\u00ed vamos nosotros a ayudar ah\u00ed el gobierno de Coahuila deber\u00eda ocuparse de ellos pero siempre ha estado m\u00e1s a favor de el se\u00f1or porque el se\u00f1or ancira financiaba campa\u00f1as les prestaba el avi\u00f3n a los pol\u00edticos de este se\u00f1or Moreira Aqu\u00ed est\u00e1 ahora de brazo derecho S\u00ed para no hablar del otro Moreira que es Humberto no Rub\u00e9n hay este pruebas de que usaba el avi\u00f3n y otros pol\u00edticos m\u00e1s entonces en vez de apoyar a los trabajadores y a la gente siempre apoyaron la corrupci\u00f3n pero todav\u00eda tenemos tiempo para atenderlo y est\u00e1n aqu\u00ed afuera si hay alguna vamos a buscar la forma de que se les atienda le voy a pedir a la secretaria de de gobernaci\u00f3n a Luisa Mar\u00eda que los atiende S\u00ed y precisamente en este tema presidente con la nueva secretaria de gobernaci\u00f3n la licenciada Luisa Mar\u00eda alcalde para darle continuidad el presidente a la revisi\u00f3n de las actuaciones de los notarios con el colegio de notarios y La Barra de Abogados y la revisi\u00f3n de sus c\u00f3digos de \u00e9tica y sus actuaciones y tambi\u00e9n paralelamente presidente con la llegada de la nueva gobernadora en el Estado de M\u00e9xico la maestra Delfina G\u00f3mez Ahora s\u00ed se puede actuar para parar a estos notarios y abogados que han despojado a personas de la tercera edad all\u00e1 en Nezahualc\u00f3yotl en Chalco el caso muy significativo que ya se lo he planteado aqu\u00ed de Don Arturo Ochoa que revivieron a su pap\u00e1 despu\u00e9s de 45 a\u00f1os de muerto para hacer las escrituras falsas tambi\u00e9n utilizan c\u00e9dulas profesionales falsas no hay registro de los supuestos abogados y el notario Ra\u00fal name neme elabora las escrituras presidente ya le va Yo informado acerca de esto incluso a que me hab\u00edan enviado pues algunas intimidaciones amenazas pero quiero denunciarle presidente que ahora este notario me ha demandado me demand\u00f3 en franca intenci\u00f3n de callarme y de pues intimidarme hasta la puerta de mi casa pues me llevaron esta esta demanda Aqu\u00ed est\u00e1 donde pues me pide me exige que me calle y que deje de hablar de ellos tambi\u00e9n han estado pidiendo ya informes para Google para YouTube de mis canales en este en esta USB me envi\u00f3 a la puerta de mi casa participaciones de aqu\u00ed de la ma\u00f1anera tambi\u00e9n pues hace alarde de que es abogado de bueno m\u00e1s bien catedr\u00e1tico de la escuela libre de derecho donde Pues usted sabe ahorita pues en esa escuela Pues hay muchos de los adversarios de su gobierno y pues es muy lamentable porque pues lo \u00fanico que quiere es intimidarme callarme como lo dice aqu\u00ed que deje yo de hablar de ellos Entonces presidente pues es importante revisar esto Usted sabe que ahorita se est\u00e1n viviendo lo acaba de decir tiempos muy complicados muy dif\u00edciles yo aqu\u00ed saliendo de la ma\u00f1anera pues puede pasar Cualquier cosa yo s\u00ed le pedir\u00eda que se su apoyo y su respaldo en relaci\u00f3n a esto y pues qu\u00e9 hacemos presidente me callo dejo de denunciar me quedo encerrada en mi casa porque as\u00ed van a seguir as\u00ed est\u00e1n tratando de callarnos presidente Bueno ah\u00ed t\u00fa decides pero mi recomendaci\u00f3n es que s\u00edgase ejerciendo de con libertad tu profesi\u00f3n tu oficio que tengas presente que la libertad nos implora se conquista siempre los que intimidan que la gente deje de denunciarlos son muy cobardes y nosotros tenemos la obligaci\u00f3n de protegerles Gracias si hace falta que el mecanismo de protecci\u00f3n te ayude gracias y que puedas hablar tambi\u00e9n con la secretaria de gobernaci\u00f3n y que vea el asunto o sea que se te apoye legalmente y la gobernadora tambi\u00e9n presidente porque pues son notarios Y s\u00ed pero no hay ning\u00fan problema Ella te ayuda porque este es una mujer con convicciones muy sensible y muy bueno y que reciba Los afectados tambi\u00e9n porque yo el se\u00f1or ni lo conozco en mi vida lo he visto y aqu\u00ed est\u00e1 no el notario neme name name neme Ra\u00fal contra Nancy Leticia Rodr\u00edguez entonces la secretaria de gobernaci\u00f3n con la gobernadora le pedimos a Jes\u00fas que te ponga en comunicaci\u00f3n con eso Muchas gracias presidente Es todo gracias adelante Buenos d\u00edas presidente han Salazar de noticiero en redes primeramente preguntarle si usted tiene registro Y qu\u00e9 opina respecto a que un ministro de la suprema corte de lainez llamada apellido lainez Busca busca tumbar quitar o anular la reforma el\u00e9ctrica esto para se supone que para el 27 hay una propuesta para la suprema corte precisamente para en contra de lo que usted ha impulsado en torno a la digamos la renacionalizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica este proceso que hab\u00eda iniciado con los gobiernos anteriores para irlo ir pues desmantelando lo que es la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ya se han hecho muchas cosas que no voy a enlistar preguntarle presidente si usted tiene registro de esto y qu\u00e9 opina al respecto bueno no hay este ninguna reforma en ese sentido acu\u00e9rdense que ya la suprema corte resolvi\u00f3 sobre la inconstitucionalidad de la ley el\u00e9ctrica Ser\u00eda bueno que nos explicaran los abogados pero ya se vio art\u00edculo por art\u00edculo de la ley incluso algunos fueron aprobados en la corte por los ministros por unanimidad no s\u00e9 si eso lo puedan revertir creo que no Ser\u00eda bueno saber si est\u00e1n pensando en otros cambios podr\u00eda ser pero no no les este convendr\u00eda porque seguir\u00edan mostrando el cobre y yo s\u00ed siento que entre m\u00e1s act\u00faen en forma tendenciosa los ministros de la corte m\u00e1s va a querer el pueblo elegirlos y va a buscar que se tengan las dos terceras partes no solo mayor\u00eda simple sino la mayor\u00eda que se requiere que son dos terceras partes mayor\u00eda calificada para reformar la constituci\u00f3n si a m\u00ed me preguntan por qu\u00e9 va a ser importante la elecci\u00f3n de el a\u00f1o pr\u00f3ximo bueno porque va a ser un refer\u00e9ndum no solo una elecci\u00f3n o un plebiscito en donde la gente va a decir quieres que contin\u00fae la transformaci\u00f3n o no Esa es la elecci\u00f3n Entonces quieres que contin\u00fae lo que ya inici\u00f3 y que se conoce como cuarta transformaci\u00f3n O no quieres porque te gustaba m\u00e1s lo de antes para no meterme m\u00e1s explicaciones entonces dentro de eso va a decir ah si quieres que contin\u00fae la transformaci\u00f3n hay asuntos pendientes asignaturas pendientes y una de ellas que no nos dio tiempo es la reforma al poder judicial y la mejor manera de hacerlo es mediante el m\u00e9todo democr\u00e1tico no con una iniciativa del presidente sino que el pueblo vote Por quienes ofrezcan que van a llevar a cabo esa reforma que la gente cuando vayan los diputados y senadores hacer campa\u00f1a les pregunten vas a votar en la c\u00e1mara de diputados en la c\u00e1mara de senadores si ganas para que el pueblo elija para que nosotros los ciudadanos decidamos qui\u00e9n deben Qui\u00e9nes deben ser jueces magistrados y ministros para que yo te d\u00e9 el voto vas a a mantener la pensi\u00f3n a los adultos mayores o vas a votar para quitarla vas a privatizar Pemex vas a privatizar la industria el\u00e9ctrica vas a votar para eso como antes por eso es muy importante la elecci\u00f3n por eso hablo de plebiscito de refer\u00e9ndum porque no es solo votar por los candidatos candidatas o por los partidos es votar por los programas de naci\u00f3n que hay dos distintos y contrapuestos quieres que regrese la corrupci\u00f3n ya sabes Por qui\u00e9n vas a votar quieres que se utilice la fuerza bruta para enfrentar el problema de la inseguridad de la violencia ya sabes Por qui\u00e9n tienes que votar quieres que desaparezcan los programas de bienestar ya sabes Por qui\u00e9n vas a votar ya es muy claro y los candidatos deber\u00edan de aclarar esto y as\u00ed la gente saber Aunque ya lo saben pero es muy importante Esto del poder judicial porque la verdad es lamentable lo que est\u00e1 sucediendo C\u00f3mo se han convertido siempre ha sido as\u00ed eh durante todo el periodo neoliberal Pero ahora s\u00ed se descararon por completo es lo que pas\u00f3 con los medios de informaci\u00f3n que simulaban que eran profesionales independientes objetivos y ya ahora pues se acab\u00f3 la simulaci\u00f3n y ya todos se han quitado las m\u00e1scaras todo esto ha ayudado mucho mucho mucho y hay que seguir informando informando informando claro este va a ser muy dif\u00edcil convencer hay temas por ejemplo esto de la violencia imag\u00ednense el pensamiento conservador es la concepci\u00f3n de que la gente es mala por naturaleza ese es un principio del conservadurismo son malos los seres humanos y no nosotros pensamos distinto o sea el ser humano no es malo por naturaleza son las circunstancias las que llegan algunos a tomar el camino de las conductas antisociales entonces a partir de ah\u00ed luego c\u00f3mo lo resuelves [M\u00fasica] pero no solo en M\u00e9xico en el mundo s\u00ed tienes problema de violencia usa la violencia Y ser o tolerancia mano dura que no te tiemble la mano Y si puedes lleva a cabo un plan de escarmientos y a raza y matalos en caliente y tortura y que haya masacre masacres nada de la locura esa de abrazos no balazos somos totalmente distintos opuestos nosotros pensamos que la paz es fruto de la justicia que si se atiende a los j\u00f3venes que si mejoran los salarios que si se evita la desintegraci\u00f3n de las familias que si se fortalecen los valores que si se combate el ego\u00edsmo el individualismo el consumismo la b\u00fasqueda de lujo barato la fantocher\u00eda como modelo de vida se avanza bastante se vive en paz Y eso nos ha dado resultados bastante por eso pueden hacer una campa\u00f1a con lo de frontera Comalapa Pero no pasa de ah\u00ed les estoy diciendo a los servidores p\u00fablicos no solo del gabinete de seguridad sino a todo los que trabajan con nosotros que entiendan que estamos en temporada electoral y que van a buscar todo todo todo todo todo y van a magnificar todo lo que puedan este Cu\u00e1nto falta creo que seis Cu\u00e1ndo es la elecci\u00f3n julio s\u00ed y hay que estar ah\u00ed atentos y van a haber mentiras como bueno Imag\u00ednese el reforma no que una mancha de aceite que cubr\u00eda pr\u00e1cticamente todo el mar de Campeche o que ah\u00ed viene [M\u00fasica] vienen los apagones nos vamos a quedar sin luz se acuerdan o Esta \u00faltima enga\u00f1aron no hay tubos no est\u00e1n conectados no va a llegar el agua a Monterrey y as\u00ed qui\u00e9n sabe Cu\u00e1ntas m\u00e1s hace tiempo que est\u00e1n dale y dale Dale que Jes\u00fas Ernesto estudia en Inglaterra pues no no estoy en Inglaterra pero si no me la pasar\u00eda aqu\u00ed todo el tiempo no pero ahora va a haber m\u00e1s todav\u00eda porque es mucho la desesperaci\u00f3n y ahora s\u00ed como dir\u00eda su cl\u00e1sico Y yo por qu\u00e9 [M\u00fasica] Por qu\u00e9 ellos no hicieron su trabajo c\u00f3mo le van a confiar toda la estrategia y la conducci\u00f3n del movimiento conservador a clauditis Gonz\u00e1lez hijo qu\u00e9 no pod\u00edan buscar otro ya vamos a este a decorar a Claudia pues no sale por todo el servicio prestado a la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico otro que vamos a condecorar tambi\u00e9n con menor Rango no esa archeria porque fue el descubridor de los plagios no Y eso est\u00e1 ayudando ahora mucho en el proceso de transformaci\u00f3n no le damos tambi\u00e9n su reconocimiento a Loret y a chumel por lo de los dolaritos c\u00f3mprenlos dolaritos porque se va a ir a 25 pesos por d\u00f3lar todo eso pues ayuda al otro se\u00f1or tambi\u00e9n c\u00f3mo se llama ese se\u00f1or nos ha ayudado bastante y otros m\u00e1s la se\u00f1ora deezer c\u00f3mo nos ha ayudado C\u00f3mo fue que le dijo a la maestra Delfina hedionda no maloliente mal oliente S\u00ed entonces Imag\u00ednese cu\u00e1nto apoyo el otro que tambi\u00e9n lo tenemos que reconocer que este dijo que iba a quemar a los s\u00ed los de morena nos iba a quemar en la plaza del z\u00f3calo todos esos un d\u00eda aqu\u00ed los sus reconocimiento les damos sus medallas porque ayudan mucho Ah ese tambi\u00e9n ese ese nada m\u00e1s que ese son groser\u00edas que no podemos poner aqu\u00ed igual ya la se\u00f1ora tampoco tratar nada pero s\u00ed nos han ayudado presidente seg\u00fan punto en el seg\u00fan mi segundo punto preguntarle a prop\u00f3sito de todo pues es un vaiv\u00e9n de cuando se agravan las situaciones de los migrantes en el pa\u00eds esto tiene que ver y aqu\u00ed ya lo he explicado es el tema tambi\u00e9n de recursos es un tema que si en Estados Unidos no se est\u00e1 viendo de manera integral este problema y no se atiende Bueno pues crece las crisis humanitarias adem\u00e1s no solamente es del pa\u00eds es a nivel mundial donde hemos visto cosas dantescas en propia Europa la visi\u00f3n de usted y por eso hago este contexto ha sido modificar esto se hace su planteamiento presidente fue a partir precisamente de un momento de una tragedia muy particular en Ciudad Ju\u00e1rez en ese entonces usted ya hab\u00eda comentado que Ven\u00eda platicando con el padre Solalinde respecto a modificar modificar la propia instituci\u00f3n o las instituciones respecto al Trato con los migrantes respecto al trabajo que se haga con ellos c\u00f3mo va este este tema en ese sentido de de ra\u00edz no solamente coyuntural que claro que se tiene que atender esta situaci\u00f3n Por ejemplo pues del tr\u00e1nsito Pues que migraci\u00f3n ha estado viendo con todo y sus asegunes la propia Guardia nacional que tiene que tambi\u00e9n colaborar en la parte que le corresponde pero preguntarle presidente usted Sigue con esta este planteamiento de reforma profunda de cambio profundo de c\u00f3mo plantear desde el propio estado del propio gobierno el trato con los migrantes Y por \u00faltimo y ya nada m\u00e1s comentarle presidente pedirle preguntarle si ma\u00f1ana que es martes entiendo que Ma\u00f1ana es martes de la Salud si nada m\u00e1s recordando la Si pudiera dar respuesta se pudiera dar respuesta de los planteamientos que ya ha hecho sobre federalizaci\u00f3n de la salud en Puebla si hay alguna fecha propuesta y esto por la situaci\u00f3n que aqu\u00ed ya he planteado de Acatl\u00e1n de Osorio y del que usted mismo le ha encargado a cofepris que pudiera dar respuesta en el tratamiento n c uno para personas que tienen este problema en Pues de par\u00e1lisis si Estos son los dos \u00faltimos puntos que quisiera preguntarle presidente Gracias por la respuesta de migrantes est\u00e1 atendiendo hoy tenemos una reuni\u00f3n con todo el gabinete para ver el tema es un problema de fondo estructural que as\u00ed hay que enfrentarlo pero ya hemos hablado de que no se va al fondo se est\u00e1n haciendo cosas por parte del gobierno de Estados Unidos que nunca se hab\u00edan hecho hay que reconocerlo por ejemplo el que se haya abierto una v\u00eda para llegar a Estados Unidos mediante un tr\u00e1mite legal que pueden hacer venezolanos cubanos haitianos nicarag\u00fcenses esto no exist\u00eda y ayuda mucho pero hace falta enfrentar los problemas de crisis de bienestar crisis de bienestar en los pa\u00edses del mundo tiene que haber un plan de apoyo a pa\u00edses en donde hay mucha pobreza y no hay oportunidades de trabajo donde [M\u00fasica] no hay el derecho a vivir libres de miseria no no hay por eso la gente tiene que echarse a andar son dos cosas Es la falta de oportunidades de empleo de trabajo de bienestar y tambi\u00e9n mucha gente que huye de sus pa\u00edses por la violencia Pon las dos cosas entonces hay que atender eso en mi pr\u00f3ximo encuentro con el presidente biden voy a hablar de eso de manera especial en lo que corresponde a nuestra Am\u00e9rica la uno deber\u00eda de convocar a un plan mundial de combate a la pobreza de lucha contra la desigualdad es que es vergonzoso el que se publican las listas de los multimillonarios del mundo estamos hablando de cantidades gigantescas Y por qu\u00e9 no se habla con ellos para que contribuyan a que se pueda constituir una bolsa de recursos para atender a los m\u00e1s pobres del mundo que sean los que tienen m\u00e1s recursos los que aporten una cantidad que lo hagan tambi\u00e9n las grandes potencias econ\u00f3micas los fondos econ\u00f3micos el Banco Mundial el fondo monetario internacional los fondos de inversi\u00f3n todos y que se atienda a la gente m\u00e1s necesitada que se reactive la econom\u00eda en todos los pa\u00edses para que la gente no tenga necesidad de emigrar y tambi\u00e9n que se resuelvan problemas de tipo pol\u00edtico que se originan muchas veces por el af\u00e1n de predominio en regiones por el af\u00e1n hegem\u00f3nico Eso deber\u00eda de hacerlo la ONU yo hice una propuesta cuando fui en ese sentido no la tomaron en cuenta porque la uno est\u00e1 aqu\u00ed Lozada empolvada Necesito una sacudida es pues un florero una vitrina no es para ir a hablar all\u00e1 unos cuantos minutos de fama a los gobiernos del mundo que yo no s\u00e9 si los escuchan eh cada vez menos antes era m\u00e1s escuchado lo que dec\u00edan los primeros ministros presidentes jefes de estado en las asambleas de la ONU ahora pasan de noche Ya hay que cambiar eso hay que reformar la ONU en el caso de Am\u00e9rica hay que buscar una mayor integraci\u00f3n con respeto a la soberan\u00eda de los pa\u00edses est\u00e1 marchando muy bien lo del tratado de econ\u00f3mico comercial en Am\u00e9rica del Norte pero necesitamos apoyar a Am\u00e9rica Central apoyar a muchos pa\u00edses del Caribe [M\u00fasica] de Sudam\u00e9rica consolidar Am\u00e9rica Y eso puede lograrse y no ha habido un plan de apoyo a pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y del Caribe desde la \u00e9poca del presidente Kennedy desde la alianza para el progreso sobre eso quiero hablar con el presente No le hace que lleve tiempo y a lo mejor a m\u00ed no me va a corresponder verlo pero hay que plantearlo yo recuerdo que cuando iniciamos el gobierno insist\u00edamos mucho mucho en que ten\u00edamos que fortalecer el consumo interno en Am\u00e9rica del Norte y que ten\u00edamos que apostar a la sustituci\u00f3n de importaciones y Siempre hablaba de eso y no hac\u00edan caso no hab\u00eda respuesta y segu\u00edamos y segu\u00edamos insistiendo vino la pandemia creo que en Asia no supieron entender la nueva circunstancias y actuaron con mucha prepotencia y hicieron sentir su poder en el control por ejemplo de los chips no semiconductores porque se quer\u00eda comprar una estufa un refrigerador en Estados Unidos en M\u00e9xico y lo entregaban en seis meses no hab\u00eda por la falta de los semiconductores o los Qu\u00e9 pas\u00f3 con esa actitud y con la internalizaci\u00f3n de que era necesario la independencia de el mercado de Am\u00e9rica del Norte empez\u00f3 la mudanza de empresas de Asia hacia Am\u00e9rica del Norte y de repente plantas para semiconductores Arizona y el traslado de empresas y el fortalecimiento de la econom\u00eda y del mercado de Am\u00e9rica del Norte llev\u00f3 tiempo pero ya se ech\u00f3 a andar eso nos ayuda en M\u00e9xico por eso tenemos el crecimiento econ\u00f3mico que hay en el pa\u00eds Por eso hay empleos en M\u00e9xico es inversi\u00f3n extranjera y lo otro que procuramos desde el principio a lo que no apostaban los neoliberales porque para ellos al estilo porfirista el gobierno ten\u00eda nada m\u00e1s que convertirse en facilitador para que hicieran negocios o saquearan los particulares [M\u00fasica] nosotros a diferencia de eso empezamos a destinar inversi\u00f3n p\u00fablica [M\u00fasica] Por qu\u00e9 tenemos m\u00e1s crecimiento en el sureste que en el norte y que en el centro por qu\u00e9 por la inversi\u00f3n p\u00fablica porque en el 18 la inversi\u00f3n p\u00fablica fue de 500 mil millones y este a\u00f1o es de un bill\u00f3n es el doble sali\u00f3 una nota tambi\u00e9n de la derecha de los conservadores diciendo los empleos que se generan en M\u00e9xico vienen del narcotr\u00e1fico Por qu\u00e9 no lo pones la gr\u00e1fica El quinto empleador y llama mucho la atenci\u00f3n que el primero o el segundo empleador es Oxxo femsa s\u00ed que es Cu\u00e1ntos este empleos genera en todo lo que est\u00e1 haciendo de obra p\u00fablica motan 50.000 nada m\u00e1s una empresa que est\u00e1 trabajando en el tren Maya y en la industria de la construcci\u00f3n una Van a ver ahora entonces a nosotros nos ha ayudado mucho el que haya inversi\u00f3n p\u00fablica y quiero comentar tambi\u00e9n a quienes viven en el norte quienes viven en el centro que no significa que no haya crecimiento en el norte y en el centro es que ahora Estamos buscando Pues el equilibrio y que el crecimiento sea horizontal parejo miren veinti\u00fan mil empleos nada m\u00e1s votangil cincuenta mil Walmart y los carteles 175 Oxxo eso es falso y lo puedo probar qui\u00e9n est\u00e1 ofreciendo m\u00e1s empleo es la industria de la construcci\u00f3n y tiene que ver con la inversi\u00f3n p\u00fablica entonces tenemos para tu pregunta que convencer de que es importante que haya inversi\u00f3n en todos los pa\u00edses que este se evite as\u00ed el fen\u00f3meno migratorio Ese es el planteamiento que vamos a hacer con el presidente vaya que llevamos muy buena relaci\u00f3n y repito han hecho bastante pero hace falta m\u00e1s y atender las causas ir a lo estructural para noviembre todav\u00eda no sabemos exactamente Canad\u00e1 es posible que para enero Aunque est\u00e1bamos buscando a ver si se puede otra fecha porque hay mucho fr\u00edo y este y en tepeit\u00e1n hay fr\u00edo pues pero no tanto en la pero no tanto fr\u00edo adelante nada m\u00e1s por lo otro que planteabas este a ver si se ponen de acuerdo no S\u00ed s\u00ed pero ya est\u00e1 Viene Zo\u00e9 y seguramente lo va y lo del cofepris tambi\u00e9n hoy tengo yo una reuni\u00f3n con ellos y vamos a tratar Buenos d\u00edas presidente Mi nombre es Estefan\u00eda Antonio de diario portal del Estado de M\u00e9xico y bueno mi primer cuestionamiento ser\u00eda que usted anunci\u00f3 que Pr\u00f3ximamente regresar\u00e1 al Estado de M\u00e9xico para realizar una gira de trabajo en conjunto con la gobernadora Delfina G\u00f3mez en este sentido y tomando en cuenta la reuni\u00f3n la reuni\u00f3n que tuvo la semana pasada con gobernadores del pa\u00eds me gustar\u00eda preguntarle si est\u00e1 en la agenda analizar junto con la gobernadora el tema del Registro Nacional de personas desaparecidas y no localizadas tomando en cuenta que la entidad es una de las tres principales en registrar el mayor n\u00famero de casos y si no es as\u00ed nos podr\u00eda detallar C\u00f3mo se replicar\u00eda en las entidades la estrategia de localizaci\u00f3n de personas desaparecidas S\u00ed este vamos a estar este fin de semana en el Estado de M\u00e9xico Vamos a estar viernes s\u00e1bado y domingo vamos a a supervisar obras Y tambi\u00e9n vamos a tener reuniones de bienestar en Tec\u00e1mac en Ecatepec en Chimalhuac\u00e1n en Texcoco en Chalco en Valle de Chalco aqu\u00ed en Ixtapaluca estamos ah\u00ed con la maestra Delfina porque hay tres obras importantes una que tiene que ver con la rehabilitaci\u00f3n rescate del lago de Texcoco todo lo que se est\u00e1 haciendo otra que es el tren del Alfa a lecher\u00eda y otra que es el troleb\u00fas de Ixtapaluca Chalco hasta Santa Marta es una obra muy importante va a ayudar mucho el transporte a la gente Entonces como est\u00e1n en proceso esas obras las tres queremos que no se detengan ahora que hubo cambio en el gobierno y por eso vamos y estamos tratando aparte lo de la b\u00fasqueda de desaparecidos estamos llevando a cabo un censo una revisi\u00f3n casa por casa hablando con familiares para tener muy claro que est\u00e1 pasando C\u00f3mo podemos seguir identificando a m\u00e1s personas con vida est\u00e1 trabajando en eso todo el gobierno ya vamos a tener un informe para ustedes y desde luego para los familiares creo que a m\u00e1s tardar en diciembre de este a\u00f1o va a ser un informe de cada estado de por estado el primer informe va a ser sobre la Ciudad de M\u00e9xico porque est\u00e1 trabajando todo el gobierno de la ciudad ayudando en eso ya van bastante avanzados y la estrategia va a ser exactamente la misma que se Est\u00e1 realizando en Ciudad de M\u00e9xico o en las entidades donde se registran mayor n\u00famero de desaparecidos se va a realizar tambi\u00e9n alguna estrategia que mejore esto igual este en todos lados es el mismo m\u00e9todo con la participaci\u00f3n de todas las instancias de los gobiernos de todos los niveles de gobierno y con el apoyo de la secretar\u00eda del bienestar promotores servidores de la naci\u00f3n todos ayudando en la b\u00fasqueda Gracias presidente en mi segunda pregunta ser\u00eda como usted sabe la distribuci\u00f3n fiscal otorga 80% de los recursos que se generan en el pa\u00eds a la federaci\u00f3n y veinte por ciento a los estados de cuyo total solo cuatro por ciento va a los ayuntamientos en las \u00faltimas sesiones de la asociaci\u00f3n de ciudades capitales de M\u00e9xico que ha sido en M\u00e9rida Puebla y Guanajuato el presidente municipal de Toluca ha llamado la atenci\u00f3n con una propuesta interesante el presidente se llama Raymundo Mart\u00ednez y propone hacer una reforma hacendaria para construir un nuevo esquema de distribuci\u00f3n ampliando a un 30% el presupuesto de egresos de la Federaci\u00f3n el fondo general de participaciones para Estados y municipios a fin de que se otorgue el 20% para Estados y el 10% para municipios lo que \u00e9l Argumenta es que los municipios como el orden de gobierno m\u00e1s cercano a la gente son los que reciben la presi\u00f3n m\u00e1s fuerte para atender temas de servicios y seguridad que son fundamentales para la ciudadan\u00eda le parece a usted le parece a usted una propuesta atinada y viable apoyar\u00eda usted una propuesta de reforma en este sentido s\u00ed hay que buscar nada m\u00e1s me acuerdo el gobierno de Jalisco el gobernador Enrique Alfaro est\u00e1 proponiendo lo mismo y debe de hacerse una revisi\u00f3n a la ley de coordinaci\u00f3n fiscal para definir las f\u00f3rmulas de reparto de los ingresos yo creo que s\u00ed es este importante hacerlo m\u00e1s que ya nosotros ya no tenemos tiempo para eso es una asignatura pendiente cuando hablamos de el crecimiento en el sureste debe de tomarse en cuenta que por d\u00e9cadas el sureste aport\u00f3 mucho al desarrollo de M\u00e9xico imag\u00ednense cu\u00e1nto petr\u00f3leo aport\u00f3 el sureste todo el petr\u00f3leo que se produjo en M\u00e9xico por d\u00e9cadas sobre todo en los \u00faltimos 50 a\u00f1os de los setenta para ac\u00e1 Chiapas Tabasco Campeche Veracruz Cu\u00e1nto lleg\u00f3 a significar eso durante mucho tiempo del presupuesto nacional el 40% ya de todo el presupuesto 40 por ciento era por la extracci\u00f3n de petr\u00f3leo del sureste y ese dinero te repart\u00eda en todo el pa\u00eds agr\u00e9guenle lo que aport\u00f3 Canc\u00fan durante mucho tiempo a la hacienda p\u00fablica porque desde los 70 empez\u00f3 el crecimiento en Canc\u00fan ah\u00ed como se estaban construyendo hoteles y se siguen construyendo habitaciones infraestructura pues hab\u00eda trabajo y hubo crecimiento pero en el resto del sureste durante todo el periodo neoliberal el crecimiento fue cero [M\u00fasica] es una gran injusticia el que se acabaron uno de los yacimientos m\u00e1s grandes del mundo el yacimiento petrolero de cantarel lo achicaron y Campeche es de los estados con m\u00e1s pobreza como es abandono por eso fui a dar un informe ya Entonces era justo que se volteara a ver al sureste hay algo que he mencionado que yo ten\u00eda esto en la cabeza no de Buscar el equilibrio lo escrib\u00ed desde hace tiempo uno de mis libros de este desequilibrio no que prevalec\u00eda el periodo liberal Porque adem\u00e1s como no hab\u00eda [M\u00fasica] participaci\u00f3n del estado en el desarrollo Pues d\u00f3nde hab\u00eda crecimiento solo en algunas Islas islotes y el resto del pa\u00eds se qued\u00f3 en el abandono se despobl\u00f3 la mitad de M\u00e9xico la mitad de los municipios de M\u00e9xico perdi\u00f3 poblaci\u00f3n en el periodo neoliberal porque la gente se fue pues a Canc\u00fan lleg\u00f3 gente de Tabasco y de Chiapas y de Oaxaca y de Veracruz y de la Ciudad de M\u00e9xico y de todos lados Muchas gracias a la gente de Quintana Roo que ha sido muy generosa muy fraterna muy hospitalaria pero Era lo \u00fanico que hab\u00eda en el sudeste para tener empleos esa punta de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n o Los Cabos o Vallarta o las ciudades fronterizas de Tamaulipas de Coahuila de Chihuahua de Baja California un mill\u00f3n de veracruzanos salieron en el periodo neoliberal a buscar trabajo a la ciudad de fronterizas Reynosa Matamoros desde luego Ju\u00e1rez y al extranjero muchos Entonces ahora se le est\u00e1 haciendo justicia al sureste sin dejar de atender el norte y el centro y el prop\u00f3sito Pues es que hay equilibrios pero Ese es el motivo no de que haya esta inversi\u00f3n p\u00fablica y en el caso de los estados por ejemplo cuando se cre\u00f3 la ley de coordinaci\u00f3n fiscal con se aprob\u00f3 que consiste en que los estados ceden su soberan\u00eda hacendaria para que la federaci\u00f3n sea la que lleve a cabo la recaudaci\u00f3n y luego mediante una f\u00f3rmula les entrega a los Estados un porcentaje pero son participaciones federales cuando se hace eso algunos estados logran acuerdos especiales Tabasco logr\u00f3 un acuerdo especial que le dieran un porcentaje por la producci\u00f3n de petr\u00f3leo Pero luego se lo quitaron as\u00ed es verdad c\u00f3mo es que dices t\u00fa es que cuando van por dinero no se preocupen no hay pero cambiaron la f\u00f3rmula cambiaron la f\u00f3rmula este dejaron a Campeche dejaron a Tabasco dejaron a Chiapas con muy poca participaci\u00f3n porque le dieron m\u00e1s importancia en la f\u00f3rmula a la poblaci\u00f3n s\u00ed antes era producci\u00f3n pobreza y poblaci\u00f3n y en los \u00faltimos tiempos el componente de poblaci\u00f3n fue mejor atendido parte del acuerdo que hicieron los del prian porque todo tiene que ver con pol\u00edtica s\u00ed acu\u00e9rdense que pues el que gobernaba era el estado de M\u00e9xico el licenciado Pe\u00f1a y el estado con m\u00e1s poblaci\u00f3n del Estado de M\u00e9xico es el estado de M\u00e9xico entonces cambiaron la f\u00f3rmula y el estado de M\u00e9xico incluso m\u00e1s que la Ciudad de M\u00e9xico en participaciones se cayeron las participaciones en la Ciudad de M\u00e9xico y crecieron las partes en el Estado de M\u00e9xico fue parte de un uno de los enjuagues que hac\u00eda antes para facilitar las cosas a cambio de eso bueno pues ayuda para que se aumente el IVA de esas negociaciones pero s\u00ed es muy necesario hacer una revisi\u00f3n y tratarlo de manera muy profesional y que cada estado y los municipios sobre todo reciban lo que les corresponda y que act\u00faen tambi\u00e9n los municipios o mejor dicho los gobiernos municipales con honestidad porque no es nada m\u00e1s tener m\u00e1s dinero [M\u00fasica] se trata de hacer m\u00e1s con menos si no hay corrupci\u00f3n pero si llegan m\u00e1s participaciones y se van a subir Los sueldos y van a tener C\u00f3mo se llama los que cobran sin trabajar aviadores y lujos y vi\u00e1ticos para todo y carros \u00faltimos modelos No pues as\u00ed no alcanza ah\u00ed qued\u00f3 todo el presupuesto en el aparato burocr\u00e1tico no le llega nada a la gente para que compongan a las calles para que haya agua potable para que haya drenaje para que tengan un cami\u00f3n recolector de basura para que haya polic\u00edas capacitados bien formados disciplinados que est\u00e9n al servicio de la gente para proteger al pueblo no al servicio de la delincuencia que ganen bien que tengan seguridad a ellos familiares Pues para eso es el presupuesto tambi\u00e9n en los ayuntamientos no para que se lo gaste el aparato porque eso llevar\u00eda tambi\u00e9n a otras reformas hay municipios en donde aparte del presidente municipal aqu\u00ed mismo esta reforma \u00faltima que hicieron es un aparato tambi\u00e9n oneroso de regidores yo les comentaba que en una ocasi\u00f3n me llam\u00f3 la atenci\u00f3n de que se inscrib\u00edan m\u00e1s para hacer a candidatos a regidores en Acapulco que para presidentes municipales de Acapulco porque un regidor ganaba Entonces no s\u00e9 ahora cu\u00e1nto como cien mil pesos y adem\u00e1s recib\u00eda compensaciones y cada vez que hab\u00eda que firmar la Cuenta p\u00fablica le ten\u00edan que dar su recompensa Entonces se peleaban por los cargos pero estamos hablando de que hay ayuntamientos con 10 12 14 15 regidores qu\u00e9 es eso est\u00e1 como la reforma electoral que nos rechazaron para que no haya tantos diputados tantos senadores lo mismo el caso de los diputados locales son muchos pero tambi\u00e9n ven\u00eda la costumbre [M\u00fasica] no solo de que ganaban bastante y ten\u00edan sus equipos de asesores y ayudantes no solo eso sino recib\u00edan presupuesto los legisladores Si esa es una funci\u00f3n que le corresponde al ejecutivo pero en el Estado de M\u00e9xico por ejemplo desde hace mucho tiempo no s\u00e9 qu\u00e9 van a hacer ahora cada legislador recib\u00eda un presupuesto cu\u00e1nto diez millones que para comprar materiales de construcci\u00f3n eso es un trabajo de la Secretar\u00eda de obra p\u00fablica c\u00f3mo le van a dar a los legisladores dinero para hacer obras as\u00ed surgieron los mochis que les daban a los diputados federales a cada uno [M\u00fasica] un oficio de autorizaci\u00f3n de hacienda de 10 20 millones de pesos y por eso carlsense que era secretario de Hacienda con Calder\u00f3n tres a\u00f1os consecutivos sac\u00f3 el presupuesto por unanimidad un mago a m\u00ed me llam\u00f3 la atenci\u00f3n pues es un fen\u00f3meno como liso y ya luego me enter\u00e9 de que es que maiseaban a los diputados maiciaban a los diputados y maic\u00edaban con ma\u00edz blanco porque a los diputados le daban ma\u00edz Este Amarillo y con gorgojo pero ma\u00edz bueno este ma\u00edz blanco de variedades criollas nativas Ya ven que el ma\u00edz es originario de M\u00e9xico y bueno no a los coordinadores de los grupos parlamentarios a esos les daban bueno a uno de ellos lo hicieron gobernador Entonces s\u00ed la reforma fiscal s\u00ed la [M\u00fasica] reforma a la ley de coordinaci\u00f3n fiscal pero [M\u00fasica] tiene que seguirse limpiando de corrupci\u00f3n todo el gobierno Okay gracias presidente solamente para puntualizar y regresando un poquito en el tema que le plante\u00e9 en un principio el informe sobre el Registro Nacional de personas desaparecidas lo estar\u00eda presentando Alejandro Encinas o el equipo todo el equipo todo el equipo es Encinas es la secretaria de gobernaci\u00f3n Luisa Mar\u00eda tambi\u00e9n nos est\u00e1 ayudando Rosa Isela y los gobiernos estatales por ejemplo en el caso de la ciudad se ha hecho cargo Mart\u00ed batres y Est\u00e1 avanzando con todo el equipo participan las procuradur\u00edas de los estados desde luego la fiscal\u00eda general todos y hay avances importantes en la b\u00fasqueda porque es una acci\u00f3n de miles de servidores p\u00fablicos en compa\u00f1\u00eda de los familiares de desaparecidos porque s\u00ed se han destinado recursos con este prop\u00f3sito hay un presupuesto en la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n para la b\u00fasqueda y se est\u00e1 haciendo constantemente pero decidimos que sea algo general porque tambi\u00e9n los conservadores corruptos politiqueros estaban hablando de miles de desaparecidos y ya se imaginan bueno hasta en el New York time entonces queremos que se tenga toda la informaci\u00f3n sobre lo que realmente debe atenderse pues y debe ser motivo de preocupaci\u00f3n y de ocupaci\u00f3n Buenos d\u00edas Gracias se\u00f1or presidente demi\u00e1n Duarte de Sonora Power Sonora es la revoluci\u00f3n que lleg\u00f3 del Norte y Estamos rompiendo el cerco informativo igual al igual que usted se\u00f1or presidente bueno la anterior ocasi\u00f3n que estuvimos por aqu\u00ed tuvimos V\u00e1lgame pues la diferencia de parte de su administraci\u00f3n de que nos atendiera el personal los directivos de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ten\u00edamos un tema que usted sabe se hab\u00eda convertido en un clamor generalizado de los sonorenses por el tema de la carest\u00eda en los recibos relacionado Esto bueno a el aumento que se dio ocho por ciento cuando se dise\u00f1\u00f3 el presupuesto de egresos de este a\u00f1o pero tambi\u00e9n relacionado a una ola de calor pues muy muy muy intensa de acuerdo con la Conagua tenemos de hecho la temporada de calor m\u00e1s fuerte de la historia por lo menos de que desde que hay registros Entonces ya estuvieron aqu\u00ed dialogamos estoy seguro que le presentaron a usted un informe porque nos dio una respuesta puntual a los sonorenses y el motivo de mi presencia aqu\u00ed pues es primero que nada reconocer la sensibilidad y el humanismo con que Se abord\u00f3 este tema y agradecerle a usted en particular bueno la la sensibilidad que tiene para con nosotros los sonorenses estamos de veras muy agradecidos al respecto mire de acuerdo con la informaci\u00f3n que se nos present\u00f3 en Palacio de Gobierno ya el gobernador y uno de los directivos de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad se nos va a ampliar un mes m\u00e1s lo que es el subsidio de la tarifa 1f para para Sonora en particular Y tenemos ah\u00ed la duda de si este mes va a ser a partir del 15 de abril o a partir del primero de abril es decir hay algunas precisiones hay que hacer tambi\u00e9n se le ha planteado Eh bueno a los ciudadanos a los usuarios de Sonora esto de que va a desaparecer el escal\u00f3n de consumo intermedio y que solamente quedar\u00e1 el de consumo b\u00e1sico de uno a mil doscientos kilowatts y el y el medio se va a hacer ahora de mil doscientos a dos mil quinientos hay siempre dudas de si esto aplica desde ya si Aplica para el a\u00f1o que viene la verdad es que como que no hubo una una precisi\u00f3n al respecto se\u00f1or presidente y yo s\u00e9 que usted ha sido muy generoso al respecto con Sonora Incluso se plantea que se va a ampliar a mil doscientos millones de pesos este subsidio que se nos da justamente para pasar la temporada de verano de manera Pues un poco m\u00e1s confortable como sabe tenemos temperaturas de 52 grados este cosas bastante extremas ah\u00ed a la sombra eh simplemente tratar de precisar El el tema y bueno reiterarle no tambi\u00e9n que estamos realmente muy agradecidos los ciudadanos los usuarios de Hermosillo de ciudad Obreg\u00f3n de San Luis R\u00edo Colorado de Caborca de Pr\u00e1cticamente todo nuestro estado con esta determinaci\u00f3n que se ha tomado al respecto de las tarifas muy bien Vamos a a pedirle a al licenciado bartleti vamos a invitar Alfonso durazo que vengan aqu\u00ed a la ma\u00f1anera Es que yo ya este a\u00f1o a lo mejor no pueda ir o ir\u00eda hasta finales de diciembre a Sonora porque ya tengo compromisos voy a visitar a Estado de M\u00e9xico luego en 15 d\u00edas vamos a al tren Maya por qu\u00e9 no pones el mapa del tren vamos en quince d\u00edas de nuevo al tren y luego la la siguiente vamos a estar creo que en Baja California no no no va a ser este el istmo del istmo la siguiente de nuevo regreso a el tren Maya luego voy al Estado de M\u00e9xico y luego voy a Baja California ya tengo muy comprometido todo este a\u00f1o los fines de semana no pero entonces invitamos a Alfonso aqu\u00ed por qu\u00e9 no este nada m\u00e1s aquel general \u00e1guila present\u00f3 una l\u00e1mina porque quiero informarles que en 15 d\u00edas Ya vamos a subirnos al tren vamos a hacer la supervisi\u00f3n de Canc\u00fan hasta Esc\u00e1rcega en el tren en quince d\u00edas nos vamos a subir aqu\u00ed hasta aqu\u00ed 15 d\u00edas y Esperamos que en un mes a principios de noviembre [Risas] si este resulta que la suerte siempre cuenta si resulta el lanzado del puente de boca del cerro ya vamos a poder llegar en noviembre desde aqu\u00ed a Palenque Pero va a depender de El mono sagrado de pasar en los sumacinta y ah\u00ed vamos vamos bien vamos a terminar en tiempo las empresas se est\u00e1n portando muy bien est\u00e1n cumpliendo la gente de primera los trabajadores lo que habl\u00e1bamos de la inversi\u00f3n p\u00fablica [M\u00fasica] Hace unos d\u00edas Estuve bueno el fin de semana Estuve aqu\u00ed en el fusil y en un informe del presidente municipal le pregunt\u00f3 a la gente que si hab\u00eda trabajo con el tren Maya todos todos est\u00e1n trabajando el tren maya el tr\u00e1fico aqu\u00ed de camiones volteos tr\u00e1ilers es impresionante entonces la obra m\u00e1s importante que se est\u00e1 construyendo en el mundo por ah\u00ed un este adversario nuestro conservador dijo que no era cierto que era una obra de China no son muy creativos muy trabajadores nuestros amigos de China pero no ellos est\u00e1n haciendo un tren de 700 kil\u00f3metros Este es un tren de mil quinientos cincuenta y cuatro kil\u00f3metros de doble v\u00eda desde M\u00e9rida hasta Chetumal de aqu\u00ed [M\u00fasica] todo esto hasta ac\u00e1 doble v\u00eda y electrificada cuando estemos a conocer la numeraria de los materiales utilizados mano de obra cemento acero bueno es una gran obra entonces por eso voy a estar la tareado pero s\u00ed puede Alfonso y el licenciado bartlett informar aqu\u00ed la \u00fanica cosa que le pido a la gente Sonora bueno es primero que todo lo que hemos iniciado se va a terminar Ya el camino de Y\u00e9cora de agua hay m\u00e1s la ampliaci\u00f3n se termina se termina el puerto de Guaymas toda la rehabilitaci\u00f3n la construcci\u00f3n el mejoramiento de las calles de Guaymas de Guaymas incluido el drenaje se va a terminar el acueducto especial para los Cedis se van a terminar los caminos a Puerto Libertad ya est\u00e1n los permisos y la inversi\u00f3n para la planta de licuefacci\u00f3n en Puerto Libertad se va a continuar con la segunda tercera etapa de la planta de energ\u00eda solar en Pe\u00f1asco van a quedar los proyectos para cuatro plantas de energ\u00eda solar en Sonora proyectos terminados porque quien nos va a sustituir va a recibir de nosotros todos estos proyectos para qu\u00e9 no se deje de invertir y se contin\u00fae generando empleos y desarrollo vamos a concluir con el plan de Justicia al pueblo Yaqui ah\u00ed lo que m\u00e1s trabajo lleva es la construcci\u00f3n del distrito de riego vamos a terminar el Acueducto en fin vamos a terminar la cl\u00ednica de Navojoa vamos a seguir mejorando las calles en Cajeme pero no es Cajeme es la capital ciudad Obreg\u00f3n este en fin vamos a seguir haciendo los caminos Rurales vamos a terminar el camino de bavispe a Chihuahua tienen un buen gobernador ah\u00ed bueno mire lo vamos si no va este a\u00f1o pues lo vamos a estar esperando el a\u00f1o que viene usted siempre es bienvenido en nuestra tierra presidente de hecho en su reciente informe el gobernador Alfonso durazo dec\u00eda que usted tiene all\u00e1 Pues una popularidad del 78% y \u00e9l pregunta Yo me pregunto por qu\u00e9 no es del cien dec\u00eda el gobernador ya que usted ha hecho tanto por nuestro estado eh se\u00f1or presidente hay un tema pendiente que le plante\u00e9 aqu\u00ed la \u00faltima ocasi\u00f3n que platicamos el tema de los carros chocolates Este es un tema sensible tema importante de hecho se acaba el decreto este treinta de septiembre y hay un tema que ha quedado suelto que es los autos que no entran dentro del decreto lo platicamos aqu\u00ed y usted comision\u00f3 a la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica para que nos informara qu\u00e9 va a pasar porque mire Hay carros que son fabricados en otros lugares del mundo que no entran porque no son de la zona del temec y esos carros han quedado fuera tambi\u00e9n hay otros veh\u00edculos que lamentablemente han seguido entrando al pa\u00eds de manera ilegal es decir sigue por alg\u00fan lugar Porque esos carros no entran volando este entran por tierra pues siguen entrando veh\u00edculos ilegales y esto ha generado de nueva cuenta pues un problema porque tenemos un volumen importante de gente en todos los estados fronterizos que no alcanzan o no entran en el decreto de de regularizaci\u00f3n la pregunta muy espec\u00edfica se\u00f1or presidente s\u00ed existe la posibilidad o de que se ampl\u00ede tanto el plazo Como de que se ampl\u00edan Los criterios que considera este decreto que ha sido Pues tambi\u00e9n muy generoso al respecto Este pero s\u00ed lo que yo le manifestaba En esa ocasi\u00f3n es que se ha legalizado m\u00e1s o menos un mill\u00f3n seiscientos mil veh\u00edculos se estima que hay un mill\u00f3n doscientos mil adicionales que quedan fuera del decreto entonces realmente que es un problema de muchas dimensiones de inseguridad un problema ambiental un problema tambi\u00e9n que tiene que ver con la seguridad jur\u00eddica de los propietarios es decir una serie de de Y por \u00faltimo se\u00f1or presidente vimos vimos que se se decret\u00f3 que se expropian las concesiones que hab\u00eda para la explotaci\u00f3n del litio muy en particular bueno tiene que ver con esta empresa de capital chino que hab\u00eda comprado V\u00e1lgame Pues a los desarrolladores iniciales de bacanora minerals este proyecto la compa\u00f1\u00eda si mal no recuerdo es gangfen lithium Y bueno pues esto ha propiciado pues ya cierta controversia preguntarle los alcances de esta determinaci\u00f3n y bueno que que se puede esperar al respecto Gracias Se\u00f1or sobre esto \u00faltimo se Est\u00e1 avanzando ya es una decisi\u00f3n que se tom\u00f3 de la nacionalizaci\u00f3n de litio Este es otro mineral estrat\u00e9gico que queda para el desarrollo futuro en Sonora y en el pa\u00eds porque es un mineral estrat\u00e9gico Esto va a ayudar mucho para hacer realidad el plan Sonora yo tengo una reuni\u00f3n pronto con Alfonso durazo vamos a seguir hablando de este tema y viendo avances en este plan y sobre los carros voy a pedirle a la licenciada Rosa Isela que nos informe para ver qu\u00e9 qu\u00e9 se puede hacer qu\u00e9 sigue y lo tienen que hacer antes de que termine el mes no S\u00ed pues a ver si en esta semana hay una respuesta de Rosa Isela que la invitemos a ver qu\u00e9 explicaci\u00f3n nos puede dar en un sentido o en otro pero que la gente sepa que todos est\u00e9n informados ya nos vamos a ir t\u00fa te vas a quedar primero no no no no no no no no no no no no no no no no no no no no no no estoy preparado para este enfrentar motines emocionales este y no acepto mayteos [Risas] No s\u00ed para porque ya llevas mucho tiempo queriendo preguntar y t\u00fa qu\u00e9 dec\u00edas [M\u00fasica] Ah s\u00ed se est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n hoy se trat\u00f3 en la reuni\u00f3n al parecer iba acompa\u00f1ada de tres personas dos fueron liberadas se est\u00e1 trabajando en eso est\u00e1 a cargo del gobierno de Jalisco pero nosotros estamos ayudando la reuni\u00f3n del gabinete de sobre migraci\u00f3n A qu\u00e9 hora ser\u00e1 presidente como a las 12 pues no puedo este adelantar nada no este vamos a esperarnos pero [M\u00fasica] municipales Michoac\u00e1n han pedido seguridad ustedes tambi\u00e9n ya sab\u00edan eso c\u00f3mo de Michoac\u00e1n ha dicho hace unos minutos S\u00ed nosotros miren en esta temporada de elecciones estamos ya definiendo un plan de protecci\u00f3n posibles candidatos candidatas les puedo adelantar que ya la secretar\u00eda de la defensa le hizo llegar un planteamiento en ese sentido de protecci\u00f3n a la se\u00f1ora lo puedo decir y a la se\u00f1ora [M\u00fasica] claro El ejemplo y quedaron en responder pero todos los que necesiten protecci\u00f3n tenemos que garantizarles su protecci\u00f3n para protegerlos y evitar este desgracias nosotros queremos que todo transcurra en paz como debe de ser sin embargo vale m\u00e1s prevenir hay que actuar de manera precavida por la temporada siempre en la historia de M\u00e9xico los momentos de m\u00e1s efervescencia y divisiones y hasta violencia se presentan cuando se dan las transiciones los cambios la renovaciones de poderes Entonces s\u00ed hay que cuidar si hay que estar pendiente y no dar pie a que se enrarezca el ambiente y eso siempre tiene que ver con la llamada clase pol\u00edtica y con los grupos de intereses creados siempre eso no es el pueblo siempre son las \u00e9lites no el pueblo el pueblo es el mejor portado el m\u00e1s responsable hay que estar pendiente de los de la llamada clase pol\u00edtica y de los grupos de intereses creados de la delincuencia sobre todo de la delincuencia de cuello blanco los que est\u00e1n acostumbrados a robar que no quieren dejar de robar no tienen llenadera y se ofuscan entonces hay que tener eso tambi\u00e9n muy en cuenta y no sorprenderse si ven que en las redes sociales aparece no un desfile de 20 camionetas y est\u00e1n grabando las l\u00edneas las personas de la gente que est\u00e1 ah\u00ed est\u00e1 est\u00e1 muy armado eso es propaganda pero lo que llama la atenci\u00f3n es que eso sea inducido [M\u00fasica] fabricado o no de todas maneras ah\u00ed est\u00e1n todos los adversarios de la transformaci\u00f3n difundi\u00e9ndolo ya les dije Morales lechuga Denisse losanogracia \u00c1lvarez y casa etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera vean en las redes Qui\u00e9nes no estoy diciendo que ellos lo armaron no sino que cualquier cosa Aunque este se trate de hacer apolog\u00eda de la violencia no les importa por eso va a continuar toda esa campa\u00f1a sin embargo pues no no pasa a mayores y qu\u00e9 bueno no y todos tenemos que actuar con responsabilidad y dejarle al pueblo la decisi\u00f3n no est\u00e9n pensando que el pueblo no est\u00e1 preparado para la democracia como se supon\u00eda en la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz y ya qu\u00edtense de la cabeza que el pueblo es manipulable que el pueblo es tonto qu\u00edtense eso de la cabeza el pueblo es mucha pieza pueblo de M\u00e9xico est\u00e1 muy politizado muy consciente lo he dicho y lo voy a seguir repitiendo y lo puedo probar el pueblo de M\u00e9xico es el pueblo con menos analfabetismo pol\u00edtico en el mundo no les va a gustar a los expertos especialistas cient\u00edficos sociales polit\u00f3logos pero es un pueblo excepcional extraordinario hay que ver de d\u00f3nde surge se promueve la corrupci\u00f3n es de abajo hacia arriba o es de arriba hacia abajo la mayor riqueza de M\u00e9xico es la honestidad de su pueblo entonces Confiemos en la gente no va a pasar nada la gente est\u00e1 muy consciente y a los ambiciosos que se tranquilicen que se serenen es bueno el t\u00e9 de flor de tila hay que ver m\u00e1s este f\u00fatbol b\u00e9isbol hay que irse de vacaciones este descansar leer no andar ah\u00ed tenso ya lo bueno es que como pusimos el letrero de que no vean la ma\u00f1anera les ayuda bastante que no la vean que nada m\u00e1s este en las pl\u00e1ticas que les digan algo porque tampoco pueden cortar as\u00ed de tajo ya no saber nada de nosotros no que les digan algo pero que no est\u00e9n viendo todo el tiempo porque s\u00ed se pueden este alterar V\u00e1monos a desayunar Para no alterarnos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 day ago",
    "retrieved_time": "2023-09-26 19:10:56.391100"
}