{
    "video_id": "esxWOnu4ahE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/esxWOnu4ahE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC0dobCru0RTwvzVzlfAssXB70sxA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=esxWOnu4ahE",
    "video_title": "No descuidarse aunque disminuy\u00f3 transmisi\u00f3n de COVID-19. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7424,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 858.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 874.28,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 880.91,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "pues este d\u00eda vamos a",
            "start": 972.85,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "dedicarlo c\u00f3mo lo hacemos",
            "start": 976.47,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 979.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "todos los martes",
            "start": 981.889,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se informa sobre la situaci\u00f3n de la",
            "start": 984.6,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 989.009,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "en especial sobre",
            "start": 992.14,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "pandemia de modo que nos acompa\u00f1a el",
            "start": 994.95,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "doctor jorge alcocer secretario de salud",
            "start": 999.51,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y el doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 1002.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "subsecretario",
            "start": 1006.55,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 1008.35,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "ellos nos van a informar sobre la",
            "start": 1010.44,
            "duration": 11.34
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de salud y en especial sobre",
            "start": 1014.76,
            "duration": 13.579
        },
        {
            "text": "la pandemia de covite 19",
            "start": 1021.78,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "ellos este tienen la palabra y luego las",
            "start": 1028.339,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "preguntas de ustedes para",
            "start": 1033.26,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "este tener esta ma\u00f1ana pues no vamos a",
            "start": 1036.449,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "poder estar pero",
            "start": 1040.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 1042.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cuando regrese el viaje desde luego",
            "start": 1044.54,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "seguimos aqu\u00ed vamos a estar",
            "start": 1048.26,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "pues de regreso el jueves o sea que el",
            "start": 1052.73,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "viernes vamos a volvernos a encontrar",
            "start": 1057.53,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1060.919,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1062.49,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente gusto en",
            "start": 1063.929,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "saludarlos muy buenos d\u00edas en el d\u00eda del",
            "start": 1067.379,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pulso de la salud como ustedes saben",
            "start": 1070.649,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tenemos ya tiempo para que ya hemos",
            "start": 1073.669,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "logrado tener un diagn\u00f3stico de nuestro",
            "start": 1076.259,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "sistema de salud sus grandes retos pues",
            "start": 1078.299,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "muy sint\u00e9ticamente al no contar con la",
            "start": 1082.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "universalizaci\u00f3n de la salud de los",
            "start": 1086.129,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "mexicanos los rezagos en la atenci\u00f3n",
            "start": 1088.08,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "primaria a la salud central en todo buen",
            "start": 1090.99,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "sistema de salud tampoco es vigente y la",
            "start": 1093.809,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "falta de medidas preventivas y",
            "start": 1098.73,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "educativas en lo cual hemos trabajado y",
            "start": 1100.679,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "seguiremos trabajando en una forma muy",
            "start": 1103.379,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "muy importante y todo esto nos debe",
            "start": 1105.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "llevar realmente a que el derecho a la",
            "start": 1109.019,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "salud sea un derecho en nuestro pa\u00eds en",
            "start": 1111.48,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas ustedes saben semanas y meses",
            "start": 1115.98,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "hemos trabajado fuertemente con un",
            "start": 1118.82,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "compromiso renovado para enfrentar esta",
            "start": 1122.159,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "pandemia que como su nombre lo indica ha",
            "start": 1125.129,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "afectado",
            "start": 1127.95,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a todos los pa\u00edses a todas las familias",
            "start": 1129.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a todos los individuos sin distinci\u00f3n",
            "start": 1131.75,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "alguna y en este camino nosotros que ha",
            "start": 1134.13,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sido evidente para toda la poblaci\u00f3n que",
            "start": 1138.809,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "tenemos ha sido muy evidente grandes",
            "start": 1141.03,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficits y en breve y estamos trabajando",
            "start": 1144.24,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en ello y lo hemos enfocado a algo que",
            "start": 1146.58,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ha sido desde luego constatado en esta",
            "start": 1149.97,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "epidemia un gran d\u00e9ficit de",
            "start": 1153.299,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud de m\u00e9dicos",
            "start": 1155.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "generales de especialistas y de",
            "start": 1158.07,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "enfermeras la pandemia lo puso claro el",
            "start": 1159.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "abandono en el personal de salud d\u00eda con",
            "start": 1163.679,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "d\u00eda el doctor hugo l\u00f3pez gatell en su",
            "start": 1167.28,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "momento hacer \u00e9nfasis y en la secretar\u00eda",
            "start": 1170.82,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de salud tenemos desde luego esto como",
            "start": 1173.73,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "un continuum y lo cual vamos a seguir se",
            "start": 1176.97,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lo se\u00f1al\u00f3 con mucho empe\u00f1o y desde luego",
            "start": 1180.179,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "con la suma de toda la poblaci\u00f3n como",
            "start": 1182.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "participe en la salud del pueblo",
            "start": 1185.37,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mexicano hoy por razones tambi\u00e9n de",
            "start": 1187.53,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de prisa porque pronto el",
            "start": 1191.21,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1194.25,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador estar\u00e1",
            "start": 1195.45,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "intercambiando protocolo",
            "start": 1197.99,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de trabajo claramente relacionado con el",
            "start": 1200.92,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 1204.16,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "reglamento de comercio internacional",
            "start": 1206.34,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "desde luego el tema que nos va a llenar",
            "start": 1209.59,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "todav\u00eda m\u00e1s de fuerza para seguir",
            "start": 1213.85,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajando en ello por lo tanto le pido",
            "start": 1216.04,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a hugo l\u00f3pez gatell que nos presente ese",
            "start": 1218.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "informe que no ha fallado desde hace",
            "start": 1222.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "desde fines de enero que no ha fallado",
            "start": 1224.59,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en su voz y su voz que siempre ha sido",
            "start": 1227.8,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "escuchada hugo por favor",
            "start": 1230.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente maestro muy",
            "start": 1237.67,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas buenos d\u00edas tengan todas y",
            "start": 1240.13,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "todos vamos a brevemente repasar el",
            "start": 1242.83,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "informe t\u00e9cnico sobre la situaci\u00f3n de",
            "start": 1247.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "kobe 19 nuevo corona virus sars co2 que",
            "start": 1249.49,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "causa esta enfermedad pand\u00e9mica y vamos",
            "start": 1253.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a comentar algunos detalles con el nuevo",
            "start": 1256.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esquema de comunicaci\u00f3n que hemos",
            "start": 1258.67,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "dispuesto en esta etapa la siguiente por",
            "start": 1260.86,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1262.84,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo que recordamos a ustedes es que",
            "start": 1264.09,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tenemos 36 d\u00edas desde que procedemos a",
            "start": 1266.69,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este esquema que le designamos nueva",
            "start": 1270.87,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "normalidad en otras partes del mundo",
            "start": 1273.45,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se ha usado este concepto para",
            "start": 1275.46,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "recordar que este virus sars co2 el",
            "start": 1278.1,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "causante de kobe 19 va a estar presente",
            "start": 1281.789,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "con los seres humanos durante varios",
            "start": 1284.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "meses posiblemente a\u00f1os a nivel mundial",
            "start": 1288.15,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a nivel mundial tenemos una enfermedad",
            "start": 1290.94,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que ha afectado a toda la humanidad y",
            "start": 1294.24,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que no tiene un tratamiento espec\u00edfico",
            "start": 1297.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ni existe todav\u00eda una vacuna para",
            "start": 1300.87,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "prevenirlo llegar\u00e1 el momento en que la",
            "start": 1303.69,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "especie humana establecer\u00e1 un equilibrio",
            "start": 1307.47,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico con el virus sars co2 como ha",
            "start": 1310.2,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ocurrido con innumerables otros virus y",
            "start": 1313.649,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "otras enfermedades infecciosas que",
            "start": 1316.919,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "causan este tipo de grandes epidemias de",
            "start": 1319.08,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pandemias",
            "start": 1321.809,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "y este es un proceso gradual que no se",
            "start": 1323.07,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "puede acelerar artificialmente pero s\u00ed",
            "start": 1326.19,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se puede adaptar la humanidad la",
            "start": 1329.22,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "humanidad se puede adaptar a vivir y",
            "start": 1333.09,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "convivir con este virus esto parece una",
            "start": 1335.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "paradoja porque obviamente un agente",
            "start": 1338.309,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "infeccioso que nos causa enfermedad que",
            "start": 1341.25,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "puede causar la muerte no parece ser un",
            "start": 1344.49,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "elemento amigable a la humanidad sin",
            "start": 1347.7,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "embargo es importante que nuestras",
            "start": 1350.549,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas nuestras pr\u00e1cticas diarias nos",
            "start": 1353.669,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ayuden a tener la mejor posibilidad de",
            "start": 1356.7,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "no enfrentar la enfermedad a pesar de",
            "start": 1360.629,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que el virus persista insisto por varios",
            "start": 1364.049,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "a\u00f1os estar\u00e1 con los seres humanos y",
            "start": 1366.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 despu\u00e9s por muchos muchos a\u00f1os",
            "start": 1370.08,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "pero ya en una forma atenuada",
            "start": 1372.24,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "concretamente en el caso de m\u00e9xico este",
            "start": 1375.049,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "planteamiento de la nueva normalidad",
            "start": 1377.639,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "implica que debemos empezar a recuperar",
            "start": 1379.22,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "nuestra vida en general nuestras",
            "start": 1383.37,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "actividades",
            "start": 1385.86,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica econ\u00f3micas sociales pero",
            "start": 1387.22,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "hacerlo de manera cuidadosa no es",
            "start": 1391.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "posible tener paralizada la sociedad por",
            "start": 1394.299,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "demasiado tiempo porque esto causa da\u00f1os",
            "start": 1397.84,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n afecta la vida de las personas y",
            "start": 1400.179,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed se puede hacer es",
            "start": 1404.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "progresivamente en una forma ordenada en",
            "start": 1406.289,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "una forma cuidadosa y empezar a",
            "start": 1409.45,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "recuperar esta nueva nueva normalidad y",
            "start": 1411.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "esto implica cambios de actitud cambios",
            "start": 1415.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de comportamiento que sean favorables a",
            "start": 1419.2,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "la prevenci\u00f3n como le hemos se\u00f1alado",
            "start": 1421.63,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todos los d\u00edas la",
            "start": 1423.75,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "siguiente por favor en la informaci\u00f3n",
            "start": 1426.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "internacional nos interesa ir",
            "start": 1428.919,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "compartiendo con la sociedad mexicana lo",
            "start": 1431.11,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 ocurriendo en otras regiones",
            "start": 1433.57,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "del mundo antes lo hac\u00edamos con una",
            "start": 1435.07,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "misma representaci\u00f3n gr\u00e1fica de la",
            "start": 1436.539,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "frecuencia de casos nuevos de enfermedad",
            "start": 1439.929,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "en los 14 d\u00edas m\u00e1s recientes donde hemos",
            "start": 1442.87,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "visto que ya desde hace m\u00e1s de un mes la",
            "start": 1445.99,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de am\u00e9rica el continente de",
            "start": 1449.83,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica del continente americano tiene",
            "start": 1451.57,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mayor carga de enfermedad aguda o",
            "start": 1453.77,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "reciente en los \u00faltimos 14 d\u00edas pero hoy",
            "start": 1456.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "agregamos esta gr\u00e1fica que nos permite",
            "start": 1459.11,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "visualizar el conjunto de las regiones",
            "start": 1461.54,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "continentes o continentes del mundo a",
            "start": 1465.61,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 velocidad est\u00e1n cambiando la",
            "start": 1469.07,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "epidemia y vean ustedes tenemos en las",
            "start": 1470.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dos primeras l\u00edneas si las identificamos",
            "start": 1474.13,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de arriba para abajo las dos subregiones",
            "start": 1477.2,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica",
            "start": 1480.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "arbitrariamente definidas",
            "start": 1482.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tenemos am\u00e9rica del sur como esta",
            "start": 1485.33,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tendencia que ha ido creciendo de manera",
            "start": 1487.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sostenida y muy acelerada a lo largo del",
            "start": 1490.16,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tiempo y am\u00e9rica del norte que muestra y",
            "start": 1492.92,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1495.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "aumento inicial rumbo al d\u00eda 20 despu\u00e9s",
            "start": 1497.03,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de que se alcanz\u00f3 un caso por mill\u00f3n de",
            "start": 1501.38,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "habitantes despu\u00e9s tiene una zona de",
            "start": 1503.87,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estabilidad pero con alta cantidad de",
            "start": 1506.75,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "casos diarios y despu\u00e9s del d\u00eda 90",
            "start": 1508.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a tener un nuevo ascenso muy",
            "start": 1513.02,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "acelerada europa por su parte tuvo el",
            "start": 1515.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ascenso hasta el d\u00eda 20 y despu\u00e9s ha ido",
            "start": 1518.57,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "bajando progresivamente con algunos",
            "start": 1521.06,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que pr\u00e1cticamente ya no tienen",
            "start": 1523.1,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "casos nuevos y finalmente \u00e1frica y otras",
            "start": 1525.46,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "regiones del mundo que tienen un",
            "start": 1530.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "incremento lento progresivo pero lento y",
            "start": 1532.37,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no est\u00e1n en una",
            "start": 1536.15,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "ex punto extremo de la transmisi\u00f3n y ya",
            "start": 1538.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se ver\u00e1 hasta d\u00f3nde pueden llegar",
            "start": 1541.98,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "en eso la siguiente roble entrando al",
            "start": 1543.87,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "aspecto nacional en esta nueva gr\u00e1fica",
            "start": 1547.649,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "estamos poniendo en contraste las",
            "start": 1550.97,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "situaciones o los escenarios que se",
            "start": 1554.39,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "presentan en esta enfermedad esta es una",
            "start": 1556.5,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "enfermedad que en su gran mayor\u00eda causa",
            "start": 1558.84,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas que son leves que se",
            "start": 1561.919,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "autolimitan se quitan espont\u00e1neamente",
            "start": 1565.049,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por acci\u00f3n del sistema inmune en",
            "start": 1567.6,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "aproximadamente 14 d\u00edas pero ciertamente",
            "start": 1570.289,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "hay personas que tienen enfermedad grave",
            "start": 1573.299,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "y no dejamos de recordar quienes tienen",
            "start": 1575.429,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "el mayor riesgo de enfermedad grave",
            "start": 1578.13,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "personas de 60 o m\u00e1s a\u00f1os de edad",
            "start": 1579.47,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "personas que tienen ciertas enfermedades",
            "start": 1583.039,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicas diabetes hipertensi\u00f3n obesidad",
            "start": 1585.27,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "personas que fuman el tabaquismo en s\u00ed",
            "start": 1589.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mismo es una enfermedad pero el tabaco",
            "start": 1592.669,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s causa much\u00edsimos da\u00f1os a la salud",
            "start": 1594.62,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n personas que padecen c\u00e1ncer o",
            "start": 1598.01,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "inmunosupresi\u00f3n de modo que insistimos",
            "start": 1600.59,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las personas que tengan estas",
            "start": 1603.409,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas estas condiciones de",
            "start": 1605.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "salud o esta edad no se esperen si",
            "start": 1607.909,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "presentan s\u00edntomas fiebre tos dolor de",
            "start": 1611.21,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "cabeza dolor de garganta entre otros y",
            "start": 1614.69,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s de 60 a\u00f1os o tienen estas",
            "start": 1618.169,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas no esperen a ser",
            "start": 1620.269,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "atendidas vayan a la unidad de salud m\u00e1s",
            "start": 1622.519,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "cercana para que puedan ser evaluadas",
            "start": 1626.09,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este es tiempo valios\u00edsimo si se pierde",
            "start": 1628.49,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "el tiempo la enfermedad si se complica",
            "start": 1631.97,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "progresa progresa r\u00e1pidamente y nos",
            "start": 1634.96,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "puede tomar por sorpresa cuando ya hay",
            "start": 1638.029,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "poco que hacer entonces las personas con",
            "start": 1640.549,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mayor riesgo deben acudir lo m\u00e1s pronto",
            "start": 1643.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "posible a las unidades de salud veamos",
            "start": 1645.889,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en esta gr\u00e1fica que tenemos 261.700 50",
            "start": 1648.86,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "casos de personas que han presentado la",
            "start": 1652.61,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "enfermedad",
            "start": 1655.309,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "el 28 de febrero fecha del primer caso y",
            "start": 1656.419,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la gran mayor\u00eda ya se recuperaron m\u00e1s",
            "start": 1659.48,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "del 60% de las personas que es casi",
            "start": 1661.669,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "160.000 personas ya est\u00e1n recuperadas y",
            "start": 1665.029,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "han tenido la gran mayor\u00eda s\u00edntomas",
            "start": 1668.419,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "leves las personas que se enfermaron en",
            "start": 1671.21,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos 14 d\u00edas son los casos m\u00e1s",
            "start": 1674.09,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "recientes algunas permanecen todav\u00eda",
            "start": 1676.85,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "hospitalizadas y la hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 1679.34,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "puede durar varios d\u00edas m\u00e1s y quienes no",
            "start": 1680.899,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tuvieron la necesidad m\u00e9dica de ser",
            "start": 1683.869,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "hospitalizadas ya se han recuperado",
            "start": 1686.629,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cuando pasan 14 d\u00edas desafortunadamente",
            "start": 1688.73,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "han fallecido 31 mil 119 personas en",
            "start": 1692.119,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico vamos a pasar a la siguiente",
            "start": 1696.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vamos a saltar esta es un detalle",
            "start": 1698.659,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico que presentamos ayer en la noche",
            "start": 1700.82,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "nos centramos en la ciudad de mexico en",
            "start": 1703.87,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "este momento y lo estaremos haciendo a",
            "start": 1706.36,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "lo largo de los siguientes d\u00edas con cada",
            "start": 1707.98,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "una de las entidades federativas para",
            "start": 1709.93,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "que usted que vive en un estado en",
            "start": 1711.67,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "particular sepa lo que est\u00e1 ocurriendo",
            "start": 1713.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en su localidad en su estado",
            "start": 1715.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "posteriormente entraremos a detalles",
            "start": 1718.24,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n municipales hoy veamos los de la",
            "start": 1719.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico aqu\u00ed tenemos noticias",
            "start": 1722.35,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "positivas la ciudad de m\u00e9xico ha sido",
            "start": 1724.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "desde el inicio de la epidemia en el",
            "start": 1727.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "punto donde empez\u00f3 donde se esto detect\u00f3",
            "start": 1730.27,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el primer caso pero tambi\u00e9n la zona que",
            "start": 1732.97,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ha tenido la mayor cantidad de casos",
            "start": 1735.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "acumulados en principio porque es la",
            "start": 1737.17,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "zona m\u00e1s poblada del pa\u00eds no s\u00f3lo la",
            "start": 1740.35,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ciudad sino la zona metropolitana tiene",
            "start": 1743.05,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 23% casi la cuarta parte de la",
            "start": 1745.929,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de m\u00e9xico pero vemos una",
            "start": 1749.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "noticia positiva que es ya desde hace 15",
            "start": 1752.32,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "d\u00edas al menos hay un descenso progresivo",
            "start": 1755.2,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "de los casos nuevos en la ciudad de",
            "start": 1757.87,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mexico la ciudad de mexico ya alcanz\u00f3",
            "start": 1760.929,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "hace poquito m\u00e1s de 15 d\u00edas el punto",
            "start": 1763.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo de la epidemia y tiene un",
            "start": 1766.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "descenso progresivo",
            "start": 1769.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de casos nuevos de hospitalizaciones y",
            "start": 1770.68,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de defunciones y esto lo vemos aqu\u00ed en",
            "start": 1774.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la gr\u00e1fica donde se ve que desde la",
            "start": 1776.83,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "semana 21 tenemos ya este descenso en la",
            "start": 1779.11,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "l\u00ednea roja se puede ver que va para",
            "start": 1784.75,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "abajo y los recuperados son un reflejo",
            "start": 1787.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de lo que ha ocurrido con 15 d\u00edas de",
            "start": 1790.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "desfase de las personas enfermas y vean",
            "start": 1792.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ustedes en la curva de hasta abajo donde",
            "start": 1795.88,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico se han confirmado",
            "start": 1797.92,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "detectado y confirmado 7 mil 53",
            "start": 1800.25,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "defunciones por confirmaci\u00f3n de",
            "start": 1803.55,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "laboratorio y tenemos ya tambi\u00e9n este",
            "start": 1806.35,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "descenso progresivo que empez\u00f3 en la",
            "start": 1808.81,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "semana 20 la siguiente nos la saltamos",
            "start": 1811.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el detalle t\u00e9cnico y entramos en un",
            "start": 1813.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mosaico una imagen que nos permite en",
            "start": 1815.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "una sola visualizaci\u00f3n tener el panorama",
            "start": 1818.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de las 16 alcald\u00edas de la ciudad de",
            "start": 1821.02,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1824.05,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la lista de alcald\u00edas en la primera",
            "start": 1825.18,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "columna en el extremo izquierdo de la",
            "start": 1827.43,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica y lo que se ve en cada una de",
            "start": 1829.29,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "las columnas son semanas semanas del a\u00f1o",
            "start": 1832.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicamente le llamamos semanas",
            "start": 1835.04,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gicas la \u00fanica particularidad",
            "start": 1837.03,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de ello es que la semana se cuenta desde",
            "start": 1839.37,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el domingo tenemos la octava semana del",
            "start": 1841.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a\u00f1o es la primera y esto se va hasta la",
            "start": 1844.53,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "semana 26 y vemos de manera r\u00e1pida que",
            "start": 1847.11,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hay intensidades del color rojo que",
            "start": 1850.92,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "representan la magnitud del tama\u00f1o la",
            "start": 1853.26,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n de la incidencia la incidencia",
            "start": 1857.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es el n\u00famero de personas enfermas que se",
            "start": 1859.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "detectan divididas por el tama\u00f1o de la",
            "start": 1862.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n esto es indispensable para",
            "start": 1864.78,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tener una comparaci\u00f3n apropiada desde el",
            "start": 1867.39,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "punto de vista t\u00e9cnico hay que",
            "start": 1870.09,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "considerar los tama\u00f1os poblacionales",
            "start": 1871.71,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por eso en d\u00edas recientes que algunas",
            "start": 1873.87,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "medios y personas hac\u00edan comparaciones",
            "start": 1876.71,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "num\u00e9ricas entre pa\u00edses pues les",
            "start": 1879.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "recordamos que esto es un error en un",
            "start": 1882.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "error de concepci\u00f3n es un error de",
            "start": 1885.54,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "entendimiento es un error metodol\u00f3gico",
            "start": 1887.31,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1889.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y personas el n\u00famero de personas",
            "start": 1892.19,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "afectadas o las nueve personas",
            "start": 1894.5,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "fallecidas es siempre proporcional al",
            "start": 1896.809,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tama\u00f1o de la poblaci\u00f3n regresando a la",
            "start": 1899.57,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 1902.509,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "vean ustedes hay dos delegaciones o dos",
            "start": 1903.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "alcald\u00edas la designaci\u00f3n contempor\u00e1nea",
            "start": 1905.539,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que tienen o tuvieron la mayor carga de",
            "start": 1907.94,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "enfermedad iztapalapa y gustavo a madero",
            "start": 1910.759,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ya contando que son las zonas m\u00e1s",
            "start": 1913.84,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pobladas insisto es una comparaci\u00f3n",
            "start": 1917.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "equilibrada por tama\u00f1o poblacional pero",
            "start": 1919.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a pesar de ello son las zonas o las",
            "start": 1922.279,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "alcald\u00edas que han tenido la mayor",
            "start": 1924.32,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "intensidad sin embargo tambi\u00e9n existen",
            "start": 1925.789,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "noticias positivas porque se ve que",
            "start": 1928.129,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "consistentemente a partir de la semana",
            "start": 1930.2,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "24 se va disminuyendo la intensidad del",
            "start": 1932.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "color rojo lo que quiere decir es que la",
            "start": 1935.509,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "incidencia el n\u00famero de personas",
            "start": 1937.49,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "enfermas por cada 100.000 habitantes",
            "start": 1939.409,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a la baja lo vemos m\u00e1s",
            "start": 1941.75,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "claramente en la siguiente diapositiva",
            "start": 1944.899,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "donde tenemos hasta arriba iztapalapa y",
            "start": 1946.49,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "gustavo adolfo madero que muestran este",
            "start": 1949.549,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "descenso desde la semana 21 tambi\u00e9n han",
            "start": 1953.179,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "descendido las otras delegaciones no",
            "start": 1956.36,
            "duration": 2.549
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1958.25,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "o perd\u00f3n alcald\u00edas no est\u00e1n todas aqu\u00ed",
            "start": 1958.909,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "representadas pero algunas que son",
            "start": 1961.429,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "representativas tlalpan \u00e1lvaro obreg\u00f3n y",
            "start": 1963.619,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "xochimilco en la zona sur de la ciudad",
            "start": 1966.019,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con este descenso y benito",
            "start": 1968.989,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez y cuajimalpa tambi\u00e9n en descenso",
            "start": 1971.69,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "finalmente veamos la ocupaci\u00f3n",
            "start": 1975.45,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hospitalaria regresamos al panorama",
            "start": 1977.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacional en el extremo derecho en la",
            "start": 1979.32,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica y tambi\u00e9n en las etiquetas que",
            "start": 1982.5,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "est\u00e1n del lado derecho vemos que tenemos",
            "start": 1985.289,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "28 mil 831 camas designadas para",
            "start": 1987.149,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "personas con infecci\u00f3n respiratoria",
            "start": 1991.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aguda grave el s\u00edndrome cl\u00ednico de kobe",
            "start": 1993.48,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "19 de ellas 45% est\u00e1n ocupadas en este",
            "start": 1996.87,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "momento y esto se ha mantenido",
            "start": 2003.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "considerablemente estable a lo largo de",
            "start": 2004.419,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "la epidemia al menos desde abril cuando",
            "start": 2007.22,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos 645 hospitales cobit y hoy",
            "start": 2009.889,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s de 907 hospitales descubres",
            "start": 2013.279,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y en orden del lado izquierdo hacia el",
            "start": 2016.19,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "derecho tenemos a nayarit tabasco nuevo",
            "start": 2020.659,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "le\u00f3n sonora y guanajuato y puebla como",
            "start": 2023.809,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los estados con la mayor ocupaci\u00f3n",
            "start": 2027.919,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "hospitalaria lo que corresponde tambi\u00e9n",
            "start": 2029.419,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con la mayor intensidad de la epidemia",
            "start": 2031.76,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en estos momentos",
            "start": 2035.899,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "y la \u00faltima diapositiva memos panorama",
            "start": 2037.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "semejante pero espec\u00edficamente para las",
            "start": 2040.45,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "camas de hospital destinadas y equipadas",
            "start": 2043.39,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "para personas cr\u00edticamente enfermas",
            "start": 2046.51,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tenemos 99 mil 565 camas para este",
            "start": 2049.179,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito y de ellas 38 por ciento son",
            "start": 2053.74,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "casi tres mil un poco m\u00e1s de tres mil",
            "start": 2057.31,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "500 camas est\u00e1n ocupadas y del lado",
            "start": 2059.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "izquierdo en adelante tenemos el orden",
            "start": 2063.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de ocupaci\u00f3n baja california con 62 por",
            "start": 2065.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ciento seguido de nuevo le\u00f3n el estado",
            "start": 2068.62,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico tabasco sonora y finalmente la",
            "start": 2070.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico en el siguiente puesto",
            "start": 2074.11,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "recuerden que la ciudad de m\u00e9xico estuvo",
            "start": 2075.91,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "por varias semanas en el primer lugar de",
            "start": 2078.31,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n ya no es el caso porque la",
            "start": 2080.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "epidemia va en descenso en la ciudad de",
            "start": 2083.14,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2085.33,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esto es todo presidente secretario",
            "start": 2086.47,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "bueno pues este",
            "start": 2092.75,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 2094.84,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "el saber que en el caso de la ciudad de",
            "start": 2098.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2102.099,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bajando la intensidad de la",
            "start": 2103.359,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "pandemia de todas maneras",
            "start": 2106.66,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "debemos de",
            "start": 2110.06,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "continuar con las medidas preventivas",
            "start": 2112.13,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2118.01,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "descuidarnos",
            "start": 2122.21,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir manteniendo la sana",
            "start": 2124.74,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "distancia",
            "start": 2127.74,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "todo lo que es la higiene en lo personal",
            "start": 2132.63,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "si no es",
            "start": 2140.63,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "indispensable es necesario quedarnos",
            "start": 2142.94,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "nuestras casas",
            "start": 2146.49,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aprovecho para agradecerle a todo",
            "start": 2150.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el pueblo de mexico",
            "start": 2154.01,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por el sacrificio",
            "start": 2155.99,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 2160.01,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "el buen comportamiento",
            "start": 2162.34,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "sin necesidad de medidas",
            "start": 2166.299,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "autoritarias la gente ha actuado en",
            "start": 2169.89,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "forma responsable y esto nos ha",
            "start": 2175.21,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "permitido",
            "start": 2178.059,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2179.81,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "enfrentar la pandemia",
            "start": 2182.56,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que nos falten las camas que nos falte",
            "start": 2186.67,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "equipo que nos falte en especialistas",
            "start": 2190.9,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que nos falten los m\u00e9dicos",
            "start": 2194.13,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "que se atienda a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2198.19,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "porque si se logr\u00f3",
            "start": 2202.599,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "aplanar la",
            "start": 2206.06,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "curva",
            "start": 2208.91,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 2212.4,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "desbordado el sistema m\u00e9dico",
            "start": 2216.64,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2221.44,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "ha significado tambi\u00e9n salvar vidas",
            "start": 2224.09,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2229.7,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no ha sido en vano",
            "start": 2231.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el sacrificio de la gente",
            "start": 2233.98,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y aprovechar para agradecerle mucho a",
            "start": 2236.72,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos a las enfermeras",
            "start": 2239.69,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2242.91,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "a pesar de la fatiga",
            "start": 2245.16,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "porque son muchos d\u00edas siguen",
            "start": 2248.2,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 2254.26,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "arriesgando su vida para salvar la vida",
            "start": 2256.7,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "de otros",
            "start": 2263.45,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "es realmente heroico lo que hacen",
            "start": 2265.93,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "enfermeras m\u00e9dicos",
            "start": 2270.39,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "todo el personal del sector salud que ha",
            "start": 2274.08,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "estado ayudando desde",
            "start": 2279.66,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "el inicio de esta",
            "start": 2284.03,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "tremenda terrible pandemia",
            "start": 2287.63,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "es decir que estamos atentos",
            "start": 2292.99,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2297.39,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "y estados en donde",
            "start": 2299.62,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "est\u00e1n increment\u00e1ndose los contagios",
            "start": 2302.289,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "donde tenemos qu\u00e9",
            "start": 2306.269,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y seguir ampliando la capacidad",
            "start": 2309.809,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "hospitalaria y resolviendo tambi\u00e9n la",
            "start": 2313.099,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "demanda de especialistas",
            "start": 2318.119,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "estamos en eso",
            "start": 2322.4,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en el caso de tabasco de nayarit",
            "start": 2324.829,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "de tamaulipas",
            "start": 2329.78,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajando todo el sector salud",
            "start": 2333.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2336.81,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "no falten las camas los equipos los",
            "start": 2339.82,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 2344.41,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n informar qu\u00e9",
            "start": 2347.17,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "se han entregado los fondos",
            "start": 2351.8,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que les corresponden a los estados",
            "start": 2354.89,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "se han autorizado las transferencias de",
            "start": 2358.97,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "recursos para los estados",
            "start": 2362.72,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en todos los que tienes que ver con la",
            "start": 2366.04,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "salud tenemos pendientes",
            "start": 2367.51,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "cinco estados",
            "start": 2372.14,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "que ya dej\u00e9",
            "start": 2374.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "firmado el acuerdo para que hoy mismo se",
            "start": 2377.01,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "les transfieran sus fondos",
            "start": 2381.21,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "recuerdo bien es guanajuato",
            "start": 2385.98,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 2391.33,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "puebla",
            "start": 2394.24,
            "duration": 2.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2395.2,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "del estado en m\u00e9xico y la ciudad de",
            "start": 2396.89,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico hoy",
            "start": 2400.19,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "van a recibir sus recursos y estamos",
            "start": 2403.4,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "al d\u00eda",
            "start": 2408.93,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en el resto de las entidades 27 estados",
            "start": 2410.86,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "tienen sus recursos",
            "start": 2415.47,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de este mes",
            "start": 2419.51,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se entregaron",
            "start": 2423.2,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "adelantado",
            "start": 2425.06,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "quiero pues tambi\u00e9n",
            "start": 2428.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "agradecer a todos los servidores",
            "start": 2431.54,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos del sector salud",
            "start": 2434.6,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "y hacer un reconocimiento especial al",
            "start": 2437.53,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 2442.57,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "que nos ha ayudado mucho",
            "start": 2445.42,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ha sido",
            "start": 2450.67,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "clave",
            "start": 2453.67,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "porque es un especialista de primer",
            "start": 2456.77,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "orden especialista en la materia",
            "start": 2461.72,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "en la atenci\u00f3n de epidemias de pandemias",
            "start": 2465.92,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 2471.2,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "pues una gente honesta \u00edntegra",
            "start": 2474.83,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y ha estado informando",
            "start": 2485.67,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 2490.16,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "con transparencia y con apego a la",
            "start": 2493.19,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 2496.79,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2499.859,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "no les ha gustado mucho a nuestros",
            "start": 2501.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 2505.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en los conservadores y",
            "start": 2510.06,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y lo han estado este",
            "start": 2513.63,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "hostigando atacando",
            "start": 2516.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "durante todo este tiempo pero \u00e9l ha",
            "start": 2519.28,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "sabido ganarse la confianza de",
            "start": 2522.76,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "muchos mexicanos de la mayor\u00eda de la",
            "start": 2528.5,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "gente tiene credibilidad",
            "start": 2531.71,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "porque es una persona responsable un",
            "start": 2535.51,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 2540.33,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de primer orden",
            "start": 2542.99,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir informando sin caer en",
            "start": 2546.94,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "ninguna provocaci\u00f3n",
            "start": 2551.53,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y evitar caer en provocaciones",
            "start": 2554.56,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2561.99,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "se ha podido tambi\u00e9n vencer",
            "start": 2564.059,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "al amarillismo",
            "start": 2568.71,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de algunos medios no de todos",
            "start": 2572.08,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9",
            "start": 2576.21,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "quer\u00edan que",
            "start": 2577.93,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 2580.95,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "convirtiera",
            "start": 2583.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una pandemia inmanejable",
            "start": 2590.64,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 fracas\u00e1ramos",
            "start": 2595.63,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "ya estaban esperando",
            "start": 2600.63,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2604.539,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "aun asi",
            "start": 2606.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se ha podido pues informar",
            "start": 2609.47,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo que hablaba por ejemplo",
            "start": 2614.82,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "hasta hace unos d\u00edas",
            "start": 2618.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en una de esas hasta hoy mismo no he",
            "start": 2621.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "visto los peri\u00f3dicos",
            "start": 2624.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero se habla del n\u00famero de fallecidos",
            "start": 2626.77,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico y se compara con otros pa\u00edses",
            "start": 2629.44,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 2633.63,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que no toman en cuenta",
            "start": 2635.78,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2640.6,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "por ejemplo que ya se super\u00f3 a italia oa",
            "start": 2645.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "francia o espa\u00f1a pero nosotros tenemos",
            "start": 2649.43,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "el doble de poblaci\u00f3n",
            "start": 2652.4,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "de esas naciones",
            "start": 2656.369,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en el caso de espa\u00f1a-",
            "start": 2661.509,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2664.91,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de 46 millones de habitantes",
            "start": 2666.81,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2672.19,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2674.21,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 126 millones de habitantes",
            "start": 2677.18,
            "duration": 11.14
        },
        {
            "text": "pero eso no se toma en consideraci\u00f3n",
            "start": 2682.57,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "hay que estar",
            "start": 2689.57,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2693.609,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "replicando que hay que estar",
            "start": 2696.73,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "respondiendo",
            "start": 2700.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y es hasta penoso porque estas",
            "start": 2704.75,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "comparaciones sobre fallecidos",
            "start": 2708.68,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "pues este son de mal gusto dolorosas",
            "start": 2712.349,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "porque no se trata de n\u00fameros no es un",
            "start": 2718.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "asunto cuantitativo",
            "start": 2721.23,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "al contrario nuestro p\u00e9same permanente",
            "start": 2723.96,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "nuestro dolor permanente a todos los que",
            "start": 2728.18,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "pierden la vida",
            "start": 2731.82,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico y en el mundo",
            "start": 2734.109,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "es un asunto de fraternidad universal",
            "start": 2737.67,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "pero bueno vamos este adelante",
            "start": 2743.02,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "como acordamos nos vamos a ver el",
            "start": 2750.33,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "viernes est\u00e9 de nuevo yo salgo hoy la",
            "start": 2754.5,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 2760.41,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "a washington",
            "start": 2762.2,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "salvo el mediod\u00eda",
            "start": 2765.55,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "tenemos ma\u00f1ana",
            "start": 2770.57,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "actividades en washington el encuentro",
            "start": 2772.88,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "con el presidente",
            "start": 2776.74,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "donald trump es una reuni\u00f3n de trabajo",
            "start": 2779.869,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "y regresamos el jueves",
            "start": 2784.56,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "de modo que el viernes ya estamos aqu\u00ed y",
            "start": 2789.17,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "les vamos a informar de",
            "start": 2794.48,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "los resultados de este encuentro de este",
            "start": 2797.41,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "viaje",
            "start": 2800.74,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2803.01,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 2804.73,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "is",
            "start": 2807.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2808.09,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "celebrar",
            "start": 2811.39,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "la entrada en vigor",
            "start": 2813.43,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "del tratado comercial",
            "start": 2815.82,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de canad\u00e1 eeuu y nuestro pa\u00eds",
            "start": 2819.4,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "en un momento que lo necesitamos siempre",
            "start": 2824.839,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 2830.02,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el que haya cooperaci\u00f3n para el",
            "start": 2832.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "desarrollo pero ahora",
            "start": 2834.43,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "en una circunstancia de crisis econ\u00f3mica",
            "start": 2837.2,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 2842.119,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "este tratado nos va a ayudar mucho es",
            "start": 2845.0,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "muy oportuno",
            "start": 2849.5,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n dando a conocer resultados por",
            "start": 2853.79,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "ejemplo de la creaci\u00f3n de empleos en",
            "start": 2858.02,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "eeuu y en junio",
            "start": 2863.33,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pudieron crear",
            "start": 2867.13,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "o recuperar",
            "start": 2869.41,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 4 millones de empleos",
            "start": 2872.349,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "en eeuu claro perdieron 20 millones en",
            "start": 2877.349,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "abril",
            "start": 2882.39,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 2884.69,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "crisis econ\u00f3mica pero ya",
            "start": 2886.84,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "hay una recuperaci\u00f3n y esto",
            "start": 2890.55,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nos ayuda",
            "start": 2896.64,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "por la vecindad",
            "start": 2901.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y por la integraci\u00f3n en lo productivo en",
            "start": 2904.359,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "lo econ\u00f3mico",
            "start": 2909.4,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n por qu\u00e9",
            "start": 2911.109,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "viven",
            "start": 2914.07,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "y trabajan millones de mexicanos en eeuu",
            "start": 2916.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2922.2,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "este encuentro",
            "start": 2924.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es muy ben\u00e9fico",
            "start": 2926.65,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "va a ser muy importante",
            "start": 2932.23,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y alentar",
            "start": 2937.37,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n econ\u00f3mica de las tres",
            "start": 2940.58,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "naciones en beneficio de los pueblos",
            "start": 2944.12,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "entonces para eso es la visita",
            "start": 2947.93,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y ahora s\u00ed",
            "start": 2951.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y luego t\u00fa s\u00ed",
            "start": 2957.59,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "s\u00ed buenos d\u00edas se\u00f1or presidente vamos",
            "start": 2959.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para all\u00e1 ya se reinicio materialmente",
            "start": 2961.369,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed con cara al final la elecci\u00f3n",
            "start": 2964.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de los cuatro nuevos consejeros que",
            "start": 2968.15,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n miembros del consejo general del",
            "start": 2970.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ine",
            "start": 2972.619,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "dos planteamientos muy concretos uno s\u00ed",
            "start": 2974.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "usted va a proponer de acuerdo con lo",
            "start": 2977.509,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que ha se\u00f1alado sobre el ine sobre su",
            "start": 2979.639,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "abultada n\u00f3mina y estructura alguna",
            "start": 2982.729,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "reforma a este organismo que fuera de",
            "start": 2984.919,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "largo plazo y la segunda qu\u00e9 mensaje",
            "start": 2987.679,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "enviar\u00eda a los diputados y consejeros",
            "start": 2990.229,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "que van a participar en este proceso",
            "start": 2994.279,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2998.4,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "es un proceso que corresponde",
            "start": 3002.06,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara d",
            "start": 3006.589,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de diputados",
            "start": 3008.7,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "espero que",
            "start": 3010.99,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 3013.39,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "transparente y que se elija",
            "start": 3016.06,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3021.17,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "personas mujeres hombres honestos",
            "start": 3023.23,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "\u00edntegros",
            "start": 3026.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que tengan principios que tengan ideales",
            "start": 3030.57,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "que sean verdaderos dem\u00f3cratas",
            "start": 3033.06,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3038.46,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "hay una mala experiencia",
            "start": 3041.97,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 3044.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n",
            "start": 3046.59,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "el instituto electoral en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3049.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "por lo general",
            "start": 3057.27,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "no ha estado a la altura de las",
            "start": 3059.76,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 3061.74,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3065.609,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "por eso los fraudes electorales",
            "start": 3067.5,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3071.94,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3073.71,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "autoridad electoral",
            "start": 3075.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "e independiente",
            "start": 3078.36,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3081.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "defiendan",
            "start": 3083.41,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "derecho de los",
            "start": 3086.03,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ciudadanos a elegir libremente a sus",
            "start": 3088.52,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 3092.15,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "me han estado all\u00ed gentes",
            "start": 3097.44,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "oportunistas",
            "start": 3101.53,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y servirles",
            "start": 3104.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "obedientes al poder",
            "start": 3110.04,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "sometidos a los grupos de intereses",
            "start": 3113.809,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "creados",
            "start": 3116.999,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "gente inmoral",
            "start": 3120.17,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "jhon nava al lado",
            "start": 3125.01,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "fraudes electorales entonces que eso no",
            "start": 3126.94,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "suceda",
            "start": 3130.569,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "y que lo resuelva la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 3132.99,
            "duration": 11.029
        },
        {
            "text": "y que sea la gente repito m\u00e1s id\u00f3nea por",
            "start": 3138.319,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "su integridad",
            "start": 3144.019,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "por su rectitud",
            "start": 3146.309,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "eso es lo que desea",
            "start": 3149.77,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y sobre una reforma a este realismo",
            "start": 3152.22,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "nosotros no podemos hacer eso ahora",
            "start": 3156.04,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 3161.08,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "podr\u00eda con los nuevos",
            "start": 3168.94,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "elementos y se eligen bien",
            "start": 3172.08,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "irse renovando",
            "start": 3177.029,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el instituto electoral sin necesidad de",
            "start": 3181.37,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "una reforma relatar m\u00e1s hombre en la",
            "start": 3186.26,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "\u00e9poca de la simulaci\u00f3n",
            "start": 3190.28,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "para hacer reformas",
            "start": 3194.52,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "cada secci\u00f3n",
            "start": 3197.609,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "siempre hab\u00eda atr\u00e1s",
            "start": 3204.18,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "yo pienso que sin necesidad de la",
            "start": 3210.95,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "reforma podr\u00eda",
            "start": 3214.4,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "este garantizarse",
            "start": 3217.64,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "la democracia en el pa\u00eds",
            "start": 3220.65,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n tiene que ver con",
            "start": 3225.019,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nosotros con los ciudadanos",
            "start": 3226.999,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "con ir",
            "start": 3232.26,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "estableciendo el h\u00e1bito democr\u00e1tico la",
            "start": 3235.01,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "costumbre democr\u00e1tica",
            "start": 3239.64,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "que desgraciadamente no tenemos",
            "start": 3243.39,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "h\u00e1bito costumbre democr\u00e1tica porque no",
            "start": 3248.18,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "ha habido democracia",
            "start": 3251.089,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 3253.609,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pues no hubo democracia en tres siglos",
            "start": 3257.99,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "de dominaci\u00f3n colonial no hubo",
            "start": 3260.27,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "democracia en el siglo 19",
            "start": 3263.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3266.73,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "hubo democracia en el siglo 20",
            "start": 3269.16,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3274.45,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "algunos destellos peque\u00f1os periodos",
            "start": 3277.609,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "algunas elecciones",
            "start": 3284.65,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "pero la constante",
            "start": 3287.2,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "en la historia de m\u00e9xico ha sido la",
            "start": 3289.79,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "falta de democracia",
            "start": 3293.21,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3296.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 3298.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y establecer la democracia",
            "start": 3301.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y convertirla en un h\u00e1bito en una",
            "start": 3305.49,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "costumbre",
            "start": 3309.72,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a hacer todo lo que nos",
            "start": 3313.24,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "corresponda para qu\u00e9",
            "start": 3316.03,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este se respete la voluntad",
            "start": 3319.099,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos porque es muy",
            "start": 3322.19,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "importante la democracia no nos trae el",
            "start": 3324.83,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "cuerno de la abundancia'",
            "start": 3328.34,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "pero cuando hay democracia",
            "start": 3331.06,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "nadie puede sentirse absoluto",
            "start": 3333.99,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "hay contrapesos",
            "start": 3338.65,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "hay equilibrio si siempre es el",
            "start": 3341.029,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ciudadano el que tiene las riendas del",
            "start": 3343.249,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "poder en las manos",
            "start": 3345.949,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no hay democracia",
            "start": 3349.49,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "si un partido",
            "start": 3352.6,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "se porta mal",
            "start": 3355.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "o un gobernante de un partido no act\u00faa",
            "start": 3358.589,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3362.279,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "para afuera",
            "start": 3363.7,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y entrar a otro",
            "start": 3366.99,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nosotros en el pa\u00eds durante muchos",
            "start": 3371.33,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "a\u00f1os d\u00e9cadas siglos",
            "start": 3374.6,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "siempre eran imposiciones",
            "start": 3377.359,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "no era el pueblo el que eleg\u00eda",
            "start": 3380.99,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "libremente",
            "start": 3382.7,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a sus autoridades",
            "start": 3384.829,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "en el tiempo de porfirio d\u00edaz",
            "start": 3391.72,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "mandaba las listas",
            "start": 3395.69,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "a los estados",
            "start": 3398.619,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de los que iban a resultar",
            "start": 3401.619,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "diputados o senadores",
            "start": 3406.84,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "pues ya esos eran",
            "start": 3413.7,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "la diferencia con madera es que \u00e9l se",
            "start": 3418.56,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "enteraba por la prensa",
            "start": 3422.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de qui\u00e9n es este ganaba",
            "start": 3425.18,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "por seis de diez",
            "start": 3429.3,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "los nombraba a todos",
            "start": 3431.46,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y como hab\u00eda reelecci\u00f3n",
            "start": 3435.26,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "los diputados que tardaban pues como \u00e9l",
            "start": 3439.43,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ah\u00ed en la curul",
            "start": 3443.54,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "hay un",
            "start": 3447.61,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "fragmentos de un texto",
            "start": 3451.31,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "de alfonso reyes donde habla de",
            "start": 3454.16,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "su maestro mi paisano",
            "start": 3461.06,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "manuel s\u00e1nchez m\u00e1rmol",
            "start": 3464.66,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "me dio clase alfonso reyes",
            "start": 3468.4,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y dice que",
            "start": 3471.77,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3475.26,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "era diputado",
            "start": 3476.88,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez man",
            "start": 3481.1,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y luego dice alfonso reyes",
            "start": 3485.49,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "sinti\u00f3 que lo hab\u00edan pasado",
            "start": 3488.73,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3493.95,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "silla",
            "start": 3496.68,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "a un sitio m\u00e1s c\u00f3modo m\u00e1s muelle",
            "start": 3499.29,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "y es que lo hab\u00edan hecho senador",
            "start": 3504.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed muri\u00f3",
            "start": 3508.18,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3510.91,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "en su curul",
            "start": 3512.849,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y f\u00edjense",
            "start": 3516.059,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez m\u00e1rmol",
            "start": 3518.27,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "luch\u00f3 contra la intervenci\u00f3n francesa",
            "start": 3520.79,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "fue liberal",
            "start": 3524.74,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3527.2,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "fue perdiendo",
            "start": 3531.03,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "sus condiciones",
            "start": 3533.85,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3538.619,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3540.66,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 un hombre del r\u00e9gimen",
            "start": 3542.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que tardaban much\u00edsimo",
            "start": 3545.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "como diputados como senadores",
            "start": 3549.68,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "luego con la revoluci\u00f3n",
            "start": 3553.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "aun cuando madero",
            "start": 3555.83,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "lo vimos ayer",
            "start": 3559.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quer\u00eda la democracia yo creo que es el",
            "start": 3562.42,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "presidente dem\u00f3crata",
            "start": 3565.24,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3569.07,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sin 0",
            "start": 3571.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que ha habido en la historia",
            "start": 3574.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "francisco y madres",
            "start": 3580.73,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ten\u00edan como convicci\u00f3n",
            "start": 3584.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el establecimiento de la democracia en",
            "start": 3588.13,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 3590.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no puso",
            "start": 3592.1,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3594.04,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "luego al triunfo en la revoluci\u00f3n",
            "start": 3595.74,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "se hace un lado la democracia",
            "start": 3599.849,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "dec\u00eda don daniel cos\u00edo villegas que",
            "start": 3605.65,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ya no era don porfirio",
            "start": 3608.77,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "si no do\u00f1a porfiria",
            "start": 3612.21,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "la que dominaba un partido que surgi\u00f3",
            "start": 3614.56,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 3619.76,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 3622.39,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "1929",
            "start": 3624.749,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "partido \u00fanico partido de estado",
            "start": 3627.14,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "las penas",
            "start": 3631.75,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n dando los primeros pasos",
            "start": 3633.94,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "la alternancia del 2000 se acuerdan",
            "start": 3638.15,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "que se hablaba del cambio",
            "start": 3643.52,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 3649.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sin incomodar a nuestros adversarios",
            "start": 3651.29,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "que el cambio verdadero se est\u00e1 dando",
            "start": 3654.76,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3657.94,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "entonces si nos importa mucho",
            "start": 3661.25,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "el afianzar la democracia por tu",
            "start": 3664.53,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pregunta gracias presidente en otro tema",
            "start": 3666.9,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n emite un",
            "start": 3669.95,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "comunicado oficial",
            "start": 3673.29,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "advirtiendo de que en cinco o m\u00e1s",
            "start": 3676.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "legislaturas de los estados",
            "start": 3678.45,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pretende hacer reformas sobre el pin",
            "start": 3682.52,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "parental",
            "start": 3685.61,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "estas reformas podr\u00edan permitir a los",
            "start": 3687.34,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "padres y madres de familia dice el",
            "start": 3690.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comunicado estar contenidos educativos",
            "start": 3692.83,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes de",
            "start": 3695.14,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "contenido sexual reproductivo entre",
            "start": 3698.41,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 3700.69,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la pregunta es qu\u00e9 opini\u00f3n le merece de",
            "start": 3701.91,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este punto",
            "start": 3704.25,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el tema pues son este",
            "start": 3706.55,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cambios que tienen que ver con la",
            "start": 3710.55,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "legislaci\u00f3n federal",
            "start": 3713.07,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3714.76,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente y nosotros no estamos",
            "start": 3719.27,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "promoviendo ninguna iniciativa en ese",
            "start": 3723.109,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "sentido",
            "start": 3726.72,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "en lo federal",
            "start": 3729.37,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de este desde luego los estados",
            "start": 3731.579,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 3736.61,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n legislar siempre y cuando",
            "start": 3739.17,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3743.54,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "caigan",
            "start": 3746.19,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "desacato de lo que establece la",
            "start": 3750.32,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 3753.86,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "este general de la rep\u00fablica pero",
            "start": 3755.569,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda yo conocimiento de eso que me",
            "start": 3760.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 preguntando",
            "start": 3763.55,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "le voy a",
            "start": 3765.41,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "le voy a pedir a la licenciada olga",
            "start": 3767.099,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez cordero que ella informe sobre",
            "start": 3770.46,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "este asunto",
            "start": 3773.7,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "y luego vamos para atr\u00e1s",
            "start": 3780.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidentes gracias ya hay",
            "start": 3783.42,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la rosa gel y corresponsal del grupo gil",
            "start": 3787.559,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "y el imparcial desoladora la cr\u00f3nica de",
            "start": 3789.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mexicalli y frontera de tijuana",
            "start": 3792.15,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "presidente ver\u00e1 en su visita a eeuu el",
            "start": 3793.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "tema de seguridad y en la frontera",
            "start": 3798.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "relacionado con la pandemia y tambi\u00e9n",
            "start": 3800.839,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "preguntarle si si pedir\u00e1 que se termine",
            "start": 3803.4,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "con la restricci\u00f3n de cruces no",
            "start": 3805.619,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "esenciales de m\u00e9xico a eeuu o que haya",
            "start": 3807.329,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "filtros de eeuu a m\u00e9xico como est\u00e1",
            "start": 3811.109,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "viendo de mexico y tambi\u00e9n cu\u00e1les va a",
            "start": 3814.77,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "ser su postura si su contraparte",
            "start": 3819.299,
            "duration": 9.631
        },
        {
            "text": "toca el tema del muro ayer en p\u00fablico",
            "start": 3823.049,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "el presidente donald trump dos tweets en",
            "start": 3828.93,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "donde aparecen las fotos y videos en",
            "start": 3831.27,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "donde sale el en la parte de arizona y",
            "start": 3834.03,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la patrulla fronteriza entonces cu\u00e1l",
            "start": 3837.48,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ser\u00eda su postura si se llega a tocar",
            "start": 3840.03,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este tema del muro bueno yo este insisto",
            "start": 3841.65,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "el tema principal",
            "start": 3845.67,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "de la visita es el tratado",
            "start": 3848.549,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que entr\u00f3 en vigor el primero de julio",
            "start": 3852.58,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "hay en la agenda bilateral muchos temas",
            "start": 3859.45,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3866.07,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "vamos b\u00e1sicamente a lo relacionado con",
            "start": 3868.57,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el tratado",
            "start": 3873.37,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nos importa mucho la reactivaci\u00f3n de la",
            "start": 3875.83,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 3879.52,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n vamos a expresar",
            "start": 3881.829,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 3888.18,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "benepl\u00e1cito porque las relaciones",
            "start": 3891.74,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "entre el gobierno de m\u00e9xico y algunos",
            "start": 3895.69,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "estados unidos",
            "start": 3898.39,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 3900.39,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y llevado a cabo en t\u00e9rminos de respeto",
            "start": 3903.22,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hay una",
            "start": 3908.63,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "muy buena relaci\u00f3n con eeuu",
            "start": 3910.27,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n de cooperaci\u00f3n de amistad",
            "start": 3913.87,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pero el tema b\u00e1sico",
            "start": 3918.619,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3921.19,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el de tratado",
            "start": 3923.91,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "desde luego hay",
            "start": 3927.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3931.069,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "pues expectativas",
            "start": 3933.44,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "sobre otros asuntos",
            "start": 3936.359,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "seguramente se van a abordar",
            "start": 3940.17,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "las reuniones que vamos a tener de",
            "start": 3943.81,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 3945.61,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "vamos a platicar de todo pero",
            "start": 3948.01,
            "duration": 11.53
        },
        {
            "text": "el tema insisto fundamental es el tratar",
            "start": 3953.029,
            "duration": 10.101
        },
        {
            "text": "y a eso vamos b\u00e1sicamente",
            "start": 3959.54,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "por eso este es ahora en julio porque",
            "start": 3963.13,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "acaba de entrar en vigor el tratado",
            "start": 3967.45,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "comercial acerca de",
            "start": 3970.84,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "otros temas pues",
            "start": 3974.05,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "vamos nosotros",
            "start": 3979.079,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "ofrecer nuestra opini\u00f3n",
            "start": 3981.53,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "pero no vamos",
            "start": 3985.54,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "un plan de",
            "start": 3992.88,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n",
            "start": 3996.65,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "vamos a buscar convences",
            "start": 3998.57,
            "duration": 9.009
        },
        {
            "text": "vamos a buscar el entendimiento",
            "start": 4003.17,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "del di\u00e1logo como lo hemos hecho",
            "start": 4007.579,
            "duration": 9.231
        },
        {
            "text": "todos los casos si se planteara el tema",
            "start": 4012.4,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "del muro y en este pues de no buscar la",
            "start": 4016.81,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n cu\u00e1l ser\u00eda su postura",
            "start": 4021.22,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hasta que le dir\u00eda a usted el presidente",
            "start": 4023.98,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de donald trump no nos adelantemos",
            "start": 4026.11,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 4030.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sheila t\u00fa est\u00e1s en",
            "start": 4032.5,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "tu derecho adem\u00e1s como eres muy buen",
            "start": 4036.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 4038.36,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "quieres este",
            "start": 4040.359,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 4044.51,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "la nota todos ese es tu trabajo",
            "start": 4046.82,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 4052.42,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pero yo tambi\u00e9n este",
            "start": 4054.54,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "soy due\u00f1o de mi silencio",
            "start": 4057.75,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 4061.16,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "vamos para atr\u00e1s para las dos compa\u00f1eras",
            "start": 4065.78,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de justin.tv preguntarle precisamente",
            "start": 4071.109,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "igual sobre el tema de la visita a eeuu",
            "start": 4075.759,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "en all\u00e1 sector estadounidense ha habido",
            "start": 4077.619,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "voces que se han pronunciado en contra",
            "start": 4080.47,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de esta visita precisamente porque bueno",
            "start": 4082.869,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1n en un proceso electoral en el",
            "start": 4085.93,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "que justo el presidente de donald trump",
            "start": 4087.789,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en una campa\u00f1a para reelegirse que",
            "start": 4089.769,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "responde usted ante estos se\u00f1alamientos",
            "start": 4092.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y si considera que esta visita ser\u00e1",
            "start": 4094.72,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "utilizada con fines electorales",
            "start": 4097.63,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "pues yo",
            "start": 4100.589,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "he expresado que es una visita de",
            "start": 4102.859,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 4105.17,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "con el gobierno",
            "start": 4109.04,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "eeuu que encabeza el presidente de",
            "start": 4112.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "donald trump",
            "start": 4115.009,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "y pues cada quien puede interpretar lo",
            "start": 4118.35,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que considere",
            "start": 4122.88,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "nosotros pensamos y por eso tom\u00e9 la",
            "start": 4126.88,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de ir",
            "start": 4131.35,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "a eeuu que es conveniente para m\u00e9xico",
            "start": 4133.489,
            "duration": 12.391
        },
        {
            "text": "que es conveniente para nuestro pueblo",
            "start": 4139.88,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "el test",
            "start": 4145.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "buenas relaciones",
            "start": 4147.859,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 4152.299,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y afianzar",
            "start": 4154.35,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n econ\u00f3mica comercial",
            "start": 4159.3,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con el tratar",
            "start": 4162.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es muy importante independientemente del",
            "start": 4165.45,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "asunto partidista",
            "start": 4168.72,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no olvidemos que sean de un partido o de",
            "start": 4172.28,
            "duration": 11.11
        },
        {
            "text": "otro all\u00e1 o ac\u00e1",
            "start": 4178.85,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "estemos en un partido estemos en otro",
            "start": 4183.39,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver con la econom\u00eda tiene",
            "start": 4188.37,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "que ver con los empleos tiene que ver",
            "start": 4194.31,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "con el bienestar",
            "start": 4196.8,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4199.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y beneficia a todos",
            "start": 4201.19,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de manera directa o de manera indirecta",
            "start": 4206.34,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 4210.27,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tener buenas relaciones",
            "start": 4214.69,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4217.96,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "nuestro vecino",
            "start": 4219.76,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "en el norte",
            "start": 4222.739,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "es de sentido com\u00fan as\u00ed",
            "start": 4227.77,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 4231.75,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "entiende la gente",
            "start": 4234.19,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "si fuese un gobierno",
            "start": 4239.2,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el mexicano",
            "start": 4243.51,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el actual",
            "start": 4245.77,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "entrevista",
            "start": 4248.27,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4249.91,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "como los que han habido",
            "start": 4252.239,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "pues entonces s\u00ed",
            "start": 4255.38,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "habr\u00eda motivo de preocupaci\u00f3n",
            "start": 4258.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4263.04,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4267.12,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "'hemos",
            "start": 4270.53,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y mantenido una relaci\u00f3n",
            "start": 4272.19,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de respeto",
            "start": 4274.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4277.34,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4280.63,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 4284.559,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "de nuestra soberan\u00eda",
            "start": 4287.29,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "les pongo un ejemplo",
            "start": 4291.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s un ejemplo",
            "start": 4296.2,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "nosotros no hemos hecho acuerdos por",
            "start": 4302.02,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 4304.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como el que se hizo en una",
            "start": 4306.31,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de permitir que entraran",
            "start": 4309.55,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "armas",
            "start": 4312.34,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico",
            "start": 4314.43,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de acuerdos",
            "start": 4319.96,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "en lo oscurito",
            "start": 4322.86,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a espaldas",
            "start": 4326.64,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 4328.69,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "somos distintos somos diferentes",
            "start": 4332.65,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "entonces no hay nada que temer",
            "start": 4336.53,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 4339.84,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "de este encuentro nos ayuda",
            "start": 4342.84,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "y yo agradezco al presidente trump que",
            "start": 4346.97,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4353.73,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "actuado con respeto a nosotros a nuestra",
            "start": 4355.39,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda",
            "start": 4360.07,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "todav\u00eda ayer as\u00ed como apareci\u00f3 esta foto",
            "start": 4365.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "en la frontera",
            "start": 4371.75,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n se da a conocer de que \u00e9l",
            "start": 4373.92,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "defiende",
            "start": 4378.25,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4380.61,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "mi visita",
            "start": 4383.15,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque hay este",
            "start": 4386.58,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de su posici\u00f3n",
            "start": 4390.14,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4392.12,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4393.32,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "algunos ciudadanos como es",
            "start": 4397.33,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "normal en cualquier democracia",
            "start": 4400.52,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y el este amablemente",
            "start": 4404.789,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "plantea de qu\u00e9 quiere",
            "start": 4408.94,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "tener el encuentro",
            "start": 4411.93,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con nosotros",
            "start": 4414.59,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "entonces pues a eso vamos tambi\u00e9n",
            "start": 4417.36,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "aprovecho para comentarles",
            "start": 4420.719,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "que me hice la prueba",
            "start": 4423.82,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "del cobista",
            "start": 4426.82,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "este para que el reforma pueda decir que",
            "start": 4431.77,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed ya",
            "start": 4434.59,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "alineado completamente",
            "start": 4437.0,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "no me lo hab\u00eda hecho pero como tengo que",
            "start": 4441.17,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "ir eso dice el reforma y el proceso no",
            "start": 4443.97,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "que llame a la l\u00ednea entonces si no",
            "start": 4450.41,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "ten\u00eda yo ning\u00fan s\u00edntoma por eso no me de",
            "start": 4454.86,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "hecho la prueba porque luego caso aqu\u00ed",
            "start": 4459.6,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "en los doctores \u00e9ste",
            "start": 4462.51,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y siempre nos han dicho",
            "start": 4465.909,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de que si no hay calentura si no hay tos",
            "start": 4468.61,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "seca",
            "start": 4471.61,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "si no hay malestar de cuerpo",
            "start": 4473.19,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 del normal",
            "start": 4478.46,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4481.61,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "si no hay",
            "start": 4483.28,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "dificultades al respirar",
            "start": 4488.29,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "pues no hay los s\u00edntomas entonces que no",
            "start": 4492.44,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "se necesita la prueba a\u00fan no tiene los",
            "start": 4495.969,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "resultados de la ahora \u00e9ste",
            "start": 4499.73,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "me la hice porque voy a viajar",
            "start": 4503.179,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "y tengo que pues",
            "start": 4506.55,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y actuar con responsabilidad",
            "start": 4508.89,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y estar muy seguro",
            "start": 4513.15,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de que no",
            "start": 4517.429,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "tengo la fortuna afortunadamente",
            "start": 4519.64,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "este este",
            "start": 4524.35,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el virus",
            "start": 4529.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ya me hice la prueba y lleg\u00f3 mi",
            "start": 4532.73,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "certificado",
            "start": 4535.97,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n humildemente",
            "start": 4537.71,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "no se me quita nada si all\u00e1 por el",
            "start": 4540.82,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "protocolo de salud tengo que volver",
            "start": 4546.61,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "hacerme la prueba lo voy a hacer",
            "start": 4550.47,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "porque tengo que ser respetuosos de las",
            "start": 4554.28,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "normas que tienen este en ese pa\u00eds",
            "start": 4557.01,
            "duration": 11.299
        },
        {
            "text": "entonces me quita absolutamente nada",
            "start": 4563.86,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4568.309,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "hay ninguno",
            "start": 4572.61,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "de m\u00e9rito",
            "start": 4575.98,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pues yo quisiera que",
            "start": 4580.59,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nadie se enfermara",
            "start": 4585.09,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "dio negativo al cob y dio negativo al",
            "start": 4587.51,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cob y s\u00ed s\u00ed s\u00ed bueno nada m\u00e1s un poquito",
            "start": 4590.119,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "para decirlo de todas maneras me",
            "start": 4593.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "certificadas",
            "start": 4596.53,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "oiga y en torno al tema del proceso",
            "start": 4598.46,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "electoral en ning\u00fan momento lo detuvo el",
            "start": 4600.53,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hecho de pensar que hab\u00eda justo campa\u00f1as",
            "start": 4602.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "electorales en eeuu para declinar pues",
            "start": 4604.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ir a esta visita y tambi\u00e9n bueno pues el",
            "start": 4607.28,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "presidente de donald trump lo describi\u00f3",
            "start": 4609.26,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "a usted como un hombre maravilloso que",
            "start": 4610.67,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "dice usted el presidente trump",
            "start": 4612.08,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "vamos a esperar el encuentro ma\u00f1ana este",
            "start": 4614.46,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ya lo he dicho muchas veces es",
            "start": 4620.67,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "un encuentro entre gobiernos",
            "start": 4625.23,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el tema es el tratado comercial",
            "start": 4630.46,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "presidente qu\u00e9 opina usted del muro",
            "start": 4634.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "fronterizo",
            "start": 4637.27,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "porque no est\u00e9",
            "start": 4640.5,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "esperan ma\u00f1ana",
            "start": 4643.219,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a ver qu\u00e9 sucede",
            "start": 4646.539,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "vamos a buscar qu\u00e9",
            "start": 4650.61,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "se mantenga una buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 4654.83,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobierno de eeuu",
            "start": 4658.73,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "otro tema presente en torno a la sanci\u00f3n",
            "start": 4660.71,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que emite las crea de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4664.31,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "al hijo de manuel bartlett por el tema",
            "start": 4666.86,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de los ventiladores la venta al seguro",
            "start": 4668.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "social preguntarle si no de no haber",
            "start": 4671.09,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "sido por esta investigaci\u00f3n period\u00edstica",
            "start": 4672.92,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "por esta investigaci\u00f3n que abri\u00f3 a ra\u00edz",
            "start": 4674.36,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de esa de esa nota la funci\u00f3n p\u00fablica se",
            "start": 4676.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "habr\u00edan quedado entonces los",
            "start": 4680.99,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ventiladores en el imms cuantos casos",
            "start": 4682.76,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de \u00e9stos han considerado que se",
            "start": 4684.83,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "deben investigar",
            "start": 4686.75,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "pues no tengo informaci\u00f3n sobre lo que",
            "start": 4688.55,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "me est\u00e1 es este",
            "start": 4690.889,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "preguntando",
            "start": 4693.03,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "este no s\u00e9 lo \u00fanico que s\u00e9 es que quien",
            "start": 4695.15,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "hace la denuncia es el grupo este",
            "start": 4701.51,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4706.35,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n",
            "start": 4708.59,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4710.99,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "eso no me",
            "start": 4713.5,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "da mucha confianza",
            "start": 4716.599,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "porque eso es claudio x gonz\u00e1lez",
            "start": 4719.05,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que tiene muchos intereses creados",
            "start": 4725.16,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "por eso est\u00e1 en contra de nosotros pero",
            "start": 4730.44,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo de nosotros estuvo en contra de",
            "start": 4734.64,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "los maestros",
            "start": 4738.87,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "apoyando la mal llamada reforma",
            "start": 4745.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 4748.15,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "siempre favor d",
            "start": 4753.02,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen",
            "start": 4756.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "muy complacientes con carlos salinas de",
            "start": 4760.94,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "gortari",
            "start": 4764.78,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "y con los negocios",
            "start": 4767.25,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "con los vidrios",
            "start": 4771.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "acaba de vender",
            "start": 4774.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "una planta",
            "start": 4776.64,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 4779.6,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "iberdrola",
            "start": 4784.05,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de espa\u00f1a'",
            "start": 4788.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "como consiguieron ellos esos permisos",
            "start": 4792.21,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para esa planta",
            "start": 4794.46,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "su pap\u00e1 de \u00e9l fue asesor econ\u00f3mico de",
            "start": 4797.57,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "salinas de gortari",
            "start": 4800.599,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "saben que el pap\u00e1 de \u00e9l le recomend\u00f3",
            "start": 4803.25,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "al presidente de pe\u00f1a nieto que",
            "start": 4807.84,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "aumentar\u00e1 el precio la gasolina al doble",
            "start": 4810.78,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed el gobierno iba a tener m\u00e1s",
            "start": 4820.36,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 4823.18,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "si es d\u00e9jame que yo termine",
            "start": 4825.07,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4829.1,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y le hizo caso el presidente",
            "start": 4832.15,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "entonces eran los mandones",
            "start": 4836.579,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "de antes",
            "start": 4840.71,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 4843.9,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "se convirtieron en los paladines de la",
            "start": 4846.11,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 4849.2,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9",
            "start": 4852.82,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4855.0,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "se lo crean",
            "start": 4857.48,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 4861.85,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "no faltan este aplaudidores",
            "start": 4864.56,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "este apoyadores de este grupo",
            "start": 4869.69,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo comentar",
            "start": 4875.13,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "pues es que tiene que hacerlo ese su",
            "start": 4880.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n nada m\u00e1s que quer\u00eda dar el",
            "start": 4883.849,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "contexto porque si no no se sabe de",
            "start": 4887.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde viene",
            "start": 4891.81,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "de la compa\u00f1\u00eda",
            "start": 4895.23,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas erika bar on the export",
            "start": 4904.889,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sobre la prueba de ccoo bit que se hizo",
            "start": 4908.039,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "antes de su viaje a eeuu porque como lo",
            "start": 4909.869,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 es algo responsable preguntarle",
            "start": 4912.689,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "si este criterio responsable no aplicado",
            "start": 4915.51,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con anterioridad en relaci\u00f3n a sus",
            "start": 4918.09,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de gabinete los reporteros",
            "start": 4920.01,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que estamos aqu\u00ed y las personas que han",
            "start": 4922.949,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "asistido a su gira este criterio tambi\u00e9n",
            "start": 4925.289,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aplicar\u00e1 en el tec me como pa\u00eds vamos a",
            "start": 4928.169,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "ser m\u00e1s responsables en lo social",
            "start": 4931.829,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ambiental y econ\u00f3mico en funci\u00f3n a los",
            "start": 4933.63,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "intereses compartidos y siempre que ser",
            "start": 4936.449,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "responsables siempre",
            "start": 4940.399,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y me hice la prueba porque tengo que",
            "start": 4945.16,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "salir",
            "start": 4947.71,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds aunque",
            "start": 4951.17,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "repito no tengo ning\u00fan s\u00edntoma",
            "start": 4954.62,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y por eso no me hab\u00eda hecho la prueba",
            "start": 4958.77,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "porque eso es lo que recomienda no es",
            "start": 4962.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 4965.83,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 4967.68,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s porque como dice el proceso",
            "start": 4970.79,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4973.61,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "y el reforma",
            "start": 4974.949,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "este estoy alineado",
            "start": 4977.58,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y otra pregunta la semana pasada",
            "start": 4980.92,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "mencionaba que habr\u00e1 m\u00e1s m\u00e1s apoyo al",
            "start": 4984.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "trabajo informal pero sabemos que gran",
            "start": 4987.05,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "parte de \u00e9l abarca la la venta de",
            "start": 4990.05,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda robada o pirater\u00eda adem\u00e1s de",
            "start": 4992.33,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que la econom\u00eda informal no garantiza",
            "start": 4995.45,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "entre otros aspectos el respeto a los",
            "start": 4997.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "derechos humanos como la mano de obra",
            "start": 5000.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "infantil hay demasiados ni\u00f1os trabajando",
            "start": 5002.95,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en las calles entonces qu\u00e9 opina usted",
            "start": 5005.92,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de esto y de qu\u00e9 manera su gobierno",
            "start": 5009.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "piensa atender este vac\u00edo pues \u00e9ste lo",
            "start": 5011.59,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que se tiene que hacer",
            "start": 5015.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5017.26,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "funcione la econom\u00eda formal",
            "start": 5018.88,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "que haya empleo que haya bienestar pero",
            "start": 5024.37,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "como no ha funcionado la econom\u00eda formal",
            "start": 5028.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pues la gente",
            "start": 5032.13,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "se tiene que buscar la vida como pueden",
            "start": 5034.51,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "en la concepci\u00f3n conservadora",
            "start": 5039.98,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "quisieran que",
            "start": 5044.01,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5046.06,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "hubieran ambulantes",
            "start": 5047.55,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5054.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "existiera el comercio",
            "start": 5060.98,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "la actividad econ\u00f3mica",
            "start": 5066.25,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le llaman informal",
            "start": 5070.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5073.25,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "la gente tiene que trabajar tiene que",
            "start": 5075.78,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "mantener a sus familias",
            "start": 5079.35,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5082.37,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "no es culpa de ellos es falta de",
            "start": 5085.03,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "oportunidades porque porque se padeci\u00f3",
            "start": 5088.15,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "un r\u00e9gimen corrupto",
            "start": 5092.86,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "entonces se dedicaban a saquear a robar",
            "start": 5095.26,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y no hab\u00eda beneficios para el pueblo",
            "start": 5100.33,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "entonces encima de eso",
            "start": 5103.98,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "este se les estigmatiza a los de la",
            "start": 5107.019,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "econom\u00eda informal yo no lo veo as\u00ed",
            "start": 5113.199,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "yo tengo que",
            "start": 5118.739,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "ver las causas que llevaron a muchos a",
            "start": 5121.29,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "buscarse la vida de esa forma imag\u00ednese",
            "start": 5125.07,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5131.3,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "no existiera",
            "start": 5132.86,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no hubiese existido",
            "start": 5136.27,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda informal",
            "start": 5140.42,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en todo este periodo neoliberal de",
            "start": 5143.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "crisis",
            "start": 5146.52,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que la gente",
            "start": 5149.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no se buscar\u00e1 la vida",
            "start": 5151.49,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "en lo que fuese de manera honrada como",
            "start": 5154.9,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "lo hacen con trabajo",
            "start": 5159.219,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "o imag\u00ednense",
            "start": 5162.869,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5165.369,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 5168.97,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "paisanos",
            "start": 5172.31,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "no hubiesen tomado la decisi\u00f3n",
            "start": 5174.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de emigrar",
            "start": 5177.489,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal como estar\u00eda",
            "start": 5180.25,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "mail",
            "start": 5183.25,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "por esas dos",
            "start": 5187.619,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y actividades",
            "start": 5191.26,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "por la llamada econom\u00eda informal y por",
            "start": 5196.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 5200.23,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 5203.56,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "profundiz\u00f3 tanto",
            "start": 5206.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la crisis de bienestar",
            "start": 5209.13,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 5212.52,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos peor",
            "start": 5214.15,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo estamos",
            "start": 5217.41,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "entonces no es",
            "start": 5219.98,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 5222.38,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "condenar",
            "start": 5224.47,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 5227.88,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "hay que entender",
            "start": 5229.92,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "las causas",
            "start": 5232.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "entonces desde luego",
            "start": 5235.54,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en la medida de que haya m\u00e1s crecimiento",
            "start": 5238.0,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico m\u00e1s oportunidades de trabajo",
            "start": 5241.63,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pues este la gente",
            "start": 5245.29,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 5249.98,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 5251.86,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ocuparse en",
            "start": 5254.15,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "las actividades formales",
            "start": 5257.659,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pero si no hay oportunidades",
            "start": 5261.04,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pues tienen que",
            "start": 5264.34,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "hacer lo que sea y adem\u00e1s es legal",
            "start": 5269.04,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 5276.0,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "malo ser\u00eda que tomaran el camino de las",
            "start": 5279.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "conductas antisociales que se dedicar\u00e1n",
            "start": 5282.67,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "a robar",
            "start": 5285.22,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "desgraciadamente hay",
            "start": 5288.82,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "quienes tomaron ese camino",
            "start": 5292.08,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n por eso estamos padeciendo",
            "start": 5295.27,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de mucha inseguridad y de mucha",
            "start": 5298.58,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 5300.53,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "el ser humano no es malo por naturaleza",
            "start": 5302.06,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "mexicano no es malo",
            "start": 5306.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "son las circunstancias las que llevan a",
            "start": 5308.64,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 5310.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a tomar de ese camino de la delincuencia",
            "start": 5311.969,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "entonces que tenemos que hacer",
            "start": 5317.52,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "pues luchar procurar que hay una",
            "start": 5320.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sociedad mejor",
            "start": 5322.87,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo podemos lograr que hay una",
            "start": 5325.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sociedad mejor",
            "start": 5329.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "yo sostengo",
            "start": 5332.04,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "que lo m\u00e1s eficaz",
            "start": 5335.08,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "es acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 5339.35,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "yo pienso que s\u00ed",
            "start": 5343.58,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "erradicamos la corrupci\u00f3n",
            "start": 5346.03,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vamos a lograr el renacimiento de m\u00e9xico",
            "start": 5348.63,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y esto nos conviene a todos",
            "start": 5352.33,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero esto que yo pienso",
            "start": 5355.53,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y que estoy",
            "start": 5358.29,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "llevando a la pr\u00e1ctica con el apoyo de",
            "start": 5361.23,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muchos servidores p\u00fablicos y con el",
            "start": 5364.38,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "apoyo de millones de mexicanos no lo ven",
            "start": 5366.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 5369.39,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 5371.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "porque ellos quisieran que se mantuviese",
            "start": 5374.389,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 5376.76,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "porque el conservador entre otras cosas",
            "start": 5381.54,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "es muy individualista",
            "start": 5385.29,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "muy ego\u00edsta",
            "start": 5387.95,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "piensa nada m\u00e1s en \u00e9l",
            "start": 5390.47,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "porque es el enojo",
            "start": 5393.58,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de columnistas porque nos insultan",
            "start": 5396.25,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "porque pues ya no recibe en un mill\u00f3n de",
            "start": 5400.58,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pesos al mes",
            "start": 5404.45,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "deben de estar recibiendo",
            "start": 5407.57,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "doscientos trescientos pero no se",
            "start": 5411.48,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "conforman",
            "start": 5413.89,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con eso",
            "start": 5416.18,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no se ponen a ver",
            "start": 5419.449,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 5422.19,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "hay millones de mexicanos en la pobreza",
            "start": 5424.42,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y que necesitan ser atendidos y que",
            "start": 5429.98,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tienen los mismos derechos",
            "start": 5431.84,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5435.06,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la misma",
            "start": 5438.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "posibilidad de salir adelante",
            "start": 5444.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5449.469,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "no debemos de creernos m\u00e1s",
            "start": 5450.92,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "o tener privilegios",
            "start": 5456.38,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5461.1,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y acabar con la corrupci\u00f3n es muy",
            "start": 5462.65,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5465.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "yo s\u00ed",
            "start": 5467.07,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "creo que debemos de tener una mentalidad",
            "start": 5469.48,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "distinta",
            "start": 5473.5,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5475.29,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el conservadurismo",
            "start": 5477.05,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "es individualismo es tambi\u00e9n mucha",
            "start": 5479.69,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y mucha hipocres\u00eda",
            "start": 5483.95,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "cuando los derechos humanos pues que no",
            "start": 5488.99,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se violen los derechos humanos",
            "start": 5492.47,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5495.29,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5495.99,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "si a esas vamos quienes violaban los",
            "start": 5497.77,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 5501.35,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "los gobiernos conservadores",
            "start": 5503.83,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y eso son",
            "start": 5507.04,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "los partidarios",
            "start": 5509.13,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "del uso de la fuerza",
            "start": 5511.62,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "de querer resolver todo",
            "start": 5514.31,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por la fuerza la mano dura",
            "start": 5518.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "y una m\u00e1s la \u00faltima respecto a su visita",
            "start": 5526.949,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "con el presidente trump",
            "start": 5531.229,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "quisiera saber apenas se aprob\u00f3 el",
            "start": 5534.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "acuerdo de cooperaci\u00f3n ambiental en el",
            "start": 5538.409,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "senado entonces la mayor\u00eda de los",
            "start": 5540.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "postulados que hay vienen vienen en",
            "start": 5543.719,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "contra de la mayor\u00eda de las pol\u00edticas",
            "start": 5545.82,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "ambientales que usted ha implementado",
            "start": 5548.729,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "como planea usted alinearse a estas",
            "start": 5551.369,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas a estas nuevas pol\u00edticas que",
            "start": 5554.88,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "ya son una obligaci\u00f3n por ser un acuerdo",
            "start": 5556.949,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "entre partidario de acuerdo con lo que",
            "start": 5559.099,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "dices tienes que",
            "start": 5562.05,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "releer",
            "start": 5564.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el texto",
            "start": 5567.09,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "porque nosotros somos respetuosos del",
            "start": 5569.24,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "medio ambiente",
            "start": 5573.53,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que los otros gobiernos",
            "start": 5577.01,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y con hechos",
            "start": 5581.15,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "serv\u00edn",
            "start": 5583.83,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas hect\u00e1reas concesion\u00f3",
            "start": 5587.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n",
            "start": 5594.01,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "para la explotaci\u00f3n minera",
            "start": 5596.7,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "30 millones de hect\u00e1reas",
            "start": 5604.25,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "sabes cuantas hemos concesionado",
            "start": 5614.89,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5617.35,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 5620.65,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y d\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 5626.679,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "los ambientalistas",
            "start": 5630.03,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5634.54,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "decir eso o d\u00f3nde estaban",
            "start": 5635.89,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 5642.4,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "entregaron m\u00e1s de la mitad del",
            "start": 5644.55,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "territorio nacional",
            "start": 5647.91,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "para la explotaci\u00f3n minera",
            "start": 5651.26,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 5654.29,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os propietarios",
            "start": 5659.27,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ejidatarios comuneros",
            "start": 5664.07,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que ni siquiera saben",
            "start": 5667.5,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que lo que est\u00e1 debajo de sus tierras",
            "start": 5670.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ya fue concesionado",
            "start": 5674.869,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "el territorio nacional",
            "start": 5683.019,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "tiene 2 200 millones de hect\u00e1reas saben",
            "start": 5685.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se concesion\u00f3 en el per\u00edodo",
            "start": 5690.29,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 5692.42,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "siento",
            "start": 5695.07,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "10 millones de hect\u00e1reas",
            "start": 5697.57,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "casi el 60% del territorio nacional",
            "start": 5701.03,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz fue",
            "start": 5709.98,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "agrarista",
            "start": 5714.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 5718.09,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y donde estaban los ambientalistas",
            "start": 5721.8,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "los secretarios del medio ambiente",
            "start": 5727.28,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde estaban",
            "start": 5733.749,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "y ahora se agrupan",
            "start": 5735.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 5741.989,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no se permite el ma\u00edz transg\u00e9nico",
            "start": 5746.26,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "no a la pr\u00e1ctica del fracking",
            "start": 5750.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 5758.239,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "conserva",
            "start": 5760.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la selva",
            "start": 5764.54,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "todas las reservas ecol\u00f3gicas",
            "start": 5767.739,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "pero un dato m\u00e1s",
            "start": 5771.32,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan pa\u00eds del mundo",
            "start": 5773.67,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n sembrando",
            "start": 5777.83,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n",
            "start": 5780.16,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de hect\u00e1reas y \u00e1rboles frutales y",
            "start": 5782.13,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "maderables",
            "start": 5784.62,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "entonces ya esto ya cambio",
            "start": 5789.09,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasaba pues antes",
            "start": 5794.69,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "pues se entregaban todo",
            "start": 5797.9,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "las zonas de manglares las playas este",
            "start": 5803.08,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 5807.13,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ninguna limitante",
            "start": 5810.32,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "te voy a poner otro ejemplo",
            "start": 5814.8,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "porque a lo mejor no lo sab\u00edan los",
            "start": 5818.38,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "ambientalistas",
            "start": 5823.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el gobierno del presidente fox",
            "start": 5826.62,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "vendieron una reserva",
            "start": 5830.45,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en canc\u00fan",
            "start": 5833.21,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "como a",
            "start": 5836.449,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "10 minutos del aeropuerto de canc\u00fan",
            "start": 5839.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si 200 300 hect\u00e1reas",
            "start": 5845.25,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "a 70 pesos",
            "start": 5852.53,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "el metro cuadrado",
            "start": 5856.139,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "manglares",
            "start": 5862.68,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5868.82,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "quien lo denunci\u00f3",
            "start": 5871.05,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s nosotros",
            "start": 5873.35,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5878.11,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "surgen grupos ambientalistas como hongos",
            "start": 5881.98,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la lluvia",
            "start": 5888.62,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde estaban",
            "start": 5894.17,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hac\u00edan",
            "start": 5896.289,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "silencio",
            "start": 5903.829,
            "duration": 3.671
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5904.93,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5907.5,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 5909.98,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "que no se confundan",
            "start": 5914.97,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "a lo que me refiero es que por ejemplo",
            "start": 5918.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "una de las medidas m\u00e1s importantes de",
            "start": 5920.199,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "este acuerdo es la promoci\u00f3n de energ\u00edas",
            "start": 5923.26,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "renovables y limpias y sin embargo pues",
            "start": 5925.77,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo continuamos nosotros con la",
            "start": 5929.159,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de energ\u00edas renovables y",
            "start": 5932.469,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "limpias y limpias en el sentido m\u00e1s",
            "start": 5935.02,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "amplio de la palabra",
            "start": 5938.469,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "porque eso lo hab\u00edan usado de pretexto",
            "start": 5941.26,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "para hacer",
            "start": 5946.469,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "negocios lucrativos a la paro del poder",
            "start": 5948.579,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "para recibir subsidios del gobierno",
            "start": 5955.19,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "para que costar\u00e1 m\u00e1s la luz",
            "start": 5959.69,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "y nos afectar\u00e1 a todos",
            "start": 5963.63,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5969.73,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hicieron",
            "start": 5971.86,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 hablando de energ\u00edas",
            "start": 5977.44,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "y renovables y limpias",
            "start": 5981.87,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en las hidroel\u00e9ctricas de la comisi\u00f3n",
            "start": 5984.47,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 5987.23,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "si hubieran energ\u00eda a la red hasta el",
            "start": 5989.53,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "final",
            "start": 5993.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que sub\u00edan la energ\u00eda",
            "start": 5994.77,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "las empresas particulares",
            "start": 6001.659,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "con subsidio",
            "start": 6006.3,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "entonces por eso las hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 6008.54,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "est\u00e1n subutilizadas y qu\u00e9",
            "start": 6012.77,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "las hidroel\u00e9ctricas no son plantas de",
            "start": 6015.969,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda limpia",
            "start": 6019.659,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "y sustentable",
            "start": 6023.75,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que como",
            "start": 6027.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "r",
            "start": 6030.349,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 6032.13,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "se les hizo a un lado",
            "start": 6035.29,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6040.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue lo que se foment\u00f3",
            "start": 6042.56,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda e\u00f3lica",
            "start": 6045.98,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "resulta que la energ\u00eda e\u00f3lica",
            "start": 6050.079,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "que es importante se privatiza",
            "start": 6053.17,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "y se le da un subsidio",
            "start": 6058.65,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces como estamos",
            "start": 6062.76,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 6065.929,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que haya equidad",
            "start": 6067.82,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9",
            "start": 6072.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6075.239,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "saquen",
            "start": 6078.84,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "ganancias",
            "start": 6082.289,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "excesivas a costa del erario",
            "start": 6086.59,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "entonces dicen ah es que no se respeta",
            "start": 6090.69,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "el medio ambiente no",
            "start": 6093.33,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "lo que no queremos es que sigan",
            "start": 6096.159,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "saqueando robando",
            "start": 6097.84,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y por respeto no hablo de las empresas",
            "start": 6101.09,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "pero si yo les pongo la lista aqu\u00ed",
            "start": 6105.53,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de las empresas de energ\u00eda limpia",
            "start": 6110.58,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "van a decir que fue esto",
            "start": 6117.1,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "este de repente en los que hac\u00edan pan",
            "start": 6122.75,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "se convirtieron",
            "start": 6127.57,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6130.699,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "empresa desde energ\u00eda en petroleros",
            "start": 6132.21,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "los que se dedicaban a la producci\u00f3n de",
            "start": 6137.63,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "leche se volvieron tambi\u00e9n",
            "start": 6142.07,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "este petroleros los que vend\u00edan",
            "start": 6146.33,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "refrescos",
            "start": 6150.5,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "estos famosos refrescos de marcas muy",
            "start": 6155.33,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "famosas",
            "start": 6159.62,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "se volvieron tambi\u00e9n",
            "start": 6161.46,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "este due\u00f1os",
            "start": 6163.809,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "empresas de generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 6167.44,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 6169.9,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "me da hasta pena",
            "start": 6174.78,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1",
            "start": 6180.14,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 6181.86,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y entendieran",
            "start": 6184.54,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ya es tiempo de un cambio",
            "start": 6189.33,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y que no",
            "start": 6193.11,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e9n",
            "start": 6194.98,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "defendiendo lo indefendible",
            "start": 6197.86,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s",
            "start": 6202.14,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "puede ser que enga\u00f1en algunos",
            "start": 6204.34,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "no nos van a enga\u00f1ar a todo el pueblo",
            "start": 6207.34,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "pretende actuar con prudencia quedarse",
            "start": 6213.02,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "callados",
            "start": 6215.69,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "e incluso hacer",
            "start": 6220.05,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "si no ofrecen disculpas",
            "start": 6222.01,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "este hacer el compromiso de que van a",
            "start": 6225.41,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "actuar de otra manera",
            "start": 6228.32,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ya no lo van a volver a hacer",
            "start": 6232.25,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "porque quieren ser empresarios con",
            "start": 6236.449,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n social",
            "start": 6239.42,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "entonces es aclarar todo esto",
            "start": 6243.01,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 6248.84,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "malinterpretado",
            "start": 6250.75,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pero yo cada vez",
            "start": 6253.5,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "que salgan a plantear estas cosas",
            "start": 6256.33,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pues voy a dar respuesta",
            "start": 6260.51,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "porque tengo que estar informando tengo",
            "start": 6264.67,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que estar orientando",
            "start": 6266.92,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6269.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pero se los dejo de tarea",
            "start": 6270.86,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "investiguen qui\u00e9nes son los due\u00f1os",
            "start": 6274.2,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "las empresas que generan",
            "start": 6280.75,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "electricidad energ\u00edas limpias y",
            "start": 6287.38,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "renovables invest\u00edguenlo",
            "start": 6290.84,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6295.75,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 6298.03,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente gracias y",
            "start": 6303.19,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "bueno pues tienen mi pregunta tiene que",
            "start": 6305.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ver con el mensaje que emiti\u00f3 el domingo",
            "start": 6309.28,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "respecto al combate a la pues este",
            "start": 6312.48,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "combate que ha venido dando de manera",
            "start": 6315.91,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "frontal a la corrupci\u00f3n ya la impunidad",
            "start": 6317.739,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "y sobre todo en el tema del sistema de",
            "start": 6320.91,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "justicia por los pasados acontecimientos",
            "start": 6325.09,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "quisiera que nos pudiera responder si",
            "start": 6328.929,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "considera necesaria la participaci\u00f3n de",
            "start": 6333.82,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "diferentes instancias del estado como lo",
            "start": 6336.539,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "son los legisladores para el tema de",
            "start": 6341.079,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "algunas reformas en materia penal a",
            "start": 6344.499,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "efecto de cerrar los beneficios",
            "start": 6347.019,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "plasmados en algunas leyes para los",
            "start": 6349.179,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "delincuentes",
            "start": 6351.13,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "del tema de derechos humanos fiscal\u00edas",
            "start": 6352.82,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "en asuntos de capacitaci\u00f3n y sanciones a",
            "start": 6356.81,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "quienes incumplan con protocolos de",
            "start": 6361.73,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de carpetas",
            "start": 6364.82,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y bueno la suprema corte de justicia as\u00ed",
            "start": 6367.56,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "como el consejo de la judicatura y bueno",
            "start": 6371.46,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pues todo esto por ti pues precisamente",
            "start": 6376.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "todo lo que todo lo que ha encontrado en",
            "start": 6379.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estos meses que lleva al frente del",
            "start": 6382.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "gobierno y que seguramente va van a",
            "start": 6385.5,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "seguir apareciendo cosas y que si",
            "start": 6388.53,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "considera necesaria esta vinculaci\u00f3n",
            "start": 6390.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "entre todos estos organismos del estado",
            "start": 6393.24,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed estamos actuando de manera coordinada",
            "start": 6395.99,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6401.78,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6403.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el poder judicial y tambi\u00e9n con la",
            "start": 6404.81,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda en asuntos que consideramos",
            "start": 6407.69,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "fundamentales",
            "start": 6412.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el caso por ejemplo de ayotzinapa",
            "start": 6416.0,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "all\u00ed hicimos una cuarta",
            "start": 6419.88,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "con la fiscal\u00eda y con el poder judicial",
            "start": 6424.67,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6430.01,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "hay una necesidad",
            "start": 6433.469,
            "duration": 9.581
        },
        {
            "text": "de aclarar lo sucedido",
            "start": 6437.42,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "se tiene que saber la verdad",
            "start": 6446.82,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "entonces hay un trabajo coordinado a",
            "start": 6454.01,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "pesar de nuestras autonom\u00edas estamos",
            "start": 6458.63,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "trabajando de manera conjunta y as\u00ed en",
            "start": 6463.76,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "otros casos",
            "start": 6466.579,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "en lo general ser\u00eda muy bueno",
            "start": 6468.969,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "el que se pensar\u00e1 en resolver en",
            "start": 6473.16,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "definitiva pero eso tendr\u00eda que salir d",
            "start": 6476.52,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "el congreso",
            "start": 6481.78,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y del poder judicial",
            "start": 6485.77,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "no necesariamente del ejecutivo",
            "start": 6488.23,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y un an\u00e1lisis de fondo",
            "start": 6493.45,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6496.57,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "hacer una reforma",
            "start": 6498.2,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6501.8,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "permita resolver en definitiva",
            "start": 6504.61,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "este problema de",
            "start": 6510.69,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "el otorgamiento de",
            "start": 6514.699,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 6517.84,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "a presuntos delincuentes por el hecho de",
            "start": 6520.489,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "que se integran mal",
            "start": 6525.739,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "las averiguaciones",
            "start": 6531.06,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6536.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se usa eso",
            "start": 6538.31,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "desde hace mucho tiempo",
            "start": 6541.38,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pero se intensific\u00f3",
            "start": 6543.82,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 6547.54,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "el que est\u00e1",
            "start": 6549.86,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mal hechas la averiguaci\u00f3n",
            "start": 6553.099,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "no coincide la hora",
            "start": 6556.61,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 bien el domicilio",
            "start": 6561.699,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "por cualquier cosa",
            "start": 6568.52,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y lleg\u00f3",
            "start": 6571.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 6573.27,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "la orden de cateo",
            "start": 6575.04,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ya c\u00f3mo resolverlo",
            "start": 6578.26,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "como no dejar",
            "start": 6583.24,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1rgenes a la interpretaci\u00f3n",
            "start": 6587.3,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "y ser muy precisos",
            "start": 6592.76,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 no pensar",
            "start": 6595.53,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en la posibilidad",
            "start": 6600.08,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6604.38,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y reponer el procedimiento",
            "start": 6605.91,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y no dejar en libertad",
            "start": 6611.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a diestra y siniestra",
            "start": 6614.25,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "porque lo que est\u00e1 aprobado",
            "start": 6618.55,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "desde que se usa como excusa",
            "start": 6622.69,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "para liberar a personas",
            "start": 6627.52,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "por dinero",
            "start": 6633.81,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "esa es la",
            "start": 6639.719,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "forma",
            "start": 6641.86,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s usual",
            "start": 6643.69,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no te preocupes nada m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 6648.79,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "va a costar tanto",
            "start": 6652.75,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entonces le buscan",
            "start": 6656.03,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y como los polic\u00edas",
            "start": 6660.27,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "o los que est\u00e9",
            "start": 6663.8,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "llevaron ante el ministerio p\u00fablico al",
            "start": 6667.85,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "acusado",
            "start": 6670.19,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no hicieron bien su trabajo",
            "start": 6672.01,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "pues se equivocaron",
            "start": 6675.55,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y entonces siempre hay",
            "start": 6679.71,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "motivo",
            "start": 6683.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y se dice es legal s\u00ed",
            "start": 6688.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 6693.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tribunal superior de justicia",
            "start": 6696.07,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "es suprema corte",
            "start": 6702.21,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de justicia",
            "start": 6706.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no es tribunal",
            "start": 6709.77,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de derecho",
            "start": 6712.26,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no es tribunal",
            "start": 6715.61,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "o suprema corte del derecho desde la",
            "start": 6718.48,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 6722.83,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "entonces no puede ser",
            "start": 6726.34,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que por procedimientos no se haga",
            "start": 6728.79,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 6732.12,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se tiene que arreglar",
            "start": 6737.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y se puede",
            "start": 6740.46,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y si nos importar\u00eda mucho participar en",
            "start": 6744.67,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "un grupo que convoque ya sea el congreso",
            "start": 6749.29,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "o el poder judicial",
            "start": 6754.02,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "pero atender el asunto de fondo",
            "start": 6757.92,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "porque lo que acaba de pasar",
            "start": 6762.9,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "es una burla",
            "start": 6767.46,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s demuestra el nivel de",
            "start": 6770.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "descomposici\u00f3n que existe en la",
            "start": 6774.21,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "impartici\u00f3n de justicia",
            "start": 6775.98,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "lo repito",
            "start": 6780.71,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "un d\u00eda",
            "start": 6784.52,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "sale a informar el fiscal general de la",
            "start": 6787.34,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 6792.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1",
            "start": 6795.07,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "y esclareciendo",
            "start": 6802.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y si tienen elementos para probar lo que",
            "start": 6804.81,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 en el caso de la desaparici\u00f3n de",
            "start": 6808.08,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes de 80 para ikea se tienen",
            "start": 6810.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "detenidos porque se tiene a un detenido",
            "start": 6813.69,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 6817.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6822.389,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "al mediod\u00eda",
            "start": 6823.9,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y en la noche",
            "start": 6826.03,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ese detenido importante",
            "start": 6828.55,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "a las 12 de la noche",
            "start": 6831.34,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "antes de que venciera el plazo",
            "start": 6834.18,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en el juzgado lo dejan libre",
            "start": 6838.24,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6843.52,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "vayan a esos",
            "start": 6847.29,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ser interesante",
            "start": 6850.89,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "que se supiera pero fue seguramente",
            "start": 6853.09,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "una excusa",
            "start": 6858.449,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 6860.57,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "o sea que",
            "start": 6862.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este no se presentaron las pruebas a",
            "start": 6864.83,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tiempo lo que sea",
            "start": 6867.56,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "pero que hace el mismo tiempo",
            "start": 6871.699,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6876.68,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 6878.61,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "fue una casualidad",
            "start": 6880.929,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda",
            "start": 6888.13,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6889.13,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "una orden de un juez para estar",
            "start": 6890.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "escuchando",
            "start": 6895.21,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a estos presuntos delincuentes",
            "start": 6897.56,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y se graba",
            "start": 6901.45,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "una conversaci\u00f3n o varias conversaciones",
            "start": 6905.33,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "en donde se habla",
            "start": 6908.11,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de dinero",
            "start": 6911.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "para el caso",
            "start": 6914.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza",
            "start": 6923.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero eso",
            "start": 6927.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque se tuvo la prueba",
            "start": 6928.96,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6935.11,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6936.949,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "por tel\u00e9fono hicieron el acuerdo",
            "start": 6939.0,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense c\u00f3mo queda la fiscal\u00eda",
            "start": 6943.159,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "de fiscal",
            "start": 6948.73,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n imag\u00ednense el atrevimiento",
            "start": 6951.42,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "porque no creo que los del juzgado",
            "start": 6955.78,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "no supieran de qu\u00e9 se trataba",
            "start": 6960.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y que no",
            "start": 6965.27,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "estuviese enterado de que ese d\u00eda",
            "start": 6967.6,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "hab\u00eda dado una conferencia el fiscal",
            "start": 6972.13,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "sobre el tema",
            "start": 6977.05,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6980.74,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "sin importarles nada",
            "start": 6982.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "con una",
            "start": 6986.42,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 6989.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "supina absoluta",
            "start": 6996.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se atreven a hacer eso",
            "start": 7000.85,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ya miren cu\u00e1nta prepotencia",
            "start": 7006.47,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "estamos hablando de los jueces",
            "start": 7010.09,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7015.949,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "es muy buena tu pregunta",
            "start": 7017.39,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "y que ya",
            "start": 7020.46,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "se termine com",
            "start": 7023.139,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 7027.619,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "excusa ese pretexto",
            "start": 7029.85,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y desde luego que no se deje de",
            "start": 7033.01,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "capacitar",
            "start": 7038.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los polic\u00edas a los elementos que ponen a",
            "start": 7044.01,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n a los presuntos delincuentes",
            "start": 7048.15,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en los ministerios p\u00fablicos que se les",
            "start": 7050.699,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "capacita s\u00ed",
            "start": 7053.429,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "pero que tambi\u00e9n",
            "start": 7055.349,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "el juez",
            "start": 7057.97,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que act\u00fae con un criterio de justicia",
            "start": 7060.83,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "que no saben",
            "start": 7065.82,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que no sab\u00edan",
            "start": 7069.239,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7070.75,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "los jueces",
            "start": 7072.62,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de quienes est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 7075.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "detenidos qui\u00e9nes son",
            "start": 7078.59,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "entonces si se puede hacer",
            "start": 7084.3,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "una reforma",
            "start": 7087.06,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y ser\u00eda muy bueno porque imag\u00ednense hay",
            "start": 7090.01,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "casos en donde",
            "start": 7094.12,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los polic\u00edas o quienes se tienen",
            "start": 7098.51,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 7103.07,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n arriesgando su vida",
            "start": 7105.079,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y cumplen con su responsabilidad y",
            "start": 7110.969,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "detienen a un presunto delincuente",
            "start": 7113.249,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "y resulta que",
            "start": 7116.95,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los sueltan",
            "start": 7119.96,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "hay casos en donde los sueltan y el",
            "start": 7123.06,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "polic\u00eda que detuvo al presunto",
            "start": 7126.27,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "delincuente lo asesinan",
            "start": 7128.55,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "entonces eso se tiene que atender",
            "start": 7135.27,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a fondo esa es una muy buena reforma y",
            "start": 7138.03,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "no queremos nosotros hacerla",
            "start": 7141.3,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "porque van a decir de que se violan los",
            "start": 7145.82,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 7149.78,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9",
            "start": 7152.159,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la ley es la ley",
            "start": 7155.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y la justicia d\u00f3nde queda",
            "start": 7159.309,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no ajustar la ley a las",
            "start": 7163.25,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "necesidades de justicia porque la ley",
            "start": 7168.32,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7172.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7174.1,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "al servicio de la justicia",
            "start": 7178.679,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "pero por entero por completo",
            "start": 7182.67,
            "duration": 9.409
        },
        {
            "text": "entonces si es un tema importante porque",
            "start": 7187.489,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "si no no se puede avanzar nosotros",
            "start": 7192.079,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 7193.999,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en casos",
            "start": 7197.3,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de que consideramos",
            "start": 7199.75,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "trascendentes",
            "start": 7203.99,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "como llevamos muy buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 7206.03,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "poder judicial de respeto de autonom\u00eda",
            "start": 7209.659,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "independencia pero hay cosas",
            "start": 7212.659,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "y en las que est\u00e9 nos ponemos de acuerdo",
            "start": 7215.56,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de cooperaci\u00f3n",
            "start": 7220.35,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y lo mismo con la fiscal\u00eda",
            "start": 7222.94,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pero no es en todo",
            "start": 7226.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "deber\u00eda d",
            "start": 7228.78,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y pensarse en",
            "start": 7230.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "s\u00ed como lo comentas en una muy buena",
            "start": 7235.67,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "reforma y podr\u00eda ser el congreso",
            "start": 7238.73,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "nosotros participamos o sea si",
            "start": 7243.03,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "participar\u00edamos",
            "start": 7246.599,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y el poder judicial sobre todo y la",
            "start": 7249.099,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "judicatura",
            "start": 7252.129,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que es el \u00f3rgano interno del poder",
            "start": 7254.219,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "judicial para sancionar a actos de",
            "start": 7257.099,
            "duration": 9.611
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y encuestas en magistrados",
            "start": 7261.239,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 7266.71,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 7268.61,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "ya nos vamos",
            "start": 7271.36,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7273.03,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "el viernes",
            "start": 7278.49,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 7281.61,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7282.3,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "el viernes",
            "start": 7284.599,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "van a acompa\u00f1arme",
            "start": 7287.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n invitados a una cena",
            "start": 7291.27,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "y algunos empresarios",
            "start": 7294.76,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "mexicanos no est\u00e1n todos faltan 2",
            "start": 7298.109,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "este son empresarios porque ellos",
            "start": 7305.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "los integrantes del gobierno de eeuu",
            "start": 7311.49,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "propusieron esto van a ir de parte de",
            "start": 7317.5,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "ellos tienen invitados tambi\u00e9n",
            "start": 7321.13,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y nosotros este hicimos tambi\u00e9n una",
            "start": 7324.09,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n",
            "start": 7326.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a este empresarios",
            "start": 7328.37,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nos faltan todav\u00eda dos que van a",
            "start": 7331.26,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "confirmar hoy",
            "start": 7333.69,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "10 10 de empresarios y yo le voy a pedir",
            "start": 7335.89,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "a \u00e9ste marcelo ebrad",
            "start": 7339.58,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hoy la sen es ma\u00f1ana",
            "start": 7344.81,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7347.67,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "esa esta ma\u00f1ana en la tarde-noche",
            "start": 7349.49,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "porque es \u00fanicamente para que nos",
            "start": 7353.329,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1en en la cena",
            "start": 7358.169,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "las reuniones de trabajo tienen que ver",
            "start": 7361.29,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "con los servidores p\u00fablicos b\u00e1sicamente",
            "start": 7363.21,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7367.3,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y yo dec\u00eda que eeuu no tienen amigos",
            "start": 7368.9,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "tienen intereses usted lleva en su",
            "start": 7374.0,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "agenda esta frase yo este quiero",
            "start": 7376.699,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mantener una relaci\u00f3n",
            "start": 7381.1,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "de amistad como buenos recientes",
            "start": 7384.139,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "con el gobierno de extensiones",
            "start": 7388.8,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "creo que eso es lo que nos conviene una",
            "start": 7393.61,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de",
            "start": 7397.47,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "buena vecindad",
            "start": 7402.01,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de amistad con el gobierno de estaciones",
            "start": 7405.48,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 7410.449,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7417.429,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] pues este d\u00eda vamos a dedicarlo c\u00f3mo lo hacemos siempre todos los martes se informa sobre la situaci\u00f3n de la salud en especial sobre pandemia de modo que nos acompa\u00f1a el doctor jorge alcocer secretario de salud y el doctor hugo l\u00f3pez gatell subsecretario de salud ellos nos van a informar sobre la situaci\u00f3n de salud y en especial sobre la pandemia de covite 19 ellos este tienen la palabra y luego las preguntas de ustedes para este tener esta ma\u00f1ana pues no vamos a poder estar pero de \u00e9ste cuando regrese el viaje desde luego seguimos aqu\u00ed vamos a estar pues de regreso el jueves o sea que el viernes vamos a volvernos a encontrar aqu\u00ed adelante muchas gracias presidente gusto en saludarlos muy buenos d\u00edas en el d\u00eda del pulso de la salud como ustedes saben tenemos ya tiempo para que ya hemos logrado tener un diagn\u00f3stico de nuestro sistema de salud sus grandes retos pues muy sint\u00e9ticamente al no contar con la universalizaci\u00f3n de la salud de los mexicanos los rezagos en la atenci\u00f3n primaria a la salud central en todo buen sistema de salud tampoco es vigente y la falta de medidas preventivas y educativas en lo cual hemos trabajado y seguiremos trabajando en una forma muy muy importante y todo esto nos debe llevar realmente a que el derecho a la salud sea un derecho en nuestro pa\u00eds en estos d\u00edas ustedes saben semanas y meses hemos trabajado fuertemente con un compromiso renovado para enfrentar esta pandemia que como su nombre lo indica ha afectado a todos los pa\u00edses a todas las familias a todos los individuos sin distinci\u00f3n alguna y en este camino nosotros que ha sido evidente para toda la poblaci\u00f3n que tenemos ha sido muy evidente grandes d\u00e9ficits y en breve y estamos trabajando en ello y lo hemos enfocado a algo que ha sido desde luego constatado en esta epidemia un gran d\u00e9ficit de profesionales de la salud de m\u00e9dicos generales de especialistas y de enfermeras la pandemia lo puso claro el abandono en el personal de salud d\u00eda con d\u00eda el doctor hugo l\u00f3pez gatell en su momento hacer \u00e9nfasis y en la secretar\u00eda de salud tenemos desde luego esto como un continuum y lo cual vamos a seguir se lo se\u00f1al\u00f3 con mucho empe\u00f1o y desde luego con la suma de toda la poblaci\u00f3n como participe en la salud del pueblo mexicano hoy por razones tambi\u00e9n de despu\u00e9s de prisa porque pronto el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador estar\u00e1 intercambiando protocolo de trabajo claramente relacionado con el nuevo reglamento de comercio internacional desde luego el tema que nos va a llenar todav\u00eda m\u00e1s de fuerza para seguir trabajando en ello por lo tanto le pido a hugo l\u00f3pez gatell que nos presente ese informe que no ha fallado desde hace desde fines de enero que no ha fallado en su voz y su voz que siempre ha sido escuchada hugo por favor con su permiso presidente maestro muy buenos d\u00edas buenos d\u00edas tengan todas y todos vamos a brevemente repasar el informe t\u00e9cnico sobre la situaci\u00f3n de kobe 19 nuevo corona virus sars co2 que causa esta enfermedad pand\u00e9mica y vamos a comentar algunos detalles con el nuevo esquema de comunicaci\u00f3n que hemos dispuesto en esta etapa la siguiente por favor aqu\u00ed lo que recordamos a ustedes es que tenemos 36 d\u00edas desde que procedemos a este esquema que le designamos nueva normalidad en otras partes del mundo tambi\u00e9n se ha usado este concepto para recordar que este virus sars co2 el causante de kobe 19 va a estar presente con los seres humanos durante varios meses posiblemente a\u00f1os a nivel mundial a nivel mundial tenemos una enfermedad que ha afectado a toda la humanidad y que no tiene un tratamiento espec\u00edfico ni existe todav\u00eda una vacuna para prevenirlo llegar\u00e1 el momento en que la especie humana establecer\u00e1 un equilibrio ecol\u00f3gico con el virus sars co2 como ha ocurrido con innumerables otros virus y otras enfermedades infecciosas que causan este tipo de grandes epidemias de pandemias y este es un proceso gradual que no se puede acelerar artificialmente pero s\u00ed se puede adaptar la humanidad la humanidad se puede adaptar a vivir y convivir con este virus esto parece una paradoja porque obviamente un agente infeccioso que nos causa enfermedad que puede causar la muerte no parece ser un elemento amigable a la humanidad sin embargo es importante que nuestras pr\u00e1cticas nuestras pr\u00e1cticas diarias nos ayuden a tener la mejor posibilidad de no enfrentar la enfermedad a pesar de que el virus persista insisto por varios a\u00f1os estar\u00e1 con los seres humanos y seguir\u00e1 despu\u00e9s por muchos muchos a\u00f1os pero ya en una forma atenuada concretamente en el caso de m\u00e9xico este planteamiento de la nueva normalidad implica que debemos empezar a recuperar nuestra vida en general nuestras actividades la vida p\u00fablica econ\u00f3micas sociales pero hacerlo de manera cuidadosa no es posible tener paralizada la sociedad por demasiado tiempo porque esto causa da\u00f1os tambi\u00e9n afecta la vida de las personas y lo que s\u00ed se puede hacer es progresivamente en una forma ordenada en una forma cuidadosa y empezar a recuperar esta nueva nueva normalidad y esto implica cambios de actitud cambios de comportamiento que sean favorables a la prevenci\u00f3n como le hemos se\u00f1alado pr\u00e1cticamente todos los d\u00edas la siguiente por favor en la informaci\u00f3n internacional nos interesa ir compartiendo con la sociedad mexicana lo que est\u00e1 ocurriendo en otras regiones del mundo antes lo hac\u00edamos con una misma representaci\u00f3n gr\u00e1fica de la frecuencia de casos nuevos de enfermedad en los 14 d\u00edas m\u00e1s recientes donde hemos visto que ya desde hace m\u00e1s de un mes la regi\u00f3n de am\u00e9rica el continente de am\u00e9rica del continente americano tiene mayor carga de enfermedad aguda o reciente en los \u00faltimos 14 d\u00edas pero hoy agregamos esta gr\u00e1fica que nos permite visualizar el conjunto de las regiones continentes o continentes del mundo a qu\u00e9 velocidad est\u00e1n cambiando la epidemia y vean ustedes tenemos en las dos primeras l\u00edneas si las identificamos de arriba para abajo las dos subregiones de am\u00e9rica arbitrariamente definidas tenemos am\u00e9rica del sur como esta tendencia que ha ido creciendo de manera sostenida y muy acelerada a lo largo del tiempo y am\u00e9rica del norte que muestra y est\u00e1 aumento inicial rumbo al d\u00eda 20 despu\u00e9s de que se alcanz\u00f3 un caso por mill\u00f3n de habitantes despu\u00e9s tiene una zona de estabilidad pero con alta cantidad de casos diarios y despu\u00e9s del d\u00eda 90 empez\u00f3 a tener un nuevo ascenso muy acelerada europa por su parte tuvo el ascenso hasta el d\u00eda 20 y despu\u00e9s ha ido bajando progresivamente con algunos pa\u00edses que pr\u00e1cticamente ya no tienen casos nuevos y finalmente \u00e1frica y otras regiones del mundo que tienen un incremento lento progresivo pero lento y todav\u00eda no est\u00e1n en una ex punto extremo de la transmisi\u00f3n y ya se ver\u00e1 hasta d\u00f3nde pueden llegar en eso la siguiente roble entrando al aspecto nacional en esta nueva gr\u00e1fica estamos poniendo en contraste las situaciones o los escenarios que se presentan en esta enfermedad esta es una enfermedad que en su gran mayor\u00eda causa s\u00edntomas que son leves que se autolimitan se quitan espont\u00e1neamente por acci\u00f3n del sistema inmune en aproximadamente 14 d\u00edas pero ciertamente hay personas que tienen enfermedad grave y no dejamos de recordar quienes tienen el mayor riesgo de enfermedad grave personas de 60 o m\u00e1s a\u00f1os de edad personas que tienen ciertas enfermedades cr\u00f3nicas diabetes hipertensi\u00f3n obesidad personas que fuman el tabaquismo en s\u00ed mismo es una enfermedad pero el tabaco adem\u00e1s causa much\u00edsimos da\u00f1os a la salud tambi\u00e9n personas que padecen c\u00e1ncer o inmunosupresi\u00f3n de modo que insistimos las personas que tengan estas caracter\u00edsticas estas condiciones de salud o esta edad no se esperen si presentan s\u00edntomas fiebre tos dolor de cabeza dolor de garganta entre otros y tienen m\u00e1s de 60 a\u00f1os o tienen estas enfermedades cr\u00f3nicas no esperen a ser atendidas vayan a la unidad de salud m\u00e1s cercana para que puedan ser evaluadas este es tiempo valios\u00edsimo si se pierde el tiempo la enfermedad si se complica progresa progresa r\u00e1pidamente y nos puede tomar por sorpresa cuando ya hay poco que hacer entonces las personas con mayor riesgo deben acudir lo m\u00e1s pronto posible a las unidades de salud veamos en esta gr\u00e1fica que tenemos 261.700 50 casos de personas que han presentado la enfermedad el 28 de febrero fecha del primer caso y la gran mayor\u00eda ya se recuperaron m\u00e1s del 60% de las personas que es casi 160.000 personas ya est\u00e1n recuperadas y han tenido la gran mayor\u00eda s\u00edntomas leves las personas que se enfermaron en los \u00faltimos 14 d\u00edas son los casos m\u00e1s recientes algunas permanecen todav\u00eda hospitalizadas y la hospitalizaci\u00f3n puede durar varios d\u00edas m\u00e1s y quienes no tuvieron la necesidad m\u00e9dica de ser hospitalizadas ya se han recuperado cuando pasan 14 d\u00edas desafortunadamente han fallecido 31 mil 119 personas en m\u00e9xico vamos a pasar a la siguiente vamos a saltar esta es un detalle t\u00e9cnico que presentamos ayer en la noche nos centramos en la ciudad de mexico en este momento y lo estaremos haciendo a lo largo de los siguientes d\u00edas con cada una de las entidades federativas para que usted que vive en un estado en particular sepa lo que est\u00e1 ocurriendo en su localidad en su estado posteriormente entraremos a detalles tambi\u00e9n municipales hoy veamos los de la ciudad de mexico aqu\u00ed tenemos noticias positivas la ciudad de m\u00e9xico ha sido desde el inicio de la epidemia en el punto donde empez\u00f3 donde se esto detect\u00f3 el primer caso pero tambi\u00e9n la zona que ha tenido la mayor cantidad de casos acumulados en principio porque es la zona m\u00e1s poblada del pa\u00eds no s\u00f3lo la ciudad sino la zona metropolitana tiene m\u00e1s de 23% casi la cuarta parte de la poblaci\u00f3n de m\u00e9xico pero vemos una noticia positiva que es ya desde hace 15 d\u00edas al menos hay un descenso progresivo de los casos nuevos en la ciudad de mexico la ciudad de mexico ya alcanz\u00f3 hace poquito m\u00e1s de 15 d\u00edas el punto m\u00e1ximo de la epidemia y tiene un descenso progresivo de casos nuevos de hospitalizaciones y de defunciones y esto lo vemos aqu\u00ed en la gr\u00e1fica donde se ve que desde la semana 21 tenemos ya este descenso en la l\u00ednea roja se puede ver que va para abajo y los recuperados son un reflejo de lo que ha ocurrido con 15 d\u00edas de desfase de las personas enfermas y vean ustedes en la curva de hasta abajo donde la ciudad de m\u00e9xico se han confirmado detectado y confirmado 7 mil 53 defunciones por confirmaci\u00f3n de laboratorio y tenemos ya tambi\u00e9n este descenso progresivo que empez\u00f3 en la semana 20 la siguiente nos la saltamos el detalle t\u00e9cnico y entramos en un mosaico una imagen que nos permite en una sola visualizaci\u00f3n tener el panorama de las 16 alcald\u00edas de la ciudad de mexico est\u00e1 la lista de alcald\u00edas en la primera columna en el extremo izquierdo de la gr\u00e1fica y lo que se ve en cada una de las columnas son semanas semanas del a\u00f1o t\u00e9cnicamente le llamamos semanas epidemiol\u00f3gicas la \u00fanica particularidad de ello es que la semana se cuenta desde el domingo tenemos la octava semana del a\u00f1o es la primera y esto se va hasta la semana 26 y vemos de manera r\u00e1pida que hay intensidades del color rojo que representan la magnitud del tama\u00f1o la dimensi\u00f3n de la incidencia la incidencia es el n\u00famero de personas enfermas que se detectan divididas por el tama\u00f1o de la poblaci\u00f3n esto es indispensable para tener una comparaci\u00f3n apropiada desde el punto de vista t\u00e9cnico hay que considerar los tama\u00f1os poblacionales por eso en d\u00edas recientes que algunas medios y personas hac\u00edan comparaciones num\u00e9ricas entre pa\u00edses pues les recordamos que esto es un error en un error de concepci\u00f3n es un error de entendimiento es un error metodol\u00f3gico porque y personas el n\u00famero de personas afectadas o las nueve personas fallecidas es siempre proporcional al tama\u00f1o de la poblaci\u00f3n regresando a la ciudad de mexico vean ustedes hay dos delegaciones o dos alcald\u00edas la designaci\u00f3n contempor\u00e1nea que tienen o tuvieron la mayor carga de enfermedad iztapalapa y gustavo a madero ya contando que son las zonas m\u00e1s pobladas insisto es una comparaci\u00f3n equilibrada por tama\u00f1o poblacional pero a pesar de ello son las zonas o las alcald\u00edas que han tenido la mayor intensidad sin embargo tambi\u00e9n existen noticias positivas porque se ve que consistentemente a partir de la semana 24 se va disminuyendo la intensidad del color rojo lo que quiere decir es que la incidencia el n\u00famero de personas enfermas por cada 100.000 habitantes tambi\u00e9n va a la baja lo vemos m\u00e1s claramente en la siguiente diapositiva donde tenemos hasta arriba iztapalapa y gustavo adolfo madero que muestran este descenso desde la semana 21 tambi\u00e9n han descendido las otras delegaciones no est\u00e1n o perd\u00f3n alcald\u00edas no est\u00e1n todas aqu\u00ed representadas pero algunas que son representativas tlalpan \u00e1lvaro obreg\u00f3n y xochimilco en la zona sur de la ciudad tambi\u00e9n con este descenso y benito ju\u00e1rez y cuajimalpa tambi\u00e9n en descenso finalmente veamos la ocupaci\u00f3n hospitalaria regresamos al panorama nacional en el extremo derecho en la gr\u00e1fica y tambi\u00e9n en las etiquetas que est\u00e1n del lado derecho vemos que tenemos 28 mil 831 camas designadas para personas con infecci\u00f3n respiratoria aguda grave el s\u00edndrome cl\u00ednico de kobe 19 de ellas 45% est\u00e1n ocupadas en este momento y esto se ha mantenido considerablemente estable a lo largo de la epidemia al menos desde abril cuando ten\u00edamos 645 hospitales cobit y hoy tenemos m\u00e1s de 907 hospitales descubres y en orden del lado izquierdo hacia el derecho tenemos a nayarit tabasco nuevo le\u00f3n sonora y guanajuato y puebla como los estados con la mayor ocupaci\u00f3n hospitalaria lo que corresponde tambi\u00e9n con la mayor intensidad de la epidemia en estos momentos y la \u00faltima diapositiva memos panorama semejante pero espec\u00edficamente para las camas de hospital destinadas y equipadas para personas cr\u00edticamente enfermas tenemos 99 mil 565 camas para este prop\u00f3sito y de ellas 38 por ciento son casi tres mil un poco m\u00e1s de tres mil 500 camas est\u00e1n ocupadas y del lado izquierdo en adelante tenemos el orden de ocupaci\u00f3n baja california con 62 por ciento seguido de nuevo le\u00f3n el estado de m\u00e9xico tabasco sonora y finalmente la ciudad de mexico en el siguiente puesto recuerden que la ciudad de m\u00e9xico estuvo por varias semanas en el primer lugar de ocupaci\u00f3n ya no es el caso porque la epidemia va en descenso en la ciudad de mexico esto es todo presidente secretario bueno pues este es importante el saber que en el caso de la ciudad de mexico est\u00e1 bajando la intensidad de la pandemia de todas maneras debemos de continuar con las medidas preventivas no descuidarnos tenemos que seguir manteniendo la sana distancia todo lo que es la higiene en lo personal si no es indispensable es necesario quedarnos nuestras casas aqu\u00ed aprovecho para agradecerle a todo el pueblo de mexico por el sacrificio x el buen comportamiento sin necesidad de medidas autoritarias la gente ha actuado en forma responsable y esto nos ha permitido pues enfrentar la pandemia que nos falten las camas que nos falte equipo que nos falte en especialistas que nos falten los m\u00e9dicos que se atienda a la poblaci\u00f3n porque si se logr\u00f3 aplanar la curva no s\u00e9 desbordado el sistema m\u00e9dico esto ha significado tambi\u00e9n salvar vidas entonces no ha sido en vano el sacrificio de la gente y aprovechar para agradecerle mucho a los m\u00e9dicos a las enfermeras qu\u00e9 a pesar de la fatiga porque son muchos d\u00edas siguen trabajando arriesgando su vida para salvar la vida de otros es realmente heroico lo que hacen enfermeras m\u00e9dicos todo el personal del sector salud que ha estado ayudando desde el inicio de esta tremenda terrible pandemia es decir que estamos atentos por qu\u00e9 y estados en donde est\u00e1n increment\u00e1ndose los contagios donde tenemos qu\u00e9 y seguir ampliando la capacidad hospitalaria y resolviendo tambi\u00e9n la demanda de especialistas estamos en eso en el caso de tabasco de nayarit de tamaulipas est\u00e1 trabajando todo el sector salud para qu\u00e9 no falten las camas los equipos los m\u00e9dicos y tambi\u00e9n informar qu\u00e9 se han entregado los fondos que les corresponden a los estados se han autorizado las transferencias de recursos para los estados en todos los que tienes que ver con la salud tenemos pendientes cinco estados que ya dej\u00e9 firmado el acuerdo para que hoy mismo se les transfieran sus fondos recuerdo bien es guanajuato michoac\u00e1n puebla [M\u00fasica] del estado en m\u00e9xico y la ciudad de m\u00e9xico hoy van a recibir sus recursos y estamos al d\u00eda en el resto de las entidades 27 estados tienen sus recursos de este mes se entregaron adelantado quiero pues tambi\u00e9n agradecer a todos los servidores p\u00fablicos del sector salud y hacer un reconocimiento especial al doctor hugo l\u00f3pez gatell que nos ha ayudado mucho ha sido clave porque es un especialista de primer orden especialista en la materia en la atenci\u00f3n de epidemias de pandemias y adem\u00e1s pues una gente honesta \u00edntegra y ha estado informando siempre con transparencia y con apego a la verdad esto no les ha gustado mucho a nuestros adversarios en los conservadores y y lo han estado este hostigando atacando durante todo este tiempo pero \u00e9l ha sabido ganarse la confianza de muchos mexicanos de la mayor\u00eda de la gente tiene credibilidad porque es una persona responsable un profesional de primer orden y vamos a seguir informando sin caer en ninguna provocaci\u00f3n y evitar caer en provocaciones por qu\u00e9 se ha podido tambi\u00e9n vencer al amarillismo de algunos medios no de todos llegu\u00e9 quer\u00edan que s convirtiera una pandemia inmanejable que est\u00e9 fracas\u00e1ramos ya estaban esperando este aun asi se ha podido pues informar lo que hablaba por ejemplo hasta hace unos d\u00edas en una de esas hasta hoy mismo no he visto los peri\u00f3dicos pero se habla del n\u00famero de fallecidos en m\u00e9xico y se compara con otros pa\u00edses nada m\u00e1s que no toman en cuenta la poblaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds por ejemplo que ya se super\u00f3 a italia oa francia o espa\u00f1a pero nosotros tenemos el doble de poblaci\u00f3n de esas naciones en el caso de espa\u00f1a- son un poco m\u00e1s de 46 millones de habitantes nosotros tenemos m\u00e1s de 126 millones de habitantes pero eso no se toma en consideraci\u00f3n hay que estar pues replicando que hay que estar respondiendo y es hasta penoso porque estas comparaciones sobre fallecidos pues este son de mal gusto dolorosas porque no se trata de n\u00fameros no es un asunto cuantitativo al contrario nuestro p\u00e9same permanente nuestro dolor permanente a todos los que pierden la vida en m\u00e9xico y en el mundo es un asunto de fraternidad universal pero bueno vamos este adelante como acordamos nos vamos a ver el viernes est\u00e9 de nuevo yo salgo hoy la hab\u00eda a washington salvo el mediod\u00eda tenemos ma\u00f1ana actividades en washington el encuentro con el presidente donald trump es una reuni\u00f3n de trabajo y regresamos el jueves de modo que el viernes ya estamos aqu\u00ed y les vamos a informar de los resultados de este encuentro de este viaje qu\u00e9 significa is [M\u00fasica] celebrar la entrada en vigor del tratado comercial de canad\u00e1 eeuu y nuestro pa\u00eds en un momento que lo necesitamos siempre es importante el que haya cooperaci\u00f3n para el desarrollo pero ahora en una circunstancia de crisis econ\u00f3mica mundial este tratado nos va a ayudar mucho es muy oportuno se est\u00e1n dando a conocer resultados por ejemplo de la creaci\u00f3n de empleos en eeuu y en junio pudieron crear o recuperar m\u00e1s de 4 millones de empleos en eeuu claro perdieron 20 millones en abril por la crisis econ\u00f3mica pero ya hay una recuperaci\u00f3n y esto nos ayuda por la vecindad y por la integraci\u00f3n en lo productivo en lo econ\u00f3mico y tambi\u00e9n por qu\u00e9 viven y trabajan millones de mexicanos en eeuu entonces este encuentro es muy ben\u00e9fico va a ser muy importante y alentar la integraci\u00f3n econ\u00f3mica de las tres naciones en beneficio de los pueblos entonces para eso es la visita y ahora s\u00ed y luego t\u00fa s\u00ed s\u00ed buenos d\u00edas se\u00f1or presidente vamos para all\u00e1 ya se reinicio materialmente ahora s\u00ed con cara al final la elecci\u00f3n de los cuatro nuevos consejeros que ser\u00e1n miembros del consejo general del ine dos planteamientos muy concretos uno s\u00ed usted va a proponer de acuerdo con lo que ha se\u00f1alado sobre el ine sobre su abultada n\u00f3mina y estructura alguna reforma a este organismo que fuera de largo plazo y la segunda qu\u00e9 mensaje enviar\u00eda a los diputados y consejeros que van a participar en este proceso bueno es un proceso que corresponde la c\u00e1mara d de diputados espero que sea transparente y que se elija ah personas mujeres hombres honestos \u00edntegros que tengan principios que tengan ideales que sean verdaderos dem\u00f3cratas por qu\u00e9 hay una mala experiencia de la integraci\u00f3n el instituto electoral en nuestro pa\u00eds por lo general no ha estado a la altura de las circunstancias y por eso los fraudes electorales por qu\u00e9 no hay autoridad electoral e independiente qu\u00e9 defiendan derecho de los ciudadanos a elegir libremente a sus autoridades me han estado all\u00ed gentes oportunistas y servirles obedientes al poder sometidos a los grupos de intereses creados gente inmoral jhon nava al lado fraudes electorales entonces que eso no suceda y que lo resuelva la c\u00e1mara de diputados y que sea la gente repito m\u00e1s id\u00f3nea por su integridad por su rectitud eso es lo que desea y sobre una reforma a este realismo nosotros no podemos hacer eso ahora creo que podr\u00eda con los nuevos elementos y se eligen bien irse renovando el instituto electoral sin necesidad de una reforma relatar m\u00e1s hombre en la \u00e9poca de la simulaci\u00f3n para hacer reformas cada secci\u00f3n siempre hab\u00eda atr\u00e1s yo pienso que sin necesidad de la reforma podr\u00eda este garantizarse la democracia en el pa\u00eds porque tambi\u00e9n tiene que ver con nosotros con los ciudadanos con ir estableciendo el h\u00e1bito democr\u00e1tico la costumbre democr\u00e1tica que desgraciadamente no tenemos h\u00e1bito costumbre democr\u00e1tica porque no ha habido democracia durante mucho tiempo pues no hubo democracia en tres siglos de dominaci\u00f3n colonial no hubo democracia en el siglo 19 no hubo democracia en el siglo 20 ya algunos destellos peque\u00f1os periodos algunas elecciones pero la constante en la historia de m\u00e9xico ha sido la falta de democracia entonces necesitamos y establecer la democracia y convertirla en un h\u00e1bito en una costumbre nosotros vamos a hacer todo lo que nos corresponda para qu\u00e9 este se respete la voluntad de los ciudadanos porque es muy importante la democracia no nos trae el cuerno de la abundancia' pero cuando hay democracia nadie puede sentirse absoluto hay contrapesos hay equilibrio si siempre es el ciudadano el que tiene las riendas del poder en las manos no hay democracia si un partido se porta mal o un gobernante de un partido no act\u00faa bien para afuera y entrar a otro aqu\u00ed nosotros en el pa\u00eds durante muchos a\u00f1os d\u00e9cadas siglos siempre eran imposiciones no era el pueblo el que eleg\u00eda libremente a sus autoridades en el tiempo de porfirio d\u00edaz mandaba las listas a los estados de los que iban a resultar diputados o senadores pues ya esos eran la diferencia con madera es que \u00e9l se enteraba por la prensa de qui\u00e9n es este ganaba por seis de diez los nombraba a todos y como hab\u00eda reelecci\u00f3n los diputados que tardaban pues como \u00e9l a\u00f1os ah\u00ed en la curul hay un fragmentos de un texto de alfonso reyes donde habla de su maestro mi paisano manuel s\u00e1nchez m\u00e1rmol me dio clase alfonso reyes y dice que y era diputado s\u00e1nchez man y luego dice alfonso reyes sinti\u00f3 que lo hab\u00edan pasado una silla a un sitio m\u00e1s c\u00f3modo m\u00e1s muelle y es que lo hab\u00edan hecho senador y ah\u00ed muri\u00f3 este en su curul y f\u00edjense s\u00e1nchez m\u00e1rmol luch\u00f3 contra la intervenci\u00f3n francesa fue liberal pero fue perdiendo sus condiciones este s volvi\u00f3 un hombre del r\u00e9gimen que tardaban much\u00edsimo como diputados como senadores luego con la revoluci\u00f3n aun cuando madero lo vimos ayer quer\u00eda la democracia yo creo que es el presidente dem\u00f3crata m\u00e1s sin 0 que ha habido en la historia francisco y madres ten\u00edan como convicci\u00f3n el establecimiento de la democracia en mexico no puso por qu\u00e9 luego al triunfo en la revoluci\u00f3n se hace un lado la democracia dec\u00eda don daniel cos\u00edo villegas que ya no era don porfirio si no do\u00f1a porfiria la que dominaba un partido que surgi\u00f3 de \u00e9ste desde 1929 partido \u00fanico partido de estado las penas se est\u00e1n dando los primeros pasos la alternancia del 2000 se acuerdan que se hablaba del cambio la verdad sin incomodar a nuestros adversarios que el cambio verdadero se est\u00e1 dando ahora entonces si nos importa mucho el afianzar la democracia por tu pregunta gracias presidente en otro tema la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n emite un comunicado oficial advirtiendo de que en cinco o m\u00e1s legislaturas de los estados pretende hacer reformas sobre el pin parental estas reformas podr\u00edan permitir a los padres y madres de familia dice el comunicado estar contenidos educativos para ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes de contenido sexual reproductivo entre otros la pregunta es qu\u00e9 opini\u00f3n le merece de este punto el tema pues son este cambios que tienen que ver con la legislaci\u00f3n federal [M\u00fasica] b\u00e1sicamente y nosotros no estamos promoviendo ninguna iniciativa en ese sentido en lo federal de este desde luego los estados pueden tambi\u00e9n legislar siempre y cuando s\u00ed caigan desacato de lo que establece la constituci\u00f3n este general de la rep\u00fablica pero no ten\u00eda yo conocimiento de eso que me est\u00e1 preguntando le voy a le voy a pedir a la licenciada olga s\u00e1nchez cordero que ella informe sobre este asunto y luego vamos para atr\u00e1s buenos d\u00edas presidentes gracias ya hay la rosa gel y corresponsal del grupo gil y el imparcial desoladora la cr\u00f3nica de mexicalli y frontera de tijuana presidente ver\u00e1 en su visita a eeuu el tema de seguridad y en la frontera relacionado con la pandemia y tambi\u00e9n preguntarle si si pedir\u00e1 que se termine con la restricci\u00f3n de cruces no esenciales de m\u00e9xico a eeuu o que haya filtros de eeuu a m\u00e9xico como est\u00e1 viendo de mexico y tambi\u00e9n cu\u00e1les va a ser su postura si su contraparte toca el tema del muro ayer en p\u00fablico el presidente donald trump dos tweets en donde aparecen las fotos y videos en donde sale el en la parte de arizona y la patrulla fronteriza entonces cu\u00e1l ser\u00eda su postura si se llega a tocar este tema del muro bueno yo este insisto el tema principal de la visita es el tratado que entr\u00f3 en vigor el primero de julio hay en la agenda bilateral muchos temas pero vamos b\u00e1sicamente a lo relacionado con el tratado nos importa mucho la reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda y tambi\u00e9n vamos a expresar nuestro benepl\u00e1cito porque las relaciones entre el gobierno de m\u00e9xico y algunos estados unidos sean y llevado a cabo en t\u00e9rminos de respeto hay una muy buena relaci\u00f3n con eeuu una relaci\u00f3n de cooperaci\u00f3n de amistad pero el tema b\u00e1sico es el de tratado desde luego hay este pues expectativas sobre otros asuntos seguramente se van a abordar las reuniones que vamos a tener de trabajo vamos a platicar de todo pero el tema insisto fundamental es el tratar y a eso vamos b\u00e1sicamente por eso este es ahora en julio porque acaba de entrar en vigor el tratado comercial acerca de otros temas pues vamos nosotros ofrecer nuestra opini\u00f3n pero no vamos un plan de confrontaci\u00f3n vamos a buscar convences vamos a buscar el entendimiento del di\u00e1logo como lo hemos hecho todos los casos si se planteara el tema del muro y en este pues de no buscar la confrontaci\u00f3n cu\u00e1l ser\u00eda su postura hasta que le dir\u00eda a usted el presidente de donald trump no nos adelantemos de \u00e9ste sheila t\u00fa est\u00e1s en tu derecho adem\u00e1s como eres muy buen periodista quieres este tiene la nota todos ese es tu trabajo profesional pero yo tambi\u00e9n este soy due\u00f1o de mi silencio gracias presidente vamos para atr\u00e1s para las dos compa\u00f1eras de justin.tv preguntarle precisamente igual sobre el tema de la visita a eeuu en all\u00e1 sector estadounidense ha habido voces que se han pronunciado en contra de esta visita precisamente porque bueno pues est\u00e1n en un proceso electoral en el que justo el presidente de donald trump est\u00e1 en una campa\u00f1a para reelegirse que responde usted ante estos se\u00f1alamientos y si considera que esta visita ser\u00e1 utilizada con fines electorales pues yo he expresado que es una visita de trabajo con el gobierno eeuu que encabeza el presidente de donald trump y pues cada quien puede interpretar lo que considere nosotros pensamos y por eso tom\u00e9 la decisi\u00f3n de ir a eeuu que es conveniente para m\u00e9xico que es conveniente para nuestro pueblo el test buenas relaciones el poder y afianzar la relaci\u00f3n econ\u00f3mica comercial lo que tiene que ver con el tratar es muy importante independientemente del asunto partidista no olvidemos que sean de un partido o de otro all\u00e1 o ac\u00e1 estemos en un partido estemos en otro esto tiene que ver con la econom\u00eda tiene que ver con los empleos tiene que ver con el bienestar y y beneficia a todos de manera directa o de manera indirecta es muy importante tener buenas relaciones con nuestro vecino en el norte es de sentido com\u00fan as\u00ed lo entiende la gente si fuese un gobierno el mexicano el actual entrevista [M\u00fasica] como los que han habido pues entonces s\u00ed habr\u00eda motivo de preocupaci\u00f3n [M\u00fasica] nosotros 'hemos y mantenido una relaci\u00f3n de respeto y d defensa de nuestra soberan\u00eda les pongo un ejemplo y nada m\u00e1s un ejemplo nosotros no hemos hecho acuerdos por ejemplo como el que se hizo en una administraci\u00f3n de permitir que entraran armas a m\u00e9xico de acuerdos en lo oscurito a espaldas del pueblo somos distintos somos diferentes entonces no hay nada que temer al contrario de este encuentro nos ayuda y yo agradezco al presidente trump que ah actuado con respeto a nosotros a nuestra soberan\u00eda todav\u00eda ayer as\u00ed como apareci\u00f3 esta foto en la frontera pues tambi\u00e9n se da a conocer de que \u00e9l defiende d mi visita porque hay este de su posici\u00f3n [M\u00fasica] d algunos ciudadanos como es normal en cualquier democracia y el este amablemente plantea de qu\u00e9 quiere tener el encuentro con nosotros entonces pues a eso vamos tambi\u00e9n aprovecho para comentarles que me hice la prueba del cobista este para que el reforma pueda decir que ahora s\u00ed ya alineado completamente no me lo hab\u00eda hecho pero como tengo que ir eso dice el reforma y el proceso no que llame a la l\u00ednea entonces si no ten\u00eda yo ning\u00fan s\u00edntoma por eso no me de hecho la prueba porque luego caso aqu\u00ed en los doctores \u00e9ste y siempre nos han dicho de que si no hay calentura si no hay tos seca si no hay malestar de cuerpo m\u00e1s all\u00e1 del normal este si no hay dificultades al respirar pues no hay los s\u00edntomas entonces que no se necesita la prueba a\u00fan no tiene los resultados de la ahora \u00e9ste me la hice porque voy a viajar y tengo que pues y actuar con responsabilidad y estar muy seguro de que no tengo la fortuna afortunadamente este este el virus ya me hice la prueba y lleg\u00f3 mi certificado tambi\u00e9n humildemente no se me quita nada si all\u00e1 por el protocolo de salud tengo que volver hacerme la prueba lo voy a hacer porque tengo que ser respetuosos de las normas que tienen este en ese pa\u00eds entonces me quita absolutamente nada este hay ninguno de m\u00e9rito pues yo quisiera que nadie se enfermara dio negativo al cob y dio negativo al cob y s\u00ed s\u00ed s\u00ed bueno nada m\u00e1s un poquito para decirlo de todas maneras me certificadas oiga y en torno al tema del proceso electoral en ning\u00fan momento lo detuvo el hecho de pensar que hab\u00eda justo campa\u00f1as electorales en eeuu para declinar pues ir a esta visita y tambi\u00e9n bueno pues el presidente de donald trump lo describi\u00f3 a usted como un hombre maravilloso que dice usted el presidente trump vamos a esperar el encuentro ma\u00f1ana este ya lo he dicho muchas veces es un encuentro entre gobiernos el tema es el tratado comercial presidente qu\u00e9 opina usted del muro fronterizo porque no est\u00e9 esperan ma\u00f1ana a ver qu\u00e9 sucede vamos a buscar qu\u00e9 se mantenga una buena relaci\u00f3n con el gobierno de eeuu otro tema presente en torno a la sanci\u00f3n que emite las crea de la funci\u00f3n p\u00fablica al hijo de manuel bartlett por el tema de los ventiladores la venta al seguro social preguntarle si no de no haber sido por esta investigaci\u00f3n period\u00edstica por esta investigaci\u00f3n que abri\u00f3 a ra\u00edz de esa de esa nota la funci\u00f3n p\u00fablica se habr\u00edan quedado entonces los ventiladores en el imms cuantos casos m\u00e1s de \u00e9stos han considerado que se deben investigar pues no tengo informaci\u00f3n sobre lo que me est\u00e1 es este preguntando este no s\u00e9 lo \u00fanico que s\u00e9 es que quien hace la denuncia es el grupo este m\u00e9xico mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n entonces eso no me da mucha confianza porque eso es claudio x gonz\u00e1lez que tiene muchos intereses creados por eso est\u00e1 en contra de nosotros pero no s\u00f3lo de nosotros estuvo en contra de los maestros apoyando la mal llamada reforma educativa siempre favor d el r\u00e9gimen muy complacientes con carlos salinas de gortari y con los negocios con los vidrios acaba de vender una planta de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica iberdrola de espa\u00f1a' como consiguieron ellos esos permisos para esa planta su pap\u00e1 de \u00e9l fue asesor econ\u00f3mico de salinas de gortari saben que el pap\u00e1 de \u00e9l le recomend\u00f3 al presidente de pe\u00f1a nieto que aumentar\u00e1 el precio la gasolina al doble porque as\u00ed el gobierno iba a tener m\u00e1s dinero si es d\u00e9jame que yo termine este y le hizo caso el presidente entonces eran los mandones de antes y ahora se convirtieron en los paladines de la honestidad pues qu\u00e9 e se lo crean y otros no faltan este aplaudidores este apoyadores de este grupo eso es lo que puedo comentar pues es que tiene que hacerlo ese su funci\u00f3n nada m\u00e1s que quer\u00eda dar el contexto porque si no no se sabe de d\u00f3nde viene de la compa\u00f1\u00eda buenos d\u00edas erika bar on the export sobre la prueba de ccoo bit que se hizo antes de su viaje a eeuu porque como lo mencion\u00e9 es algo responsable preguntarle si este criterio responsable no aplicado con anterioridad en relaci\u00f3n a sus compa\u00f1eros de gabinete los reporteros que estamos aqu\u00ed y las personas que han asistido a su gira este criterio tambi\u00e9n aplicar\u00e1 en el tec me como pa\u00eds vamos a ser m\u00e1s responsables en lo social ambiental y econ\u00f3mico en funci\u00f3n a los intereses compartidos y siempre que ser responsables siempre y me hice la prueba porque tengo que salir del pa\u00eds aunque repito no tengo ning\u00fan s\u00edntoma y por eso no me hab\u00eda hecho la prueba porque eso es lo que recomienda no es as\u00ed entonces este y adem\u00e1s porque como dice el proceso [M\u00fasica] y el reforma este estoy alineado y otra pregunta la semana pasada mencionaba que habr\u00e1 m\u00e1s m\u00e1s apoyo al trabajo informal pero sabemos que gran parte de \u00e9l abarca la la venta de mercanc\u00eda robada o pirater\u00eda adem\u00e1s de que la econom\u00eda informal no garantiza entre otros aspectos el respeto a los derechos humanos como la mano de obra infantil hay demasiados ni\u00f1os trabajando en las calles entonces qu\u00e9 opina usted de esto y de qu\u00e9 manera su gobierno piensa atender este vac\u00edo pues \u00e9ste lo que se tiene que hacer es que funcione la econom\u00eda formal que haya empleo que haya bienestar pero como no ha funcionado la econom\u00eda formal pues la gente se tiene que buscar la vida como pueden en la concepci\u00f3n conservadora quisieran que no hubieran ambulantes no existiera el comercio la actividad econ\u00f3mica qu\u00e9 le llaman informal pero la gente tiene que trabajar tiene que mantener a sus familias entonces no es culpa de ellos es falta de oportunidades porque porque se padeci\u00f3 un r\u00e9gimen corrupto entonces se dedicaban a saquear a robar y no hab\u00eda beneficios para el pueblo entonces encima de eso este se les estigmatiza a los de la econom\u00eda informal yo no lo veo as\u00ed yo tengo que ver las causas que llevaron a muchos a buscarse la vida de esa forma imag\u00ednese s\u00ed no existiera no hubiese existido la econom\u00eda informal en todo este periodo neoliberal de crisis que la gente no se buscar\u00e1 la vida en lo que fuese de manera honrada como lo hacen con trabajo o imag\u00ednense qu\u00e9 nuestros paisanos no hubiesen tomado la decisi\u00f3n de emigrar en el per\u00edodo neoliberal como estar\u00eda mail por esas dos y actividades por la llamada econom\u00eda informal y por el fen\u00f3meno migratorio no s\u00e9 profundiz\u00f3 tanto la crisis de bienestar s\u00ed no estar\u00edamos peor de c\u00f3mo estamos entonces no es solo condenar a la gente hay que entender las causas entonces desde luego en la medida de que haya m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico m\u00e1s oportunidades de trabajo pues este la gente bah ah ocuparse en las actividades formales pero si no hay oportunidades pues tienen que hacer lo que sea y adem\u00e1s es legal que est\u00e9 malo ser\u00eda que tomaran el camino de las conductas antisociales que se dedicar\u00e1n a robar desgraciadamente hay quienes tomaron ese camino y tambi\u00e9n por eso estamos padeciendo de mucha inseguridad y de mucha violencia el ser humano no es malo por naturaleza mexicano no es malo son las circunstancias las que llevan a muchos a tomar de ese camino de la delincuencia entonces que tenemos que hacer pues luchar procurar que hay una sociedad mejor y c\u00f3mo podemos lograr que hay una sociedad mejor yo sostengo que lo m\u00e1s eficaz es acabar con la corrupci\u00f3n yo pienso que s\u00ed erradicamos la corrupci\u00f3n vamos a lograr el renacimiento de m\u00e9xico y esto nos conviene a todos pero esto que yo pienso y que estoy llevando a la pr\u00e1ctica con el apoyo de muchos servidores p\u00fablicos y con el apoyo de millones de mexicanos no lo ven as\u00ed los conservadores porque ellos quisieran que se mantuviese el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n porque el conservador entre otras cosas es muy individualista muy ego\u00edsta piensa nada m\u00e1s en \u00e9l porque es el enojo de columnistas porque nos insultan porque pues ya no recibe en un mill\u00f3n de pesos al mes deben de estar recibiendo doscientos trescientos pero no se conforman con eso no se ponen a ver de qu\u00e9 hay millones de mexicanos en la pobreza y que necesitan ser atendidos y que tienen los mismos derechos todos la misma posibilidad de salir adelante este no debemos de creernos m\u00e1s o tener privilegios entonces y acabar con la corrupci\u00f3n es muy importante yo s\u00ed creo que debemos de tener una mentalidad distinta [M\u00fasica] el conservadurismo es individualismo es tambi\u00e9n mucha corrupci\u00f3n y mucha hipocres\u00eda cuando los derechos humanos pues que no se violen los derechos humanos pero [M\u00fasica] si a esas vamos quienes violaban los derechos humanos los gobiernos conservadores y eso son los partidarios del uso de la fuerza de querer resolver todo por la fuerza la mano dura y una m\u00e1s la \u00faltima respecto a su visita con el presidente trump quisiera saber apenas se aprob\u00f3 el acuerdo de cooperaci\u00f3n ambiental en el senado entonces la mayor\u00eda de los postulados que hay vienen vienen en contra de la mayor\u00eda de las pol\u00edticas ambientales que usted ha implementado como planea usted alinearse a estas pol\u00edticas a estas nuevas pol\u00edticas que ya son una obligaci\u00f3n por ser un acuerdo entre partidario de acuerdo con lo que dices tienes que releer el texto porque nosotros somos respetuosos del medio ambiente m\u00e1s que los otros gobiernos y con hechos serv\u00edn cu\u00e1ntas hect\u00e1reas concesion\u00f3 calder\u00f3n para la explotaci\u00f3n minera 30 millones de hect\u00e1reas sabes cuantas hemos concesionado nosotros ninguna y d\u00f3nde est\u00e1n los ambientalistas para decir eso o d\u00f3nde estaban cu\u00e1ndo entregaron m\u00e1s de la mitad del territorio nacional para la explotaci\u00f3n minera ay peque\u00f1os propietarios ejidatarios comuneros que ni siquiera saben que lo que est\u00e1 debajo de sus tierras ya fue concesionado el territorio nacional tiene 2 200 millones de hect\u00e1reas saben cu\u00e1nto se concesion\u00f3 en el per\u00edodo neoliberal siento 10 millones de hect\u00e1reas casi el 60% del territorio nacional porfirio d\u00edaz fue agrarista o sea y donde estaban los ambientalistas los secretarios del medio ambiente d\u00f3nde estaban y ahora se agrupan pero este no se permite el ma\u00edz transg\u00e9nico no a la pr\u00e1ctica del fracking s conserva la selva todas las reservas ecol\u00f3gicas pero un dato m\u00e1s en ning\u00fan pa\u00eds del mundo si est\u00e1n sembrando un mill\u00f3n de hect\u00e1reas y \u00e1rboles frutales y maderables entonces ya esto ya cambio qu\u00e9 pasaba pues antes pues se entregaban todo las zonas de manglares las playas este no hab\u00eda ninguna limitante te voy a poner otro ejemplo porque a lo mejor no lo sab\u00edan los ambientalistas en el gobierno del presidente fox vendieron una reserva en canc\u00fan como a 10 minutos del aeropuerto de canc\u00fan no s\u00e9 si 200 300 hect\u00e1reas a 70 pesos el metro cuadrado manglares y quien lo denunci\u00f3 nada m\u00e1s nosotros ahora surgen grupos ambientalistas como hongos despu\u00e9s de la lluvia d\u00f3nde estaban qu\u00e9 hac\u00edan silencio [M\u00fasica] entonces no somos iguales que no se confundan a lo que me refiero es que por ejemplo una de las medidas m\u00e1s importantes de este acuerdo es la promoci\u00f3n de energ\u00edas renovables y limpias y sin embargo pues no s\u00f3lo continuamos nosotros con la promoci\u00f3n de energ\u00edas renovables y limpias y limpias en el sentido m\u00e1s amplio de la palabra porque eso lo hab\u00edan usado de pretexto para hacer negocios lucrativos a la paro del poder para recibir subsidios del gobierno para que costar\u00e1 m\u00e1s la luz y nos afectar\u00e1 a todos [M\u00fasica] qu\u00e9 hicieron se decidi\u00f3 hablando de energ\u00edas y renovables y limpias en las hidroel\u00e9ctricas de la comisi\u00f3n federal de electricidad si hubieran energ\u00eda a la red hasta el final despu\u00e9s de que sub\u00edan la energ\u00eda las empresas particulares con subsidio entonces por eso las hidroel\u00e9ctricas est\u00e1n subutilizadas y qu\u00e9 las hidroel\u00e9ctricas no son plantas de generaci\u00f3n de energ\u00eda limpia y sustentable nada m\u00e1s que como r la comisi\u00f3n federal de electricidad se les hizo a un lado entonces qu\u00e9 fue lo que se foment\u00f3 la energ\u00eda e\u00f3lica resulta que la energ\u00eda e\u00f3lica que es importante se privatiza y se le da un subsidio entonces como estamos buscando que haya equidad y que est\u00e9 no saquen ganancias excesivas a costa del erario entonces dicen ah es que no se respeta el medio ambiente no lo que no queremos es que sigan saqueando robando y por respeto no hablo de las empresas pero si yo les pongo la lista aqu\u00ed de las empresas de energ\u00eda limpia van a decir que fue esto este de repente en los que hac\u00edan pan se convirtieron en empresa desde energ\u00eda en petroleros los que se dedicaban a la producci\u00f3n de leche se volvieron tambi\u00e9n este petroleros los que vend\u00edan refrescos estos famosos refrescos de marcas muy famosas se volvieron tambi\u00e9n este due\u00f1os empresas de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica me da hasta pena y ojal\u00e1 y este y entendieran ya es tiempo de un cambio y que no est\u00e9n defendiendo lo indefendible porque adem\u00e1s puede ser que enga\u00f1en algunos no nos van a enga\u00f1ar a todo el pueblo pretende actuar con prudencia quedarse callados e incluso hacer si no ofrecen disculpas este hacer el compromiso de que van a actuar de otra manera ya no lo van a volver a hacer porque quieren ser empresarios con dimensi\u00f3n social entonces es aclarar todo esto ah malinterpretado pero yo cada vez que salgan a plantear estas cosas pues voy a dar respuesta porque tengo que estar informando tengo que estar orientando [M\u00fasica] pero se los dejo de tarea investiguen qui\u00e9nes son los due\u00f1os las empresas que generan electricidad energ\u00edas limpias y renovables invest\u00edguenlo [M\u00fasica] t\u00fa buenos d\u00edas se\u00f1or presidente gracias y bueno pues tienen mi pregunta tiene que ver con el mensaje que emiti\u00f3 el domingo respecto al combate a la pues este combate que ha venido dando de manera frontal a la corrupci\u00f3n ya la impunidad y sobre todo en el tema del sistema de justicia por los pasados acontecimientos quisiera que nos pudiera responder si considera necesaria la participaci\u00f3n de diferentes instancias del estado como lo son los legisladores para el tema de algunas reformas en materia penal a efecto de cerrar los beneficios plasmados en algunas leyes para los delincuentes del tema de derechos humanos fiscal\u00edas en asuntos de capacitaci\u00f3n y sanciones a quienes incumplan con protocolos de integraci\u00f3n de carpetas y bueno la suprema corte de justicia as\u00ed como el consejo de la judicatura y bueno pues todo esto por ti pues precisamente todo lo que todo lo que ha encontrado en estos meses que lleva al frente del gobierno y que seguramente va van a seguir apareciendo cosas y que si considera necesaria esta vinculaci\u00f3n entre todos estos organismos del estado s\u00ed estamos actuando de manera coordinada con [M\u00fasica] el poder judicial y tambi\u00e9n con la fiscal\u00eda en asuntos que consideramos fundamentales en el caso por ejemplo de ayotzinapa all\u00ed hicimos una cuarta con la fiscal\u00eda y con el poder judicial por qu\u00e9 hay una necesidad de aclarar lo sucedido se tiene que saber la verdad entonces hay un trabajo coordinado a pesar de nuestras autonom\u00edas estamos trabajando de manera conjunta y as\u00ed en otros casos en lo general ser\u00eda muy bueno el que se pensar\u00e1 en resolver en definitiva pero eso tendr\u00eda que salir d el congreso y del poder judicial no necesariamente del ejecutivo y un an\u00e1lisis de fondo para hacer una reforma qu\u00e9 permita resolver en definitiva este problema de el otorgamiento de libertad a presuntos delincuentes por el hecho de que se integran mal las averiguaciones por qu\u00e9 se usa eso desde hace mucho tiempo pero se intensific\u00f3 en los \u00faltimos tiempos el que est\u00e1 mal hechas la averiguaci\u00f3n no coincide la hora no est\u00e1 bien el domicilio por cualquier cosa y lleg\u00f3 tarde la orden de cateo ya c\u00f3mo resolverlo como no dejar m\u00e1rgenes a la interpretaci\u00f3n y ser muy precisos y por qu\u00e9 no pensar en la posibilidad d y reponer el procedimiento y no dejar en libertad a diestra y siniestra porque lo que est\u00e1 aprobado desde que se usa como excusa para liberar a personas por dinero esa es la forma m\u00e1s usual no te preocupes nada m\u00e1s qu\u00e9 va a costar tanto entonces le buscan y como los polic\u00edas o los que est\u00e9 llevaron ante el ministerio p\u00fablico al acusado no hicieron bien su trabajo pues se equivocaron y entonces siempre hay motivo y se dice es legal s\u00ed pero es tribunal superior de justicia es suprema corte de justicia no es tribunal de derecho no es tribunal o suprema corte del derecho desde la justicia entonces no puede ser que por procedimientos no se haga justicia se tiene que arreglar y se puede y si nos importar\u00eda mucho participar en un grupo que convoque ya sea el congreso o el poder judicial pero atender el asunto de fondo porque lo que acaba de pasar es una burla y adem\u00e1s demuestra el nivel de descomposici\u00f3n que existe en la impartici\u00f3n de justicia lo repito un d\u00eda sale a informar el fiscal general de la rep\u00fablica que se est\u00e1 y esclareciendo y si tienen elementos para probar lo que sucedi\u00f3 en el caso de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes de 80 para ikea se tienen detenidos porque se tiene a un detenido importante eso al mediod\u00eda y en la noche ese detenido importante a las 12 de la noche antes de que venciera el plazo en el juzgado lo dejan libre por qu\u00e9 vayan a esos ser interesante que se supiera pero fue seguramente una excusa moral o sea que este no se presentaron las pruebas a tiempo lo que sea pero que hace el mismo tiempo este y esto fue una casualidad se ten\u00eda [M\u00fasica] una orden de un juez para estar escuchando a estos presuntos delincuentes y se graba una conversaci\u00f3n o varias conversaciones en donde se habla de dinero para el caso verg\u00fcenza pero eso porque se tuvo la prueba por qu\u00e9 e por tel\u00e9fono hicieron el acuerdo imag\u00ednense c\u00f3mo queda la fiscal\u00eda de fiscal pero tambi\u00e9n imag\u00ednense el atrevimiento porque no creo que los del juzgado no supieran de qu\u00e9 se trataba y que no estuviese enterado de que ese d\u00eda hab\u00eda dado una conferencia el fiscal sobre el tema y sin importarles nada con una impunidad supina absoluta se atreven a hacer eso ya miren cu\u00e1nta prepotencia estamos hablando de los jueces entonces es muy buena tu pregunta y que ya se termine com esa excusa ese pretexto y desde luego que no se deje de capacitar los polic\u00edas a los elementos que ponen a disposici\u00f3n a los presuntos delincuentes en los ministerios p\u00fablicos que se les capacita s\u00ed pero que tambi\u00e9n el juez que act\u00fae con un criterio de justicia que no saben que no sab\u00edan [M\u00fasica] los jueces de quienes est\u00e1n ah\u00ed detenidos qui\u00e9nes son entonces si se puede hacer una reforma y ser\u00eda muy bueno porque imag\u00ednense hay casos en donde los polic\u00edas o quienes se tienen saben que est\u00e1n arriesgando su vida y cumplen con su responsabilidad y detienen a un presunto delincuente y resulta que los sueltan hay casos en donde los sueltan y el polic\u00eda que detuvo al presunto delincuente lo asesinan entonces eso se tiene que atender a fondo esa es una muy buena reforma y no queremos nosotros hacerla porque van a decir de que se violan los derechos humanos y que est\u00e9 la ley es la ley y la justicia d\u00f3nde queda por qu\u00e9 no ajustar la ley a las necesidades de justicia porque la ley s\u00ed este al servicio de la justicia pero por entero por completo entonces si es un tema importante porque si no no se puede avanzar nosotros afortunadamente en casos de que consideramos trascendentes como llevamos muy buena relaci\u00f3n con el poder judicial de respeto de autonom\u00eda independencia pero hay cosas y en las que est\u00e9 nos ponemos de acuerdo de cooperaci\u00f3n y lo mismo con la fiscal\u00eda pero no es en todo deber\u00eda d y pensarse en s\u00ed como lo comentas en una muy buena reforma y podr\u00eda ser el congreso nosotros participamos o sea si participar\u00edamos y el poder judicial sobre todo y la judicatura que es el \u00f3rgano interno del poder judicial para sancionar a actos de corrupci\u00f3n y encuestas en magistrados ministros muy bien ya nos vamos [M\u00fasica] el viernes \u00e9l [M\u00fasica] el viernes van a acompa\u00f1arme est\u00e1n invitados a una cena y algunos empresarios mexicanos no est\u00e1n todos faltan 2 este son empresarios porque ellos los integrantes del gobierno de eeuu propusieron esto van a ir de parte de ellos tienen invitados tambi\u00e9n y nosotros este hicimos tambi\u00e9n una invitaci\u00f3n a este empresarios nos faltan todav\u00eda dos que van a confirmar hoy 10 10 de empresarios y yo le voy a pedir a \u00e9ste marcelo ebrad hoy la sen es ma\u00f1ana este esa esta ma\u00f1ana en la tarde-noche porque es \u00fanicamente para que nos acompa\u00f1en en la cena las reuniones de trabajo tienen que ver con los servidores p\u00fablicos b\u00e1sicamente [M\u00fasica] y yo dec\u00eda que eeuu no tienen amigos tienen intereses usted lleva en su agenda esta frase yo este quiero mantener una relaci\u00f3n de amistad como buenos recientes con el gobierno de extensiones creo que eso es lo que nos conviene una relaci\u00f3n de buena vecindad de amistad con el gobierno de estaciones muy bien y ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:02:15.857747"
}