{
    "video_id": "eT1nxCFs2uk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/eT1nxCFs2uk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBFEHft0OUYwg-mp_s_Y0F5LvqOpQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=eT1nxCFs2uk",
    "video_title": "Presentan Complejo Cultural del Bosque de Chapultepec; constituir\u00e1 la cuarta secci\u00f3n.",
    "video_length_seconds": 5639,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 46.69,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 72.76,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 78.57,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 86.64,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 96.49,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 125.77,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 126.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para m\u00ed",
            "start": 129.61,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 136.22,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "bueno este d\u00eda es muy importante porque",
            "start": 141.91,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "vamos a dar a conocer",
            "start": 148.5,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el proyecto d",
            "start": 153.31,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "el bosque y del complejo cultural",
            "start": 158.069,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "chapultepec",
            "start": 161.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como se sabe",
            "start": 165.0,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3",
            "start": 169.01,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que el espacio de los pinos pasar\u00e1 a",
            "start": 172.53,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "formar parte",
            "start": 176.01,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 178.63,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el bosque de chapultepec y se abriera",
            "start": 183.09,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 187.85,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para convertir",
            "start": 191.25,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "los pinos y todo",
            "start": 195.09,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "el espacio del bosque",
            "start": 197.92,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "en un centro para las artes y la cultura",
            "start": 202.069,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "integrar",
            "start": 208.4,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "todo ese espacio",
            "start": 210.96,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 217.18,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 219.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "distintas",
            "start": 223.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "funciones",
            "start": 225.319,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "en lo art\u00edstico en lo cultural",
            "start": 227.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en la recreaci\u00f3n",
            "start": 231.71,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "desde hace mucho tiempo",
            "start": 234.36,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 antropolog\u00eda el castillo de",
            "start": 237.62,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "chapultepec",
            "start": 241.819,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "all\u00ed est\u00e1n los pinos",
            "start": 244.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 248.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 251.03,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "tres secciones del bosque",
            "start": 255.13,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "de chapultepec",
            "start": 258.489,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ahora se va a agregar una m\u00e1s",
            "start": 261.299,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "van a ser cuatro secciones porque se va",
            "start": 264.73,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "a agregar",
            "start": 268.42,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "lo que pertenec\u00eda a la secretar\u00eda de la",
            "start": 270.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 274.28,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "donde estaba la antigua",
            "start": 275.96,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y f\u00e1brica de armas",
            "start": 279.54,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa todo se",
            "start": 282.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "integra",
            "start": 286.19,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y son alrededor de 800 hect\u00e1reas va a",
            "start": 287.87,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ser el espacio art\u00edstico cultural m\u00e1s",
            "start": 292.79,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "grande y desde luego m\u00e1s importante",
            "start": 296.75,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 302.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo este proyecto",
            "start": 306.009,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "contamos con la participaci\u00f3n",
            "start": 312.28,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "de gabriel orozco",
            "start": 317.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "un artista",
            "start": 323.52,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pl\u00e1stico multidisciplinario",
            "start": 326.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 330.81,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "grant",
            "start": 332.84,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "importancia",
            "start": 337.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds y en el mundo",
            "start": 340.75,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de relevancia por su",
            "start": 343.78,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "y arte por su cultura",
            "start": 348.19,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "\u00e9l va",
            "start": 353.93,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a dirigir",
            "start": 357.39,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "todo este proyecto",
            "start": 360.1,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "lo va a ser sin cobrar nada es una",
            "start": 365.22,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n",
            "start": 371.34,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "el proyecto lo va a",
            "start": 373.729,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "coordinar",
            "start": 379.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la secretaria de cultura",
            "start": 381.92,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "alejandra frausto",
            "start": 386.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la secretaria de cultura",
            "start": 389.09,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo",
            "start": 393.42,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y coordinaci\u00f3n tambi\u00e9n con el gobierno",
            "start": 396.639,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico",
            "start": 400.21,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "con la doctora claudia es mba",
            "start": 403.19,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando",
            "start": 408.18,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "el promotor cultural tambi\u00e9n de manera",
            "start": 411.449,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "voluntaria",
            "start": 416.55,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sin cobrar esas mart\u00edn",
            "start": 418.54,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 422.91,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ayuda en el manejo administrativo",
            "start": 425.67,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "romero fern\u00e1ndez son los que nos est\u00e1n",
            "start": 430.55,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "ayudando invitamos",
            "start": 434.96,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "al general secretario la defensa",
            "start": 439.409,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 444.78,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "hay muchas instalaciones",
            "start": 447.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "todo este espacio que hist\u00f3ricamente",
            "start": 451.88,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "pertenecen",
            "start": 456.31,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "a la secretar\u00eda de la defensa adem\u00e1s",
            "start": 458.82,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de todo lo que va a significar el tener",
            "start": 464.58,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "este complejo cultural este gran parque",
            "start": 470.51,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "para las artes la cultura que la gente",
            "start": 474.47,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "va a poder entrar y estar ah\u00ed todo el",
            "start": 478.52,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 481.52,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y recre\u00e1ndose",
            "start": 488.71,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "admirando el arte la cultura nuestra",
            "start": 492.69,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 497.35,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "va a poder caminar libremente",
            "start": 499.98,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "reflexionar analizar",
            "start": 505.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vivir",
            "start": 511.37,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "lo que es",
            "start": 513.24,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el arte la cultura nuestra historia esta",
            "start": 515.86,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "extraordinaria historia adem\u00e1s de todo",
            "start": 519.39,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 523.209,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "que va a ser un espacio libre",
            "start": 524.64,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "desde luego gratuito va a ser tambi\u00e9n",
            "start": 530.24,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "un espacio seguro",
            "start": 536.24,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en estas 800 hect\u00e1reas",
            "start": 540.16,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se va a poder caminar con absoluta",
            "start": 544.03,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "libertad con seguridad",
            "start": 547.42,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "esta es otra de las razones por las que",
            "start": 551.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "invitamos al general excrecencia",
            "start": 553.35,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "sandoval porque",
            "start": 556.35,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y ellos se van a hacer cargo",
            "start": 559.58,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "la guardia nacional de la seguridad",
            "start": 562.72,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "todo este per\u00edmetro de el bosque",
            "start": 568.14,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 573.5,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "iba a verde",
            "start": 575.11,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "todas las modalidades de protecci\u00f3n",
            "start": 578.81,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "va a haber polic\u00eda montada",
            "start": 585.43,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y guardabosques y todo lo que se va a",
            "start": 593.44,
            "duration": 11.37
        },
        {
            "text": "necesitar entonces es un orgullo el",
            "start": 599.95,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "poder presentar este proyecto que sin",
            "start": 604.81,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "duda va a ser el proyecto art\u00edstico",
            "start": 609.13,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "cultural m\u00e1s",
            "start": 611.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "importante de el mundo en cuanto a",
            "start": 614.79,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "espacio y en cuanto a arte",
            "start": 620.35,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 626.329,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "un acompa\u00f1amiento",
            "start": 628.22,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "a lo que significa",
            "start": 630.81,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n del pa\u00eds en cuanto al",
            "start": 635.35,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "cambio de",
            "start": 639.4,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 642.37,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "forma",
            "start": 644.55,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "de gobernar",
            "start": 646.73,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "para que nuestro pueblo",
            "start": 648.98,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "viva",
            "start": 654.05,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "en condiciones de justicia que tengamos",
            "start": 655.779,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "una sociedad mejor",
            "start": 660.939,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "sin pobreza y marginaci\u00f3n",
            "start": 663.71,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "y con arte con cultura con alegr\u00eda con",
            "start": 667.95,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "felicidad entonces vamos a darle la",
            "start": 673.8,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "palabra a alejandra fraustro",
            "start": 678.36,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "si les parece luego a gabriel",
            "start": 681.02,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "orozco luego a claudia",
            "start": 684.29,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y terminamos esta",
            "start": 688.529,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n y luego abrimos como",
            "start": 692.84,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "siempre para preguntas y respuestas",
            "start": 696.96,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 699.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenos d\u00edas a todos",
            "start": 704.7,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente gracias por esta",
            "start": 707.88,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica encomienda",
            "start": 711.45,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "para para esta para esta transformaci\u00f3n",
            "start": 714.81,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds la cultura es uno de los ejes",
            "start": 719.36,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n y este proyecto que",
            "start": 723.45,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "tenemos oportunidad de presentar hoy",
            "start": 726.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tiene tiene que ver con ello tiene que",
            "start": 728.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ver con que la cultura es desde luego un",
            "start": 732.3,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "derecho humano pero es para todos es",
            "start": 735.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 737.37,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "todas las personas que habitan y visitan",
            "start": 738.56,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds uno de los objetivos es que la",
            "start": 743.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 747.17,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se reconozca como lo es una de nuestras",
            "start": 749.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "principales fuerzas una de nuestras",
            "start": 752.61,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "principales fuerzas como pa\u00eds es la",
            "start": 755.07,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "diversidad cultural que tenemos y en",
            "start": 756.84,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "este en este gran proyecto no queremos",
            "start": 760.83,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "dejar a nadie atr\u00e1s en el proyecto de",
            "start": 764.49,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cultura de la cuerda transformaci\u00f3n",
            "start": 767.04,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "nadie queda afuera",
            "start": 768.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y todo lo que tiene que ver con el",
            "start": 770.85,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "acceso con los circuitos culturales a",
            "start": 773.97,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tierra en los distintos estados del pa\u00eds",
            "start": 776.16,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "con los centros culturales consagrados",
            "start": 778.8,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "a lo m\u00e1s importante de la cultura",
            "start": 783.01,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nacional y universal son parte de un",
            "start": 784.87,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "proyecto integral de un proyecto que da",
            "start": 787.66,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la posibilidad a",
            "start": 791.23,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de lo que bien dec\u00eda el presidente de",
            "start": 793.84,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "acceder a la felicidad si en algo",
            "start": 796.93,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "en algo tiene su papel la cultura es la",
            "start": 800.3,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "posibilidad de generar seres humanos",
            "start": 804.23,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "libres creativos imaginativos",
            "start": 808.1,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "que cuestionan que discrepan y que no",
            "start": 812.15,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "solamente son importantes las audiencias",
            "start": 815.63,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y el p\u00fablico sino la posibilidad de ser",
            "start": 818.27,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "actores culturales de ir transformando",
            "start": 821.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la realidad a partir del poder",
            "start": 823.97,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "transformador del arte",
            "start": 827.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "trabajamos desde luego con otras",
            "start": 830.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dependencias en este gran proyecto",
            "start": 832.73,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "agradecemos la presencia de claudia jefa",
            "start": 835.39,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "del gobierno de esta ciudad muchas",
            "start": 840.59,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gracias claudia del secretario de la",
            "start": 842.63,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "defensa quien ha sido desde el inicio de",
            "start": 845.03,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "esta de esta propuesta una voluntad",
            "start": 847.82,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "permanente de inclusi\u00f3n en este en este",
            "start": 852.59,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gran proyecto esto nos va tejiendo",
            "start": 857.78,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una distinta forma de sociedad",
            "start": 859.07,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una forma de sociedad en donde todos nos",
            "start": 862.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "reconocemos como humanos y como",
            "start": 864.59,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "part\u00edcipes de un proyecto com\u00fan para el",
            "start": 867.47,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "bien general para el bienestar de todos",
            "start": 870.41,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 873.29,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "articula este proyecto el trabajo que se",
            "start": 875.27,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ha hecho durante muchos a\u00f1os tanto por",
            "start": 878.37,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "por el por el consejo rector del bosque",
            "start": 882.2,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de chapultepec el fideicomiso probosque",
            "start": 887.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "las distintas instituciones que est\u00e1n",
            "start": 889.7,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "involucradas en este gran espacio desde",
            "start": 892.59,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "luego que estaremos trabajando tambi\u00e9n",
            "start": 895.44,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "de la mano de medio ambiente de ese dato",
            "start": 897.15,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de conacyt de la unam que tiene ah\u00ed la",
            "start": 898.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "casa del lago de distintas de distintas",
            "start": 901.68,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "instituciones pero lo importante de esto",
            "start": 905.04,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "y que tiene que ver con el llamado",
            "start": 909.57,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "a los artistas a los creadores para ser",
            "start": 914.47,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "parte de esta gran gran transformaci\u00f3n",
            "start": 917.5,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "es que merecemos tener una calidad de",
            "start": 921.73,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "vida distinta el primero de diciembre",
            "start": 925.15,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "como ustedes saben del a\u00f1o pasado se",
            "start": 929.28,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "abre la que era hasta ese momento la",
            "start": 932.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "residencia oficial de los pinos abrir",
            "start": 935.41,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estas compuertas",
            "start": 937.84,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "a toda la sociedad porque somos un",
            "start": 940.37,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "gobierno de puertas abiertas nos permite",
            "start": 942.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reconocer este gran territorio que hoy",
            "start": 945.31,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "vamos vamos justamente a ver como un",
            "start": 948.38,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "solo proyecto",
            "start": 953.06,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el que este espacio que era un espacio",
            "start": 955.97,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de exclusi\u00f3n en donde solamente unas",
            "start": 958.73,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "cuantas personas pod\u00edan visitarlo y",
            "start": 961.189,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "ahora se convierte se abre y se abre al",
            "start": 962.839,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito de los r\u00edos de la voluntad de",
            "start": 966.62,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "la cultura de la transformaci\u00f3n a trav\u00e9s",
            "start": 971.18,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "de la gente que lo ha visitado y a",
            "start": 974.089,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las mejores mentes en ese",
            "start": 975.649,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "espacio",
            "start": 977.42,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "se ha pensado",
            "start": 978.259,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds por d\u00e9cadas porque son una serie",
            "start": 980.0,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "de actos simb\u00f3licos y de congruencia los",
            "start": 984.08,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que nos dan lugar a este momento en su",
            "start": 988.37,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "momento el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 991.37,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "deciden no vivir en un castillo en un",
            "start": 992.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pa\u00eds como \u00e9ste y se muda a este espacio",
            "start": 994.82,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que era un espacio hist\u00f3rico en donde en",
            "start": 997.25,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "donde \u00e9l nombra los pinos porque ah\u00ed es",
            "start": 1001.69,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "donde conoce",
            "start": 1005.2,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1007.09,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "a do\u00f1a amalia en su momento y la casa de",
            "start": 1008.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas se convierte en el",
            "start": 1011.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "centro de esta residencia oficial a",
            "start": 1013.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "partir de ah\u00ed fue creciendo",
            "start": 1016.2,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y creciendo y tomando espacio del bosque",
            "start": 1019.2,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "este espacio abierto a la",
            "start": 1022.29,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "a la gente a la creatividad al arte a",
            "start": 1025.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los fen\u00f3menos culturales ser\u00e1 por",
            "start": 1028.15,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ejemplo sede de la orquesta carlos",
            "start": 1030.49,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "ch\u00e1vez",
            "start": 1031.99,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "con una convocatoria abierta para una",
            "start": 1033.699,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "orquesta comunitaria ser\u00e1 en donde el",
            "start": 1035.769,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "proceso creativo est\u00e9 evidente en todos",
            "start": 1038.919,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los d\u00edas a trav\u00e9s de a trav\u00e9s del fondo",
            "start": 1042.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nacional para la cultura y las artes y",
            "start": 1045.399,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "este espacio nos da la posibilidad de",
            "start": 1048.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reconocer este gran gran territorio el",
            "start": 1051.07,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "abrir esto y el abrir sobre todo este",
            "start": 1054.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "acto que parece simple que es reconocer",
            "start": 1057.429,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "cuatro secciones de un gran bosque el",
            "start": 1059.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que nosotros tengamos la posibilidad de",
            "start": 1062.44,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "las familias tengan la posibilidad de",
            "start": 1064.36,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "caminar durante un d\u00eda de recorrer este",
            "start": 1066.909,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gran espacio desde chapultepec hasta",
            "start": 1070.149,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "santa fe en un en un mismo recorrido en",
            "start": 1072.159,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "un mismo espacio se trata de un proyecto",
            "start": 1075.639,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de articulaci\u00f3n de lo que hay existe",
            "start": 1078.46,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "existen",
            "start": 1081.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "once museos existen",
            "start": 1082.97,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1085.84,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "5 parques \u00e1reas naturales desde luego el",
            "start": 1087.33,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "primer pante\u00f3n civil de m\u00e9xico que es el",
            "start": 1091.89,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gran pante\u00f3n de dolores tres centros",
            "start": 1094.85,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "h\u00edpicos pero todas estas realidades la",
            "start": 1098.43,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "feria de chapultepec el museo uno de los",
            "start": 1101.37,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "museos m\u00e1s importantes del mundo que es",
            "start": 1104.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el museo nacional de antropolog\u00eda el",
            "start": 1106.77,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "museo nacional de historia el museo de",
            "start": 1109.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "arte moderno el museo tamayo del museo",
            "start": 1111.36,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "del caracol aquel espacio en donde diego",
            "start": 1114.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ribera puig pinta estos murales",
            "start": 1117.57,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "submarinos para una",
            "start": 1119.31,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "para el c\u00e1rcamo de dolores",
            "start": 1122.43,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "en toda esta toda esta obra se siente",
            "start": 1125.69,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ahorita como espacios desarticulados",
            "start": 1129.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "espacios donde uno visita uno pero no",
            "start": 1132.529,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "tiene relaci\u00f3n con el otro y este gran",
            "start": 1134.36,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "proyecto se trata de articular todo en",
            "start": 1136.1,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "un gran espacio cultural que se pueda",
            "start": 1138.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recorrer que se pueda visitar que se",
            "start": 1141.769,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "pueda visitar segura",
            "start": 1145.07,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "con seguridad con gozo y a partir de la",
            "start": 1147.44,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "concurrencia de todas las instancias que",
            "start": 1151.879,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "ya conforman este gran espacio por eso",
            "start": 1155.21,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "la invitaci\u00f3n a una persona que como que",
            "start": 1159.19,
            "duration": 10.089
        },
        {
            "text": "como eje creativo articular a todos",
            "start": 1164.929,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "estos esfuerzos y har\u00eda una convocatoria",
            "start": 1169.279,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "importante a distintas disciplinas para",
            "start": 1171.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que se congregue en un proyecto com\u00fan",
            "start": 1174.649,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "por eso la invitaci\u00f3n a un artista como",
            "start": 1177.5,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "gabriel orozco no ha existido una",
            "start": 1180.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en el mundo una",
            "start": 1182.539,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en la historia del mundo",
            "start": 1184.82,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9 acompa\u00f1ada y en muchos casos",
            "start": 1186.5,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "precedida por una transformaci\u00f3n",
            "start": 1188.99,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 1190.549,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1192.01,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "tiene un valor muy importante y hago",
            "start": 1193.82,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "fehaciente el agradecimiento a gabriel",
            "start": 1198.92,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "orozco artista de un",
            "start": 1202.49,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y reconocimiento nacional e",
            "start": 1206.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "internacional por sumarse a esto de",
            "start": 1208.71,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "manera generosa",
            "start": 1211.5,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de manera en la que su talento puede",
            "start": 1214.54,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "articular todas estas realidades y poner",
            "start": 1218.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en la cabeza de un proyecto tan grande a",
            "start": 1222.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un artista como les dec\u00eda nuestra misi\u00f3n",
            "start": 1225.64,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "es incluir a cada mexicano",
            "start": 1228.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "independientemente de su condici\u00f3n al",
            "start": 1230.85,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "goce de nuestra gran diversidad cultural",
            "start": 1234.49,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "estamos en un gobierno que escucha que",
            "start": 1238.08,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "dialoga que tiene las puertas abiertas y",
            "start": 1241.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "este es un gran s\u00edmbolo de esto",
            "start": 1243.19,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y la fuerza que tiene la diversidad de",
            "start": 1246.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "opciones que tiene este gran espacio las",
            "start": 1249.79,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "veremos ahora en un esquema en un",
            "start": 1252.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "diagrama que nos har\u00e1 reconocer todos",
            "start": 1256.21,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aquellos espacios que quiz\u00e1 hemos",
            "start": 1258.49,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "visitado pero que nunca hemos podido",
            "start": 1261.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pasear de un lugar a otro en donde no se",
            "start": 1263.68,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ha incluido a parte de la sociedad",
            "start": 1266.68,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "porque hay una gran muralla que puede",
            "start": 1268.51,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ser una avenida y que estas grandes",
            "start": 1271.06,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "puertas que se abren sea",
            "start": 1273.97,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a la vida p\u00fablica y ser\u00e1 un espacio",
            "start": 1276.809,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de llegada y encuentro de lo",
            "start": 1279.33,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "mejor de la cultura del pa\u00eds de di\u00e1logo",
            "start": 1282.149,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "con la cultura con el mundo y ser\u00e1 pues",
            "start": 1286.2,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "un espacio que conforme uno de los",
            "start": 1288.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "centros de los circuitos culturales m\u00e1s",
            "start": 1291.539,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grandes del mundo muchas gracias y",
            "start": 1293.22,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "cedo la palabra al maestro gabriel",
            "start": 1297.33,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "orozco",
            "start": 1299.129,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente",
            "start": 1308.44,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos para m\u00ed es un honor",
            "start": 1311.44,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "y poder coordinar un proyecto",
            "start": 1317.04,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1320.809,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "con tanto amor y con tanta dedicaci\u00f3n se",
            "start": 1323.559,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ha luchado y ahora tenemos la",
            "start": 1326.08,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "oportunidad de",
            "start": 1328.029,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "con la unidad de todos los sectores que",
            "start": 1329.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuidan este bosque y que han tratado de",
            "start": 1333.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hacer lo mejor por \u00e9l revitalizarlo",
            "start": 1335.75,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ahora tenemos la oportunidad de no",
            "start": 1338.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "solamente como un proyecto ecol\u00f3gico",
            "start": 1340.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fundamental para el pa\u00eds un proyecto",
            "start": 1342.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ambiental que representa nuestra posible",
            "start": 1345.17,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "supervivencia literalmente hablando",
            "start": 1349.54,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "poder darle",
            "start": 1352.3,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a este proyecto todo nuestro esfuerzo y",
            "start": 1354.75,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tener a los mejores mexicanos a los",
            "start": 1358.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "especialistas que pueden lograr cumplir",
            "start": 1360.33,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "un sue\u00f1o de hacer esto el ejemplo de la",
            "start": 1363.24,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "cultura ambiental y del desarrollo",
            "start": 1367.14,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de un pa\u00eds en transformaci\u00f3n como el",
            "start": 1371.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuestro tenemos aqu\u00ed ya un bosque",
            "start": 1374.36,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ampliado",
            "start": 1376.94,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de casi 800 hect\u00e1reas que es much\u00edsimo y",
            "start": 1380.84,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que es el centro de una ciudad y el",
            "start": 1383.99,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de un pa\u00eds",
            "start": 1387.35,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la siguiente l\u00e1mina muestra esto que las",
            "start": 1389.299,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "posibles",
            "start": 1392.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y entradas que queremos abrir tambi\u00e9n",
            "start": 1393.77,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este parque es de bosque necesita una",
            "start": 1396.98,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "apertura de reformular su accesibilidad",
            "start": 1399.29,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "y su interconectividad con est\u00e1 con el",
            "start": 1404.81,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "entorno con los visitantes es decir con",
            "start": 1408.47,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el entorno urbano y con los visitantes",
            "start": 1411.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "extranjeros tanto como los de todo el",
            "start": 1412.82,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que vienen a disfrutarlo entonces",
            "start": 1415.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estamos planteando y lo que estamos",
            "start": 1418.0,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "presentando ahora es un programa es",
            "start": 1420.23,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "decir no no esperen ni ni ni podr\u00edamos",
            "start": 1422.27,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "ahora ver cu\u00e1l ser\u00eda la estructura de la",
            "start": 1427.31,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "infraestructura urbana m\u00e1s eficiente",
            "start": 1431.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para empezar a desarrollarlo como un",
            "start": 1433.42,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "centro cultural",
            "start": 1437.03,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tampoco hay que podemos decir que cu\u00e1les",
            "start": 1437.87,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "van a ser los elementos art\u00edsticos o",
            "start": 1440.66,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "esculturas qu\u00e9",
            "start": 1442.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "probablemente van a ser funcionales van",
            "start": 1444.4,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "a ser elementos de que funcionen dentro",
            "start": 1448.12,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "del organismo que es esta nueva",
            "start": 1453.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "revitalizaci\u00f3n del bosque pero si",
            "start": 1455.82,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "podemos empezar a hablar de",
            "start": 1458.8,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "interconectividad c\u00f3mo hacerlo que",
            "start": 1460.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "empiece a circular en \u00e9l en la mente de",
            "start": 1462.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los mexicanos y empezar a construir lo",
            "start": 1464.89,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que se necesite para su revitalizaci\u00f3n y",
            "start": 1467.41,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "su reforestaci\u00f3n la siguiente l\u00e1mina es",
            "start": 1470.26,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "simplemente una distribuci\u00f3n de las",
            "start": 1473.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "diferentes lo que llamamos nodos",
            "start": 1477.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "culturales del parque",
            "start": 1479.92,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ustedes saben conocen la primera secci\u00f3n",
            "start": 1482.38,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "donde tenemos desde el museo de",
            "start": 1485.59,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda el castillo de chapultepec",
            "start": 1488.29,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "museo de arte moderno museo",
            "start": 1490.14,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "internacional del vino tamayo pero",
            "start": 1492.67,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 nuestro zool\u00f3gico que es",
            "start": 1494.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico est\u00e1 y ahora tenemos va aparte",
            "start": 1496.39,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de otras cosas tenemos los pinos como un",
            "start": 1499.93,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "centro de la cultura pol\u00edtica",
            "start": 1502.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds son desde desde que el general",
            "start": 1507.299,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas se muda a los pinos como su",
            "start": 1509.639,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "casa de campo o su casa de su residencia",
            "start": 1513.389,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "pero que est\u00e1 en medio del campo",
            "start": 1515.97,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "bastante sencilla de cierta manera para",
            "start": 1517.61,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "lo que despu\u00e9s sea convertirse convirti\u00f3",
            "start": 1520.619,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "los pinos",
            "start": 1522.45,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "en un centro de poder que ahora se abre",
            "start": 1523.019,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "para dar servicio cultural pol\u00edtico",
            "start": 1526.619,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "social a los mexicanos",
            "start": 1530.009,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de este nuevo m\u00e9jico la",
            "start": 1533.44,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "m\u00e1s f\u00e1cil con esto es bueno pero qui\u00e9n",
            "start": 1539.87,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "habla",
            "start": 1543.44,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "esta es la zona de la primera secci\u00f3n",
            "start": 1550.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos obviamente en la parte de",
            "start": 1552.53,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "arriba el auditorio nacional y el centro",
            "start": 1555.72,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "cultural del bosque y esta es la parte",
            "start": 1557.4,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de los pinos vamos a priorizar este este",
            "start": 1559.23,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito peatonal familiar que le de",
            "start": 1564.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguridad para poder conectarnos con la",
            "start": 1568.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "feria",
            "start": 1570.9,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el museo tecnol\u00f3gico el museo del ni\u00f1o y",
            "start": 1572.28,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "entrar a lo que llamamos el centro",
            "start": 1575.13,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico y tecnol\u00f3gico de la naci\u00f3n que",
            "start": 1577.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es la zona donde est\u00e1 el museo de",
            "start": 1581.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ciencias naturales el c\u00e1rcamo donde",
            "start": 1583.47,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "llega tenemos que ver los datos",
            "start": 1586.88,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "concretos pero aqu\u00ed llega o por aqu\u00ed",
            "start": 1590.52,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pasa 30 por ciento del agua que entra a",
            "start": 1592.59,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico esto",
            "start": 1594.87,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "pero hay que implementar todas a\u00fan m\u00e1s",
            "start": 1599.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las cosas y los logros que ya se han",
            "start": 1601.21,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "hecho en esta zona como el sope donde",
            "start": 1603.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hay zonas para correr y deporte pero hay",
            "start": 1606.519,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "todav\u00eda podemos hacer m\u00e1s podemos tener",
            "start": 1609.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "un museo de la diversidad tal vez no hay",
            "start": 1611.86,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que pensar mucho de muchos museos hay",
            "start": 1614.08,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "que pensar en en centros donde podamos",
            "start": 1615.7,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tener nuestro nuestro conocimiento de",
            "start": 1620.019,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "nuestra cultura de la biodiversidad tal",
            "start": 1623.14,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "vez un posible jard\u00edn bot\u00e1nico",
            "start": 1627.07,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "si lo logramos el m\u00e1s importante del",
            "start": 1630.01,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pa\u00eds despu\u00e9s de aqu\u00ed entramos en la zona",
            "start": 1632.139,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "del pante\u00f3n de dolores que es el primer",
            "start": 1635.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pante\u00f3n civil en la \u00e9poca de jugar es",
            "start": 1637.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "precisamente que se hizo en el pa\u00eds",
            "start": 1640.48,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y que es realmente muy interesante por",
            "start": 1644.38,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "dentro muy hermoso y se puede abrir y",
            "start": 1648.46,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "manejar lo com\u00fan en un paseo posible y",
            "start": 1651.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s implementar su servicio de alguna",
            "start": 1654.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "manera para que siga funcionando pero si",
            "start": 1657.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ya tenga un car\u00e1cter",
            "start": 1659.35,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de darle su lugar como memoria hist\u00f3rica",
            "start": 1662.23,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 1664.99,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "la tercera secci\u00f3n que hay \u00faltimamente",
            "start": 1666.71,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ha sido muy famosa porque sali\u00f3 en los",
            "start": 1670.37,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "programas de televisi\u00f3n muy dram\u00e1ticos",
            "start": 1672.73,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de que como si fuera",
            "start": 1675.44,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "en un lugar realmente peligroso y si",
            "start": 1680.46,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "estaba un poquito",
            "start": 1682.74,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "abandonado pero aqu\u00ed es muy importante",
            "start": 1685.12,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "para nosotros y eso es una de las",
            "start": 1688.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "motivaciones que a m\u00ed me hizo tratar de",
            "start": 1692.06,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "bueno aceptar la invitaci\u00f3n el honor que",
            "start": 1694.16,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "representa participar con un equipo que",
            "start": 1697.31,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tratando de revitalizar esta zona",
            "start": 1702.65,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que es muy importante porque tenemos dos",
            "start": 1706.03,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sectores",
            "start": 1710.18,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "de la de la ciudad los sectores sociales",
            "start": 1711.97,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "diferentes que tenemos que integrarlo",
            "start": 1714.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y lograr que estas son a este",
            "start": 1717.4,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "bosque ese al bosque de la",
            "start": 1719.62,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "interconectividad y en su reforestaci\u00f3n",
            "start": 1720.67,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que es fundamental y como reserva",
            "start": 1722.8,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gica consiga tambi\u00e9n promover la",
            "start": 1725.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nueva cultura mexicana la nueva cultura",
            "start": 1729.43,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mexicana con de modelo ambiental que",
            "start": 1731.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "queremos de modelo social funcional y el",
            "start": 1733.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "arte y la cultura como una con una",
            "start": 1737.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n de servicio y con una vocaci\u00f3n",
            "start": 1740.38,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "c\u00edvica en relaci\u00f3n a",
            "start": 1743.32,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "nuestra vida cotidiana y nuestra",
            "start": 1746.52,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y nuestra unidad",
            "start": 1748.89,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "para lograr aqu\u00ed yo creo que ese",
            "start": 1753.71,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "individuo imposible",
            "start": 1756.35,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "ahorita hablar de n\u00fameros en particular",
            "start": 1758.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto puede costar sembrar \u00e1rboles",
            "start": 1760.519,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "suena como qu\u00e9 poca cosa pero hay que",
            "start": 1762.86,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ver c\u00f3mo arreglar esto ya hay programas",
            "start": 1764.99,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tenemos que tomar estos cauces donde",
            "start": 1767.179,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "viene el agua la queremos poder poder",
            "start": 1770.809,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos pensar en los lagos aqu\u00ed unas",
            "start": 1774.86,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "presas un destino de hacer el agua",
            "start": 1777.74,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "visible para que los p\u00e1jaros regresen",
            "start": 1780.529,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tengan donde beber y aparte sirva para",
            "start": 1783.519,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "alimentar los \u00e1rboles y ese destino",
            "start": 1786.259,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "cultural del agua es decir con el agua",
            "start": 1788.6,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "como destino cultural por supuesto ya",
            "start": 1790.58,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "tenemos el lago famos\u00edsimo lago de",
            "start": 1792.649,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "chapultepec y los dos lagos de ac\u00e1 pero",
            "start": 1795.619,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "esto puede convertirse en en algo as\u00ed",
            "start": 1798.889,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ahora es un momento en el que lo",
            "start": 1802.009,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "importante es",
            "start": 1804.559,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "imaginarnos lo m\u00e1s que podamos lo mejor",
            "start": 1806.289,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que podamos",
            "start": 1809.569,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "el hasta d\u00f3nde podemos llegar",
            "start": 1811.009,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "como podemos conectar esto aqu\u00ed a lo",
            "start": 1814.25,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mejor vamos a necesitar mucha tecnolog\u00eda",
            "start": 1816.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para lograr cruzar el perif\u00e9rico",
            "start": 1818.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "peatonalmente",
            "start": 1821.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es la la",
            "start": 1824.0,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "la apertura del parque en toda esta \u00e1rea",
            "start": 1827.45,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de constituyentes hasta esta zona es muy",
            "start": 1831.35,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "importante como reurbanizar tal vez el",
            "start": 1834.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito veh\u00edcular para lograr esta",
            "start": 1838.34,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "interconectividad como acercamos",
            "start": 1841.34,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "a los habitantes de esta zona a que nos",
            "start": 1845.33,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ayuden a reforestar a convivir en toda",
            "start": 1848.39,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "esta zona un posible centro deportivo",
            "start": 1852.26,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "urbano un posible una posible zona donde",
            "start": 1855.11,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "montar a caballo no sea a una una una",
            "start": 1859.42,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "actividad de la \u00e9lite sino de repente",
            "start": 1863.84,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pueda ser una tradici\u00f3n que podamos",
            "start": 1866.18,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "retomar con la polic\u00eda montada por",
            "start": 1867.65,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "supuesto y a la hora de llegar y",
            "start": 1870.17,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "conectar la cuarta secci\u00f3n con la enorme",
            "start": 1872.87,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y muy importante infraestructura que",
            "start": 1877.01,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tenemos ah\u00ed y que la sedena est\u00e1 donando",
            "start": 1879.38,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "al pueblo de m\u00e9xico para su utilizaci\u00f3n",
            "start": 1883.97,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "podemos generar adiestrar podemos tener",
            "start": 1885.88,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "por supuesto muchos museos pero o sea",
            "start": 1890.75,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "muchas instituciones que",
            "start": 1893.03,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sirvan y den servicio a todo el bosque",
            "start": 1896.31,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "hasta el punto de la zona",
            "start": 1900.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de los territorios de la secretaria de",
            "start": 1903.64,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "agricultura que es un bonito es un",
            "start": 1906.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bonito cierre de circuito de parque",
            "start": 1909.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "porque pues al final estamos hablando de",
            "start": 1911.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reforestar de sembrar del cultivo y de",
            "start": 1914.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "agricultura la palabra",
            "start": 1917.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "agricultura es importante porque",
            "start": 1919.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "finalmente el arte es como la",
            "start": 1921.16,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "agricultura no solamente es industrial",
            "start": 1923.44,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "decorativo tambi\u00e9n el arte funciona como",
            "start": 1928.5,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "funciona la agricultura",
            "start": 1932.98,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hay que ser pacientes hay que saber",
            "start": 1935.07,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sembrar hay que saber cosechar a su",
            "start": 1937.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tiempo y es una forma de presentar un",
            "start": 1939.45,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "programa que desde un inicio a partir de",
            "start": 1942.33,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana podemos empezar a construirlo y a",
            "start": 1945.96,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "revitalizarlo pero tambi\u00e9n a formular",
            "start": 1950.149,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "posibilidades paisajes posibles",
            "start": 1953.1,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y la cultura que queremos entonces todo",
            "start": 1956.62,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "al final se va a trabajar en cada zona",
            "start": 1960.03,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "con mucho cuidado con mucha econom\u00eda y",
            "start": 1963.309,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "mucha precisi\u00f3n para que no haya un solo",
            "start": 1966.94,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "desperdicio de un solo centavo y cada",
            "start": 1969.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "infraestructura e infraestructura tanto",
            "start": 1973.02,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "urbana como ecol\u00f3gica tenga una raz\u00f3n de",
            "start": 1975.07,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ser y termine siendo auto sustentable y",
            "start": 1979.42,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "tal vez positivo neto quiere decir que",
            "start": 1983.95,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "termine siendo y produciendo ox\u00edgeno",
            "start": 1986.77,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "cultura y sea una parte fundamental de",
            "start": 1990.42,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 1995.71,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "vida cotidiana y su posible",
            "start": 1997.43,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "supervivencia",
            "start": 2000.07,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos ese a\u00f1o",
            "start": 2002.93,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y no va a cobrar ese gran artista",
            "start": 2006.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2012.55,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "que eso es lo m\u00e1s no lo m\u00e1s importante",
            "start": 2015.049,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "es que vamos a contar con su creatividad",
            "start": 2019.639,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed claro",
            "start": 2024.519,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente por",
            "start": 2034.41,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "permitirme estar aqu\u00ed en esta",
            "start": 2036.71,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa y por este",
            "start": 2038.64,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "proyecto que es tan tan importante para",
            "start": 2041.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico",
            "start": 2045.03,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "como ya se mencion\u00f3 aqu\u00ed estamos",
            "start": 2046.83,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "hablando de casi 800 hect\u00e1reas cuatro",
            "start": 2048.899,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "secciones del bosque de chapultepec la",
            "start": 2051.929,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "primera secci\u00f3n",
            "start": 2054.78,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "que queda que quiz\u00e1 es la zona hist\u00f3rica",
            "start": 2056.879,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 el castillo de chapultepec la",
            "start": 2060.089,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "segunda secci\u00f3n que es donde est\u00e1 el",
            "start": 2063.269,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "museo de historia natural donde est\u00e1 la",
            "start": 2066.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "feria antes la primera y la segunda",
            "start": 2068.849,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n ten\u00edan una falta de conectividad",
            "start": 2071.46,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "porque justamente ah\u00ed est\u00e1n los pinos",
            "start": 2073.5,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "ahora con la integraci\u00f3n de los pinos a",
            "start": 2077.399,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "este gran proyecto pues se genera una",
            "start": 2081.69,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "mejor conectividad entre la primera y la",
            "start": 2085.079,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "segunda secci\u00f3n la tercera secci\u00f3n que",
            "start": 2087.629,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es la zona de barrancas que est\u00e1 en la",
            "start": 2090.509,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "parte alta de constituyentes y reforma",
            "start": 2093.509,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "entre constituyentes y reforma",
            "start": 2096.45,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "esta es la parte que a\u00fan no ha sido",
            "start": 2099.25,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "intervenida la primera secci\u00f3n se",
            "start": 2101.74,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "intervino cuando el actual presidente de",
            "start": 2103.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica fue jefe de gobierno de la",
            "start": 2105.91,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico la segunda secci\u00f3n que",
            "start": 2108.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "fue intervenida posteriormente la",
            "start": 2110.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tercera secci\u00f3n que es la zona de",
            "start": 2113.17,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "barranca repito entre reforma y",
            "start": 2115.63,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "constituyentes y ahora pues gracias",
            "start": 2117.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la generosidad del presidente",
            "start": 2119.89,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de la republica vamos a tener la cuarta",
            "start": 2122.26,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n del bosque de chapultepec en",
            "start": 2124.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "este campo militar f1 que est\u00e1 en la",
            "start": 2126.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "parte alta de constituyentes y gracias",
            "start": 2130.09,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues a la generosidad de la",
            "start": 2132.22,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa en donde una",
            "start": 2134.29,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "parte va a ser espacio para la guardia",
            "start": 2136.63,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nacional y otra parte casi 50 hect\u00e1reas",
            "start": 2138.91,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "van a ser incorporadas al bosque de",
            "start": 2141.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "chapultepec entonces tenemos las cuatro",
            "start": 2144.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "secciones del bosque de chapultepec s\u00f3lo",
            "start": 2146.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para que tengan una idea central park'",
            "start": 2149.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tiene 54 hect\u00e1reas y aqu\u00ed estamos",
            "start": 2151.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hablando de casi 800 hect\u00e1reas",
            "start": 2153.7,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "es decir no tiene ninguna comparaci\u00f3n es",
            "start": 2156.73,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el espacio natural y cultural m\u00e1s grande",
            "start": 2160.39,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que cualquier ciudad haya so\u00f1ado en el",
            "start": 2163.54,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mundo as\u00ed que es un enorme",
            "start": 2166.3,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "agradecimiento decir que este es un",
            "start": 2168.85,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "proyecto en donde se incorpora la parte",
            "start": 2172.17,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ambiental la parte ecol\u00f3gica finalmente",
            "start": 2175.15,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es un \u00e1rea de valor ambiental",
            "start": 2177.25,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que as\u00ed est\u00e1 reconocida es un bosque",
            "start": 2180.239,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "urbano el bosque de chapultepec sostiene",
            "start": 2182.519,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "una parte fundamental que es ecol\u00f3gica",
            "start": 2185.429,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ambiental y otra parte fundamental que",
            "start": 2187.469,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es cultural y un espacio de",
            "start": 2190.139,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esparcimiento que en realidad no solo es",
            "start": 2192.209,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para la ciudad de mexico cualquier",
            "start": 2194.519,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "turista extranjero o nacional que viene",
            "start": 2196.489,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "a la ciudad de mexico uno de los sitios",
            "start": 2199.559,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a donde se acerca pues es precisamente",
            "start": 2201.779,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "al bosque de chapultepec la idea ahora",
            "start": 2204.059,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es que no sean cuatro secciones aisladas",
            "start": 2206.849,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sino que tengan una interconectividad",
            "start": 2209.399,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que cada secci\u00f3n tenga su vocaci\u00f3n se",
            "start": 2211.529,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "respete lo que existe pero tenga su",
            "start": 2216.509,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n y uno en el momento que entra",
            "start": 2218.849,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "al bosque de chapultepec pueda estar",
            "start": 2221.339,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "todo el d\u00eda regresar al siguiente d\u00eda",
            "start": 2225.019,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estar varios d\u00edas y una vez que se",
            "start": 2228.509,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "interne al bosque de chapultepec pueda",
            "start": 2230.939,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tener la interconectividad entre las",
            "start": 2232.979,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cuatro secciones es un honor tambi\u00e9n que",
            "start": 2234.869,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "gabriel orozco",
            "start": 2238.679,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 el artista pl\u00e1stico m\u00e1s reconocido",
            "start": 2240.539,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "internacionalmente de nuestro pa\u00eds sea",
            "start": 2242.489,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "quien coordine",
            "start": 2245.069,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "este proyecto cultural \u00e9l adem\u00e1s tiene",
            "start": 2246.93,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "una enorme sensibilidad ambiental as\u00ed",
            "start": 2249.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que es ideal para este proyecto y adem\u00e1s",
            "start": 2252.3,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "como dice el presidente pues est\u00e1",
            "start": 2254.7,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "donando su trabajo de manera honor\u00edfica",
            "start": 2256.89,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "as\u00ed que muchas gracias y s\u00f3lo",
            "start": 2259.71,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "recordarles para finalizar que",
            "start": 2262.4,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "cuando el presidente fue jefe de",
            "start": 2265.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2267.51,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 el rescate del bosque de",
            "start": 2269.88,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "chapultepec",
            "start": 2272.01,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tuvimos cerrados varios meses la primera",
            "start": 2273.33,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n para poder hacer un rescate",
            "start": 2275.91,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "natural all\u00ed se inici\u00f3 y recordar",
            "start": 2277.86,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que en aquella \u00e9poca se recuper\u00f3",
            "start": 2282.03,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el parque de la hormiga que hab\u00eda sido",
            "start": 2284.01,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "quitado del bosque de chapultepec",
            "start": 2285.95,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 2289.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "digamos que despu\u00e9s del 88 para no decir",
            "start": 2291.9,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "nombres se recuper\u00f3 ese espacio para el",
            "start": 2294.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bosque de chapultepec y hoy se est\u00e1",
            "start": 2297.869,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "incorporando los pinos a este gran",
            "start": 2299.91,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "espacio as\u00ed que pues para nosotros en la",
            "start": 2302.339,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "ciudad ya nombre de los habitantes de la",
            "start": 2305.549,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico pues quiero agradecer",
            "start": 2307.89,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "al presidente de la rep\u00fablica porque",
            "start": 2309.9,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "realmente este es el mejor sue\u00f1o que",
            "start": 2311.49,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cualquier habitante de la ciudad pueda",
            "start": 2313.859,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "tener as\u00ed que much\u00edsimas gracias y",
            "start": 2315.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estamos pues cooperando en todo no",
            "start": 2317.43,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "solamente porque est\u00e1 a cargo de",
            "start": 2319.74,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "nosotros ahora la administraci\u00f3n estamos",
            "start": 2321.75,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "trabajando pues para que \u00e9ste sea un",
            "start": 2324.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "proyecto del gobierno federal del",
            "start": 2326.25,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad y que sea pues el",
            "start": 2327.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "espacio cultural y natural m\u00e1s grande",
            "start": 2330.329,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del mundo en la ciudad de mexico",
            "start": 2332.7,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2334.529,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "pues esa es la exposici\u00f3n en general",
            "start": 2338.98,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "si les parece terminamos con el tema",
            "start": 2343.67,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "si tienen preguntas sobre este tema en",
            "start": 2348.63,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "particular o ya queda lo suficientemente",
            "start": 2353.31,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "expuesto",
            "start": 2357.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2360.38,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente nancy rodr\u00edguez",
            "start": 2363.53,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de oro s\u00f3lido este s\u00ed me gustar\u00eda nada",
            "start": 2365.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nos informar\u00e1n de quien",
            "start": 2368.87,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "depender\u00e1 la conservaci\u00f3n y el cuidado y",
            "start": 2371.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n si a nivel federal o",
            "start": 2373.61,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "por el gobierno local porque en sexenios",
            "start": 2376.67,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "anteriores incluso hubo algunas disputas",
            "start": 2379.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque pues como eran de partidos",
            "start": 2381.83,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "diferentes y pues en el bosque s\u00ed sufri\u00f3",
            "start": 2383.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gran deterioro no incluso en la",
            "start": 2386.81,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de los animales este por",
            "start": 2389.21,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "otra parte de cu\u00e1nto ser\u00e1 la inversi\u00f3n",
            "start": 2391.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "inicial y si estaba ya previsto en el",
            "start": 2393.83,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pef o no y si podr\u00edan tener esa",
            "start": 2397.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y por \u00faltimo en cuanto a la",
            "start": 2400.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de los animales como ser\u00e1",
            "start": 2402.77,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "si se va a seguir el mismo esquema o se",
            "start": 2404.8,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "ir\u00e1 hacer algo as\u00ed como \u00e1frica en safari",
            "start": 2409.61,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "para tener una convivencia m\u00e1s cercana",
            "start": 2412.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "con los animales por parte de los ni\u00f1os",
            "start": 2415.34,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de los visitantes gracias y ahorita para",
            "start": 2417.62,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "preguntarle usted tambi\u00e9n la parte grasa",
            "start": 2420.55,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hay espacios",
            "start": 2423.47,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con instalaciones del",
            "start": 2425.29,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "gobierno federal",
            "start": 2429.64,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "e inclusive de asociaciones civiles que",
            "start": 2432.03,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "van a ser tomadas en cuenta desde luego",
            "start": 2438.3,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "es el proyecto de todos y de todas",
            "start": 2442.68,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "tenemos que unirnos acerca de la",
            "start": 2448.52,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n consideramos que lo mejor",
            "start": 2452.9,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "es que est\u00e9 a cargo del gobierno de la",
            "start": 2458.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 2461.75,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y que ayudemos todos en lo que",
            "start": 2463.04,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "nos corresponde",
            "start": 2468.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vamos a tener ya el presupuesto",
            "start": 2473.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pronto",
            "start": 2478.75,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2483.18,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "se va a requerir de muchos fondos",
            "start": 2484.93,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "porque todo lo creativo",
            "start": 2489.89,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "va a ser",
            "start": 2494.02,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "aportados de manera voluntaria",
            "start": 2496.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2500.54,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed lo menciono gabriel",
            "start": 2501.73,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 2505.11,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a buscar que no se desperdicien los",
            "start": 2508.93,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 2512.17,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2514.01,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "no se trate de construcciones que puedan",
            "start": 2515.46,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "convertirse en elefantes blancos",
            "start": 2520.23,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "sino que todo tenga una raz\u00f3n de ser",
            "start": 2523.85,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y que se manejen con racionalidad los",
            "start": 2530.89,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "fondos tenemos el presupuesto para",
            "start": 2534.73,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "llevar a cabo este proyecto",
            "start": 2537.69,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "sobre el zool\u00f3gico ah\u00ed est\u00e1 el zool\u00f3gico",
            "start": 2546.13,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de chapultepec estamos reorientando los",
            "start": 2549.759,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "tres zool\u00f3gicos de la ciudad coyotes que",
            "start": 2553.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "apunte pegue arag\u00f3n hacia un esquema de",
            "start": 2555.94,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de fauna que est\u00e9",
            "start": 2558.46,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "es decir no la vieja visi\u00f3n de los",
            "start": 2561.349,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "zool\u00f3gicos de ir a ver a los animales",
            "start": 2563.779,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "sino realmente con un espacio de",
            "start": 2565.13,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n actualmente hay un poco m\u00e1s",
            "start": 2566.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de presupuesto para chapultepec y se va",
            "start": 2569.809,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a seguir desarrollando m\u00e1s presupuesto y",
            "start": 2571.7,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "mejora para el beneficio de los animales",
            "start": 2575.839,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "que habitan en el zool\u00f3gico de",
            "start": 2577.489,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "chapultepec y aparte hay fauna nativa",
            "start": 2579.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 principalmente bueno en todo",
            "start": 2582.71,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "chapultepec pero tambi\u00e9n en la tercera",
            "start": 2585.14,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n que tambi\u00e9n habr\u00e1 su manejo",
            "start": 2586.7,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hay algo importante que no se ha dicho",
            "start": 2592.52,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si ponen la imagen",
            "start": 2596.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 2603.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y esa parte que se integra",
            "start": 2605.98,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pertenece a la",
            "start": 2612.859,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "secretaria la defensa",
            "start": 2614.83,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 100 hect\u00e1reas",
            "start": 2620.99,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es una parte hist\u00f3rica es la f\u00e1brica de",
            "start": 2627.93,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "armas",
            "start": 2631.29,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "se funda desde la \u00e9poca del presidente",
            "start": 2633.619,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 2636.619,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2639.34,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "sitios son monumentos hist\u00f3ricos",
            "start": 2640.91,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1 el pueblo hist\u00f3rico de santa",
            "start": 2647.18,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "fe",
            "start": 2650.39,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "fundado por tabasco",
            "start": 2651.64,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "que se a\u00edsla completamente",
            "start": 2654.58,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "gabriel orozco",
            "start": 2661.56,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "se\u00f1alaba algo que es muy importante",
            "start": 2665.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "abrir",
            "start": 2668.359,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "sports",
            "start": 2670.7,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2673.05,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "se puede entrar",
            "start": 2675.03,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es incre\u00edble pero la gente que vive",
            "start": 2678.52,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "cerca no puede entrar a esos spas",
            "start": 2682.9,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "entonces en una visi\u00f3n distinta",
            "start": 2687.47,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "lo que se quer\u00eda hacer",
            "start": 2691.46,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "con ese espacio que ahora pasa a formar",
            "start": 2694.49,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "parte de el bosque la cuarta secci\u00f3n",
            "start": 2698.45,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "era fraccionar",
            "start": 2703.119,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "ya se ten\u00eda hecho hasta el aval\u00fao",
            "start": 2705.68,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "se estimaba",
            "start": 2712.99,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "de acuerdo al aval\u00fao m\u00e9ndez",
            "start": 2715.869,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "ese espacio",
            "start": 2720.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en 12 mil millones de pesos",
            "start": 2722.26,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "recuerden que aqu\u00ed incluso hablamos del",
            "start": 2725.88,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 2728.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2730.19,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de un tiempo se decide que se",
            "start": 2732.48,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "integra todo este espacio",
            "start": 2736.95,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "para el disfrute",
            "start": 2740.33,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "los capitalinos de los mexicanos porque",
            "start": 2744.57,
            "duration": 10.219
        },
        {
            "text": "pues el bosque es de todos los mexicanos",
            "start": 2748.63,
            "duration": 11.17
        },
        {
            "text": "cuando uno vive en un estado",
            "start": 2754.789,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "una regi\u00f3n del pa\u00eds y viene",
            "start": 2759.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a la capital",
            "start": 2763.76,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "por primera vez",
            "start": 2765.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y si se pregunta d\u00f3nde quiere decir que",
            "start": 2770.93,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "te gustar\u00eda conocer de la ciudad de",
            "start": 2773.63,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2777.14,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pues de los sitios obligados cuando se",
            "start": 2778.39,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "es ni\u00f1o cuando se es joven pues es uno",
            "start": 2782.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de ellos el bosque",
            "start": 2786.549,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "entonces es de todos",
            "start": 2788.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el bosque",
            "start": 2794.39,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s va a tener tambi\u00e9n",
            "start": 2796.74,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 2801.819,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "afluencia de turistas",
            "start": 2804.02,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "porque se va a convertir un atractivo",
            "start": 2807.62,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "mucho mayor",
            "start": 2812.86,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en lo art\u00edstico y en lo cultural gran",
            "start": 2815.85,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "espacio",
            "start": 2820.34,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2822.15,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "hay una enfermedad qu\u00e9",
            "start": 2825.28,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "se produce de tanto ver el arte de tanto",
            "start": 2830.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ver cultura y en este caso adem\u00e1s del",
            "start": 2833.19,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "arte y de la cultura de convivir con la",
            "start": 2835.44,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "naturaleza",
            "start": 2838.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este es famosa",
            "start": 2839.93,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "si este",
            "start": 2843.18,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "que suele",
            "start": 2847.72,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "darse en los grandes sitios donde se",
            "start": 2850.88,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tropieza uno con el arte con la cultura",
            "start": 2855.41,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "por ejemplo en florencia de estar todo",
            "start": 2858.5,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "el d\u00eda viendo exposiciones de arte de",
            "start": 2862.64,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "cultura pues miguel \u00e1ngel y autos",
            "start": 2866.72,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "grandes artistas dice que se termina",
            "start": 2870.17,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "aturdidos no con este s\u00edndrome aqu\u00ed al",
            "start": 2874.339,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "final del d\u00eda",
            "start": 2878.63,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de estar recorriendo este bosque",
            "start": 2880.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pues vamos a tener que darle alg\u00fan",
            "start": 2883.32,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tratamiento este m\u00e9dico a quienes lo",
            "start": 2885.45,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "visiten porque es realmente",
            "start": 2889.68,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "muy intenso",
            "start": 2894.72,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "va a ser mucho muy intenso ya de por s\u00ed",
            "start": 2897.53,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "este es importante esta zona lo va a ser",
            "start": 2902.14,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s entonces",
            "start": 2905.799,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comentarles nada m\u00e1s esto de que se",
            "start": 2908.019,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "agrega",
            "start": 2910.299,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 a 100 hect\u00e1reas 120 hect\u00e1reas",
            "start": 2911.73,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "se agregan",
            "start": 2917.15,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "porque se resolvi\u00f3",
            "start": 2919.51,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "fi nanciar",
            "start": 2926.75,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "seguir con el programa de traslado de",
            "start": 2928.71,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "las plantas de las f\u00e1bricas de armas de",
            "start": 2933.03,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "la secretaria de defensa o sea puebla",
            "start": 2938.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que ya se tiene presupuesto con ese",
            "start": 2941.69,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito y es un proyecto iniciado y se",
            "start": 2945.42,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "va a desocupar toda el \u00e1rea la mayor",
            "start": 2948.48,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "parte del \u00e1rea s\u00f3lo van a quedar",
            "start": 2952.53,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "algunos sitios hist\u00f3ricos",
            "start": 2956.9,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de las de la defensa un casino",
            "start": 2960.16,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "se van a construir pero muy pocas",
            "start": 2964.7,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y viviendas",
            "start": 2970.9,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2972.72,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "guardia la guardia nacional para la",
            "start": 2974.91,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa y se logra la",
            "start": 2979.53,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n con un espacio que",
            "start": 2983.52,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "era del estado mayor presidencial que se",
            "start": 2988.11,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "integra todo no",
            "start": 2992.73,
            "duration": 9.829
        },
        {
            "text": "se suprime no se elimina el club h\u00edpico",
            "start": 2996.559,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n todo esto es importante",
            "start": 3002.559,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "aclararlo porque este si no se",
            "start": 3005.41,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "malinterpretan las cosas no se integra",
            "start": 3009.299,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "es parte",
            "start": 3011.859,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "de lo mismo estr\u00e9s",
            "start": 3014.14,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "una de las peculiaridades que tiene el",
            "start": 3016.4,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "proyecto integrar todo o sea no eliminar",
            "start": 3018.89,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "nada y abrir el espacio",
            "start": 3022.369,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas preguntarle en la secci\u00f3n en",
            "start": 3028.64,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la tercera secci\u00f3n hab\u00eda problemas de",
            "start": 3031.97,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ley y de litigios hab\u00eda una inmobiliaria",
            "start": 3034.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que estaba reclamando parte del predio",
            "start": 3036.829,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de la tercera secci\u00f3n del bosque de",
            "start": 3039.95,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "chapultepec como va este tema ya se",
            "start": 3041.809,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 no hay ning\u00fan problema legal en",
            "start": 3044.269,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "todas las secciones muchas gracias y",
            "start": 3046.339,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "todav\u00eda algunos",
            "start": 3048.559,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "litigios pero no tienen ninguna",
            "start": 3050.99,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "posibilidad d",
            "start": 3053.51,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "salir beneficiados porque realmente es",
            "start": 3055.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente esto es la tercera",
            "start": 3058.89,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n del bosque de chapultepec as\u00ed",
            "start": 3061.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que en realidad no tiene pues ning\u00fan",
            "start": 3062.95,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 3064.96,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n recordar esto es importante que",
            "start": 3066.82,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en cuando se inici\u00f3 el rescate",
            "start": 3069.45,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "se constituy\u00f3 el consejo rector",
            "start": 3073.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ciudadano y el fideicomiso probosque con",
            "start": 3075.76,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "distintos empresarios que donan recursos",
            "start": 3079.12,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para el rescate y ambos organismos se",
            "start": 3082.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mantienen y se van a involucrar en el",
            "start": 3085.33,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 3087.73,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas a todos el",
            "start": 3098.13,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "presidente de cambiando de tema",
            "start": 3100.47,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ayer la secretaria de hacienda dio a",
            "start": 3102.329,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "conocer si les parece a perdone",
            "start": 3104.13,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hoy ya le parece y entramos ya para que",
            "start": 3108.8,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "dice isabel ya inicie",
            "start": 3112.01,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el tema de los fondos que dice que no va",
            "start": 3115.75,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "a ser no se van a requerir muchos pero",
            "start": 3118.31,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto es cu\u00e1nto dinero estamos hablando",
            "start": 3119.96,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "o sea de cu\u00e1ntos fondos estamos hablando",
            "start": 3125.26,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y en cuanto no siempre estar alegres y",
            "start": 3128.12,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sar porque se est\u00e1 iniciando aqu\u00ed lo",
            "start": 3130.52,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "importante lo m\u00e1s importante es la",
            "start": 3136.16,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "creatividad",
            "start": 3139.82,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el concepto",
            "start": 3144.04,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico art\u00edstico cultural y",
            "start": 3146.44,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "se va a elaborar el presupuesto",
            "start": 3151.77,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "no va a ser mucho estoy seguro y ya",
            "start": 3155.77,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "tenemos este los recursos para llevarlo",
            "start": 3161.83,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "a cabo yo pienso que",
            "start": 3167.05,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "en unos",
            "start": 3171.18,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "dos o tres meses les podemos presentar",
            "start": 3173.119,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "ya el presupuesto",
            "start": 3177.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en general cu\u00e1nto va a costar que tiempo",
            "start": 3183.54,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "de realizaci\u00f3n",
            "start": 3189.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en cu\u00e1nto tiempo se terminar\u00eda por",
            "start": 3193.1,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "etapas",
            "start": 3197.03,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3199.39,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tienes",
            "start": 3201.1,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se van a incorporar de artistas",
            "start": 3204.069,
            "duration": 11.601
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed este hay para todas las disciplinas",
            "start": 3208.66,
            "duration": 11.47
        },
        {
            "text": "y arquitectos ingenieros",
            "start": 3215.67,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ecologistas",
            "start": 3220.849,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3223.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "agr\u00f3nomos porque hay que tratar",
            "start": 3224.93,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "el bosque",
            "start": 3229.76,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 3231.84,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "para todos los que vas en una",
            "start": 3233.39,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "convocatoria",
            "start": 3236.51,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "se va a elaborar el proyecto este y se",
            "start": 3238.599,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "va a entregar en dos o tres meses y se",
            "start": 3242.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "prev\u00e9 un mecanismo en el que tambi\u00e9n",
            "start": 3246.43,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "participen privados en el financiamiento",
            "start": 3248.68,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "y si ya lo est\u00e1n haciendo a eso se",
            "start": 3251.079,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "refer\u00eda claudia que ya existe un",
            "start": 3254.979,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "fidecomiso y estoy seguro que van a",
            "start": 3257.859,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 3260.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo vamos a hacer",
            "start": 3262.93,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3266.16,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la colaboraci\u00f3n del sector privado y",
            "start": 3267.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "solamente el asunto del tiempo",
            "start": 3270.5,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "presidente en cu\u00e1nto tiempo prev\u00e9n tener",
            "start": 3272.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ya todo el proyecto para la mitad del",
            "start": 3274.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sexenio a los estamos si yo creo que",
            "start": 3276.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "para la mitad del sexenio en tres a\u00f1os",
            "start": 3279.14,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "ya va a estar",
            "start": 3283.96,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "esta pregunta la hice en la ma\u00f1ana este",
            "start": 3287.05,
            "duration": 11.58
        },
        {
            "text": "a gabriel y en cu\u00e1nto tiempo porque",
            "start": 3292.05,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 3298.63,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "obra civil sol",
            "start": 3301.36,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "no son puentes",
            "start": 3305.029,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "o segundos pisos",
            "start": 3309.19,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "pues son estructuras de art",
            "start": 3314.65,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "si son puentes",
            "start": 3322.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3324.25,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "tienen que ser ecol\u00f3gicos acord\u00e9 s\u00ed con",
            "start": 3326.34,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "el medio ambiente",
            "start": 3331.2,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "es una gran obra de arte",
            "start": 3334.86,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "cultural entonces todo esto lo vamos a a",
            "start": 3340.18,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "a tener ya pues m\u00e1s claro pronto con el",
            "start": 3344.56,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "proyecto de 23 meses ya les podemos",
            "start": 3351.24,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "decir costos tiempos",
            "start": 3355.15,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "yo espero que est\u00e9 para mitad del",
            "start": 3359.19,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "sexenio terminado eso ser\u00eda lo ideal",
            "start": 3363.0,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3367.43,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "para no equivocarnos no fallar no quedar",
            "start": 3370.18,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 3376.54,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "bases",
            "start": 3377.84,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "en un proyecto del sexenio",
            "start": 3380.42,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "durante el gobierno se va a concluir",
            "start": 3384.69,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "presidente gracias",
            "start": 3389.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "esto es una m\u00e1s y entramos a lo general",
            "start": 3392.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "habitaciones para el c\u00e1ncer de la",
            "start": 3399.6,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "guardia nacional a cu\u00e1nto cu\u00e1ntos de",
            "start": 3401.4,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "territorio cu\u00e1nto se va a destinar a ese",
            "start": 3403.95,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "espacio y si esto preguntarle a la",
            "start": 3405.99,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "doctora chan bone no viola el programa",
            "start": 3408.15,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de desarrollo urbano para la",
            "start": 3410.49,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de vivienda en esa zona de",
            "start": 3411.63,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "valor",
            "start": 3413.49,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "las casas adicionales van a ser en la",
            "start": 3418.01,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "zona impactada donde ya existen casas",
            "start": 3420.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "actualmente de la secretaria de la",
            "start": 3422.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "defensa nacional y se van a construir de",
            "start": 3424.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "acuerdo a los usos de suelo de esa zona",
            "start": 3427.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no va a haber nada fuera de los usos del",
            "start": 3429.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "suelo y es en la zona impactada no es en",
            "start": 3431.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la parte del bosque ni en las barrancas",
            "start": 3433.97,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "que cruzan dos barrancas del r\u00edo",
            "start": 3435.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tacubaya de cu\u00e1nto ser\u00eda la medici\u00f3n",
            "start": 3437.15,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "doctora de cuentos \u00e9l te recibieran ya",
            "start": 3440.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s lo con todo el proyecto se",
            "start": 3441.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presenta pero no va a haber impacto al",
            "start": 3444.59,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "medio ambiente",
            "start": 3447.74,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "en la zona repito donde ya existe",
            "start": 3448.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "vivienda de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 3451.49,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y de acuerdo a los usos del suelo y",
            "start": 3453.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "todas son para guardias nacionales as\u00ed",
            "start": 3455.96,
            "duration": 2.07
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3457.58,
            "duration": 2.289
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3458.03,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "bueno si les parece entramos ya a",
            "start": 3459.869,
            "duration": 10.571
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se queda s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 3466.15,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "gracias les invitamos adelante buenos",
            "start": 3470.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos nuevamente presidente pues",
            "start": 3474.31,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "la noticia que da el d\u00eda de ayer la",
            "start": 3476.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda en cuanto a la",
            "start": 3478.869,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "expectativa de crecimiento de que pues",
            "start": 3480.88,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "se lamentablemente se tiene que bajar",
            "start": 3484.27,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esta expectativa no vamos a crecer no va",
            "start": 3486.609,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "a crecer la econom\u00eda como como se",
            "start": 3489.64,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "esperaba la recaudaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 3491.2,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es su postura qu\u00e9 n\u00fameros tiene",
            "start": 3493.109,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "usted desde cu\u00e1ndo se sab\u00eda y en este",
            "start": 3495.91,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "contexto de este panorama",
            "start": 3499.42,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1n siendo los migrantes",
            "start": 3503.17,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "centroamericanos una prioridad para su",
            "start": 3505.03,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobierno con estos n\u00fameros con esta",
            "start": 3507.579,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "expectativa de crecimiento y usted ha",
            "start": 3509.47,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "dicho que bueno no va a viajar hasta en",
            "start": 3511.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tanto no se concrete este acuerdo",
            "start": 3514.329,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo con los eeuu en materia",
            "start": 3516.119,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de inversi\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 3518.68,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pero bueno ha pensado usted en la",
            "start": 3522.369,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "posibilidad de invitar a los presidentes",
            "start": 3524.799,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses centroamericanos de",
            "start": 3527.65,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "guatemala de salvador de honduras aqu\u00ed a",
            "start": 3529.299,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds pues para que tambi\u00e9n ellos",
            "start": 3531.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "den se\u00f1ales de que est\u00e1n haciendo la",
            "start": 3534.549,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tarea en sus pa\u00edses y que los migrantes",
            "start": 3536.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pues disminuyan la llegada a nuestro",
            "start": 3538.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pa\u00eds finalmente al llegar a la frontera",
            "start": 3541.45,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "son situaciones de crisis para quienes",
            "start": 3543.04,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "viven para quienes viven ah\u00ed y que se va",
            "start": 3545.619,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "a ser me gustar\u00eda saber cu\u00e1l es la",
            "start": 3548.049,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "postura del gobierno mexicano en cuanto",
            "start": 3549.67,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "pues a la venta de armas no se ha dicho",
            "start": 3553.059,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "mucho de que esta regulaci\u00f3n que se",
            "start": 3556.299,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "permite en los eeuu para comprar",
            "start": 3559.51,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cualquier arma pues es la manera m\u00e1s",
            "start": 3561.7,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil que tienen las organizaciones",
            "start": 3563.65,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "criminales en nuestro pa\u00eds para",
            "start": 3565.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la exigencia al gobierno de",
            "start": 3567.849,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "donald trump en esta materia tenemos el",
            "start": 3570.46,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "episodio lamentablemente hist\u00f3rico de",
            "start": 3572.41,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "'r\u00e1pido y furioso' que nunca se aclar\u00f3",
            "start": 3575.349,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ni se castigo en nuestro pa\u00eds cu\u00e1l es la",
            "start": 3577.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "postura del gobierno la cuarta",
            "start": 3579.849,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en esto que se le pide al",
            "start": 3581.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gobierno de los eeuu muchas gracias",
            "start": 3583.66,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "bueno miren",
            "start": 3585.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "la proyecci\u00f3n que presento",
            "start": 3588.69,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y hacienda al congreso",
            "start": 3592.76,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "es un estimado",
            "start": 3596.97,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "prudente",
            "start": 3601.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 3604.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3609.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y no contradecir",
            "start": 3610.93,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "a quienes est\u00e1n",
            "start": 3617.75,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3620.39,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "elaborando proyecciones de crecimiento",
            "start": 3622.29,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "sobre todo para no contradecir al banco",
            "start": 3627.3,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 3631.56,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "si usted es este",
            "start": 3633.5,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "revisan el documento que presenta",
            "start": 3636.559,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "hacienda es",
            "start": 3640.459,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "muy parecido",
            "start": 3644.97,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "al diagn\u00f3stico que tiene el banco de",
            "start": 3647.45,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 3650.81,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "yo respet\u00e9",
            "start": 3652.57,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "es el trabajo de los t\u00e9cnicos de la",
            "start": 3657.029,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda",
            "start": 3661.38,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "porque estamos actuando con",
            "start": 3665.819,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "responsabilidad conseguida",
            "start": 3668.519,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 3670.91,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "yo considero",
            "start": 3674.5,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "a las pruebas me remito adem\u00e1s vamos a",
            "start": 3677.57,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "poner aqu\u00ed constatarlo",
            "start": 3681.59,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "de \u00e9sta",
            "start": 3684.64,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "grabando",
            "start": 3686.52,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "lo que estoy diciendo",
            "start": 3688.62,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "yo creo que se quedaron corto",
            "start": 3691.53,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "la proyecci\u00f3n",
            "start": 3697.42,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "que vamos a crecer",
            "start": 3699.63,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "como se estima",
            "start": 3702.95,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "en cuando menos 2% este a\u00f1o",
            "start": 3706.97,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "ese es mi pron\u00f3stico",
            "start": 3712.44,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "2 % y el a\u00f1o pr\u00f3ximo vamos a crecer",
            "start": 3716.42,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "3 %",
            "start": 3721.66,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "apuesto",
            "start": 3729.81,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "trato hecho",
            "start": 3732.69,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en el caso de si seguir\u00e1n siendo los",
            "start": 3736.859,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "migrantes una prioridad los migrantes",
            "start": 3739.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "centroamericanos y si va a invitar a los",
            "start": 3742.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidentes del salvaci\u00f3n estamos es",
            "start": 3744.21,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pues que hagan la tarea no buscando el",
            "start": 3746.16,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "acuerdo ayer",
            "start": 3750.15,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "nos reunimos con legisladores de eeuu",
            "start": 3755.04,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos visit\u00f3 la presidenta de la",
            "start": 3760.01,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "onu",
            "start": 3764.94,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "mar\u00eda fernanda espinoza",
            "start": 3769.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una mujer",
            "start": 3771.79,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "extraordinaria",
            "start": 3775.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "talentosa",
            "start": 3779.97,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ecuatoriana",
            "start": 3782.69,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la presidenta de la onu",
            "start": 3784.47,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "y hablamos del tema desde luego",
            "start": 3789.54,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir",
            "start": 3793.73,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "trabajando para la",
            "start": 3797.73,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n del programa de desarrollo",
            "start": 3802.22,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "para centroam\u00e9rica y para nuestro pa\u00eds",
            "start": 3807.25,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n del gobierno de",
            "start": 3810.58,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 3814.21,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y si tenemos comunicaci\u00f3n con",
            "start": 3816.829,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "autoridades d",
            "start": 3820.63,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "honduras de guatemala y del salvador",
            "start": 3823.82,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "inclusive hace poco me reun\u00ed con el",
            "start": 3827.99,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidente electo del salvador",
            "start": 3832.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y entre otras cosas quedamos en hacer",
            "start": 3834.47,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "una gira juntos",
            "start": 3837.44,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "por chiapas",
            "start": 3842.06,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "vamos a visitar",
            "start": 3844.65,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "las regiones de chiapas donde se est\u00e1",
            "start": 3849.7,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "aplicando el programa sembrando vida",
            "start": 3852.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3858.06,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3859.96,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "geograf\u00eda",
            "start": 3863.34,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "el clima",
            "start": 3865.42,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "la naturaleza de chiapas es similar a la",
            "start": 3867.769,
            "duration": 9.671
        },
        {
            "text": "de guatemala ahora el salvador a la de",
            "start": 3873.569,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "honduras",
            "start": 3877.44,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "es la misma flora es la misma fauna",
            "start": 3880.02,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "entonces aplica este programa en toda",
            "start": 3884.28,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica podr\u00eda llevarse a cabo en",
            "start": 3888.66,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "todo centroam\u00e9rica entonces estamos en",
            "start": 3892.65,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n constante permanente",
            "start": 3896.19,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "siendo tambi\u00e9n muy respetuosos de las",
            "start": 3901.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "decisiones que est\u00e1 tomando el gobierno",
            "start": 3903.81,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "de eeuu pero nosotros",
            "start": 3906.63,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "haciendo lo que nos corresponde les",
            "start": 3912.04,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "comentaba ayer",
            "start": 3915.22,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "del dato",
            "start": 3918.109,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "que el n\u00famero total de deportaciones",
            "start": 3921.13,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hablaba yo del 10 del 12 por ciento en",
            "start": 3924.299,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "realidad es el 16 por ciento",
            "start": 3928.15,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "hoy ya",
            "start": 3930.7,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "tenemos el dato del total de deportados",
            "start": 3932.559,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo el 16% son mexicanos",
            "start": 3936.719,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda son hermanos centroamericanos",
            "start": 3939.689,
            "duration": 11.801
        },
        {
            "text": "que tienen la necesidad de trabajar",
            "start": 3944.099,
            "duration": 11.401
        },
        {
            "text": "entonces hay que",
            "start": 3951.49,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "y resolver",
            "start": 3955.5,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en este tema",
            "start": 3957.44,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "abriendo posibilidades oportunidades de",
            "start": 3962.53,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 3966.25,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "en centroam\u00e9rica y en el pa\u00eds",
            "start": 3967.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presiona m\u00e1s la cuesti\u00f3n de la gira",
            "start": 3970.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cuando se har\u00eda esta gira por chiapas y",
            "start": 3972.57,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "justo lo que se\u00f1alaba el 16 por ciento",
            "start": 3975.54,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de los deportados son mexicanos muchos",
            "start": 3978.93,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de los que son deportados son de otros",
            "start": 3981.33,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pa\u00edses est\u00e1 la cuesti\u00f3n de las armas yo",
            "start": 3982.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "le preguntaba cu\u00e1l es la demanda de su",
            "start": 3984.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobierno para que pues se dejen de armar",
            "start": 3987.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "justamente aunque sea plasm\u00f3 las",
            "start": 3990.42,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "organizaciones criminales en nuestro",
            "start": 3992.67,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "pa\u00eds si estamos",
            "start": 3994.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "trabajando en eso",
            "start": 3997.3,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "y hacer una propuesta no queremos ahora",
            "start": 3999.78,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4004.55,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el diferendo",
            "start": 4006.85,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "sobre lo de la frontera no queremos",
            "start": 4011.46,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4015.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar el tema el asunto pero es",
            "start": 4017.47,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "indudable de que tiene que haber un",
            "start": 4020.68,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mayor control sobre la venta de armas",
            "start": 4023.95,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "del lado de eeuu",
            "start": 4028.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hay mucho tr\u00e1fico de armas",
            "start": 4033.91,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "eeuu hacia m\u00e9xico incluso hay datos de",
            "start": 4037.349,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n vendiendo m\u00e1s",
            "start": 4043.44,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "que antes las armer\u00edas",
            "start": 4046.84,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ubicadas en",
            "start": 4051.37,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "la frontera del lado estadounidense pero",
            "start": 4054.13,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4059.859,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "no queremos polemizar o sea vamos a",
            "start": 4061.609,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "buscar la forma de resolver el problema",
            "start": 4066.14,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "queremos llevar una buena relaci\u00f3n con",
            "start": 4070.069,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "el gobierno de eeuu ayer se lo expres\u00e9 a",
            "start": 4073.13,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "los legisladores",
            "start": 4077.059,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "este me pidieron una postura que hable",
            "start": 4081.44,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "con toda claridad de que hemos mantenido",
            "start": 4086.119,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "una buena relaci\u00f3n",
            "start": 4089.75,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "con el presidente de donald trump a",
            "start": 4092.11,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pesar de",
            "start": 4094.81,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "las diferencias considero que es buena",
            "start": 4098.25,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n y estamos nosotros",
            "start": 4102.81,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "decididos a mantener",
            "start": 4107.8,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "una buena relaci\u00f3n una relaci\u00f3n de",
            "start": 4111.68,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "amistad de cooperaci\u00f3n de ayuda mutua",
            "start": 4114.38,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 4119.819,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "aya",
            "start": 4123.37,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pleitos",
            "start": 4126.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y podamos entendernos di\u00e1logo di\u00e1logo",
            "start": 4130.15,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo y m\u00e1s di\u00e1logo",
            "start": 4133.62,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no vamos a caer en ninguna provocaci\u00f3n",
            "start": 4139.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda yo que la gente en nuestro",
            "start": 4143.449,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "pa\u00eds los mexicanos la mayor\u00eda quiere que",
            "start": 4146.58,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "no exista confrontaci\u00f3n queremos el",
            "start": 4153.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cambio la transformaci\u00f3n por el camino",
            "start": 4158.55,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de la concordia y vamos muy bien",
            "start": 4161.16,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "vamos muy bien",
            "start": 4164.72,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "aunque quieran descarrilarnos",
            "start": 4167.909,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "sabemos muy bien este",
            "start": 4173.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4177.1,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "y seguirnos conduciendo",
            "start": 4179.1,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda va muy bien miren ayer",
            "start": 4182.929,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "empieza el segundo",
            "start": 4185.589,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "trimestre del a\u00f1o",
            "start": 4190.089,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "nuestro peso as\u00ed",
            "start": 4192.88,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "fortach\u00f3n",
            "start": 4196.47,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "nuestra moneda \u00f3sea",
            "start": 4199.37,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "esos son los datos la inflaci\u00f3n abajo",
            "start": 4203.15,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4210.29,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando el apoyo y se est\u00e1",
            "start": 4213.71,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "reactivando la econom\u00eda popular",
            "start": 4216.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y no olviden una cosa es crecimiento y",
            "start": 4220.15,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "otra es desarrollo",
            "start": 4224.92,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ahora va a haber mucho m\u00e1s desarrollo",
            "start": 4230.22,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds independientemente de el",
            "start": 4234.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nivel de crecimiento que tenga la",
            "start": 4238.58,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "econom\u00eda va haber m\u00e1s desarrollo porque",
            "start": 4241.01,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el crecimiento es crear riqueza el",
            "start": 4245.18,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "desarrollo es crear riqueza y distribuir",
            "start": 4248.75,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "con justicia la riqueza eso es lo que",
            "start": 4251.68,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "vaya ahora",
            "start": 4255.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y una mejor distribuci\u00f3n del ingreso una",
            "start": 4257.75,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mejor distribuci\u00f3n de la riqueza y esto",
            "start": 4260.48,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "es lo que genera el bienestar y la",
            "start": 4264.35,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "felicidad es una forma distinta de medir",
            "start": 4266.27,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 4271.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de los nuevos",
            "start": 4272.63,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "e indicadores que hay que tomar en",
            "start": 4276.52,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 4278.29,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "bueno la gira va a depender",
            "start": 4286.159,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "del acuerdo s\u00ed",
            "start": 4290.08,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "se tiene que ir a washington para firmar",
            "start": 4293.61,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "el acuerdo de desarrollo",
            "start": 4297.09,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "con inversi\u00f3n para crear empleos y para",
            "start": 4302.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "enfrentar de esa manera",
            "start": 4306.1,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno migratorio voy a white s\u00ed no",
            "start": 4308.86,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "no hay ahora este tema o sea",
            "start": 4314.82,
            "duration": 10.109
        },
        {
            "text": "tengo que quedarme aqu\u00ed no vamos a hacer",
            "start": 4319.36,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "candil de la calle y oscuridad de la",
            "start": 4325.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 4328.16,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a la gira si es as\u00ed en chiapas y creo",
            "start": 4330.11,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "que en un mes",
            "start": 4334.67,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "mes s\u00ed s\u00ed",
            "start": 4336.66,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que para abrirlo para mayo este",
            "start": 4340.2,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pero si vamos a estar triples y voy a",
            "start": 4343.22,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "dedicar un fin de semana",
            "start": 4347.31,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "quieren invitarlo al presidente electo",
            "start": 4350.31,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "del salvador para que me acompa\u00f1e sino",
            "start": 4354.81,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "toda la gira que est\u00e9 un d\u00eda que podamos",
            "start": 4357.84,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "ver lo que se est\u00e1 haciendo en",
            "start": 4362.1,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "el soconusco lo que se est\u00e1 haciendo en",
            "start": 4366.51,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "la lacandona",
            "start": 4372.21,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en todo lo que es la cuenca del",
            "start": 4375.66,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "usumacinta entonces",
            "start": 4377.58,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "vamos a preparar esa here",
            "start": 4381.55,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas soy pa\u00fal",
            "start": 4385.489,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "vel\u00e1squez de ni uno m\u00e1s ni un corrupto",
            "start": 4387.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en gobierno creo que compartimos el",
            "start": 4389.84,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "eslogan le quiero hablar de los mochis",
            "start": 4392.69,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "manuel guillermo chatman moreno quien se",
            "start": 4395.329,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "hace llamar vil y chatman es el alcalde",
            "start": 4398.09,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "del pp en los mochis con tres d\u00e9cadas de",
            "start": 4399.86,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "carrera pol\u00edtica en el pri y el sat",
            "start": 4402.8,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "donde cre\u00f3 una red de empresas de",
            "start": 4405.139,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "facturas falsas hoy conocidos en la",
            "start": 4406.969,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n como el c\u00e1rtel del sat",
            "start": 4409.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que dice llegar al fiscal",
            "start": 4411.61,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica alejandro gertz",
            "start": 4414.38,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "manero por medio del senador mario",
            "start": 4416.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "zamora el pasado 27 de febrero en 2018",
            "start": 4418.13,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "chatman regresa con la candidatura",
            "start": 4421.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 34 a\u00f1os de no vivir en la",
            "start": 4424.07,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "ciudad toma protesta el 31 de octubre",
            "start": 4426.53,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pasado y en noviembre la s\u00edndico",
            "start": 4429.139,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "procuradora angelina valenzuela ben\u00edtez",
            "start": 4432.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "al no servir a los intereses del alcalde",
            "start": 4434.539,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "es citada la casa con \u00e9l y otros",
            "start": 4436.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "funcionarios del gabinete y es amenazada",
            "start": 4439.55,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con pistola las indic\u00f3 lo denunci\u00f3 la",
            "start": 4442.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general del estado expediente",
            "start": 4444.8,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que no avanza por instrucciones del",
            "start": 4447.86,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "gobernador del pri quirino ordaz",
            "start": 4449.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en los derechos humanos lo cual",
            "start": 4451.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hoy le ha generado tener guardaespaldas",
            "start": 4453.65,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "para su seguridad y la de sus seis hijos",
            "start": 4455.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en diciembre violando el reglamento de",
            "start": 4457.28,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la paramunicipal la junta de agua",
            "start": 4460.1,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "potable del municipio de ahome capama",
            "start": 4461.87,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "destituya el gerente general lu\u00eds felipe",
            "start": 4464.17,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "villegas casta\u00f1eda por negarse a desviar",
            "start": 4466.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "recursos p\u00fablicos a las cuentas y",
            "start": 4469.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "asignar obra de forma directa a los",
            "start": 4472.28,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 4474.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en la persona felipe villegas busca el",
            "start": 4475.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "amparo el 01 del 2019 y regresa a",
            "start": 4477.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "despachar a las horas 'la con el amparo",
            "start": 4481.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del juzgado 5o federal sede en esa",
            "start": 4483.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ciudad a las horas el alcalde ordena que",
            "start": 4486.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la fuerza p\u00fablica tome la junta de agua",
            "start": 4488.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para retirar al titular situaci\u00f3n que se",
            "start": 4491.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mantiene el d\u00eda de hoy martes 2 de abril",
            "start": 4494.06,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y lo cual que ha demostrado un desacato",
            "start": 4496.13,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "al ordenamiento judicial del juez 5\u00ba",
            "start": 4498.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hoodies federal n\u00famero 3 en febrero",
            "start": 4500.989,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "pasado el peri\u00f3dico el debate en sinaloa",
            "start": 4503.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "publica una investigaci\u00f3n de malos",
            "start": 4506.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "manejos en el ayuntamiento al d\u00eda",
            "start": 4508.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "siguiente un comando armado de la",
            "start": 4511.01,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "polic\u00eda municipal toma por asalto la",
            "start": 4512.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "casa de la familia de la periodista le",
            "start": 4515.239,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "exigen los documentos de la",
            "start": 4517.91,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y le hacen un",
            "start": 4519.41,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "interrogatorio en su propia casa la",
            "start": 4520.79,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "periodista tambi\u00e9n ha denunciado en la",
            "start": 4523.25,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general cosa que no procede por",
            "start": 4525.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n del gobernador en marzo el",
            "start": 4527.81,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pasado d\u00eda 8 d\u00eda internacional de la",
            "start": 4530.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mujer que debe hacer yo creo que el d\u00eda",
            "start": 4533.6,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "de la humanidad porque todos nacimos de",
            "start": 4535.46,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "una gran madre",
            "start": 4536.989,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "la mujer polic\u00eda ignora vald\u00e9s tom\u00f3 el",
            "start": 4538.99,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono en el evento sin autorizaci\u00f3n",
            "start": 4541.87,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y denunci\u00f3 que lo que se dec\u00eda era letra",
            "start": 4544.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muerta pues que la corporaci\u00f3n polic\u00edaca",
            "start": 4547.21,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "es mis\u00f3gina machista y denigra a las",
            "start": 4549.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mujeres polic\u00eda el alcalde le mantuvo un",
            "start": 4551.59,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "secuestro de 36 horas incomunicada a",
            "start": 4554.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pesar que la sociedad le exig\u00edamos la",
            "start": 4558.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n inmediata de la polic\u00eda con",
            "start": 4560.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "una denuncia m\u00e1s al alcalde por medio de",
            "start": 4563.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este elemento quinto para terminar",
            "start": 4566.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "porque hay muchos ese mismo d\u00eda en el",
            "start": 4568.66,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "despacho del alcalde excitada la",
            "start": 4570.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "licenciada en mercadotecnia angela",
            "start": 4573.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "teresa herrera beltr\u00e1n encargada de",
            "start": 4575.8,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de difusi\u00f3n del ayuntamiento",
            "start": 4578.53,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "donde la despide con el argumento",
            "start": 4580.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mis\u00f3geno al decirle una mujer no puede",
            "start": 4582.37,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estar en este cargo le exige la renuncia",
            "start": 4585.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y ella se niega simplemente la amenaza",
            "start": 4588.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de muerte dici\u00e9ndole muchos han muerto",
            "start": 4590.8,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "por menos",
            "start": 4593.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "\u00e1ngela herrera tambi\u00e9n ha denunciado al",
            "start": 4594.849,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "alcalde en la fiscal\u00eda del estado y en",
            "start": 4597.34,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "derechos humanos hace unos d\u00edas",
            "start": 4599.32,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "presidente la petici\u00f3n es la siguiente",
            "start": 4600.909,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los ciudadanos han contado miles de",
            "start": 4603.879,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "firmas para llevar al alcalde a juicio",
            "start": 4606.399,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "por violencia pol\u00edtica y de g\u00e9nero",
            "start": 4608.53,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "buscar en el congreso del estado la",
            "start": 4611.829,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "destituci\u00f3n el problema que tenemos los",
            "start": 4614.53,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "ciudadanos y los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4617.409,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "es que los regidores del municipio del",
            "start": 4619.199,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "partido del trabajo est\u00e1n en contra",
            "start": 4622.239,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nuestra la senadora imelda castro",
            "start": 4624.55,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "minimiza la situaci\u00f3n con una",
            "start": 4626.859,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n diciendo solo es un estilo",
            "start": 4628.359,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de gobierno diferente el senador rub\u00e9n",
            "start": 4630.939,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "rocha moya prefiere guardar silencio y",
            "start": 4634.389,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "preparar su campa\u00f1a en el para el 2021",
            "start": 4636.999,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "peor a\u00fan el delegado jaime montes es",
            "start": 4639.179,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice porque gente cercana a \u00e9l",
            "start": 4644.169,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pertenece a la n\u00f3mina presidente la",
            "start": 4646.51,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "sociedad le pide que con su liderazgo se",
            "start": 4649.809,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "una esta causa se juzgue a estos malos",
            "start": 4652.389,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "funcionarios como usted lo declar\u00f3 el",
            "start": 4655.03,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer salve al municipio de la",
            "start": 4656.709,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "ingobernabilidad que se vive",
            "start": 4659.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "porque las balaceras que han regresado",
            "start": 4661.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 10 a\u00f1os que no exist\u00edan hoy",
            "start": 4663.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se encuentran empezando a crecer",
            "start": 4666.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "manuel guillermo chatman moreno vil y",
            "start": 4668.65,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "chatman es mis\u00f3geno y no puede ser quien",
            "start": 4671.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "represente a una sociedad sana primer",
            "start": 4674.35,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pregunta es la invitaci\u00f3n le hago la",
            "start": 4676.63,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "segunda ahorita que nos ayude a juzgar",
            "start": 4678.31,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "si pues",
            "start": 4681.45,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "iniciamos contestando te que tienes todo",
            "start": 4685.7,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el derecho de manifestar te que lo has",
            "start": 4691.1,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "expresado que esto ya es",
            "start": 4694.7,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "importante el que puedas",
            "start": 4699.9,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y denunciar estos hechos",
            "start": 4702.94,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "que se sepan para eso son tambi\u00e9n estas",
            "start": 4706.71,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "conferencias para que ustedes los",
            "start": 4711.719,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "representantes de los ciudadanos que",
            "start": 4716.63,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "ejercen el periodismo el noble oficio",
            "start": 4719.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "del periodismo puedan este",
            "start": 4721.44,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "darle voz a quienes no son escuchados o",
            "start": 4725.64,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "son ofendidos humillados entonces",
            "start": 4731.49,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4736.27,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "creo que muchos se enteraron",
            "start": 4738.27,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "esta denuncia y en lo que corresponde a",
            "start": 4742.539,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "nosotros pues",
            "start": 4745.869,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "hacer el compromiso de",
            "start": 4748.32,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "y buscar que te reciba",
            "start": 4751.61,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "si es posible el d\u00eda de hoy el fiscal",
            "start": 4757.05,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica alejandro gertz",
            "start": 4760.29,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "manero",
            "start": 4763.739,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "segundo tema presidente encina",
            "start": 4765.14,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "el jueves usted hablaba de empresarios",
            "start": 4769.469,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "con contratos leoninos y no debemos",
            "start": 4771.33,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "olvidar que es para que existan siempre",
            "start": 4773.28,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hay un gobierno c\u00f3mplice en sinaloa no",
            "start": 4774.78,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "soportamos a unos empresarios ya",
            "start": 4777.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que el d\u00eda de ma\u00f1ana un",
            "start": 4779.42,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "empresario de aqu\u00ed fuera y secar el",
            "start": 4781.89,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "bosque de chapultepec para quedarse",
            "start": 4783.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "poner sus empresas en la ciudad existe",
            "start": 4785.58,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "uno que hace cada reservas ecol\u00f3gicas",
            "start": 4788.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para poner sus gasolineras alg\u00fan al otro",
            "start": 4790.11,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "d\u00eda invade un parque de una colonia o",
            "start": 4793.35,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "amenaza y compra casas a unas personas",
            "start": 4795.39,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "donde le gusta una esquina me refiero al",
            "start": 4797.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gasolinero nemesio artola se le pide su",
            "start": 4799.71,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n para que pemex intervenga",
            "start": 4802.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las licencias de permisos de gas un era",
            "start": 4805.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "donde se ha violado las reglas existe",
            "start": 4807.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "otro empresario que la ley de",
            "start": 4810.57,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fraccionadores de vivienda habla que del",
            "start": 4813.09,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "\u00e1rea vendible deben de donar una parte",
            "start": 4815.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para crear a equipamiento urbano",
            "start": 4817.41,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "escuelas hospitales centros de cultura y",
            "start": 4819.96,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s com\u00fan que es un derecho natural",
            "start": 4822.449,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "\u00e1rea recreativa y deporte el empresario",
            "start": 4824.19,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "alberto mes est\u00e1 en 2015 le solicit\u00f3 al",
            "start": 4827.1,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ayuntamiento",
            "start": 4829.65,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "le devolvieran 21 \u00e1reas de donaci\u00f3n que",
            "start": 4831.27,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "funcionaban como parques el gobierno se",
            "start": 4833.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los entreg\u00f3 y afect\u00f3 a 5 mil familias se",
            "start": 4836.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "le pide presidente intervenga para que",
            "start": 4839.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el empresario donde no ha construido m\u00e1s",
            "start": 4841.26,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "casas en este momento devuelva esas",
            "start": 4843.6,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "\u00e1reas de donaci\u00f3n la facturaci\u00f3n",
            "start": 4845.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ascender\u00e1 a 800 millones de pesos",
            "start": 4847.89,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "solamente en el centro de la ciudad para",
            "start": 4850.77,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hacer m\u00e1s casas aunque no lo crean en",
            "start": 4852.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los mochis se ha dictado que amenaza con",
            "start": 4856.32,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sentencia de muerte a 200 personas en el",
            "start": 4858.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dentro de los hospitales seguro social",
            "start": 4861.39,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el \u00e1rea de hemodi\u00e1lisis ante la falta de",
            "start": 4863.37,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1quinas medicamento y material de",
            "start": 4866.07,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "curaci\u00f3n los usuarios hicieron p\u00fablico a",
            "start": 4868.08,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los medios en la investigaci\u00f3n",
            "start": 4870.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los directivos negaron la situaci\u00f3n lo",
            "start": 4872.97,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "peor es que los reunieron los obligaron",
            "start": 4875.82,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "a firmar una carta donde dec\u00eda que",
            "start": 4878.1,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "recib\u00edan un servicio de calidad o se le",
            "start": 4879.87,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "retirar\u00eda el servicio es una condena de",
            "start": 4882.03,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "muerte a dos semanas con una agon\u00eda se",
            "start": 4884.07,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "le pide que intervenga ante el titular",
            "start": 4886.17,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que el mar mart\u00ednez para que se",
            "start": 4888.39,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "garanticen m\u00e1quinas de hemodi\u00e1lisis",
            "start": 4890.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "material de curaci\u00f3n y medicamento y por",
            "start": 4891.74,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "\u00faltimo los renunciados del servicio de",
            "start": 4895.23,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "distracci\u00f3n tributaria le piden su",
            "start": 4898.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n porque fueron obligados a",
            "start": 4899.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ren\u00e9 a renunciar perdiendo sus derechos",
            "start": 4901.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de antig\u00fcedad de servicio al pa\u00eds",
            "start": 4904.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidente son los cuatro puntos muy",
            "start": 4906.51,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "bien de este vemos lo de",
            "start": 4908.58,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "el seguro social",
            "start": 4911.78,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "con germ\u00e1n mart\u00ednez",
            "start": 4914.95,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed jes\u00fas nos va a ayudar lo de las",
            "start": 4918.539,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "denuncias sobre invasiones de predios",
            "start": 4922.879,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que nos ayude la funci\u00f3n p\u00fablica hacer",
            "start": 4928.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n a ver si nos",
            "start": 4933.4,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "corresponde este si se trata de predios",
            "start": 4935.2,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n o lo que",
            "start": 4940.21,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tenga que ver con nosotros y si no",
            "start": 4944.719,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "turnarlo a la autoridad",
            "start": 4947.32,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "competente por eso lo vemos",
            "start": 4950.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4955.63,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "lo mismo lo mismo este s",
            "start": 4957.989,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "cbs atiende aqu\u00ed",
            "start": 4961.38,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "si all\u00ed lo revisamos tambi\u00e9n con",
            "start": 4967.119,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "margarita r\u00edos",
            "start": 4971.919,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la directora del sat s\u00ed y todo lo que",
            "start": 4973.449,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "podamos ayudar y les entendemos sobre",
            "start": 4976.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4981.669,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "cuando se trata de periodistas de los",
            "start": 4983.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 4987.67,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n muy expuestos",
            "start": 4989.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la capital se puede hacer una",
            "start": 4993.05,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "denuncia",
            "start": 4996.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y es muy dif\u00edcil",
            "start": 4998.43,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "se est\u00e9 encuentren con \u00e9l",
            "start": 5001.44,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "que se sienta ofendida por la nota o por",
            "start": 5007.23,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "el reportaje pero en los estados en los",
            "start": 5011.25,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "pueblos las banquetas son muy angostas",
            "start": 5016.26,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed",
            "start": 5019.6,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "siempre se topa entonces",
            "start": 5022.4,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "es muy valiente muy",
            "start": 5026.42,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "este admirable lo que hacen los",
            "start": 5031.179,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "periodistas de los estados de todas",
            "start": 5034.269,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "maneras todos todos debemos cuidarnos",
            "start": 5038.199,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "protegernos",
            "start": 5041.53,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "-este ayudarnos y",
            "start": 5043.389,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que se respete la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 5048.32,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "que seamos tolerantes y respetuosos de",
            "start": 5053.26,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "la libertad de expresi\u00f3n entonces con",
            "start": 5058.599,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "jes\u00fas vamos atendiendo todo",
            "start": 5061.869,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "a la barrera de derivaciones",
            "start": 5072.42,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "son dos preguntas muy muy concretas qu\u00e9",
            "start": 5076.15,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "bueno que est\u00e1 tambi\u00e9n la doctora heyman",
            "start": 5078.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ella es 2 de abril y todav\u00eda hay una",
            "start": 5080.4,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "duda en los adultos mayores de 70 y m\u00e1s",
            "start": 5083.29,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y cuando usted fue jefe del gobierno",
            "start": 5087.29,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "instituy\u00f3 la pensi\u00f3n fue evolucionando y",
            "start": 5089.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a \u00faltimas fechas",
            "start": 5094.04,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a ellos les daban mil 150 pesos",
            "start": 5094.94,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mensualmente y una aportaci\u00f3n federal de",
            "start": 5097.78,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "560 eso sumaba al mes mil 710 pesos y en",
            "start": 5101.51,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "dos meses tres mil cuatrocientos ahora",
            "start": 5106.34,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que se unifica a dos mil quinientos se",
            "start": 5109.01,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "les va a gastar 920 pesos y ellos est\u00e1n",
            "start": 5113.24,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "preguntando ya se cancel\u00f3 lo que usted",
            "start": 5117.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "instituy\u00f3 en su tiempo esta unificaci\u00f3n",
            "start": 5120.41,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "le significa",
            "start": 5122.96,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "casi 5 mil 700 pesos al a\u00f1o entonces",
            "start": 5125.73,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "quieren saber si ya se pierde ese",
            "start": 5129.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "programa y si ahora los gobiernos",
            "start": 5131.67,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "locales tendr\u00e1n la opci\u00f3n tambi\u00e9n de",
            "start": 5134.22,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "manejar",
            "start": 5137.28,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "esas partes adicionales",
            "start": 5138.989,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "quieren saber los adultos mayores en",
            "start": 5142.01,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "concreto los de 70 y m\u00e1s que va a pasar",
            "start": 5144.139,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "all\u00ed 6 miren este que claudia va a",
            "start": 5146.48,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "complementar lo que aprovech\u00f3 para",
            "start": 5150.38,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "informar que",
            "start": 5154.67,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "se va a seguir apoyando a los adultos",
            "start": 5159.38,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "mayores son dos mil quinientos cincuenta",
            "start": 5163.969,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "pesos bimestrales",
            "start": 5167.36,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los adultos mayores de la",
            "start": 5171.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico- ya recib\u00eda una",
            "start": 5173.91,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "cantidad parecida",
            "start": 5177.0,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "un poco menos ahora aumenta un poco pero",
            "start": 5180.49,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "hay un aumento",
            "start": 5184.75,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en el resto del pa\u00eds los adultos mayores",
            "start": 5186.96,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1n la mitad mil 160 pesos",
            "start": 5190.02,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "bimestrales ahora van a recibir el doble",
            "start": 5195.26,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n recibiendo el doble entonces lo",
            "start": 5199.85,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo es que se empareja",
            "start": 5203.24,
            "duration": 12.089
        },
        {
            "text": "para todos los adultos mayores 2.553 a",
            "start": 5208.489,
            "duration": 10.291
        },
        {
            "text": "partir de los 68 a\u00f1os en el caso de",
            "start": 5215.329,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas a partir de los 65",
            "start": 5218.78,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "a\u00f1os por razones de justicia",
            "start": 5222.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es general en el caso de la ciudad de",
            "start": 5225.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 5229.32,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 5231.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "n\u00famero de adultos mayores adem\u00e1s",
            "start": 5234.29,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "de esa pensi\u00f3n recib\u00eda otro apoyo ahora",
            "start": 5237.96,
            "duration": 12.5
        },
        {
            "text": "ya todo va a ser dos mil 550 pesos",
            "start": 5243.66,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "parejo",
            "start": 5251.469,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5253.21,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ese es el programa por eso hay",
            "start": 5254.59,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5258.489,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5261.59,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "desorientaci\u00f3n porque no se ha informado",
            "start": 5262.74,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "adecuadamente",
            "start": 5267.33,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo otro es que ya la tarjeta",
            "start": 5270.04,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5274.07,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "ir a la tienda se sustituye por una",
            "start": 5275.75,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "tarjeta bancaria",
            "start": 5281.17,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "ya se va a recibir el dinero de manera",
            "start": 5285.219,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "directa o sea es con la tarjeta para que",
            "start": 5289.139,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el adulto mayor pueda hacer de su dinero",
            "start": 5293.349,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "lo que considere o sea la otra tarjeta",
            "start": 5296.739,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cuando iniciamos era de apoyo",
            "start": 5300.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "alimentario nivel adulto mayor a un",
            "start": 5304.239,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "centro comercial y pod\u00eda adquirir hasta",
            "start": 5307.239,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cierta cantidad ahora la tarjeta es para",
            "start": 5310.63,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "que retire su dinero est\u00e9 el adulto",
            "start": 5314.979,
            "duration": 11.191
        },
        {
            "text": "mayor desde luego todo de manera directa",
            "start": 5319.57,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "pero hoy precisamente",
            "start": 5326.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5330.1,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n para saberlo ni yo para",
            "start": 5331.99,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "contarlo",
            "start": 5335.89,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pero vivimos",
            "start": 5337.65,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "muy cerca",
            "start": 5339.67,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y este y hoy",
            "start": 5342.1,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pasamos a dejar",
            "start": 5345.82,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "claudio que tambi\u00e9n tiene reuni\u00f3n",
            "start": 5347.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "temprano le dimos un aumento porque",
            "start": 5351.33,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "platicamos de esto y el tema fue",
            "start": 5354.66,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "precisamente el de adultos mayores",
            "start": 5358.08,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "claudia va a informar sobre este tema va",
            "start": 5361.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a haber una conferencia de prensa",
            "start": 5364.93,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y vamos a dar una conferencia de prensa",
            "start": 5368.6,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "con la secretaria de bienestar del",
            "start": 5370.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gobierno federal y su equipo",
            "start": 5372.47,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "porque los primeros tres meses el",
            "start": 5376.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad dio la pensi\u00f3n a",
            "start": 5379.0,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "adulto mayor como se ven\u00eda dando a",
            "start": 5380.77,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "525.000 adultos en realidad son cerca de",
            "start": 5382.65,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "800.000 adultos en la ciudad de mexico",
            "start": 5387.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "e hist\u00f3ricamente hab\u00eda un rezago",
            "start": 5390.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entonces ahora este rezago lo va a",
            "start": 5393.04,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "asumir el gobierno federal y en realidad",
            "start": 5395.96,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "va a asumir toda la pensi\u00f3n adulto mayor",
            "start": 5398.42,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "durante este mes de abril dado que",
            "start": 5400.55,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no est\u00e1 completamente",
            "start": 5405.53,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "transmitido todo el programa son",
            "start": 5407.5,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "alrededor de 180.000 adultos que el",
            "start": 5410.09,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad le sigue",
            "start": 5413.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "depositando en su tarjeta de pensi\u00f3n",
            "start": 5414.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "alimentaria otra parte se deposita en la",
            "start": 5416.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n del imptce y de lista a los que",
            "start": 5419.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "son pensionados porque ellos tambi\u00e9n",
            "start": 5421.88,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "reciben su pensi\u00f3n y otra parte es con",
            "start": 5423.44,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la nueva tarjeta del gobierno entonces",
            "start": 5425.989,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tarde vamos a dar la informaci\u00f3n la",
            "start": 5427.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa conjunta para",
            "start": 5430.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "informar exactamente los n\u00fameros y que",
            "start": 5432.89,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "no haya ning\u00fan problema con los autos",
            "start": 5434.75,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todos los adultos van a recibir su",
            "start": 5437.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n del gobierno federal del",
            "start": 5439.07,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "gobierno de andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 5441.23,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y la segunda en ser presidente y tambi\u00e9n",
            "start": 5443.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hay una curiosidad de la sociedad vieron",
            "start": 5446.82,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "que usted tiene una licencia permanente",
            "start": 5449.639,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "de manejo que nos mostr\u00f3 hace un par de",
            "start": 5451.349,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "d\u00edas y entonces preguntaban si el se\u00f1or",
            "start": 5453.3,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "presidente cuando fue el jefe de",
            "start": 5457.739,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "gobierno pudo hacer eso porque ahora",
            "start": 5459.539,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "como presidente no se pone de acuerdo",
            "start": 5462.75,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "con la doctora jane bound y abren otra",
            "start": 5464.909,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "vez el programa de licencias permanentes",
            "start": 5467.82,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "y permanentes y entonces la sociedad",
            "start": 5470.039,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "quiere tener una de esas",
            "start": 5474.389,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pero eso se lo dejamos tarea",
            "start": 5477.409,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "este que lo analicen porque son",
            "start": 5481.269,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "circunstancias especiales pero eso",
            "start": 5483.669,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "posteriormente ya vamos a terminar la",
            "start": 5487.169,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "conferencia de hoy porque este es",
            "start": 5491.369,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "nuestros invitados",
            "start": 5494.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "gabriel",
            "start": 5497.21,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 5499.2,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 5502.09,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "un gran artista",
            "start": 5503.909,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "pero como tiene su",
            "start": 5508.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y personalidad porque es un hombre con",
            "start": 5511.42,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "criterio es bastante un a\u00f1o entonces nos",
            "start": 5514.06,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 trabajo convencerlo de que",
            "start": 5519.219,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "viniera el a exponer no lo hace",
            "start": 5524.81,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 5528.82,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5531.48,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "yo recuerdo haber visto conoc\u00ed porque",
            "start": 5532.8,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "era director de la revista",
            "start": 5537.449,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "de pueblos ind\u00edgenas en el link y cuando",
            "start": 5540.81,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "yo fui director de l\u00edneas",
            "start": 5544.71,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 30 a\u00f1os",
            "start": 5548.78,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "a juan rulfo",
            "start": 5551.739,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "\u00e9l era director de la revista del",
            "start": 5555.36,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "instituto nacional indigenista y era muy",
            "start": 5558.179,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "t\u00edmido",
            "start": 5562.05,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "este como persona gran escritor",
            "start": 5563.659,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y as\u00ed por lo general el maestro toledo",
            "start": 5570.33,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n",
            "start": 5573.9,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "este pone distancia",
            "start": 5575.739,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "cuida bastante su intimidad",
            "start": 5580.449,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "suele pasar",
            "start": 5584.64,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "hay un escritor",
            "start": 5588.33,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "que respeto mucho aunque a veces no",
            "start": 5591.4,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "coincido con \u00e9l porque tiene",
            "start": 5594.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "posturas distintas",
            "start": 5598.25,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "me abr\u00ed el site que no se deja retratar",
            "start": 5602.16,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "una ves lo retrataron hasta denunci\u00f3 al",
            "start": 5607.58,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "fot\u00f3grafo",
            "start": 5612.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "entonces ya no queremos abusar m\u00e1s de",
            "start": 5614.47,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "gabriel entonces muchas gracias muchas",
            "start": 5618.4,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "gracias nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 5621.7,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5629.69,
            "duration": 3.1
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] y [M\u00fasica] para m\u00ed [M\u00fasica] bueno este d\u00eda es muy importante porque vamos a dar a conocer el proyecto d el bosque y del complejo cultural chapultepec como se sabe se decidi\u00f3 que el espacio de los pinos pasar\u00e1 a formar parte d el bosque de chapultepec y se abriera al pueblo para convertir los pinos y todo el espacio del bosque en un centro para las artes y la cultura integrar todo ese espacio ya tiene distintas funciones en lo art\u00edstico en lo cultural en la recreaci\u00f3n desde hace mucho tiempo ah\u00ed est\u00e1 antropolog\u00eda el castillo de chapultepec all\u00ed est\u00e1n los pinos y ay tres secciones del bosque de chapultepec ahora se va a agregar una m\u00e1s van a ser cuatro secciones porque se va a agregar lo que pertenec\u00eda a la secretar\u00eda de la defensa donde estaba la antigua y f\u00e1brica de armas de la secretar\u00eda de la defensa todo se integra y son alrededor de 800 hect\u00e1reas va a ser el espacio art\u00edstico cultural m\u00e1s grande y desde luego m\u00e1s importante del mundo para llevar a cabo este proyecto contamos con la participaci\u00f3n de gabriel orozco un artista pl\u00e1stico multidisciplinario d grant importancia en nuestro pa\u00eds y en el mundo de relevancia por su y arte por su cultura \u00e9l va a dirigir todo este proyecto lo va a ser sin cobrar nada es una aportaci\u00f3n el proyecto lo va a coordinar la secretaria de cultura alejandra frausto la secretaria de cultura se est\u00e1 haciendo y coordinaci\u00f3n tambi\u00e9n con el gobierno de la ciudad de mexico con la doctora claudia es mba nos est\u00e1n ayudando el promotor cultural tambi\u00e9n de manera voluntaria sin cobrar esas mart\u00edn y ayuda en el manejo administrativo romero fern\u00e1ndez son los que nos est\u00e1n ayudando invitamos al general secretario la defensa por qu\u00e9 hay muchas instalaciones todo este espacio que hist\u00f3ricamente pertenecen a la secretar\u00eda de la defensa adem\u00e1s de todo lo que va a significar el tener este complejo cultural este gran parque para las artes la cultura que la gente va a poder entrar y estar ah\u00ed todo el d\u00eda y recre\u00e1ndose admirando el arte la cultura nuestra historia va a poder caminar libremente reflexionar analizar vivir lo que es el arte la cultura nuestra historia esta extraordinaria historia adem\u00e1s de todo esto que va a ser un espacio libre desde luego gratuito va a ser tambi\u00e9n un espacio seguro en estas 800 hect\u00e1reas se va a poder caminar con absoluta libertad con seguridad esta es otra de las razones por las que invitamos al general excrecencia sandoval porque y ellos se van a hacer cargo la guardia nacional de la seguridad todo este per\u00edmetro de el bosque qu\u00e9 iba a verde todas las modalidades de protecci\u00f3n va a haber polic\u00eda montada y guardabosques y todo lo que se va a necesitar entonces es un orgullo el poder presentar este proyecto que sin duda va a ser el proyecto art\u00edstico cultural m\u00e1s importante de el mundo en cuanto a espacio y en cuanto a arte esto es un acompa\u00f1amiento a lo que significa la transformaci\u00f3n del pa\u00eds en cuanto al cambio de [M\u00fasica] forma de gobernar para que nuestro pueblo viva en condiciones de justicia que tengamos una sociedad mejor sin pobreza y marginaci\u00f3n y con arte con cultura con alegr\u00eda con felicidad entonces vamos a darle la palabra a alejandra fraustro si les parece luego a gabriel orozco luego a claudia y terminamos esta presentaci\u00f3n y luego abrimos como siempre para preguntas y respuestas adelante muchas gracias muy buenos d\u00edas a todos se\u00f1or presidente gracias por esta hist\u00f3rica encomienda para para esta para esta transformaci\u00f3n del pa\u00eds la cultura es uno de los ejes de transformaci\u00f3n y este proyecto que tenemos oportunidad de presentar hoy tiene tiene que ver con ello tiene que ver con que la cultura es desde luego un derecho humano pero es para todos es para todas las personas que habitan y visitan este pa\u00eds uno de los objetivos es que la cultura se reconozca como lo es una de nuestras principales fuerzas una de nuestras principales fuerzas como pa\u00eds es la diversidad cultural que tenemos y en este en este gran proyecto no queremos dejar a nadie atr\u00e1s en el proyecto de cultura de la cuerda transformaci\u00f3n nadie queda afuera y todo lo que tiene que ver con el acceso con los circuitos culturales a tierra en los distintos estados del pa\u00eds con los centros culturales consagrados a lo m\u00e1s importante de la cultura nacional y universal son parte de un proyecto integral de un proyecto que da la posibilidad a de lo que bien dec\u00eda el presidente de acceder a la felicidad si en algo en algo tiene su papel la cultura es la posibilidad de generar seres humanos libres creativos imaginativos que cuestionan que discrepan y que no solamente son importantes las audiencias y el p\u00fablico sino la posibilidad de ser actores culturales de ir transformando la realidad a partir del poder transformador del arte trabajamos desde luego con otras dependencias en este gran proyecto agradecemos la presencia de claudia jefa del gobierno de esta ciudad muchas gracias claudia del secretario de la defensa quien ha sido desde el inicio de esta de esta propuesta una voluntad permanente de inclusi\u00f3n en este en este gran proyecto esto nos va tejiendo tambi\u00e9n una distinta forma de sociedad una forma de sociedad en donde todos nos reconocemos como humanos y como part\u00edcipes de un proyecto com\u00fan para el bien general para el bienestar de todos tambi\u00e9n articula este proyecto el trabajo que se ha hecho durante muchos a\u00f1os tanto por por el por el consejo rector del bosque de chapultepec el fideicomiso probosque las distintas instituciones que est\u00e1n involucradas en este gran espacio desde luego que estaremos trabajando tambi\u00e9n de la mano de medio ambiente de ese dato de conacyt de la unam que tiene ah\u00ed la casa del lago de distintas de distintas instituciones pero lo importante de esto y que tiene que ver con el llamado a los artistas a los creadores para ser parte de esta gran gran transformaci\u00f3n es que merecemos tener una calidad de vida distinta el primero de diciembre como ustedes saben del a\u00f1o pasado se abre la que era hasta ese momento la residencia oficial de los pinos abrir estas compuertas a toda la sociedad porque somos un gobierno de puertas abiertas nos permite reconocer este gran territorio que hoy vamos vamos justamente a ver como un solo proyecto el que este espacio que era un espacio de exclusi\u00f3n en donde solamente unas cuantas personas pod\u00edan visitarlo y ahora se convierte se abre y se abre al tr\u00e1nsito de los r\u00edos de la voluntad de la cultura de la transformaci\u00f3n a trav\u00e9s de la gente que lo ha visitado y a trav\u00e9s de las mejores mentes en ese espacio se ha pensado el pa\u00eds por d\u00e9cadas porque son una serie de actos simb\u00f3licos y de congruencia los que nos dan lugar a este momento en su momento el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas deciden no vivir en un castillo en un pa\u00eds como \u00e9ste y se muda a este espacio que era un espacio hist\u00f3rico en donde en donde \u00e9l nombra los pinos porque ah\u00ed es donde conoce [M\u00fasica] a do\u00f1a amalia en su momento y la casa de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas se convierte en el centro de esta residencia oficial a partir de ah\u00ed fue creciendo y creciendo y tomando espacio del bosque este espacio abierto a la a la gente a la creatividad al arte a los fen\u00f3menos culturales ser\u00e1 por ejemplo sede de la orquesta carlos ch\u00e1vez con una convocatoria abierta para una orquesta comunitaria ser\u00e1 en donde el proceso creativo est\u00e9 evidente en todos los d\u00edas a trav\u00e9s de a trav\u00e9s del fondo nacional para la cultura y las artes y este espacio nos da la posibilidad de reconocer este gran gran territorio el abrir esto y el abrir sobre todo este acto que parece simple que es reconocer cuatro secciones de un gran bosque el que nosotros tengamos la posibilidad de las familias tengan la posibilidad de caminar durante un d\u00eda de recorrer este gran espacio desde chapultepec hasta santa fe en un en un mismo recorrido en un mismo espacio se trata de un proyecto de articulaci\u00f3n de lo que hay existe existen once museos existen [M\u00fasica] 5 parques \u00e1reas naturales desde luego el primer pante\u00f3n civil de m\u00e9xico que es el gran pante\u00f3n de dolores tres centros h\u00edpicos pero todas estas realidades la feria de chapultepec el museo uno de los museos m\u00e1s importantes del mundo que es el museo nacional de antropolog\u00eda el museo nacional de historia el museo de arte moderno el museo tamayo del museo del caracol aquel espacio en donde diego ribera puig pinta estos murales submarinos para una para el c\u00e1rcamo de dolores en toda esta toda esta obra se siente ahorita como espacios desarticulados espacios donde uno visita uno pero no tiene relaci\u00f3n con el otro y este gran proyecto se trata de articular todo en un gran espacio cultural que se pueda recorrer que se pueda visitar que se pueda visitar segura con seguridad con gozo y a partir de la concurrencia de todas las instancias que ya conforman este gran espacio por eso la invitaci\u00f3n a una persona que como que como eje creativo articular a todos estos esfuerzos y har\u00eda una convocatoria importante a distintas disciplinas para que se congregue en un proyecto com\u00fan por eso la invitaci\u00f3n a un artista como gabriel orozco no ha existido una transformaci\u00f3n en el mundo una transformaci\u00f3n en la historia del mundo que no est\u00e9 acompa\u00f1ada y en muchos casos precedida por una transformaci\u00f3n cultural esto tiene un valor muy importante y hago fehaciente el agradecimiento a gabriel orozco artista de un y reconocimiento nacional e internacional por sumarse a esto de manera generosa de manera en la que su talento puede articular todas estas realidades y poner en la cabeza de un proyecto tan grande a un artista como les dec\u00eda nuestra misi\u00f3n es incluir a cada mexicano independientemente de su condici\u00f3n al goce de nuestra gran diversidad cultural estamos en un gobierno que escucha que dialoga que tiene las puertas abiertas y este es un gran s\u00edmbolo de esto y la fuerza que tiene la diversidad de opciones que tiene este gran espacio las veremos ahora en un esquema en un diagrama que nos har\u00e1 reconocer todos aquellos espacios que quiz\u00e1 hemos visitado pero que nunca hemos podido pasear de un lugar a otro en donde no se ha incluido a parte de la sociedad porque hay una gran muralla que puede ser una avenida y que estas grandes puertas que se abren sea a la vida p\u00fablica y ser\u00e1 un espacio tambi\u00e9n de llegada y encuentro de lo mejor de la cultura del pa\u00eds de di\u00e1logo con la cultura con el mundo y ser\u00e1 pues un espacio que conforme uno de los centros de los circuitos culturales m\u00e1s m\u00e1s grandes del mundo muchas gracias y cedo la palabra al maestro gabriel orozco el se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todos para m\u00ed es un honor y poder coordinar un proyecto qu\u00e9 con tanto amor y con tanta dedicaci\u00f3n se ha luchado y ahora tenemos la oportunidad de con la unidad de todos los sectores que cuidan este bosque y que han tratado de hacer lo mejor por \u00e9l revitalizarlo ahora tenemos la oportunidad de no solamente como un proyecto ecol\u00f3gico fundamental para el pa\u00eds un proyecto ambiental que representa nuestra posible supervivencia literalmente hablando poder darle a este proyecto todo nuestro esfuerzo y tener a los mejores mexicanos a los especialistas que pueden lograr cumplir un sue\u00f1o de hacer esto el ejemplo de la cultura ambiental y del desarrollo de un pa\u00eds en transformaci\u00f3n como el nuestro tenemos aqu\u00ed ya un bosque ampliado de casi 800 hect\u00e1reas que es much\u00edsimo y que es el centro de una ciudad y el coraz\u00f3n de un pa\u00eds la siguiente l\u00e1mina muestra esto que las posibles y entradas que queremos abrir tambi\u00e9n este parque es de bosque necesita una apertura de reformular su accesibilidad y su interconectividad con est\u00e1 con el entorno con los visitantes es decir con el entorno urbano y con los visitantes extranjeros tanto como los de todo el pa\u00eds que vienen a disfrutarlo entonces estamos planteando y lo que estamos presentando ahora es un programa es decir no no esperen ni ni ni podr\u00edamos ahora ver cu\u00e1l ser\u00eda la estructura de la infraestructura urbana m\u00e1s eficiente para empezar a desarrollarlo como un centro cultural tampoco hay que podemos decir que cu\u00e1les van a ser los elementos art\u00edsticos o esculturas qu\u00e9 probablemente van a ser funcionales van a ser elementos de que funcionen dentro del organismo que es esta nueva revitalizaci\u00f3n del bosque pero si podemos empezar a hablar de interconectividad c\u00f3mo hacerlo que empiece a circular en \u00e9l en la mente de los mexicanos y empezar a construir lo que se necesite para su revitalizaci\u00f3n y su reforestaci\u00f3n la siguiente l\u00e1mina es simplemente una distribuci\u00f3n de las diferentes lo que llamamos nodos culturales del parque ustedes saben conocen la primera secci\u00f3n donde tenemos desde el museo de antropolog\u00eda el castillo de chapultepec museo de arte moderno museo internacional del vino tamayo pero tambi\u00e9n est\u00e1 nuestro zool\u00f3gico que es hist\u00f3rico est\u00e1 y ahora tenemos va aparte de otras cosas tenemos los pinos como un centro de la cultura pol\u00edtica del pa\u00eds son desde desde que el general c\u00e1rdenas se muda a los pinos como su casa de campo o su casa de su residencia pero que est\u00e1 en medio del campo bastante sencilla de cierta manera para lo que despu\u00e9s sea convertirse convirti\u00f3 los pinos en un centro de poder que ahora se abre para dar servicio cultural pol\u00edtico social a los mexicanos de este nuevo m\u00e9jico la m\u00e1s f\u00e1cil con esto es bueno pero qui\u00e9n habla esta es la zona de la primera secci\u00f3n aqu\u00ed tenemos obviamente en la parte de arriba el auditorio nacional y el centro cultural del bosque y esta es la parte de los pinos vamos a priorizar este este tr\u00e1nsito peatonal familiar que le de seguridad para poder conectarnos con la feria el museo tecnol\u00f3gico el museo del ni\u00f1o y entrar a lo que llamamos el centro ecol\u00f3gico y tecnol\u00f3gico de la naci\u00f3n que es la zona donde est\u00e1 el museo de ciencias naturales el c\u00e1rcamo donde llega tenemos que ver los datos concretos pero aqu\u00ed llega o por aqu\u00ed pasa 30 por ciento del agua que entra a la ciudad de m\u00e9xico esto pero hay que implementar todas a\u00fan m\u00e1s las cosas y los logros que ya se han hecho en esta zona como el sope donde hay zonas para correr y deporte pero hay todav\u00eda podemos hacer m\u00e1s podemos tener un museo de la diversidad tal vez no hay que pensar mucho de muchos museos hay que pensar en en centros donde podamos tener nuestro nuestro conocimiento de nuestra cultura de la biodiversidad tal vez un posible jard\u00edn bot\u00e1nico si lo logramos el m\u00e1s importante del pa\u00eds despu\u00e9s de aqu\u00ed entramos en la zona del pante\u00f3n de dolores que es el primer pante\u00f3n civil en la \u00e9poca de jugar es precisamente que se hizo en el pa\u00eds y que es realmente muy interesante por dentro muy hermoso y se puede abrir y manejar lo com\u00fan en un paseo posible y adem\u00e1s implementar su servicio de alguna manera para que siga funcionando pero si ya tenga un car\u00e1cter de darle su lugar como memoria hist\u00f3rica del pa\u00eds la tercera secci\u00f3n que hay \u00faltimamente ha sido muy famosa porque sali\u00f3 en los programas de televisi\u00f3n muy dram\u00e1ticos de que como si fuera en un lugar realmente peligroso y si estaba un poquito abandonado pero aqu\u00ed es muy importante para nosotros y eso es una de las motivaciones que a m\u00ed me hizo tratar de bueno aceptar la invitaci\u00f3n el honor que representa participar con un equipo que est\u00e1 tratando de revitalizar esta zona que es muy importante porque tenemos dos sectores de la de la ciudad los sectores sociales diferentes que tenemos que integrarlo aqu\u00ed y lograr que estas son a este bosque ese al bosque de la interconectividad y en su reforestaci\u00f3n que es fundamental y como reserva ecol\u00f3gica consiga tambi\u00e9n promover la nueva cultura mexicana la nueva cultura mexicana con de modelo ambiental que queremos de modelo social funcional y el arte y la cultura como una con una vocaci\u00f3n de servicio y con una vocaci\u00f3n c\u00edvica en relaci\u00f3n a nuestra vida cotidiana y nuestra comunicaci\u00f3n y nuestra unidad para lograr aqu\u00ed yo creo que ese individuo imposible ahorita hablar de n\u00fameros en particular cu\u00e1nto puede costar sembrar \u00e1rboles suena como qu\u00e9 poca cosa pero hay que ver c\u00f3mo arreglar esto ya hay programas tenemos que tomar estos cauces donde viene el agua la queremos poder poder podr\u00edamos pensar en los lagos aqu\u00ed unas presas un destino de hacer el agua visible para que los p\u00e1jaros regresen tengan donde beber y aparte sirva para alimentar los \u00e1rboles y ese destino cultural del agua es decir con el agua como destino cultural por supuesto ya tenemos el lago famos\u00edsimo lago de chapultepec y los dos lagos de ac\u00e1 pero esto puede convertirse en en algo as\u00ed ahora es un momento en el que lo importante es imaginarnos lo m\u00e1s que podamos lo mejor que podamos el hasta d\u00f3nde podemos llegar como podemos conectar esto aqu\u00ed a lo mejor vamos a necesitar mucha tecnolog\u00eda para lograr cruzar el perif\u00e9rico peatonalmente aqu\u00ed es la la la apertura del parque en toda esta \u00e1rea de constituyentes hasta esta zona es muy importante como reurbanizar tal vez el tr\u00e1nsito veh\u00edcular para lograr esta interconectividad como acercamos a los habitantes de esta zona a que nos ayuden a reforestar a convivir en toda esta zona un posible centro deportivo urbano un posible una posible zona donde montar a caballo no sea a una una una actividad de la \u00e9lite sino de repente pueda ser una tradici\u00f3n que podamos retomar con la polic\u00eda montada por supuesto y a la hora de llegar y conectar la cuarta secci\u00f3n con la enorme y muy importante infraestructura que tenemos ah\u00ed y que la sedena est\u00e1 donando al pueblo de m\u00e9xico para su utilizaci\u00f3n podemos generar adiestrar podemos tener por supuesto muchos museos pero o sea muchas instituciones que sirvan y den servicio a todo el bosque hasta el punto de la zona de los territorios de la secretaria de agricultura que es un bonito es un bonito cierre de circuito de parque porque pues al final estamos hablando de reforestar de sembrar del cultivo y de agricultura la palabra agricultura es importante porque finalmente el arte es como la agricultura no solamente es industrial decorativo tambi\u00e9n el arte funciona como funciona la agricultura hay que ser pacientes hay que saber sembrar hay que saber cosechar a su tiempo y es una forma de presentar un programa que desde un inicio a partir de ma\u00f1ana podemos empezar a construirlo y a revitalizarlo pero tambi\u00e9n a formular posibilidades paisajes posibles y la cultura que queremos entonces todo al final se va a trabajar en cada zona con mucho cuidado con mucha econom\u00eda y mucha precisi\u00f3n para que no haya un solo desperdicio de un solo centavo y cada infraestructura e infraestructura tanto urbana como ecol\u00f3gica tenga una raz\u00f3n de ser y termine siendo auto sustentable y tal vez positivo neto quiere decir que termine siendo y produciendo ox\u00edgeno cultura y sea una parte fundamental de nuestra vida cotidiana y su posible supervivencia m\u00e1s o menos ese a\u00f1o y no va a cobrar ese gran artista este que eso es lo m\u00e1s no lo m\u00e1s importante es que vamos a contar con su creatividad ahora s\u00ed claro muchas gracias se\u00f1or presidente por permitirme estar aqu\u00ed en esta conferencia de prensa y por este proyecto que es tan tan importante para la ciudad de mexico como ya se mencion\u00f3 aqu\u00ed estamos hablando de casi 800 hect\u00e1reas cuatro secciones del bosque de chapultepec la primera secci\u00f3n que queda que quiz\u00e1 es la zona hist\u00f3rica donde est\u00e1 el castillo de chapultepec la segunda secci\u00f3n que es donde est\u00e1 el museo de historia natural donde est\u00e1 la feria antes la primera y la segunda secci\u00f3n ten\u00edan una falta de conectividad porque justamente ah\u00ed est\u00e1n los pinos ahora con la integraci\u00f3n de los pinos a este gran proyecto pues se genera una mejor conectividad entre la primera y la segunda secci\u00f3n la tercera secci\u00f3n que es la zona de barrancas que est\u00e1 en la parte alta de constituyentes y reforma entre constituyentes y reforma esta es la parte que a\u00fan no ha sido intervenida la primera secci\u00f3n se intervino cuando el actual presidente de la rep\u00fablica fue jefe de gobierno de la ciudad de mexico la segunda secci\u00f3n que fue intervenida posteriormente la tercera secci\u00f3n que es la zona de barranca repito entre reforma y constituyentes y ahora pues gracias tambi\u00e9n a la generosidad del presidente de la republica vamos a tener la cuarta secci\u00f3n del bosque de chapultepec en este campo militar f1 que est\u00e1 en la parte alta de constituyentes y gracias tambi\u00e9n pues a la generosidad de la secretar\u00eda de la defensa en donde una parte va a ser espacio para la guardia nacional y otra parte casi 50 hect\u00e1reas van a ser incorporadas al bosque de chapultepec entonces tenemos las cuatro secciones del bosque de chapultepec s\u00f3lo para que tengan una idea central park' tiene 54 hect\u00e1reas y aqu\u00ed estamos hablando de casi 800 hect\u00e1reas es decir no tiene ninguna comparaci\u00f3n es el espacio natural y cultural m\u00e1s grande que cualquier ciudad haya so\u00f1ado en el mundo as\u00ed que es un enorme agradecimiento decir que este es un proyecto en donde se incorpora la parte ambiental la parte ecol\u00f3gica finalmente es un \u00e1rea de valor ambiental que as\u00ed est\u00e1 reconocida es un bosque urbano el bosque de chapultepec sostiene una parte fundamental que es ecol\u00f3gica ambiental y otra parte fundamental que es cultural y un espacio de esparcimiento que en realidad no solo es para la ciudad de mexico cualquier turista extranjero o nacional que viene a la ciudad de mexico uno de los sitios a donde se acerca pues es precisamente al bosque de chapultepec la idea ahora es que no sean cuatro secciones aisladas sino que tengan una interconectividad que cada secci\u00f3n tenga su vocaci\u00f3n se respete lo que existe pero tenga su vocaci\u00f3n y uno en el momento que entra al bosque de chapultepec pueda estar todo el d\u00eda regresar al siguiente d\u00eda estar varios d\u00edas y una vez que se interne al bosque de chapultepec pueda tener la interconectividad entre las cuatro secciones es un honor tambi\u00e9n que gabriel orozco quiz\u00e1 el artista pl\u00e1stico m\u00e1s reconocido internacionalmente de nuestro pa\u00eds sea quien coordine este proyecto cultural \u00e9l adem\u00e1s tiene una enorme sensibilidad ambiental as\u00ed que es ideal para este proyecto y adem\u00e1s como dice el presidente pues est\u00e1 donando su trabajo de manera honor\u00edfica as\u00ed que muchas gracias y s\u00f3lo recordarles para finalizar que cuando el presidente fue jefe de gobierno se inici\u00f3 el rescate del bosque de chapultepec tuvimos cerrados varios meses la primera secci\u00f3n para poder hacer un rescate natural all\u00ed se inici\u00f3 y recordar tambi\u00e9n que en aquella \u00e9poca se recuper\u00f3 el parque de la hormiga que hab\u00eda sido quitado del bosque de chapultepec x digamos que despu\u00e9s del 88 para no decir nombres se recuper\u00f3 ese espacio para el bosque de chapultepec y hoy se est\u00e1 incorporando los pinos a este gran espacio as\u00ed que pues para nosotros en la ciudad ya nombre de los habitantes de la ciudad de mexico pues quiero agradecer al presidente de la rep\u00fablica porque realmente este es el mejor sue\u00f1o que cualquier habitante de la ciudad pueda tener as\u00ed que much\u00edsimas gracias y estamos pues cooperando en todo no solamente porque est\u00e1 a cargo de nosotros ahora la administraci\u00f3n estamos trabajando pues para que \u00e9ste sea un proyecto del gobierno federal del gobierno de la ciudad y que sea pues el espacio cultural y natural m\u00e1s grande del mundo en la ciudad de mexico muchas gracias pues esa es la exposici\u00f3n en general si les parece terminamos con el tema si tienen preguntas sobre este tema en particular o ya queda lo suficientemente expuesto adelante gracias se\u00f1or presidente nancy rodr\u00edguez de oro s\u00f3lido este s\u00ed me gustar\u00eda nada m\u00e1s que nos informar\u00e1n de quien depender\u00e1 la conservaci\u00f3n y el cuidado y la administraci\u00f3n si a nivel federal o por el gobierno local porque en sexenios anteriores incluso hubo algunas disputas porque pues como eran de partidos diferentes y pues en el bosque s\u00ed sufri\u00f3 gran deterioro no incluso en la conservaci\u00f3n de los animales este por otra parte de cu\u00e1nto ser\u00e1 la inversi\u00f3n inicial y si estaba ya previsto en el pef o no y si podr\u00edan tener esa informaci\u00f3n y por \u00faltimo en cuanto a la conservaci\u00f3n de los animales como ser\u00e1 si se va a seguir el mismo esquema o se ir\u00e1 hacer algo as\u00ed como \u00e1frica en safari para tener una convivencia m\u00e1s cercana con los animales por parte de los ni\u00f1os de los visitantes gracias y ahorita para preguntarle usted tambi\u00e9n la parte grasa hay espacios que tienen que ver con instalaciones del gobierno federal e inclusive de asociaciones civiles que van a ser tomadas en cuenta desde luego es el proyecto de todos y de todas tenemos que unirnos acerca de la administraci\u00f3n consideramos que lo mejor es que est\u00e9 a cargo del gobierno de la ciudad de m\u00e9xico y que ayudemos todos en lo que nos corresponde vamos a tener ya el presupuesto pronto no se va a requerir de muchos fondos porque todo lo creativo va a ser aportados de manera voluntaria [M\u00fasica] como aqu\u00ed lo menciono gabriel se va a buscar que no se desperdicien los recursos qu\u00e9 no se trate de construcciones que puedan convertirse en elefantes blancos sino que todo tenga una raz\u00f3n de ser y que se manejen con racionalidad los fondos tenemos el presupuesto para llevar a cabo este proyecto sobre el zool\u00f3gico ah\u00ed est\u00e1 el zool\u00f3gico de chapultepec estamos reorientando los tres zool\u00f3gicos de la ciudad coyotes que apunte pegue arag\u00f3n hacia un esquema de conservaci\u00f3n de fauna que est\u00e9 es decir no la vieja visi\u00f3n de los zool\u00f3gicos de ir a ver a los animales sino realmente con un espacio de conservaci\u00f3n actualmente hay un poco m\u00e1s de presupuesto para chapultepec y se va a seguir desarrollando m\u00e1s presupuesto y mejora para el beneficio de los animales que habitan en el zool\u00f3gico de chapultepec y aparte hay fauna nativa que est\u00e1 principalmente bueno en todo chapultepec pero tambi\u00e9n en la tercera secci\u00f3n que tambi\u00e9n habr\u00e1 su manejo hay algo importante que no se ha dicho no s\u00e9 si ponen la imagen miren y esa parte que se integra pertenece a la secretaria la defensa m\u00e1s de 100 hect\u00e1reas es una parte hist\u00f3rica es la f\u00e1brica de armas se funda desde la \u00e9poca del presidente ju\u00e1rez son sitios son monumentos hist\u00f3ricos y ah\u00ed est\u00e1 el pueblo hist\u00f3rico de santa fe fundado por tabasco que se a\u00edsla completamente gabriel orozco se\u00f1alaba algo que es muy importante abrir sports para qu\u00e9 se puede entrar es incre\u00edble pero la gente que vive cerca no puede entrar a esos spas entonces en una visi\u00f3n distinta lo que se quer\u00eda hacer con ese espacio que ahora pasa a formar parte de el bosque la cuarta secci\u00f3n era fraccionar ya se ten\u00eda hecho hasta el aval\u00fao se estimaba de acuerdo al aval\u00fao m\u00e9ndez ese espacio en 12 mil millones de pesos recuerden que aqu\u00ed incluso hablamos del tema bueno despu\u00e9s de un tiempo se decide que se integra todo este espacio para el disfrute los capitalinos de los mexicanos porque pues el bosque es de todos los mexicanos cuando uno vive en un estado una regi\u00f3n del pa\u00eds y viene a la capital por primera vez y si se pregunta d\u00f3nde quiere decir que te gustar\u00eda conocer de la ciudad de mexico pues de los sitios obligados cuando se es ni\u00f1o cuando se es joven pues es uno de ellos el bosque entonces es de todos el bosque y adem\u00e1s va a tener tambi\u00e9n mayor afluencia de turistas porque se va a convertir un atractivo mucho mayor en lo art\u00edstico y en lo cultural gran espacio este hay una enfermedad qu\u00e9 se produce de tanto ver el arte de tanto ver cultura y en este caso adem\u00e1s del arte y de la cultura de convivir con la naturaleza este es famosa si este que suele darse en los grandes sitios donde se tropieza uno con el arte con la cultura por ejemplo en florencia de estar todo el d\u00eda viendo exposiciones de arte de cultura pues miguel \u00e1ngel y autos grandes artistas dice que se termina aturdidos no con este s\u00edndrome aqu\u00ed al final del d\u00eda despu\u00e9s de estar recorriendo este bosque pues vamos a tener que darle alg\u00fan tratamiento este m\u00e9dico a quienes lo visiten porque es realmente muy intenso va a ser mucho muy intenso ya de por s\u00ed este es importante esta zona lo va a ser mucho m\u00e1s entonces comentarles nada m\u00e1s esto de que se agrega este est\u00e1 a 100 hect\u00e1reas 120 hect\u00e1reas se agregan porque se resolvi\u00f3 fi nanciar seguir con el programa de traslado de las plantas de las f\u00e1bricas de armas de la secretaria de defensa o sea puebla que ya se tiene presupuesto con ese prop\u00f3sito y es un proyecto iniciado y se va a desocupar toda el \u00e1rea la mayor parte del \u00e1rea s\u00f3lo van a quedar algunos sitios hist\u00f3ricos de las de la defensa un casino se van a construir pero muy pocas y viviendas para guardia la guardia nacional para la secretar\u00eda de la defensa y se logra la integraci\u00f3n con un espacio que era del estado mayor presidencial que se integra todo no se suprime no se elimina el club h\u00edpico tambi\u00e9n todo esto es importante aclararlo porque este si no se malinterpretan las cosas no se integra es parte de lo mismo estr\u00e9s una de las peculiaridades que tiene el proyecto integrar todo o sea no eliminar nada y abrir el espacio buenos d\u00edas preguntarle en la secci\u00f3n en la tercera secci\u00f3n hab\u00eda problemas de ley y de litigios hab\u00eda una inmobiliaria que estaba reclamando parte del predio de la tercera secci\u00f3n del bosque de chapultepec como va este tema ya se resolvi\u00f3 no hay ning\u00fan problema legal en todas las secciones muchas gracias y todav\u00eda algunos litigios pero no tienen ninguna posibilidad d salir beneficiados porque realmente es hist\u00f3ricamente esto es la tercera secci\u00f3n del bosque de chapultepec as\u00ed que en realidad no tiene pues ning\u00fan problema tambi\u00e9n recordar esto es importante que tambi\u00e9n en cuando se inici\u00f3 el rescate se constituy\u00f3 el consejo rector ciudadano y el fideicomiso probosque con distintos empresarios que donan recursos para el rescate y ambos organismos se mantienen y se van a involucrar en el proceso gracias buenos d\u00edas a todos el presidente de cambiando de tema ayer la secretaria de hacienda dio a conocer si les parece a perdone hoy ya le parece y entramos ya para que dice isabel ya inicie el tema de los fondos que dice que no va a ser no se van a requerir muchos pero cu\u00e1nto es cu\u00e1nto dinero estamos hablando o sea de cu\u00e1ntos fondos estamos hablando y en cuanto no siempre estar alegres y sar porque se est\u00e1 iniciando aqu\u00ed lo importante lo m\u00e1s importante es la creatividad el concepto ecol\u00f3gico art\u00edstico cultural y se va a elaborar el presupuesto no va a ser mucho estoy seguro y ya tenemos este los recursos para llevarlo a cabo yo pienso que en unos dos o tres meses les podemos presentar ya el presupuesto en general cu\u00e1nto va a costar que tiempo de realizaci\u00f3n en cu\u00e1nto tiempo se terminar\u00eda por etapas ya tienes se van a incorporar de artistas aqu\u00ed este hay para todas las disciplinas y arquitectos ingenieros ecologistas para agr\u00f3nomos porque hay que tratar el bosque en fin para todos los que vas en una convocatoria se va a elaborar el proyecto este y se va a entregar en dos o tres meses y se prev\u00e9 un mecanismo en el que tambi\u00e9n participen privados en el financiamiento y si ya lo est\u00e1n haciendo a eso se refer\u00eda claudia que ya existe un fidecomiso y estoy seguro que van a participar lo vamos a hacer con la colaboraci\u00f3n del sector privado y solamente el asunto del tiempo presidente en cu\u00e1nto tiempo prev\u00e9n tener ya todo el proyecto para la mitad del sexenio a los estamos si yo creo que para la mitad del sexenio en tres a\u00f1os ya va a estar esta pregunta la hice en la ma\u00f1ana este a gabriel y en cu\u00e1nto tiempo porque no es obra civil sol no son puentes o segundos pisos pues son estructuras de art si son puentes pero tienen que ser ecol\u00f3gicos acord\u00e9 s\u00ed con el medio ambiente es una gran obra de arte cultural entonces todo esto lo vamos a a a tener ya pues m\u00e1s claro pronto con el proyecto de 23 meses ya les podemos decir costos tiempos yo espero que est\u00e9 para mitad del sexenio terminado eso ser\u00eda lo ideal pero para no equivocarnos no fallar no quedar mal bases en un proyecto del sexenio durante el gobierno se va a concluir presidente gracias esto es una m\u00e1s y entramos a lo general habitaciones para el c\u00e1ncer de la guardia nacional a cu\u00e1nto cu\u00e1ntos de territorio cu\u00e1nto se va a destinar a ese espacio y si esto preguntarle a la doctora chan bone no viola el programa de desarrollo urbano para la construcci\u00f3n de vivienda en esa zona de valor las casas adicionales van a ser en la zona impactada donde ya existen casas actualmente de la secretaria de la defensa nacional y se van a construir de acuerdo a los usos de suelo de esa zona no va a haber nada fuera de los usos del suelo y es en la zona impactada no es en la parte del bosque ni en las barrancas que cruzan dos barrancas del r\u00edo tacubaya de cu\u00e1nto ser\u00eda la medici\u00f3n doctora de cuentos \u00e9l te recibieran ya despu\u00e9s lo con todo el proyecto se presenta pero no va a haber impacto al medio ambiente en la zona repito donde ya existe vivienda de la secretar\u00eda de la defensa y de acuerdo a los usos del suelo y todas son para guardias nacionales as\u00ed es gracias bueno si les parece entramos ya a qu\u00e9 se queda s\u00ed s\u00ed s\u00ed gracias les invitamos adelante buenos d\u00edas a todos nuevamente presidente pues la noticia que da el d\u00eda de ayer la secretar\u00eda de hacienda en cuanto a la expectativa de crecimiento de que pues se lamentablemente se tiene que bajar esta expectativa no vamos a crecer no va a crecer la econom\u00eda como como se esperaba la recaudaci\u00f3n de impuestos cu\u00e1l es su postura qu\u00e9 n\u00fameros tiene usted desde cu\u00e1ndo se sab\u00eda y en este contexto de este panorama seguir\u00e1n siendo los migrantes centroamericanos una prioridad para su gobierno con estos n\u00fameros con esta expectativa de crecimiento y usted ha dicho que bueno no va a viajar hasta en tanto no se concrete este acuerdo important\u00edsimo con los eeuu en materia de inversi\u00f3n econ\u00f3mica pero bueno ha pensado usted en la posibilidad de invitar a los presidentes de los pa\u00edses centroamericanos de guatemala de salvador de honduras aqu\u00ed a nuestro pa\u00eds pues para que tambi\u00e9n ellos den se\u00f1ales de que est\u00e1n haciendo la tarea en sus pa\u00edses y que los migrantes pues disminuyan la llegada a nuestro pa\u00eds finalmente al llegar a la frontera son situaciones de crisis para quienes viven para quienes viven ah\u00ed y que se va a ser me gustar\u00eda saber cu\u00e1l es la postura del gobierno mexicano en cuanto pues a la venta de armas no se ha dicho mucho de que esta regulaci\u00f3n que se permite en los eeuu para comprar cualquier arma pues es la manera m\u00e1s f\u00e1cil que tienen las organizaciones criminales en nuestro pa\u00eds para cu\u00e1l es la exigencia al gobierno de donald trump en esta materia tenemos el episodio lamentablemente hist\u00f3rico de 'r\u00e1pido y furioso' que nunca se aclar\u00f3 ni se castigo en nuestro pa\u00eds cu\u00e1l es la postura del gobierno la cuarta transformaci\u00f3n en esto que se le pide al gobierno de los eeuu muchas gracias bueno miren la proyecci\u00f3n que presento y hacienda al congreso es un estimado prudente conservador para y no contradecir a quienes est\u00e1n e elaborando proyecciones de crecimiento sobre todo para no contradecir al banco de mexico si usted es este revisan el documento que presenta hacienda es muy parecido al diagn\u00f3stico que tiene el banco de mexico yo respet\u00e9 es el trabajo de los t\u00e9cnicos de la secretar\u00eda de hacienda porque estamos actuando con responsabilidad conseguida sin embargo yo considero a las pruebas me remito adem\u00e1s vamos a poner aqu\u00ed constatarlo de \u00e9sta grabando lo que estoy diciendo yo creo que se quedaron corto la proyecci\u00f3n que vamos a crecer como se estima en cuando menos 2% este a\u00f1o ese es mi pron\u00f3stico 2 % y el a\u00f1o pr\u00f3ximo vamos a crecer 3 % apuesto trato hecho en el caso de si seguir\u00e1n siendo los migrantes una prioridad los migrantes centroamericanos y si va a invitar a los presidentes del salvaci\u00f3n estamos es pues que hagan la tarea no buscando el acuerdo ayer nos reunimos con legisladores de eeuu tambi\u00e9n nos visit\u00f3 la presidenta de la onu mar\u00eda fernanda espinoza una mujer extraordinaria talentosa ecuatoriana qu\u00e9 es la presidenta de la onu y hablamos del tema desde luego y vamos a seguir trabajando para la elaboraci\u00f3n del programa de desarrollo para centroam\u00e9rica y para nuestro pa\u00eds con la participaci\u00f3n del gobierno de eeuu y si tenemos comunicaci\u00f3n con autoridades d honduras de guatemala y del salvador inclusive hace poco me reun\u00ed con el presidente electo del salvador y entre otras cosas quedamos en hacer una gira juntos por chiapas vamos a visitar las regiones de chiapas donde se est\u00e1 aplicando el programa sembrando vida por qu\u00e9 la geograf\u00eda el clima la naturaleza de chiapas es similar a la de guatemala ahora el salvador a la de honduras es la misma flora es la misma fauna entonces aplica este programa en toda centroam\u00e9rica podr\u00eda llevarse a cabo en todo centroam\u00e9rica entonces estamos en comunicaci\u00f3n constante permanente siendo tambi\u00e9n muy respetuosos de las decisiones que est\u00e1 tomando el gobierno de eeuu pero nosotros haciendo lo que nos corresponde les comentaba ayer del dato que el n\u00famero total de deportaciones hablaba yo del 10 del 12 por ciento en realidad es el 16 por ciento hoy ya tenemos el dato del total de deportados s\u00f3lo el 16% son mexicanos la mayor\u00eda son hermanos centroamericanos que tienen la necesidad de trabajar entonces hay que y resolver en este tema abriendo posibilidades oportunidades de trabajo en centroam\u00e9rica y en el pa\u00eds presiona m\u00e1s la cuesti\u00f3n de la gira cuando se har\u00eda esta gira por chiapas y justo lo que se\u00f1alaba el 16 por ciento de los deportados son mexicanos muchos de los que son deportados son de otros pa\u00edses est\u00e1 la cuesti\u00f3n de las armas yo le preguntaba cu\u00e1l es la demanda de su gobierno para que pues se dejen de armar justamente aunque sea plasm\u00f3 las organizaciones criminales en nuestro pa\u00eds si estamos trabajando en eso y hacer una propuesta no queremos ahora por qu\u00e9 est\u00e1 el diferendo sobre lo de la frontera no queremos ahora se\u00f1alar el tema el asunto pero es indudable de que tiene que haber un mayor control sobre la venta de armas del lado de eeuu hay mucho tr\u00e1fico de armas eeuu hacia m\u00e9xico incluso hay datos de que est\u00e1n vendiendo m\u00e1s que antes las armer\u00edas ubicadas en la frontera del lado estadounidense pero este no queremos polemizar o sea vamos a buscar la forma de resolver el problema queremos llevar una buena relaci\u00f3n con el gobierno de eeuu ayer se lo expres\u00e9 a los legisladores este me pidieron una postura que hable con toda claridad de que hemos mantenido una buena relaci\u00f3n con el presidente de donald trump a pesar de las diferencias considero que es buena la relaci\u00f3n y estamos nosotros decididos a mantener una buena relaci\u00f3n una relaci\u00f3n de amistad de cooperaci\u00f3n de ayuda mutua que no aya pleitos y podamos entendernos di\u00e1logo di\u00e1logo di\u00e1logo y m\u00e1s di\u00e1logo no vamos a caer en ninguna provocaci\u00f3n les dec\u00eda yo que la gente en nuestro pa\u00eds los mexicanos la mayor\u00eda quiere que no exista confrontaci\u00f3n queremos el cambio la transformaci\u00f3n por el camino de la concordia y vamos muy bien vamos muy bien aunque quieran descarrilarnos sabemos muy bien este c\u00f3mo y seguirnos conduciendo la econom\u00eda va muy bien miren ayer empieza el segundo trimestre del a\u00f1o nuestro peso as\u00ed fortach\u00f3n nuestra moneda \u00f3sea esos son los datos la inflaci\u00f3n abajo y est\u00e1 llegando el apoyo y se est\u00e1 reactivando la econom\u00eda popular y no olviden una cosa es crecimiento y otra es desarrollo ahora va a haber mucho m\u00e1s desarrollo en el pa\u00eds independientemente de el nivel de crecimiento que tenga la econom\u00eda va haber m\u00e1s desarrollo porque el crecimiento es crear riqueza el desarrollo es crear riqueza y distribuir con justicia la riqueza eso es lo que vaya ahora y una mejor distribuci\u00f3n del ingreso una mejor distribuci\u00f3n de la riqueza y esto es lo que genera el bienestar y la felicidad es una forma distinta de medir son de los nuevos e indicadores que hay que tomar en cuenta bueno la gira va a depender del acuerdo s\u00ed se tiene que ir a washington para firmar el acuerdo de desarrollo con inversi\u00f3n para crear empleos y para enfrentar de esa manera fen\u00f3meno migratorio voy a white s\u00ed no no hay ahora este tema o sea tengo que quedarme aqu\u00ed no vamos a hacer candil de la calle y oscuridad de la casa a la gira si es as\u00ed en chiapas y creo que en un mes mes s\u00ed s\u00ed ahora s\u00ed que para abrirlo para mayo este pero si vamos a estar triples y voy a dedicar un fin de semana quieren invitarlo al presidente electo del salvador para que me acompa\u00f1e sino toda la gira que est\u00e9 un d\u00eda que podamos ver lo que se est\u00e1 haciendo en el soconusco lo que se est\u00e1 haciendo en la lacandona en todo lo que es la cuenca del usumacinta entonces vamos a preparar esa here presidente buenos d\u00edas soy pa\u00fal vel\u00e1squez de ni uno m\u00e1s ni un corrupto m\u00e1s en gobierno creo que compartimos el eslogan le quiero hablar de los mochis manuel guillermo chatman moreno quien se hace llamar vil y chatman es el alcalde del pp en los mochis con tres d\u00e9cadas de carrera pol\u00edtica en el pri y el sat donde cre\u00f3 una red de empresas de facturas falsas hoy conocidos en la regi\u00f3n como el c\u00e1rtel del sat investigaci\u00f3n que dice llegar al fiscal general de la rep\u00fablica alejandro gertz manero por medio del senador mario zamora el pasado 27 de febrero en 2018 chatman regresa con la candidatura despu\u00e9s de 34 a\u00f1os de no vivir en la ciudad toma protesta el 31 de octubre pasado y en noviembre la s\u00edndico procuradora angelina valenzuela ben\u00edtez al no servir a los intereses del alcalde es citada la casa con \u00e9l y otros funcionarios del gabinete y es amenazada con pistola las indic\u00f3 lo denunci\u00f3 la fiscal\u00eda general del estado expediente que no avanza por instrucciones del gobernador del pri quirino ordaz tambi\u00e9n en los derechos humanos lo cual hoy le ha generado tener guardaespaldas para su seguridad y la de sus seis hijos en diciembre violando el reglamento de la paramunicipal la junta de agua potable del municipio de ahome capama destituya el gerente general lu\u00eds felipe villegas casta\u00f1eda por negarse a desviar recursos p\u00fablicos a las cuentas y asignar obra de forma directa a los amigos en la persona felipe villegas busca el amparo el 01 del 2019 y regresa a despachar a las horas 'la con el amparo del juzgado 5o federal sede en esa ciudad a las horas el alcalde ordena que la fuerza p\u00fablica tome la junta de agua para retirar al titular situaci\u00f3n que se mantiene el d\u00eda de hoy martes 2 de abril y lo cual que ha demostrado un desacato al ordenamiento judicial del juez 5\u00ba hoodies federal n\u00famero 3 en febrero pasado el peri\u00f3dico el debate en sinaloa publica una investigaci\u00f3n de malos manejos en el ayuntamiento al d\u00eda siguiente un comando armado de la polic\u00eda municipal toma por asalto la casa de la familia de la periodista le exigen los documentos de la investigaci\u00f3n y le hacen un interrogatorio en su propia casa la periodista tambi\u00e9n ha denunciado en la fiscal\u00eda general cosa que no procede por intervenci\u00f3n del gobernador en marzo el pasado d\u00eda 8 d\u00eda internacional de la mujer que debe hacer yo creo que el d\u00eda de la humanidad porque todos nacimos de una gran madre la mujer polic\u00eda ignora vald\u00e9s tom\u00f3 el micr\u00f3fono en el evento sin autorizaci\u00f3n y denunci\u00f3 que lo que se dec\u00eda era letra muerta pues que la corporaci\u00f3n polic\u00edaca es mis\u00f3gina machista y denigra a las mujeres polic\u00eda el alcalde le mantuvo un secuestro de 36 horas incomunicada a pesar que la sociedad le exig\u00edamos la liberaci\u00f3n inmediata de la polic\u00eda con una denuncia m\u00e1s al alcalde por medio de este elemento quinto para terminar porque hay muchos ese mismo d\u00eda en el despacho del alcalde excitada la licenciada en mercadotecnia angela teresa herrera beltr\u00e1n encargada de campa\u00f1as de difusi\u00f3n del ayuntamiento donde la despide con el argumento mis\u00f3geno al decirle una mujer no puede estar en este cargo le exige la renuncia y ella se niega simplemente la amenaza de muerte dici\u00e9ndole muchos han muerto por menos \u00e1ngela herrera tambi\u00e9n ha denunciado al alcalde en la fiscal\u00eda del estado y en derechos humanos hace unos d\u00edas presidente la petici\u00f3n es la siguiente los ciudadanos han contado miles de firmas para llevar al alcalde a juicio por violencia pol\u00edtica y de g\u00e9nero buscar en el congreso del estado la destituci\u00f3n el problema que tenemos los ciudadanos y los medios de comunicaci\u00f3n es que los regidores del municipio del partido del trabajo est\u00e1n en contra nuestra la senadora imelda castro minimiza la situaci\u00f3n con una declaraci\u00f3n diciendo solo es un estilo de gobierno diferente el senador rub\u00e9n rocha moya prefiere guardar silencio y preparar su campa\u00f1a en el para el 2021 peor a\u00fan el delegado jaime montes es c\u00f3mplice porque gente cercana a \u00e9l pertenece a la n\u00f3mina presidente la sociedad le pide que con su liderazgo se una esta causa se juzgue a estos malos funcionarios como usted lo declar\u00f3 el d\u00eda de ayer salve al municipio de la ingobernabilidad que se vive porque las balaceras que han regresado despu\u00e9s de 10 a\u00f1os que no exist\u00edan hoy se encuentran empezando a crecer manuel guillermo chatman moreno vil y chatman es mis\u00f3geno y no puede ser quien represente a una sociedad sana primer pregunta es la invitaci\u00f3n le hago la segunda ahorita que nos ayude a juzgar si pues iniciamos contestando te que tienes todo el derecho de manifestar te que lo has expresado que esto ya es importante el que puedas y denunciar estos hechos que se sepan para eso son tambi\u00e9n estas conferencias para que ustedes los representantes de los ciudadanos que ejercen el periodismo el noble oficio del periodismo puedan este darle voz a quienes no son escuchados o son ofendidos humillados entonces ya creo que muchos se enteraron esta denuncia y en lo que corresponde a nosotros pues hacer el compromiso de y buscar que te reciba si es posible el d\u00eda de hoy el fiscal general de la rep\u00fablica alejandro gertz manero segundo tema presidente encina el jueves usted hablaba de empresarios con contratos leoninos y no debemos olvidar que es para que existan siempre hay un gobierno c\u00f3mplice en sinaloa no soportamos a unos empresarios ya imag\u00ednense que el d\u00eda de ma\u00f1ana un empresario de aqu\u00ed fuera y secar el bosque de chapultepec para quedarse poner sus empresas en la ciudad existe uno que hace cada reservas ecol\u00f3gicas para poner sus gasolineras alg\u00fan al otro d\u00eda invade un parque de una colonia o amenaza y compra casas a unas personas donde le gusta una esquina me refiero al gasolinero nemesio artola se le pide su intervenci\u00f3n para que pemex intervenga las licencias de permisos de gas un era donde se ha violado las reglas existe otro empresario que la ley de fraccionadores de vivienda habla que del \u00e1rea vendible deben de donar una parte para crear a equipamiento urbano escuelas hospitales centros de cultura y lo m\u00e1s com\u00fan que es un derecho natural \u00e1rea recreativa y deporte el empresario alberto mes est\u00e1 en 2015 le solicit\u00f3 al ayuntamiento le devolvieran 21 \u00e1reas de donaci\u00f3n que funcionaban como parques el gobierno se los entreg\u00f3 y afect\u00f3 a 5 mil familias se le pide presidente intervenga para que el empresario donde no ha construido m\u00e1s casas en este momento devuelva esas \u00e1reas de donaci\u00f3n la facturaci\u00f3n ascender\u00e1 a 800 millones de pesos solamente en el centro de la ciudad para hacer m\u00e1s casas aunque no lo crean en los mochis se ha dictado que amenaza con sentencia de muerte a 200 personas en el dentro de los hospitales seguro social el \u00e1rea de hemodi\u00e1lisis ante la falta de m\u00e1quinas medicamento y material de curaci\u00f3n los usuarios hicieron p\u00fablico a los medios en la investigaci\u00f3n los directivos negaron la situaci\u00f3n lo peor es que los reunieron los obligaron a firmar una carta donde dec\u00eda que recib\u00edan un servicio de calidad o se le retirar\u00eda el servicio es una condena de muerte a dos semanas con una agon\u00eda se le pide que intervenga ante el titular que el mar mart\u00ednez para que se garanticen m\u00e1quinas de hemodi\u00e1lisis material de curaci\u00f3n y medicamento y por \u00faltimo los renunciados del servicio de distracci\u00f3n tributaria le piden su intervenci\u00f3n porque fueron obligados a ren\u00e9 a renunciar perdiendo sus derechos de antig\u00fcedad de servicio al pa\u00eds presidente son los cuatro puntos muy bien de este vemos lo de el seguro social con germ\u00e1n mart\u00ednez aqu\u00ed jes\u00fas nos va a ayudar lo de las denuncias sobre invasiones de predios que nos ayude la funci\u00f3n p\u00fablica hacer la investigaci\u00f3n a ver si nos corresponde este si se trata de predios de la federaci\u00f3n o lo que tenga que ver con nosotros y si no turnarlo a la autoridad competente por eso lo vemos y lo mismo lo mismo este s cbs atiende aqu\u00ed si all\u00ed lo revisamos tambi\u00e9n con margarita r\u00edos la directora del sat s\u00ed y todo lo que podamos ayudar y les entendemos sobre todo cuando se trata de periodistas de los estados porque est\u00e1n muy expuestos aqu\u00ed en la capital se puede hacer una denuncia y es muy dif\u00edcil se est\u00e9 encuentren con \u00e9l que se sienta ofendida por la nota o por el reportaje pero en los estados en los pueblos las banquetas son muy angostas entonces ah\u00ed siempre se topa entonces es muy valiente muy este admirable lo que hacen los periodistas de los estados de todas maneras todos todos debemos cuidarnos protegernos -este ayudarnos y que se respete la libertad de expresi\u00f3n que seamos tolerantes y respetuosos de la libertad de expresi\u00f3n entonces con jes\u00fas vamos atendiendo todo a la barrera de derivaciones son dos preguntas muy muy concretas qu\u00e9 bueno que est\u00e1 tambi\u00e9n la doctora heyman ella es 2 de abril y todav\u00eda hay una duda en los adultos mayores de 70 y m\u00e1s y cuando usted fue jefe del gobierno instituy\u00f3 la pensi\u00f3n fue evolucionando y a \u00faltimas fechas a ellos les daban mil 150 pesos mensualmente y una aportaci\u00f3n federal de 560 eso sumaba al mes mil 710 pesos y en dos meses tres mil cuatrocientos ahora que se unifica a dos mil quinientos se les va a gastar 920 pesos y ellos est\u00e1n preguntando ya se cancel\u00f3 lo que usted instituy\u00f3 en su tiempo esta unificaci\u00f3n le significa casi 5 mil 700 pesos al a\u00f1o entonces quieren saber si ya se pierde ese programa y si ahora los gobiernos locales tendr\u00e1n la opci\u00f3n tambi\u00e9n de manejar esas partes adicionales quieren saber los adultos mayores en concreto los de 70 y m\u00e1s que va a pasar all\u00ed 6 miren este que claudia va a complementar lo que aprovech\u00f3 para informar que se va a seguir apoyando a los adultos mayores son dos mil quinientos cincuenta pesos bimestrales la mayor\u00eda de los adultos mayores de la ciudad de m\u00e9xico- ya recib\u00eda una cantidad parecida un poco menos ahora aumenta un poco pero hay un aumento en el resto del pa\u00eds los adultos mayores recibir\u00e1n la mitad mil 160 pesos bimestrales ahora van a recibir el doble ya est\u00e1n recibiendo el doble entonces lo que se est\u00e1 haciendo es que se empareja para todos los adultos mayores 2.553 a partir de los 68 a\u00f1os en el caso de comunidades ind\u00edgenas a partir de los 65 a\u00f1os por razones de justicia es general en el caso de la ciudad de mexico en los \u00faltimos tiempos n\u00famero de adultos mayores adem\u00e1s de esa pensi\u00f3n recib\u00eda otro apoyo ahora ya todo va a ser dos mil 550 pesos parejo e ese es el programa por eso hay est\u00e1 [M\u00fasica] desorientaci\u00f3n porque no se ha informado adecuadamente tambi\u00e9n lo otro es que ya la tarjeta para ir a la tienda se sustituye por una tarjeta bancaria ya se va a recibir el dinero de manera directa o sea es con la tarjeta para que el adulto mayor pueda hacer de su dinero lo que considere o sea la otra tarjeta cuando iniciamos era de apoyo alimentario nivel adulto mayor a un centro comercial y pod\u00eda adquirir hasta cierta cantidad ahora la tarjeta es para que retire su dinero est\u00e9 el adulto mayor desde luego todo de manera directa pero hoy precisamente por qu\u00e9 que no est\u00e1n para saberlo ni yo para contarlo pero vivimos muy cerca y este y hoy pasamos a dejar claudio que tambi\u00e9n tiene reuni\u00f3n temprano le dimos un aumento porque platicamos de esto y el tema fue precisamente el de adultos mayores claudia va a informar sobre este tema va a haber una conferencia de prensa y vamos a dar una conferencia de prensa con la secretaria de bienestar del gobierno federal y su equipo porque los primeros tres meses el gobierno de la ciudad dio la pensi\u00f3n a adulto mayor como se ven\u00eda dando a 525.000 adultos en realidad son cerca de 800.000 adultos en la ciudad de mexico e hist\u00f3ricamente hab\u00eda un rezago entonces ahora este rezago lo va a asumir el gobierno federal y en realidad va a asumir toda la pensi\u00f3n adulto mayor durante este mes de abril dado que todav\u00eda no est\u00e1 completamente transmitido todo el programa son alrededor de 180.000 adultos que el gobierno de la ciudad le sigue depositando en su tarjeta de pensi\u00f3n alimentaria otra parte se deposita en la pensi\u00f3n del imptce y de lista a los que son pensionados porque ellos tambi\u00e9n reciben su pensi\u00f3n y otra parte es con la nueva tarjeta del gobierno entonces m\u00e1s tarde vamos a dar la informaci\u00f3n la conferencia de prensa conjunta para informar exactamente los n\u00fameros y que no haya ning\u00fan problema con los autos todos los adultos van a recibir su pensi\u00f3n del gobierno federal del gobierno de andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y la segunda en ser presidente y tambi\u00e9n hay una curiosidad de la sociedad vieron que usted tiene una licencia permanente de manejo que nos mostr\u00f3 hace un par de d\u00edas y entonces preguntaban si el se\u00f1or presidente cuando fue el jefe de gobierno pudo hacer eso porque ahora como presidente no se pone de acuerdo con la doctora jane bound y abren otra vez el programa de licencias permanentes y permanentes y entonces la sociedad quiere tener una de esas pero eso se lo dejamos tarea este que lo analicen porque son circunstancias especiales pero eso posteriormente ya vamos a terminar la conferencia de hoy porque este es nuestros invitados gabriel la verdad s un gran artista pero como tiene su y personalidad porque es un hombre con criterio es bastante un a\u00f1o entonces nos cost\u00f3 trabajo convencerlo de que viniera el a exponer no lo hace entonces este [M\u00fasica] yo recuerdo haber visto conoc\u00ed porque era director de la revista de pueblos ind\u00edgenas en el link y cuando yo fui director de l\u00edneas m\u00e1s de 30 a\u00f1os a juan rulfo \u00e9l era director de la revista del instituto nacional indigenista y era muy t\u00edmido este como persona gran escritor y as\u00ed por lo general el maestro toledo pues tambi\u00e9n este pone distancia cuida bastante su intimidad suele pasar hay un escritor que respeto mucho aunque a veces no coincido con \u00e9l porque tiene posturas distintas me abr\u00ed el site que no se deja retratar una ves lo retrataron hasta denunci\u00f3 al fot\u00f3grafo entonces ya no queremos abusar m\u00e1s de gabriel entonces muchas gracias muchas gracias nos vemos ma\u00f1ana [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:30:43.300230"
}