{
    "video_id": "etBWaQLRwuA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/etBWaQLRwuA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB8MclnPz13w9pkLhKRe2GoEZWPBA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=etBWaQLRwuA",
    "video_title": "Di\u00e1logo con pueblos ind\u00edgenas, desde Tlapa de Comonfort, Guerrero",
    "video_length_seconds": 7186,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 33.15,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "7",
            "start": 56.49,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "t\u00fa sabes una amiga no se quit\u00f3 una misil",
            "start": 58.9,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 62.55,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 66.39,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "danza tradicional mixteca de los diablos",
            "start": 69.43,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la tenga",
            "start": 86.18,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vaya",
            "start": 89.65,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 92.39,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "pero no manejan m\u00e1s colores manel limpia",
            "start": 97.74,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "manos gota est\u00e1 inv hagas miel o asma",
            "start": 104.77,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "son ellos limpian har\u00edan igual ata",
            "start": 107.32,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tatung a m\u00ed s\u00ed andr\u00e9s l\u00f3pez manuel l\u00f3pez",
            "start": 109.21,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "obrador de numa la tata",
            "start": 112.39,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 120.88,
            "duration": 12.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 131.28,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 133.3,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 135.18,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 136.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 142.53,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 146.27,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s",
            "start": 158.16,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 165.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 173.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tatami p",
            "start": 179.28,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "cristo",
            "start": 181.87,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "la arena no trata a m\u00ed s\u00ed",
            "start": 184.03,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s l\u00f3pez andr\u00e9s l\u00f3pez obrador",
            "start": 187.76,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "en el nombre del padre de manera matas y",
            "start": 191.66,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "georgia",
            "start": 195.7,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "short y espuma sobrinita t\u00eda tata milk y",
            "start": 196.97,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mickey y minnie y me gastar\u00e9 ahora",
            "start": 201.02,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "imagine domingo lunes martes",
            "start": 204.05,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "mira esta tarta tan embarque",
            "start": 207.84,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "la radiograf\u00eda de mayo que diga macumba",
            "start": 210.1,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "jeremy samba sow y nani turbina quieren",
            "start": 213.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ir hasta est\u00e1 tan me quitan en la que",
            "start": 217.27,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "han dos mandatos",
            "start": 219.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para atracar",
            "start": 228.03,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "vatanen vadim y acatarlas",
            "start": 232.69,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que hasta el embarque a nadie",
            "start": 234.87,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 238.739,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "eurostat y a la vaca",
            "start": 239.43,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "con estatinas y luminarias wanda tico al",
            "start": 243.16,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "t\u00e1chira y ambas con maritza rico y su",
            "start": 247.24,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "rival y su \u00fanica tata licenciado manuel",
            "start": 249.43,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador tata callej\u00f3n as\u00ed me he de",
            "start": 252.73,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "callar una carga de manera m\u00e1s que una",
            "start": 257.08,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "vez con ganar y jugar bien y gane plata",
            "start": 259.42,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "sabias",
            "start": 263.11,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en que hay cartas mandate andy",
            "start": 265.83,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez",
            "start": 268.55,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "mi madre mis a nadie en la que vaci\u00f3 la",
            "start": 271.37,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "viga cuento una misa in the jonas",
            "start": 277.59,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n si viajo tunga pero chico",
            "start": 280.229,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "generation que el tata tengan el mba",
            "start": 283.889,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "vaga mascotas misa por nadie ambos van",
            "start": 286.05,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de carga no llegar\u00e9 sigue en la",
            "start": 289.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "nariz bombas la visualidad agresi\u00f3n no",
            "start": 292.53,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "matan embarazadas",
            "start": 295.439,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "icann adem\u00e1s anota que me agarra a 105",
            "start": 303.199,
            "duration": 10.111
        },
        {
            "text": "nadie me hizo una marca zona de misa",
            "start": 308.31,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo que nadie le han dicho que nadie te",
            "start": 314.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "haga con detalles maquetas con manera",
            "start": 316.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "im\u00e1n ba\u00f1o una riesgo su m\u00e1gica y sin",
            "start": 319.55,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "arena a aquellos est\u00e1ndares",
            "start": 321.199,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "guastini la nariz bernand en arriaga con",
            "start": 323.87,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "agregas m\u00e1s yo quiero queman en basket",
            "start": 326.479,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "hasta ac\u00e1 me llegaron m\u00e1s lluvia a los",
            "start": 328.639,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "navegadores m\u00e1s tarde mesa estar",
            "start": 332.06,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "expuesto esta rica que hay una vez",
            "start": 335.629,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "compagina nadie ligas guastar huertas yo",
            "start": 338.71,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "quiero tomar en barquetas dan\u00e9s que",
            "start": 342.02,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "gallos ma\u00f1ana jugar",
            "start": 344.33,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "como las nalgas m\u00e1s remesa repuesto soy",
            "start": 350.71,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mis amigas nonagenaria de vejez y no un",
            "start": 353.65,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "by-pass canarias ni hanana de maquinaria",
            "start": 356.71,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "aguas y mis ni\u00f1os digan que yo vaya a",
            "start": 359.95,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "llegar mal humor y siguen jugando nariz",
            "start": 364.99,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "apaguen watanabe bainet un gamba en el",
            "start": 367.68,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "comisario no tiene igual nadie swag",
            "start": 371.65,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "apaguen y masiello la \u00e9poca gris",
            "start": 373.87,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tasmania los trata de un gallo",
            "start": 376.0,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 387.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cata",
            "start": 399.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "bendici\u00f3n de dios est\u00e1n en la tierra",
            "start": 401.42,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "janet atr\u00e1s",
            "start": 404.55,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en el hombre del tatami cris con el acto",
            "start": 415.889,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "de una comunidad tan crema gama agreg\u00f3",
            "start": 419.61,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n la part\u00edcula gracia de mesa",
            "start": 422.58,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "llama ya que lleg\u00f3 de henares m\u00e1s tasas",
            "start": 426.449,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "de incidencia 2 andr\u00e9s l\u00f3pez obrador",
            "start": 431.099,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tiene ac\u00e1 ya llegu\u00e9 yo dios m\u00edo vaya",
            "start": 434.779,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "nuestra cara con un banco ahora c\u00f3mico",
            "start": 437.969,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "dani vegeta est\u00e1 sima pon\u00eda en un mano a",
            "start": 440.37,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "mano",
            "start": 445.129,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nariz y ya nadie ni una semana sin",
            "start": 448.59,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "nombre",
            "start": 454.129,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 455.7,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 492.88,
            "duration": 9.829
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 509.37,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 520.77,
            "duration": 16.409
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 534.05,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "latacunga vice",
            "start": 547.059,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "la arenilla en una vez m\u00e1s con chile",
            "start": 549.889,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mientras tanto",
            "start": 554.279,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "the machine y bob alan bar\u00f3 est\u00e1 la gana",
            "start": 560.459,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "la visibilidad a mi pie daniel y",
            "start": 565.24,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estatura muere matricul\u00f3 para tratar las",
            "start": 567.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "llamas esta gana en el nombre del padre",
            "start": 570.85,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n que vas a estar marineland",
            "start": 573.07,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en arenisca tatung a la viene est\u00e1 china",
            "start": 576.07,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "machine o una m\u00e1quina que haya mostrado",
            "start": 578.62,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que es lo que yo y noche y materiales",
            "start": 581.649,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "est\u00e1n embarcadas en nombre",
            "start": 585.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "qatar tema tan exageradamente acciones",
            "start": 586.54,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hablan sin ning\u00fan sapo me pasa por la",
            "start": 589.6,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n que tenga comisario delegado",
            "start": 592.81,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tim white water high end iwata t\u00e9rmico",
            "start": 596.83,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vasos est\u00e1 gan\u00e9 yo que matan",
            "start": 599.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "jim watt y est\u00e9n igual miles de tsinghua",
            "start": 602.62,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "yo que a\u00fan vive santa domingo dijo que",
            "start": 606.04,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "va esquivo estoy callado noviembre vaya",
            "start": 608.47,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "legal en el nombre del padre nombre",
            "start": 612.37,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "del esp\u00edritu santo que hasta el momento",
            "start": 614.6,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "lo neg\u00f3 con el atado matanegra game",
            "start": 617.209,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ataque cuesti\u00f3n y javier ching wan ave",
            "start": 619.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "madrugan barra toga mitad est\u00e1 turnan a",
            "start": 622.49,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "marie curie un machaque de high end y",
            "start": 625.22,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que ya no est\u00e1 tambi\u00e9n en base a la",
            "start": 627.529,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "animaci\u00f3n ya la trata sin ninguna las",
            "start": 629.779,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sanas no est\u00e1 tan adem\u00e1s trata una gama",
            "start": 631.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nin de los japoneses apoya no tenga m\u00e1s",
            "start": 634.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tico at\u00fan ganar individual ambas guaje",
            "start": 637.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nadal um a acompa\u00f1ar trata tunga la m\u00e1s",
            "start": 639.68,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "jugado m\u00e1s minutos m\u00e1s minutos de",
            "start": 642.44,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "assmann y new nada lleva madrid",
            "start": 644.389,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sor\u00edn y que dirigen a quien ni quiera y",
            "start": 646.91,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que hayan gusta gassman y ya lo s\u00e9 o que",
            "start": 649.759,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tan bueno en vasculares aneas dolor",
            "start": 651.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "danny jugar presente de gota tengan",
            "start": 653.87,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "planetas en barquetas nombre",
            "start": 656.72,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "presidente vaya est\u00e1 ahora",
            "start": 663.15,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 667.15,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "mejor presidente felicidades de que hoy",
            "start": 669.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed en ciudad de tlapa de",
            "start": 673.46,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "comonfort la receta que nos vienes a",
            "start": 677.16,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "visitar la idea que tiene creo que en",
            "start": 679.86,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esa idea todo este por eso est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 682.59,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nosotros pero estamos muy agradecidos",
            "start": 685.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "felicidades la visita que nos vino a",
            "start": 688.14,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "visitar en esta regi\u00f3n de la monta\u00f1a",
            "start": 690.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "primeramente ahorita de que presidente",
            "start": 692.84,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica en eeuu mexicano",
            "start": 696.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1s aqu\u00ed con nosotros como",
            "start": 699.81,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "nombre del platanero aqu\u00ed gracias",
            "start": 701.91,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "felicidades presidente de licenciado",
            "start": 703.86,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador la visita que est\u00e1",
            "start": 706.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "decir con nosotros gracias gracias",
            "start": 708.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gracias a luego si enga\u00f1as para cortar",
            "start": 710.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en gracias",
            "start": 714.09,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 716.19,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "esta tumba ni si nadie",
            "start": 722.209,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "ya me lo hago a m\u00ed y cada dosis apoyo a",
            "start": 725.24,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la ni\u00f1a malo si no te lo haga me va tu",
            "start": 728.54,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "xavi golpe est\u00e1 dunga ni si licenciado",
            "start": 730.999,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador preside este",
            "start": 735.499,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "evento di\u00e1logo con los pueblos mixtecos",
            "start": 740.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la p\u00e1nico a musgo y n\u00e1huat el presidente",
            "start": 742.899,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 747.319,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 749.809,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 752.869,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 755.61,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "es tan dung a m\u00ed me va de aqu\u00ed",
            "start": 762.03,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "licenciado h\u00e9ctor astudillo flores y",
            "start": 766.37,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an al gobernador constitucional",
            "start": 770.79,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del estado de guerrero h\u00e9ctor astudillo",
            "start": 772.38,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "flores",
            "start": 774.87,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "christian munitis hija ya echo y no",
            "start": 777.98,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "buenas morena est\u00e1 normado tiza boeing y",
            "start": 781.19,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "agua lo que la cocina ya echo y no buena",
            "start": 784.07,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "voluntad instituto nacional de los",
            "start": 787.37,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas patata nicky",
            "start": 790.1,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "licenciado adelfo regino montes el",
            "start": 792.88,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "director general del instituto nacional",
            "start": 797.24,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de los pueblos ind\u00edgenas el licenciado",
            "start": 798.95,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "adelfo regino montes",
            "start": 801.77,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "manga nadal sin \u00e1ngulo",
            "start": 807.63,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "con xavi c\u00e1\u00f1amo victoria flores morales",
            "start": 811.79,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "la representante del pueblo mixteco",
            "start": 817.68,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "victoria flores morales est\u00e1 inba patas",
            "start": 819.24,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "hija ya eco inusual me pregunto a m\u00ed s\u00ed",
            "start": 824.31,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "notar\u00e1n gato un xavi domin\u00f3 julio",
            "start": 827.46,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez campo el representante del",
            "start": 831.24,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pueblo mixteco longino julio hern\u00e1ndez",
            "start": 835.05,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "campo",
            "start": 837.81,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana sin algo malo si no est\u00e1 la",
            "start": 839.42,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "carne pan y ca\u00f1as",
            "start": 843.62,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "florencia mar\u00edn negro",
            "start": 845.87,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "la representante del pueblo chiapaneco",
            "start": 849.11,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "florencia mar\u00edn neri",
            "start": 851.02,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "est\u00e1 impactada sin dar yo haya echo",
            "start": 854.339,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "inusual",
            "start": 858.089,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "seg\u00fan wang isinuta anda a musgo view",
            "start": 859.23,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "para bien",
            "start": 862.35,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "arqu\u00edmides noningo mart\u00ednez el",
            "start": 863.459,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "representante del pueblo amuzgo fabi\u00e1n",
            "start": 866.939,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "arqu\u00edmedes m\u00f3nica mart\u00ednez est\u00e1",
            "start": 869.73,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "impactada xix haya echo in usa' pa\u00eds no",
            "start": 873.259,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1 anda golpe y canana sigue vivo",
            "start": 876.449,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles a me haga ventura",
            "start": 879.839,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la representante del pueblo n\u00e1huat",
            "start": 883.17,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles",
            "start": 885.089,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "arriaga aventura",
            "start": 886.139,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 887.37,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tan y quise dunga nadie",
            "start": 890.81,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "dionisio merced pichardo garc\u00eda el",
            "start": 896.65,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "presidente municipal de tlapa de",
            "start": 901.43,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "comonfort guerrero dionisio mercedes",
            "start": 903.05,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pichardo garc\u00eda",
            "start": 905.3,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 906.8,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 908.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales",
            "start": 911.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "municipales ind\u00edgenas y sociedad civil",
            "start": 913.45,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "as\u00ed como representantes de los medios de",
            "start": 916.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n todas y todos ustedes sean",
            "start": 918.88,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 921.34,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 922.99,
            "duration": 11.63
        },
        {
            "text": "camino al manga nada sin victoria flores",
            "start": 928.85,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "morales y canalla echo inusa juan y si",
            "start": 934.62,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 andar con xavi a continuaci\u00f3n",
            "start": 938.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "escucharemos las palabras de la",
            "start": 941.82,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "autoridad ind\u00edgena a cargo de la",
            "start": 943.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ciudadana victoria morales flores",
            "start": 945.69,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "morales representantes del pueblo",
            "start": 947.52,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "mixteco",
            "start": 949.44,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 951.8,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "wagnon my own ding dong da\u00f1o",
            "start": 971.72,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "de jon d\u00f3nde est\u00e1 jon din don astasio la",
            "start": 975.55,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "que ya viviste sentimientos de",
            "start": 979.39,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "criticarnos",
            "start": 983.61,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "la chiquilla est\u00e1 chino yu cossio taiana",
            "start": 985.36,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "one a chino yo yo y a\u00f1o tenga y yo ya",
            "start": 988.87,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "tuve cay\u00f3 ya q venga tu gira de agua con",
            "start": 992.47,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "man\u00ed de aguas y ni\u00f1o new york time y yo",
            "start": 997.45,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "yo ten\u00eda jaua y yayo y beat y tabaco",
            "start": 1002.61,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "bando",
            "start": 1007.47,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "hermanos y hermanas de los pueblos y un",
            "start": 1009.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "xavi",
            "start": 1013.12,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "me para en aguas y onda autoridades",
            "start": 1014.46,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "comunitarias agrarias municipales y",
            "start": 1019.86,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "principales",
            "start": 1023.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1026.38,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1029.88,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 1033.66,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1036.61,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "con el permiso del hermano adelfo regino",
            "start": 1038.419,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "montes quien encabeza el instituto",
            "start": 1041.649,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1045.47,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "licenciado h\u00e9ctor astudillo flores",
            "start": 1048.97,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de guerrero y",
            "start": 1054.25,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s sr",
            "start": 1057.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1063.02,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "y dem\u00e1s se\u00f1oras y se\u00f1ores que nos",
            "start": 1068.89,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an en el presidio",
            "start": 1071.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "primeramente le pido al creador",
            "start": 1075.29,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "todopoderoso nos d\u00e9 permiso y abra su",
            "start": 1078.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n y sus manos",
            "start": 1082.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "para que nos reciba y nos d\u00e9 sabidur\u00eda",
            "start": 1085.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "conocimiento en nuestro di\u00e1logo en este",
            "start": 1090.04,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "magno encuentro con los pueblos",
            "start": 1094.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "originarios que vivimos en estas",
            "start": 1096.91,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "sagradas tierras",
            "start": 1100.13,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "nos llena de alegr\u00eda que haya llegado",
            "start": 1102.909,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con bien a estas hermosas monta\u00f1as en",
            "start": 1105.82,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "donde vivimos y nos regocija saber que",
            "start": 1109.149,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no hubo alg\u00fan contratiempo en su andar",
            "start": 1112.299,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hacia los caminos del sur para su",
            "start": 1115.389,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "encuentro con nosotros y poder",
            "start": 1118.359,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "saludarlos",
            "start": 1121.499,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esta tierra de luchadoras y luchadores",
            "start": 1131.68,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "de grandes mujeres y hombres como sabas",
            "start": 1135.06,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "creed crisp\u00edn galiana un gran",
            "start": 1140.26,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "revolucionario as\u00ed como el gran maestro",
            "start": 1144.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "oth\u00f3n salazar ram\u00edrez a quien usted",
            "start": 1147.45,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "conoci\u00f3",
            "start": 1151.72,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "si\u00e9ntase en casa se\u00f1or presidente",
            "start": 1160.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "conviva con nosotros tal como lo",
            "start": 1163.529,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hicieron nuestros ancestros que nos",
            "start": 1166.239,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ense\u00f1aron a dialogar con respeto",
            "start": 1168.609,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "consideramos que esta reflexi\u00f3n conjunta",
            "start": 1172.139,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "nos permita continuar armonizando",
            "start": 1175.139,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "nuestra existencia con la madre tierra",
            "start": 1179.08,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "con los astros y con todo nuestro",
            "start": 1181.869,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "entorno",
            "start": 1185.109,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "las palabras que me estoy dirigiendo a",
            "start": 1187.29,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1or presidente provienen del",
            "start": 1191.43,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de los que somos autoridades",
            "start": 1194.85,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "municipales y agrarias electos por",
            "start": 1197.76,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos y un xavi no para la",
            "start": 1201.84,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "uat y honda hoy aqu\u00ed presentes para",
            "start": 1205.74,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "saludarlo",
            "start": 1211.05,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "lo recibimos con el coraz\u00f3n y",
            "start": 1213.2,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pensamiento que nos hermana como un solo",
            "start": 1215.84,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "para que conviva con nosotros este d\u00eda",
            "start": 1219.86,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "con el coraz\u00f3n en la mano le decimos sea",
            "start": 1225.88,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "usted bienvenido se\u00f1or presidente de los",
            "start": 1229.39,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos",
            "start": 1233.86,
            "duration": 13.699
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1237.16,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "los pueblos tenemos muy presente la",
            "start": 1250.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "lucha que se est\u00e1 dando por una",
            "start": 1253.93,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n a favor de todas y todos",
            "start": 1255.82,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "este di\u00e1logo al que usted nos convoca y",
            "start": 1260.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que dirija sus pensamientos hacia",
            "start": 1264.7,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1266.98,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "nos hace sentir reconocidos ya que por",
            "start": 1268.62,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "muchas d\u00e9cadas se nos impusieron",
            "start": 1272.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas parten al",
            "start": 1274.59,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "paternalistas",
            "start": 1277.46,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "a conveniencia del estado",
            "start": 1280.19,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "sin nuestra participaci\u00f3n y",
            "start": 1283.35,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "consentimiento dej\u00e1ndonos en el olvido y",
            "start": 1285.72,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "el acecho del neoliberalismo hoy",
            "start": 1289.71,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "reconocemos este cambio en la forma en",
            "start": 1293.15,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n definiendo las pol\u00edticas",
            "start": 1297.059,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas de abajo hacia arriba nos",
            "start": 1299.91,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "hermanamos con su labor a favor de",
            "start": 1304.83,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1307.77,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a nombre de nuestras hermanas y hermanos",
            "start": 1310.06,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "na savi na wang y onda y meta le",
            "start": 1312.13,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "planteamos las demandas y el sentir que",
            "start": 1317.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "recogimos en asambleas regionales ya que",
            "start": 1320.11,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "como usted sabe la asamblea comunitaria",
            "start": 1323.8,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "es la m\u00e1xima autoridad en nuestros",
            "start": 1327.13,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sistemas normativos",
            "start": 1330.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la primera demanda es que nuestros",
            "start": 1333.04,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "derechos sean reconocidos que nosotros",
            "start": 1335.41,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "como pueblos ind\u00edgenas seamos seamos",
            "start": 1338.35,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sujetos de derecho p\u00fablico tal como lo",
            "start": 1341.02,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "planteamos en el foro regional para la",
            "start": 1344.23,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "reforma constitucional y legal sobre",
            "start": 1347.73,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "derechos de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1351.19,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "en el mes de julio vayamos hacia el d\u00eda",
            "start": 1354.24,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el camino del di\u00e1logo y la",
            "start": 1358.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "interculturalidad en donde no hay",
            "start": 1360.63,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n se erradiquen los",
            "start": 1363.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "prejuicios y se puedan generar acuerdos",
            "start": 1367.08,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "para la buena convivencia y as\u00ed reforzar",
            "start": 1370.26,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "el camino de los 68 pueblos ind\u00edgenas de",
            "start": 1374.91,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1379.41,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pedimos su intervenci\u00f3n a fin de que en",
            "start": 1381.92,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "la legislaci\u00f3n del estado de guerrero se",
            "start": 1385.64,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "integre la propuesta generada en la",
            "start": 1388.85,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "consulta libre previa e informada que se",
            "start": 1392.03,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo en metlat\u00f3noc tlapa de",
            "start": 1395.99,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "comonfort malinaltepec ayutla marquelia",
            "start": 1398.96,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y tlacoachistlahuaca en relaci\u00f3n a los",
            "start": 1403.37,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "derechos de los pueblos ind\u00edgenas que se",
            "start": 1406.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "garantiza en la constituci\u00f3n mexicana",
            "start": 1409.4,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "porque no podemos seguir coexistiendo",
            "start": 1412.04,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "como esclavos en nuestra propia tierra",
            "start": 1415.15,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el reconocimiento de nuestros",
            "start": 1420.69,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "derechos para avanzar en la mejora de",
            "start": 1423.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las condiciones de vida de nuestras",
            "start": 1427.17,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "comunidades la infraestructura es un",
            "start": 1429.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tema muy importante para el rezago para",
            "start": 1433.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el desarrollo de nuestros pueblos ya que",
            "start": 1435.78,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en las comunidades para conectarse una",
            "start": 1438.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con otra se requieren carreteras de",
            "start": 1441.93,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "cuatro carriles como a la de trapa trapa",
            "start": 1445.32,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "marque la para el pan 5 la pa marquelia",
            "start": 1449.46,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "la para iz\u00facar de matamoros",
            "start": 1454.47,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "tlalixtaquilla huajuapan de le\u00f3n y de",
            "start": 1457.01,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "metlat\u00f3noc ometepe caminos",
            "start": 1461.669,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "intermunicipales seguros y en buen",
            "start": 1466.07,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "estado y carreteras que unan a las",
            "start": 1468.78,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "cabeceras a las cabeceras municipales",
            "start": 1472.409,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hacia sus comunidades m\u00e1s grandes que",
            "start": 1475.01,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "nos permitan trasladarnos de manera",
            "start": 1478.679,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "segura para recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1481.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "trasladar a las mujeres embarazadas y",
            "start": 1484.94,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "evitar el aislamiento en temporada de",
            "start": 1488.039,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "lluvias",
            "start": 1492.21,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se requiere la construcci\u00f3n de",
            "start": 1494.429,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "viviendas con pertinencia cultural",
            "start": 1497.759,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "instalaciones dignas en las escuelas de",
            "start": 1501.32,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "todos los niveles educativos ampliaci\u00f3n",
            "start": 1504.24,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "de la red el\u00e9ctrica redes de agua",
            "start": 1508.019,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "potable redes de drenaje con tratamiento",
            "start": 1510.869,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico y un programa de sanitarios",
            "start": 1514.409,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gicos",
            "start": 1519.059,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "para el bienestar de la poblaci\u00f3n se",
            "start": 1524.02,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "necesitan centros de salud y hospitales",
            "start": 1526.72,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "los existentes est\u00e1n rebasados y",
            "start": 1530.07,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "requieren rehabilitaci\u00f3n y equipamiento",
            "start": 1534.31,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en nuestra monta\u00f1a existen mucha",
            "start": 1537.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mortalidad por falta de atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1540.88,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "los centros de salud en muchas",
            "start": 1543.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "comunidades comunidades carecen de",
            "start": 1547.27,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "personal esto conlleva a que nuestra",
            "start": 1549.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gente se muera de enfermedades que son",
            "start": 1553.3,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "curables en pleno siglo 21 por lo que",
            "start": 1556.24,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "solicitamos que se ampl\u00ede la planta con",
            "start": 1560.17,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "personal local",
            "start": 1563.65,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tanto m\u00e9dico como de enfermer\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 1565.82,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "es muy necesario y urgente un hospital",
            "start": 1569.39,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de tercer nivel con especialidades en",
            "start": 1573.62,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tlapa y uno de segundo nivel en el",
            "start": 1577.07,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "municipio a musgo de xochistlahuaca",
            "start": 1580.19,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en los que se ofrezca un servicio",
            "start": 1584.06,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "integral y digno a nuestra gente en",
            "start": 1586.97,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "donde se nos proporcionen medicamentos",
            "start": 1591.08,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "gratuitos",
            "start": 1593.99,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1599.37,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "como usted sabe se\u00f1or presidente la",
            "start": 1612.36,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n es el pilar de la formaci\u00f3n de",
            "start": 1615.78,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "la ni\u00f1ez",
            "start": 1618.66,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "de las y los j\u00f3venes por eso le",
            "start": 1620.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "apostamos y queremos que usted apoye e",
            "start": 1623.32,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "impulse una educaci\u00f3n intercultural",
            "start": 1625.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "intercultural en todas las regiones",
            "start": 1629.46,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 1632.44,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "que tome en cuenta nuestros saberes",
            "start": 1634.1,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tradicionales y valores culturales",
            "start": 1636.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ancestrales un pueblo que conoce su",
            "start": 1638.45,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "historia cultiva y practica su identidad",
            "start": 1641.87,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "le solicitamos establecer centros",
            "start": 1645.64,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "universitarios desde la perspectiva de",
            "start": 1648.97,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas y que se incluya",
            "start": 1652.549,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "una amplia oferta de carreras",
            "start": 1655.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "universitarias incluyendo preparaci\u00f3n en",
            "start": 1657.95,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "medicina tradicional",
            "start": 1661.7,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "as\u00ed mismo se\u00f1or presidente le",
            "start": 1664.29,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "compartimos que hemos trabajado para que",
            "start": 1668.09,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades se respeten los",
            "start": 1671.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "derechos de las mujeres y de las ni\u00f1as",
            "start": 1673.23,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en todos los \u00e1mbitos porque sabemos que",
            "start": 1675.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuando la comunidad camina con las",
            "start": 1679.05,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mujeres se refleja en bienestar",
            "start": 1681.18,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "seguridad y sana convivencia en el corto",
            "start": 1684.33,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mediano y largo plazo",
            "start": 1688.35,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pero para que esto sea una realidad",
            "start": 1691.09,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "necesitamos pol\u00edticas p\u00fablicas que",
            "start": 1694.61,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "eliminen la mortalidad materna la",
            "start": 1697.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "violencia contra las mujeres y que",
            "start": 1700.11,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "promuevan su parte su participaci\u00f3n en",
            "start": 1702.6,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n y en la toma de decisiones",
            "start": 1705.72,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n exhortamos a todos nuestros",
            "start": 1708.26,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "hermanos a participar inculcando estos",
            "start": 1711.63,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "valores desde la familia y la comunidad",
            "start": 1714.87,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "en nuestra regi\u00f3n existen muchos",
            "start": 1718.429,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "problemas agrarios debido a que",
            "start": 1720.889,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobiernos anteriores no tuvieron la",
            "start": 1723.379,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "voluntad de buscar y encontrar una",
            "start": 1726.289,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n a esta problem\u00e1tica",
            "start": 1729.019,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien utilizaron estos problemas a su",
            "start": 1732.419,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1736.259,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "dividiendo m\u00e1s a las comunidades ya que",
            "start": 1736.759,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "un pueblo que no est\u00e1 organizado no",
            "start": 1740.429,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "puede exigir sus derechos por ello",
            "start": 1742.859,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "solicitamos que las instituciones",
            "start": 1746.07,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "encargadas de resolver dicha",
            "start": 1748.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica",
            "start": 1750.72,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "realmente asuman su responsabilidad y",
            "start": 1752.359,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "busquen consenso entre las comunidades",
            "start": 1757.379,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "de manera neutral y sin corrupci\u00f3n",
            "start": 1760.109,
            "duration": 8.001
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente les reconocemos que",
            "start": 1764.809,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "hasta el momento no ha otorgado ni",
            "start": 1768.11,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "autorizado ninguna concesi\u00f3n minera o",
            "start": 1770.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "para la explotaci\u00f3n de nuestro",
            "start": 1773.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "territorio por lo que solicitamos su",
            "start": 1775.279,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "apoyo para que las concesiones",
            "start": 1777.98,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "para que las concesiones ya otorgadas se",
            "start": 1788.63,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "deroguen y se nos devuelva a los pueblos",
            "start": 1792.05,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo que nos pertenece",
            "start": 1795.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en la monta\u00f1a estamos en contra de la",
            "start": 1798.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "miner\u00eda y de la explotaci\u00f3n irracional",
            "start": 1800.72,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de los recursos naturales por lo que",
            "start": 1803.18,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "solicitamos se implemente el programa",
            "start": 1806.33,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sembrando vida para reforestar y dar",
            "start": 1808.69,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "nueva vida a nuestro territorio con la",
            "start": 1812.45,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n del programa sembrando vida",
            "start": 1816.11,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se implementar\u00e1n empleos para mejorar la",
            "start": 1819.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y disminuir la migraci\u00f3n ya que",
            "start": 1823.37,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en el estado de guerrero aporta mano de",
            "start": 1827.72,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "obra barata para el desarrollo de otras",
            "start": 1831.17,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "partes de nuestro pa\u00eds y para eeuu",
            "start": 1833.81,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "por nuestra parte nosotros nos",
            "start": 1838.06,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "por nuestra parte de nosotros nos",
            "start": 1845.17,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "comprometemos a seguir cuidando y",
            "start": 1847.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "conservando nuestro territorio para que",
            "start": 1849.31,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo puedan disfrutar nuestros hijos",
            "start": 1852.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nuestros nietos y adem\u00e1s generaciones",
            "start": 1854.07,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "futuras",
            "start": 1857.5,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1859.82,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "para recuperar la producci\u00f3n en el campo",
            "start": 1867.01,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mejorar la econom\u00eda la alimentaci\u00f3n y la",
            "start": 1869.7,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "salud le solicitamos implementar",
            "start": 1873.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "proyectos para mejorar la producci\u00f3n de",
            "start": 1876.31,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ma\u00edz nativo y recuperar la fertilidad y",
            "start": 1878.8,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "riqueza del suelo a trav\u00e9s del uso de",
            "start": 1882.61,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "abonos org\u00e1nicos la promoci\u00f3n de control",
            "start": 1885.73,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "natural de plagas la implementaci\u00f3n de",
            "start": 1889.63,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "sistemas de riego en la regi\u00f3n amuzga y",
            "start": 1892.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bordes de retenci\u00f3n de agua en la regi\u00f3n",
            "start": 1896.56,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de la monta\u00f1a asimismo le pedimos",
            "start": 1899.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ayudarnos al rescate de nuestras plantas",
            "start": 1902.67,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "combustibles tradicionales y nuestras",
            "start": 1905.5,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "semillas nativas para lo cual requerimos",
            "start": 1908.65,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "insumo acompa\u00f1amiento t\u00e9cnico",
            "start": 1912.69,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "seguimiento y evaluaci\u00f3n",
            "start": 1916.17,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s pedimos apoyo para que el",
            "start": 1919.25,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "programa de precios de garant\u00eda se",
            "start": 1922.97,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ampl\u00ede a partir de la producci\u00f3n y la",
            "start": 1926.03,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n productiva de las distintas",
            "start": 1928.91,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "regiones finalmente le pedimos project",
            "start": 1931.22,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "proyectos en los que se apoye el",
            "start": 1936.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desarrollo de cadenas productivas y se",
            "start": 1938.45,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fortalezca nuestra capacidad t\u00e9cnica que",
            "start": 1941.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nos permita colocar nuestros productos",
            "start": 1944.93,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en los diferentes mercados",
            "start": 1946.85,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en este momento solicit\u00f3 a la hermana",
            "start": 1950.85,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "florencia mad mariner y representante",
            "start": 1954.12,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena me'phaa y delegada municipal de",
            "start": 1958.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la comunidad el capul\u00edn municipio de",
            "start": 1961.47,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tlacoapa que le haga entrega al",
            "start": 1964.38,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ciudadano presidente los plantea men los",
            "start": 1966.93,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "planteamientos emanados de la asamblea",
            "start": 1970.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de autoridades tradicionales y de",
            "start": 1973.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "diferentes comunidades presentes en este",
            "start": 1976.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "significa significativo encuentro",
            "start": 1979.47,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1984.11,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1999.19,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "la desigualdad y el neoliberalismo nos",
            "start": 2009.01,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "han causado mucho da\u00f1o tambi\u00e9n la",
            "start": 2013.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de las instituciones y la",
            "start": 2016.99,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "falta de honestidad de los gobernantes",
            "start": 2020.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por eso le apostamos con usted a que",
            "start": 2022.65,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "todo eso cambie y que ya no haya m\u00e1s",
            "start": 2026.8,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "luchadores sociales ind\u00edgenas y",
            "start": 2029.82,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "defensores del territorio asesinados",
            "start": 2033.13,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "perseguidos o encarcelados y que se",
            "start": 2036.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esclarezcan los casos que hasta ahora",
            "start": 2040.09,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "contin\u00faan sin respuesta como los como",
            "start": 2041.92,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "los 43 estudiantes de la normal rural de",
            "start": 2046.0,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ayotzinapa y del hermano arnulfo ser\u00f3n",
            "start": 2049.27,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "soriano entre otros",
            "start": 2052.81,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente por dar asilo",
            "start": 2057.98,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico a nuestro hermano evo morales-",
            "start": 2061.429,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "lake",
            "start": 2067.94,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n le encarg\u00f3 el centro ciudad",
            "start": 2071.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de las mujeres de aqu\u00ed de la ciudad de",
            "start": 2075.01,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la para que se reestructuren y se",
            "start": 2077.02,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "contraten mujeres realmente defensoras",
            "start": 2080.49,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "de los derechos humanos y que no",
            "start": 2083.59,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de palancas",
            "start": 2087.559,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2091.84,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "no dudando de la atenci\u00f3n que dar\u00e1 a",
            "start": 2096.63,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nuestros planteamientos reciba un",
            "start": 2100.32,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cordial saludo combativo y combativo",
            "start": 2102.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "abrazo de parte de todos los pueblos",
            "start": 2105.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hermanos de este territorio y",
            "start": 2107.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "representante de los pueblos y un xavi",
            "start": 2110.13,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "me para en agua inunda como son los",
            "start": 2113.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "siguientes",
            "start": 2117.66,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "manuel hern\u00e1ndez de jes\u00fas vi\u00fa xavi",
            "start": 2119.37,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 v\u00e1zquez",
            "start": 2124.07,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "rosendo la huaca",
            "start": 2128.73,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2132.74,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles arriaga aventura la uadec",
            "start": 2137.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "florencia mad mariner y me ha",
            "start": 2144.6,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "benigno le concedo mor\u00e1n meta",
            "start": 2152.41,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no julio hern\u00e1ndez campos y onda",
            "start": 2159.13,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2164.49,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "y su servidora y un sabe",
            "start": 2168.25,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2171.52,
            "duration": 11.069
        },
        {
            "text": "macon\u00ed maggi vac\u00edo que los corazones de",
            "start": 2177.66,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "nuestros ancestros te cuiden te gu\u00eden y",
            "start": 2182.589,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "te acompa\u00f1e muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 2186.4,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2189.46,
            "duration": 12.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2190.15,
            "duration": 11.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2210.91,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2230.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "yo era muy ameno algo para educaci\u00f3n no",
            "start": 2232.549,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "mal ubicados en el tal\u00f3n va algo me digo",
            "start": 2237.439,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "buena nota el instituto nacional de los",
            "start": 2241.249,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas licenciado adelfo",
            "start": 2244.64,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "regino montes enseguida hace uso de la",
            "start": 2248.209,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "palabra el director general del",
            "start": 2252.529,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "instituto nacional de los pueblos",
            "start": 2254.599,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas licenciado adelfo regino",
            "start": 2256.759,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "montes",
            "start": 2259.189,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "dios me gusta",
            "start": 2266.589,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "ya me agrada que conecta con un avi\u00f3n de",
            "start": 2270.25,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "south park south",
            "start": 2275.32,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ya homog\u00e9neos que se ven plata ped\u00ed a mi",
            "start": 2277.53,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "madre naci\u00f3 m\u00e1s amo en funci\u00f3n al",
            "start": 2281.43,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2285.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 2292.11,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas hermanas y hermanos",
            "start": 2297.999,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "quiero expresar",
            "start": 2303.73,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mi respeto y mi reconocimiento",
            "start": 2307.63,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "a todas las autoridades ind\u00edgenas",
            "start": 2310.97,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "autoridades municipales comunales y",
            "start": 2315.109,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "ejidales y tradicionales",
            "start": 2320.21,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an en este encuentro",
            "start": 2323.24,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "con nuestro se\u00f1or presidente de la",
            "start": 2328.03,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2330.1,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2334.18,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2336.92,
            "duration": 12.74
        },
        {
            "text": "en especial quiero agradecer",
            "start": 2343.55,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "la cena se\u00f1ora victoria flores morales",
            "start": 2349.79,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 2353.47,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ha le\u00eddo este importante documento",
            "start": 2355.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "consensado por nuestras autoridades y",
            "start": 2359.71,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "que hoy en esta mesa del pres\u00eddium lo",
            "start": 2363.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an la se\u00f1ora florencia mar\u00edn",
            "start": 2366.14,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "javier m\u00f3nico mart\u00ednez",
            "start": 2369.64,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles arriaga aventura",
            "start": 2373.63,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "longinos julio hern\u00e1ndez campos que",
            "start": 2376.69,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed en representaci\u00f3n de los",
            "start": 2380.71,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "diversos pueblos ind\u00edgenas que viven",
            "start": 2383.95,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la monta\u00f1a de guerrero",
            "start": 2387.16,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero agradecer y saludar la",
            "start": 2390.92,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "presencia del se\u00f1or gobernador del",
            "start": 2396.799,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "estado de guerrero el licenciado",
            "start": 2400.43,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "por astudillo flores",
            "start": 2404.059,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y del se\u00f1or presidente municipal de",
            "start": 2410.93,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tlapa de comonfort",
            "start": 2414.109,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "muchas gracias por recibirnos y por",
            "start": 2416.569,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "albergar este importante encuentro",
            "start": 2421.46,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n agradezco a los sabios mayores a",
            "start": 2425.349,
            "duration": 10.391
        },
        {
            "text": "don mario palacios y frank \u00e1ngeles que",
            "start": 2431.15,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "hoy han realizado esta ceremonia me para",
            "start": 2435.74,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "de bienvenida y protecci\u00f3n para todos y",
            "start": 2439.25,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 2443.93,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "asimismo quiero agradecer",
            "start": 2450.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "a las diversas bandas de m\u00fasica que hoy",
            "start": 2454.69,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "se han congregado en este encuentro",
            "start": 2458.8,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "muchos de ellos son ni\u00f1os o ni\u00f1as que",
            "start": 2467.73,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo la educaci\u00f3n musical en",
            "start": 2471.78,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "sus pueblos y que desde muy temprano hoy",
            "start": 2475.8,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "han viajado para venir a este encuentro",
            "start": 2479.55,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "con nuestro se\u00f1or presidente de la",
            "start": 2483.42,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica por eso nuestro agradecimiento",
            "start": 2486.359,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "y nuestro reconocimiento especial",
            "start": 2488.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y es un honor estar aqu\u00ed en la en el",
            "start": 2498.73,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de la monta\u00f1a de guerrero",
            "start": 2504.07,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tierra de grandes hombres y mujeres que",
            "start": 2507.8,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "mucho han aportado en la construcci\u00f3n de",
            "start": 2512.15,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "nuestra nacionalidad quisiera destacar",
            "start": 2516.98,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "la presencia aqu\u00ed en el movimiento de la",
            "start": 2521.38,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "independencia del general vicente",
            "start": 2525.59,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "guerrero y del general jos\u00e9 mar\u00eda",
            "start": 2528.5,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "morelos y pav\u00f3n de hecho",
            "start": 2532.49,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de hecho como pa\u00eds tenemos una deuda",
            "start": 2539.62,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica con la comunidad de",
            "start": 2542.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "atlamajalcingo del monte quien sin su",
            "start": 2546.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "apoyo quiz\u00e1s el destino del m\u00e9xico",
            "start": 2549.76,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "independiente hubiera sido otro sucedi\u00f3",
            "start": 2552.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que en tiempos de la lucha por la",
            "start": 2556.98,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "independencia el general vicente",
            "start": 2560.32,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "guerrero instal\u00f3 su campamento en el",
            "start": 2562.63,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cerro de la pur\u00edsima ubicado en las",
            "start": 2566.17,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tierras comunales de atlamajalcingo del",
            "start": 2569.47,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "monte",
            "start": 2572.13,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 2574.77,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en donde la comunidad lo apoy\u00f3 d\u00e1ndole",
            "start": 2578.34,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "ma\u00edz frijol picante sal entre muchos",
            "start": 2583.17,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "otros insumos para que pudiera mantener",
            "start": 2588.06,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "el movimiento de la independencia",
            "start": 2591.6,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quisiera destacar la lucha del",
            "start": 2595.49,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "general crisp\u00edn galiana cant\u00fa nombrado",
            "start": 2599.97,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "por la asamblea comunitaria de",
            "start": 2603.75,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "malinaltepec como su representante ante",
            "start": 2606.0,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n maderista y para la",
            "start": 2609.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "defensa de los intereses y derechos de",
            "start": 2612.81,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "su municipio en la lucha armada que se",
            "start": 2615.72,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "avecina va en aquellos tiempos y como no",
            "start": 2619.44,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "recordar en esta tierra al profesor",
            "start": 2623.94,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "oth\u00f3n salazar ram\u00edrez luchador social",
            "start": 2627.26,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "luchador social que pugna por la",
            "start": 2636.39,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n por el reparto agrario y los",
            "start": 2640.049,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "derechos laborales por eso",
            "start": 2644.099,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "es un honor que estemos el d\u00eda de hoy en",
            "start": 2647.63,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este encuentro hist\u00f3rico entre nuestros",
            "start": 2652.31,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas y el licenciado andr\u00e9s",
            "start": 2655.07,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2659.6,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y que hoy nuestra hermana victoria haya",
            "start": 2668.549,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "presentado las conclusiones los acuerdos",
            "start": 2673.019,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 2677.519,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "reuniones de la asamblea que tuvieron",
            "start": 2680.02,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "nuestras autoridades ind\u00edgenas el d\u00eda 21",
            "start": 2683.56,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de noviembre y en el que quisiera",
            "start": 2687.43,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "destacar la importancia el compromiso",
            "start": 2690.01,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que estamos asumiendo entre todas y",
            "start": 2693.67,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todos para fortalecer nuestras formas de",
            "start": 2696.4,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n tradicional comunitaria",
            "start": 2699.91,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "para que juntos tambi\u00e9n podamos resolver",
            "start": 2703.09,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la conflictividad agraria que hay en",
            "start": 2706.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esta zona y en otras regiones ind\u00edgenas",
            "start": 2710.47,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds por la v\u00eda del di\u00e1logo y",
            "start": 2713.2,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda del acuerdo nosotros desde el",
            "start": 2717.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "instituto nacional de los pueblos",
            "start": 2721.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas vamos a acompa\u00f1ar este valioso",
            "start": 2722.74,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "esfuerzo de cada uno de ustedes y",
            "start": 2727.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "quisiera yo decirle que",
            "start": 2730.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en esta convocatoria de la cuarta",
            "start": 2732.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 2735.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nacional que ha hecho nuestro presidente",
            "start": 2737.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hoy en la monta\u00f1a ya es una realidad",
            "start": 2740.1,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "yo quisiera destacar presidente dos",
            "start": 2744.18,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "acciones que hemos venido impulsando en",
            "start": 2746.91,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "esta importante regi\u00f3n del estado de",
            "start": 2750.75,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "guerrero por un lado nos ha tocado",
            "start": 2753.9,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "trabajar en coordinaci\u00f3n con la comisi\u00f3n",
            "start": 2757.52,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "nacional de vivienda con las edad t\u00fa",
            "start": 2761.01,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para implementar el programa de",
            "start": 2764.58,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de vivienda relacionado",
            "start": 2768.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "derivado de los afectados de los",
            "start": 2772.01,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "huracanes",
            "start": 2775.14,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ingrid y la tormenta manuel que se dio",
            "start": 2776.04,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "lamentablemente en el a\u00f1o 2013 con esta",
            "start": 2779.42,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n de recursos y esfuerzos hemos",
            "start": 2783.51,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "dispuesto de un monto de 80 millones de",
            "start": 2788.01,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2791.04,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 apoyando la reconstrucci\u00f3n de",
            "start": 2792.339,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "403 viviendas de comunidades hablantes",
            "start": 2796.979,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "de la lengua me para ton sabe en agua y",
            "start": 2800.829,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quisiera destacar que esto se est\u00e1",
            "start": 2805.029,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "haciendo directamente bajo un esquema de",
            "start": 2807.94,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "autoconstrucci\u00f3n con los sujetos",
            "start": 2810.88,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "beneficiarios de este programa siguiendo",
            "start": 2813.729,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n de nuestro se\u00f1or",
            "start": 2817.029,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica que los",
            "start": 2819.369,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "recursos lleguen de manera directa a",
            "start": 2821.469,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos ya nuestras comunidades",
            "start": 2824.859,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quisiera destacar el importante",
            "start": 2829.92,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "trabajo que hemos hecho para el censo",
            "start": 2833.52,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena para el programa de producci\u00f3n",
            "start": 2836.819,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "para el bienestar aqu\u00ed hemos trabajado",
            "start": 2840.03,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de",
            "start": 2843.51,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "desarrollo rural con otras instancias",
            "start": 2847.53,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del gobierno de la rep\u00fablica y a trav\u00e9s",
            "start": 2850.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de las asambleas comunitarias se ha",
            "start": 2853.26,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "podido censar a 46 mil 780 productoras y",
            "start": 2856.38,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "productores ind\u00edgenas de los 19",
            "start": 2862.23,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "municipios de la monta\u00f1a y tambi\u00e9n a 6",
            "start": 2865.41,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "mil 310 j\u00f3venes ind\u00edgenas de modo que",
            "start": 2869.16,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "sobre la base de este trabajo hoy ya",
            "start": 2873.78,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo nuestras hermanas y",
            "start": 2876.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hermanos productores ind\u00edgenas sus",
            "start": 2879.75,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "recursos de manera directa y que como lo",
            "start": 2882.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dec\u00eda victoria sin duda alguna va a",
            "start": 2885.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "venir a fortalecer la econom\u00eda la",
            "start": 2888.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda alimentaria de nuestros",
            "start": 2891.51,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 2893.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades es despu\u00e9s el",
            "start": 2894.9,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "trabajo que estamos realizando aqu\u00ed en",
            "start": 2898.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la monta\u00f1a de guerrero y desde luego",
            "start": 2901.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "como lo habr\u00e1 de anunciar en un momento",
            "start": 2903.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nuestro se\u00f1or presidente de la",
            "start": 2906.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica la implementaci\u00f3n de todos los",
            "start": 2908.25,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "programas prioritarios en donde la",
            "start": 2911.7,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n principalmente beneficiaria",
            "start": 2914.609,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "son nuestras comunidades y nuestros",
            "start": 2918.21,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 2921.42,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "finalmente hermanas y hermanos yo",
            "start": 2924.27,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "quisiera aqu\u00ed destacar el importante",
            "start": 2927.299,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "proceso que se ha venido dando aqu\u00ed en",
            "start": 2930.779,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "guerrero para reconocer a los municipios",
            "start": 2933.089,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas en este caso de manera muy",
            "start": 2937.38,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "especial al municipio de ayutla de los",
            "start": 2940.109,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "libres que por primera vez ha electo a",
            "start": 2943.17,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "sus autoridades municipales por usos y",
            "start": 2946.799,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "costumbres estoy seguro",
            "start": 2949.98,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "estoy seguro que con el apoyo del se\u00f1or",
            "start": 2957.99,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "gobernador del estado y del honorable",
            "start": 2961.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "congreso de guerrero se habr\u00e1n de",
            "start": 2963.9,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "reconocer nuevos municipios ind\u00edgenas y",
            "start": 2966.66,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "afro mexicanos como es el caso de de",
            "start": 2970.29,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "malaca tingo y santacruz del rinc\u00f3n y",
            "start": 2973.98,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "los municipios los posibles nuevos",
            "start": 2977.34,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "municipios de san nicol\u00e1s y las vigas",
            "start": 2980.31,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "como municipios afromexicanos de modo",
            "start": 2983.49,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que este es una tarea muy importante que",
            "start": 2987.66,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "es una muestra viva de que en los hechos",
            "start": 2990.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n reconociendo los derechos de",
            "start": 2993.63,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos y de nuestras",
            "start": 2996.78,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "comunidades quiero concluir mi mensaje",
            "start": 2999.27,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "con unas palabras",
            "start": 3003.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "del profesor oth\u00f3n salazar quien dijo",
            "start": 3006.09,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "maestro que no sea sensible a las",
            "start": 3012.38,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "dolencias de nuestra patria deber\u00eda",
            "start": 3016.549,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "buscarse otra forma de ganarse la vida",
            "start": 3019.43,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "junto a esa idea est\u00e1 el amor a mi",
            "start": 3023.14,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "pueblo inspirados en esta frase de",
            "start": 3027.71,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "nuestro entra\u00f1able oth\u00f3n salazar hoy",
            "start": 3032.319,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "quiero expresar mi solidaridad con los",
            "start": 3035.569,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "43 j\u00f3venes desaparecidos de ayotzinapa",
            "start": 3040.039,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el dolor que hoy embarga a los",
            "start": 3044.619,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "familiares y amigos de nuestro compa\u00f1ero",
            "start": 3048.619,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "arnulfo ser\u00f3n soriano pidiendo que en",
            "start": 3051.91,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "todos los casos haya justicia",
            "start": 3056.059,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "su dolor en nuestro dolor y su petici\u00f3n",
            "start": 3059.24,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de justicia es tambi\u00e9n nuestra petici\u00f3n",
            "start": 3062.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de justicia muchas gracias",
            "start": 3066.35,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos",
            "start": 3068.54,
            "duration": 11.809
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3070.73,
            "duration": 9.619
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3084.06,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "yo te dan a uno dunga rico",
            "start": 3089.05,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed cata est\u00e1 licenciado h\u00e9ctor",
            "start": 3093.19,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "antonio astudillo flores mucha miga",
            "start": 3096.88,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "primate",
            "start": 3100.87,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3102.11,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "licenciado h\u00e9ctor astudillo flores no te",
            "start": 3106.53,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "quita un mensaje",
            "start": 3109.63,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3110.95,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas y todos",
            "start": 3114.619,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "por supuesto inicio expres\u00e1ndole la m\u00e1s",
            "start": 3119.29,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cordial bienvenida",
            "start": 3122.74,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or presidente de m\u00e9xico a",
            "start": 3124.73,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3126.71,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "atlapa al coraz\u00f3n de la monta\u00f1a en esta",
            "start": 3128.95,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "su octava visita guerreros en el",
            "start": 3133.1,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente bienvenidos muchas gracias",
            "start": 3134.9,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "por estar con nosotros",
            "start": 3137.06,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "quiero decirles",
            "start": 3140.64,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "a todos ya todas",
            "start": 3143.02,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que tratar\u00e9 de ser muy preciso",
            "start": 3145.39,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "en concreto",
            "start": 3150.39,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y tratar\u00e9 de ser breve suscribo por",
            "start": 3152.53,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "supuesto todo lo que ha expresado",
            "start": 3156.55,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "nuestra amiga paisana victoria",
            "start": 3159.15,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "sin duda este ejercicio que se ha hecho",
            "start": 3164.069,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas ha sido un ejercicio",
            "start": 3168.019,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "innovador y muy propositivo en el",
            "start": 3171.709,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "documento que ley\u00f3 victoria est\u00e1n",
            "start": 3176.309,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "plasmadas las aspiraciones los reclamos",
            "start": 3179.069,
            "duration": 11.55
        },
        {
            "text": "los anhelos los deseos las necesidades",
            "start": 3184.44,
            "duration": 10.109
        },
        {
            "text": "los hombres y mujeres representantes de",
            "start": 3190.619,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "los grupos originarios en guerrero",
            "start": 3194.549,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "saludo a todos los grupos originarios",
            "start": 3196.7,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an a todos los que est\u00e1n",
            "start": 3199.369,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed particularmente a los nahuas a los",
            "start": 3202.89,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "m\u00edsticos de un xavi a los de la panne",
            "start": 3206.759,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cosme para que a los amuzgos y onda as\u00ed",
            "start": 3209.67,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "como las comunidades afroamericanas a",
            "start": 3214.049,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los que nos acompa\u00f1an especialmente de",
            "start": 3216.69,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la costa chica sin duda en alguna acci\u00f3n",
            "start": 3219.569,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que tuviese que distinguirse para",
            "start": 3224.13,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "enfrentar y disminuir la discriminaci\u00f3n",
            "start": 3227.279,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "es sin duda en revalorar a los hombres y",
            "start": 3230.779,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "mujeres de los pueblos originarios aqu\u00ed",
            "start": 3235.589,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "en guerrero nosotros ocupamos el s\u00e9ptimo",
            "start": 3239.7,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "lugar con presencia de grupos",
            "start": 3243.21,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "originarios de pueblos originarios y en",
            "start": 3246.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "guerrero el 5.7",
            "start": 3250.38,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres de grupos originarios",
            "start": 3254.44,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "colocados especialmente en las partes de",
            "start": 3257.49,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "la monta\u00f1a de la monta\u00f1a baja de la",
            "start": 3260.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a alta y en la parte alta de la",
            "start": 3263.68,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "costa chica junto con los afromexicanos",
            "start": 3266.14,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "sin duda",
            "start": 3269.67,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "las cifras nos dan cuenta que se sigue",
            "start": 3272.27,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "por supuesto teniendo una gran presencia",
            "start": 3277.34,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de las familias de grupos originarios",
            "start": 3280.37,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tenemos que trabajar por ellos claro que",
            "start": 3283.6,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3287.48,
            "duration": 2.25
        },
        {
            "text": "creo que es un excelente ejercicio",
            "start": 3288.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que el presidente de la",
            "start": 3289.73,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica est\u00e9 realizando toda una gira",
            "start": 3292.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por el pa\u00eds para encontrarse con todos",
            "start": 3295.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los grupos originarios del norte del",
            "start": 3298.7,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "centro del sur del sureste de m\u00e9xico sin",
            "start": 3302.0,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "duda ah\u00ed en la representaci\u00f3n de los",
            "start": 3305.87,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "grupos originarios esta parte sin duda",
            "start": 3308.75,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "importante de la formaci\u00f3n de la naci\u00f3n",
            "start": 3311.96,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado de guerrero ha",
            "start": 3316.63,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "sido respetuoso solidario y adem\u00e1s",
            "start": 3319.78,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "fomentar\u00e1 y impulsar\u00e1 y respetar\u00e1 todas",
            "start": 3325.21,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "las acciones que conlleven el que en los",
            "start": 3330.67,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "municipios tomen decisiones de c\u00f3mo",
            "start": 3334.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "quieren ser gobernados es el caso",
            "start": 3337.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "concreto que vale la pena decir de",
            "start": 3339.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ayutla cuyos representantes est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 3342.55,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "presentes es un municipio que lo hizo en",
            "start": 3345.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "paz que lo hizo muy bien y que merece",
            "start": 3349.45,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tener mucho \u00e9xito con todos sus",
            "start": 3352.48,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "habitantes pero tambi\u00e9n recordemos",
            "start": 3354.88,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores que se requieren",
            "start": 3357.57,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "inversiones y la inversi\u00f3n no solamente",
            "start": 3360.99,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el gobierno federal ya lo se\u00f1ala",
            "start": 3364.24,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 2\u00ba de la propia constituci\u00f3n",
            "start": 3367.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica en el \u00faltimo",
            "start": 3369.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "p\u00e1rrafo del inciso b que es",
            "start": 3372.76,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad s\u00ed",
            "start": 3375.1,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "del gobierno federal pero tambi\u00e9n de los",
            "start": 3377.85,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales y de los municipales",
            "start": 3380.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los gobiernos municipales y los",
            "start": 3383.96,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales tenemos que ocupar",
            "start": 3386.94,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por generar inversiones en programas",
            "start": 3389.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos para los grupos originarios",
            "start": 3392.42,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y especialmente de guerrero y",
            "start": 3395.07,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "por supuesto pol\u00edticas p\u00fablicas que",
            "start": 3398.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mejoren las condiciones de ni\u00f1os ni\u00f1as",
            "start": 3401.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "adolescentes adultos mayores ciudadano",
            "start": 3405.06,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "presidente licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 3409.56,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador se\u00f1oras y se\u00f1ores se\u00f1ores",
            "start": 3411.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "legisladores que nos acompa\u00f1an se\u00f1ores",
            "start": 3415.05,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presidentes municipales a todos los",
            "start": 3417.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "amigos del presidium muy apreciado",
            "start": 3420.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "licenciado adelfo regino montes y se\u00f1or",
            "start": 3422.52,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "presidente municipal licenciado dionisio",
            "start": 3425.85,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "merche pichardo \u00e1ngeles arriaga aventura",
            "start": 3428.27,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "representante del pueblo nahua fabiela",
            "start": 3432.35,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "arqu\u00edmides m\u00f3nica mart\u00ednez representante",
            "start": 3435.15,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "del pueblo amuzgo y florencia mar\u00edn del",
            "start": 3437.79,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pueblo chiapaneco se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 3441.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los desaf\u00edos que enfrenta guerrero son",
            "start": 3444.45,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "complejos no son nada sencillos tenemos",
            "start": 3446.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que hacer tambi\u00e9n pol\u00edticas p\u00fablicas",
            "start": 3450.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "para que los pueblos originarios para",
            "start": 3452.46,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que a ellos tambi\u00e9n les llegue justicia",
            "start": 3455.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y que la justicia llegue con prontitud a",
            "start": 3458.339,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "las comunidades tenemos que entender que",
            "start": 3461.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "todos nos necesitamos a todos se\u00f1or",
            "start": 3465.57,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "presidente nosotros necesitamos de usted",
            "start": 3469.079,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y del gobierno federal por eso nosotros",
            "start": 3471.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "creemos que esta visita ha sido y es muy",
            "start": 3474.329,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "positiva por el encuentro con los",
            "start": 3477.39,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "pueblos originarios queremos decirle",
            "start": 3479.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que el d\u00eda de ayer",
            "start": 3482.609,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "usted trat\u00f3 el tema y el ejemplo de los",
            "start": 3485.04,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "caminos en oaxaca que los caminos los",
            "start": 3488.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hagan los pobladores de los pueblos",
            "start": 3491.099,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "originarios yo quiero pedirle de la",
            "start": 3493.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "manera m\u00e1s atenta considera guerrero",
            "start": 3495.51,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "para que pudi\u00e9ramos ejecutar ese",
            "start": 3497.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "programa y que tambi\u00e9n lo realicen los",
            "start": 3499.589,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "habitantes de los pueblos originarios",
            "start": 3502.14,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3504.08,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 3510.34,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "transformar significa cambiar de forma y",
            "start": 3513.06,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "fondo es evidente que el gobierno que",
            "start": 3517.45,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "encabeza el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 3520.99,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador ha iniciado un proceso",
            "start": 3522.67,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para cambiar las formas empleadas para",
            "start": 3525.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "atender los rezagos de los pueblos",
            "start": 3528.73,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "originarios cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3530.53,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "significa decir no a la corrupci\u00f3n no a",
            "start": 3533.46,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la pobreza no a las desigualdades cuarta",
            "start": 3536.65,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n significa decir s\u00ed a la",
            "start": 3540.34,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "paz si al bienestar si a la igualdad",
            "start": 3543.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "social pero tambi\u00e9n cuarta",
            "start": 3546.79,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n debe significar",
            "start": 3548.8,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "fortalecer los derechos de los pueblos",
            "start": 3550.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y comunidades afro mexicanas",
            "start": 3552.99,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "el conocimiento y la creatividad de la",
            "start": 3556.51,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n originaria se muestra y se",
            "start": 3559.21,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "traduce son artesanos maestros biling\u00fces",
            "start": 3562.51,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "f\u00edjense nada m\u00e1s que circunstancia",
            "start": 3567.09,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "habemos algunos que solamente hablamos",
            "start": 3570.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el castellano",
            "start": 3573.04,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pueblos originarios hablan su lengua su",
            "start": 3574.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lengua original y hablan tambi\u00e9n el",
            "start": 3577.39,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "castellano y algunos algunos hasta",
            "start": 3579.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ingl\u00e9s han aprendido a hablar por la",
            "start": 3582.43,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "necesidad de ir eeuu como no reconocer",
            "start": 3584.8,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la inteligencia como no reconocer la",
            "start": 3587.859,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "inteligencia de los hombres y mujeres de",
            "start": 3591.13,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "los pueblos originarios quiero tambi\u00e9n",
            "start": 3593.77,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y finalmente frente a",
            "start": 3598.619,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "esta importante reuni\u00f3n frente a todos",
            "start": 3601.819,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "los representantes de los municipios con",
            "start": 3605.759,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pueblos originarios y afromexicanos",
            "start": 3608.249,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "decirle que en trapa hemos realizado",
            "start": 3611.029,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "recientemente acciones muy serias para",
            "start": 3614.069,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tratar de que la armon\u00eda la paz el",
            "start": 3617.43,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "respeto a la integridad y al patrimonio",
            "start": 3620.549,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de las familias regrese el gobernador",
            "start": 3623.069,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del estado se compromete frente usted",
            "start": 3626.069,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "seguir adelante la pah y la monta\u00f1a",
            "start": 3627.809,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "merecen merecen vivir en paz y tener una",
            "start": 3630.839,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "mejor seguridad p\u00fablica mi abrazo",
            "start": 3634.619,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "solidario a la se\u00f1ora gaby esposa de",
            "start": 3637.65,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "arnulfo ser\u00f3n y a todos a todos los",
            "start": 3640.17,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "integrantes del frente popular por",
            "start": 3643.319,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "supuesto mi solidaridad sin duda igual",
            "start": 3645.569,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que lo ha expresado igual que lo ha",
            "start": 3649.019,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "expresado nuestro amigo adelfo regino",
            "start": 3651.119,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "todos queremos que la justicia llegue y",
            "start": 3653.359,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "que la justicia llegue pronto se\u00f1oras y",
            "start": 3656.789,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 3659.249,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 3662.009,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "nuevamente sea usted bienvenido a",
            "start": 3663.47,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "guerrero atrapa a la monta\u00f1a vivan los",
            "start": 3665.75,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pueblos con xavi vivan los pueblos me",
            "start": 3669.23,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "paz",
            "start": 3672.32,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "vivan los pueblos nahuas viva guerrero",
            "start": 3674.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "viva",
            "start": 3677.77,
            "duration": 11.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3679.53,
            "duration": 13.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3689.51,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "lin wang y yo era muy amigo ambos tengan",
            "start": 3694.52,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "y si cata est\u00e1 licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 3699.08,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador damas y caballeros",
            "start": 3703.13,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que nos dirige el",
            "start": 3706.99,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 3709.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 3712.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador amigas y amigos de",
            "start": 3715.22,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tlapa",
            "start": 3718.64,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "y de pueblos",
            "start": 3720.18,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 3722.759,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 3725.66,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "de la monta\u00f1a",
            "start": 3727.78,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "de guerra le da mucho gusto estar de",
            "start": 3730.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "nuevo aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 3733.329,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "conozco",
            "start": 3736.96,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "los pueblos de la monta\u00f1a desde hace",
            "start": 3739.53,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os",
            "start": 3743.1,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "vine",
            "start": 3745.99,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "por primera vez",
            "start": 3748.43,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "en 1996",
            "start": 3750.65,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3755.089,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "me qued\u00e9 una semana en tlapa",
            "start": 3757.7,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "para visitar todos los municipios",
            "start": 3761.21,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "eso ya",
            "start": 3766.15,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 3768.33,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 20 a\u00f1os",
            "start": 3770.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y luego continu\u00e9 visitando los pueblos",
            "start": 3773.619,
            "duration": 10.251
        },
        {
            "text": "y ahora con m\u00e1s raz\u00f3n estoy aqu\u00ed con",
            "start": 3778.8,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 3783.87,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "porque despu\u00e9s de muchos a\u00f1os de lucha",
            "start": 3785.339,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "el pueblo decidi\u00f3 llevar a cabo una",
            "start": 3789.329,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n un verdadero campo y",
            "start": 3793.38,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "estoy encabezando ese movimiento de",
            "start": 3797.19,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y no le voy a fallar al",
            "start": 3801.239,
            "duration": 9.171
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico y no le voy a fallar",
            "start": 3805.619,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "a la gente humilde",
            "start": 3810.84,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "a la gente pobre por eso estamos aqu\u00ed",
            "start": 3813.11,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "para decirles que ya comenz\u00f3 la",
            "start": 3817.57,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds no est\u00e1 de m\u00e1s",
            "start": 3821.59,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "recordar porque hablamos de la cuarta",
            "start": 3825.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 3829.39,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3832.42,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "la primera fue el movimiento de",
            "start": 3833.819,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 3836.549,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3838.4,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "se llevaron a cabo dos curas buenos",
            "start": 3840.41,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "rebeldes hidalgo y morelos",
            "start": 3843.49,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de qu\u00e9",
            "start": 3847.83,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "estuvimos",
            "start": 3849.81,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "dependiendo de espa\u00f1a' durante 300 a\u00f1os",
            "start": 3852.46,
            "duration": 11.74
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de ser colonia de espa\u00f1a m\u00e9jico",
            "start": 3858.98,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y su pueblo",
            "start": 3864.2,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "consiguieron la independencia nacional",
            "start": 3866.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 3870.77,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "200 a\u00f1os",
            "start": 3872.46,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "subimos trescientos a\u00f1os dominados por",
            "start": 3874.76,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a",
            "start": 3879.41,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y llevamos 200 a\u00f1os como pa\u00eds",
            "start": 3880.74,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 3884.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "luego 50 a\u00f1os despu\u00e9s de la",
            "start": 3887.93,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "independencia vino otro movimiento el",
            "start": 3891.38,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "movimiento de reforma que encabez\u00f3 un",
            "start": 3894.83,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena zapoteca el mejor presidente",
            "start": 3898.67,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que ha habido en la historia de m\u00e9xico",
            "start": 3901.94,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez garc\u00eda porque en ese",
            "start": 3905.47,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "entonces como ahora los conservadores no",
            "start": 3909.47,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "quer\u00edan los cambios",
            "start": 3914.09,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ya cuando estaban perdidos se atrevieron",
            "start": 3916.29,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "a ir al extranjero",
            "start": 3921.33,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "trajeron a un pr\u00edncipe a maximiliano y",
            "start": 3923.98,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "nos invadi\u00f3 el ej\u00e9rcito franc\u00e9s en ese",
            "start": 3927.88,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "entonces el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del",
            "start": 3931.63,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 3934.51,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero los liberales",
            "start": 3935.9,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "con ju\u00e1rez a la cabeza no se rindieron",
            "start": 3939.39,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "fueron perseverantes",
            "start": 3945.27,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y se logr\u00f3",
            "start": 3947.81,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de un tiempo expulsar a los",
            "start": 3949.88,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "extranjeros y se restaur\u00f3 nuestra",
            "start": 3952.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica esa fue la segunda",
            "start": 3956.75,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "independencia de mexico",
            "start": 3959.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la tercera transformaci\u00f3n fue la",
            "start": 3962.72,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de 1910",
            "start": 3964.7,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "hace no mucho",
            "start": 3968.74,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque fue ese movimiento porque",
            "start": 3974.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz",
            "start": 3978.09,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a la presidencia con la bandera",
            "start": 3979.92,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "de la no reelecci\u00f3n",
            "start": 3984.77,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3989.58,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "traicion\u00f3 al pueblo se qued\u00f3 en la",
            "start": 3991.5,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "presidencia 34 a\u00f1os",
            "start": 3995.65,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y se convirti\u00f3 en un dictador y",
            "start": 3999.99,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "esclaviz\u00f3 al pueblo",
            "start": 4003.89,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "por eso se luch\u00f3 en la revoluci\u00f3n por la",
            "start": 4006.27,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 4010.38,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "por las libertades",
            "start": 4012.13,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 4014.589,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "hombre bueno",
            "start": 4016.17,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "francisco y madero pues donde la",
            "start": 4018.5,
            "duration": 3.309
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 4020.819,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "enfrent\u00f3 a esa dictadura y fue apoyado",
            "start": 4021.809,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por dirigentes sociales como los",
            "start": 4025.619,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "hermanos flores mag\u00f3n",
            "start": 4028.289,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "como villa como zapata",
            "start": 4030.88,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "y muchos mexicanos",
            "start": 4034.71,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "porque ese movimiento cost\u00f3 la vida",
            "start": 4037.509,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "a un mill\u00f3n",
            "start": 4042.03,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de mexicana",
            "start": 4044.1,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "no solo los que murieron",
            "start": 4046.93,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en los combates en los enfrentamientos",
            "start": 4050.56,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sino que hab\u00eda",
            "start": 4053.25,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "hambre y epidemias",
            "start": 4056.53,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "y muchos fallecieron pero no fue en vano",
            "start": 4060.58,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "porque despu\u00e9s de esa revoluci\u00f3n se",
            "start": 4065.14,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 la tierra a los campesinos",
            "start": 4068.26,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "mejoraron las condiciones de los obreros",
            "start": 4070.5,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "en el porfiriato el trabajador ten\u00eda",
            "start": 4073.65,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "que elaborar 16 horas diarias",
            "start": 4078.86,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "y no hab\u00eda d\u00eda de descanso",
            "start": 4084.13,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4088.24,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "el salario era",
            "start": 4090.289,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "muy bajo",
            "start": 4094.25,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4096.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "con la revoluci\u00f3n cuando",
            "start": 4097.819,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4101.4,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "elabora",
            "start": 4103.13,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n del 17 de 1917 se",
            "start": 4105.06,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "establece jornada de 8 horas de trabajo",
            "start": 4109.77,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo",
            "start": 4114.35,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el art\u00edculo 27 de esa",
            "start": 4117.14,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n se establece el derecho de",
            "start": 4119.78,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los campesinos a la tierra y se",
            "start": 4122.87,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "establece de que la naci\u00f3n es la due\u00f1a",
            "start": 4125.39,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "originaria",
            "start": 4129.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de los recursos naturales sobre todo del",
            "start": 4131.429,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo que porfirio d\u00edaz hab\u00eda",
            "start": 4135.599,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "entregado",
            "start": 4138.63,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "los extranjeros",
            "start": 4141.15,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "tres transformaciones han habido",
            "start": 4143.6,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "independencia reforma revoluci\u00f3n y",
            "start": 4147.65,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "nosotros queremos llevar a cabo ya",
            "start": 4150.63,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "iniciamos",
            "start": 4152.76,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 4154.53,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 4156.75,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "las tres transformaciones que han habido",
            "start": 4159.089,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "se tuvieron que hacer",
            "start": 4161.339,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "con las armas",
            "start": 4164.25,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "esa transformaci\u00f3n que estamos llevando",
            "start": 4166.949,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "a cabo",
            "start": 4169.109,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la estamos haciendo de manera pac\u00edfica",
            "start": 4171.06,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "sin violencia",
            "start": 4175.109,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pero no por eso va a quedar",
            "start": 4178.569,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "por encimita",
            "start": 4183.529,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "va a ser m\u00e1s de lo mismo va a ser",
            "start": 4185.63,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "maquillaje no",
            "start": 4188.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "va a ser una transformaci\u00f3n igual de",
            "start": 4192.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "profunda como lo fue la independencia",
            "start": 4194.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "como lo fue la reforma como lo fue la",
            "start": 4197.93,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n porque vamos a arrancar de",
            "start": 4200.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ra\u00edz",
            "start": 4204.23,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen corrupto de injusticias y de",
            "start": 4207.77,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 4211.79,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "vamos a acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 4213.96,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "que es el principal problema de m\u00e9xico",
            "start": 4217.87,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 4228.18,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "vamos a cambiar las cosas",
            "start": 4231.73,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense llegar a la presidencia",
            "start": 4235.72,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de lucha para",
            "start": 4237.79,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hacer lo mismo",
            "start": 4240.19,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no tendr\u00eda sentido",
            "start": 4242.38,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para",
            "start": 4246.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presumir de que uno es presidente",
            "start": 4249.62,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y que le diga al se\u00f1or presidente yo no",
            "start": 4252.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "diga que ahora son",
            "start": 4255.92,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y contesten los lambiscones",
            "start": 4257.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que usted quiera que sea el se\u00f1or",
            "start": 4261.56,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4267.92,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "llegamos para transformar",
            "start": 4271.239,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "y hemos avanzado",
            "start": 4274.71,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir un a\u00f1o",
            "start": 4277.62,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "ya las reformas que han habido a la",
            "start": 4280.13,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n son como una nueva",
            "start": 4283.489,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 4285.83,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "les hablaba yo de las tres",
            "start": 4288.13,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "transformaciones que han habido despu\u00e9s",
            "start": 4289.69,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la independencia se tuvo la primera",
            "start": 4292.449,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n federal",
            "start": 4295.09,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "en 1824 despu\u00e9s de",
            "start": 4297.849,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "el movimiento de reforma",
            "start": 4305.489,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "se tuvo la constituci\u00f3n liberal de 1857",
            "start": 4308.16,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "luego de la revoluci\u00f3n como ya lo",
            "start": 4313.43,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "expres\u00e9 la constituci\u00f3n de 1917",
            "start": 4316.41,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que correspond\u00eda si habl\u00e1bamos de la",
            "start": 4323.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 4326.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hacer una nueva constituci\u00f3n pero",
            "start": 4328.22,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "dijimos no",
            "start": 4331.73,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "va a generar mucho revuelo",
            "start": 4334.29,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "nos vamos a ir",
            "start": 4337.95,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "despacio porque llevamos prisa",
            "start": 4340.12,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4344.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cuando se vengan a dar cuenta",
            "start": 4346.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ya la vez",
            "start": 4350.48,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "una nueva constituci\u00f3n ya puedo decirles",
            "start": 4352.3,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed entra para ya hay una nueva",
            "start": 4355.989,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 4358.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "les voy a decir por qu\u00e9",
            "start": 4366.199,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "porque aunque parezca incre\u00edble",
            "start": 4369.99,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 4375.54,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "no estaba considerada como delito grave",
            "start": 4377.909,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "en 1994",
            "start": 4385.0,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ah\u00ed les dejo de tarea para qu\u00e9",
            "start": 4389.54,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "se piensa en qui\u00e9n gobernaba",
            "start": 4392.65,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "reformaron",
            "start": 4397.32,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el c\u00f3digo de procedimientos penales para",
            "start": 4399.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que la corrupci\u00f3n no fuese delito grave",
            "start": 4403.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y que el que cometieron actos de",
            "start": 4407.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4409.16,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "pudiese salir bajo fianza",
            "start": 4410.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "25 a\u00f1os estuvimos as\u00ed",
            "start": 4414.539,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ya se reform\u00f3 la constituci\u00f3n ahora el",
            "start": 4419.31,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "corrupto va para adentro sin derecho a",
            "start": 4425.43,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fianza",
            "start": 4429.48,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4430.67,
            "duration": 9.609
        },
        {
            "text": "y otras cosas",
            "start": 4440.82,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "los de mero arriba",
            "start": 4444.07,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "no paga m\u00e1s de impuestos",
            "start": 4447.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "o se les condonar\u00e1n los impuestos",
            "start": 4450.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense una empresa grande grande",
            "start": 4453.66,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "grande famosa un banco grande grande",
            "start": 4457.06,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "famoso",
            "start": 4461.38,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "pues esa empresa es el banco que est\u00e1n",
            "start": 4462.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 4464.72,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "no pagaba impuestos",
            "start": 4466.4,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "pagaba impuestos el pueblo raso",
            "start": 4469.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque al comprar cualquier mercanc\u00eda",
            "start": 4474.21,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "hab\u00eda incluido un impuesto",
            "start": 4476.1,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pagan impuestos los comerciantes",
            "start": 4480.119,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os medianos empresarios los",
            "start": 4483.82,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "trabajadores los integrantes de las",
            "start": 4487.15,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "clases medias de los de arriba no",
            "start": 4489.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "pagaban",
            "start": 4491.889,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "en los dos \u00faltimos sexenios les",
            "start": 4493.76,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "condonaron a los grandes contribuyentes",
            "start": 4497.09,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "400 mil millones de pesos",
            "start": 4500.38,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que hicimos ya",
            "start": 4504.07,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "se reform\u00f3 el art\u00edculo 28 de la",
            "start": 4506.77,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y ya est\u00e1 prohibida la",
            "start": 4509.92,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de impuestos a los grandes",
            "start": 4513.46,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "contribuyentes",
            "start": 4516.58,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y otras cosas",
            "start": 4522.43,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "se modific\u00f3 en la constituci\u00f3n",
            "start": 4524.619,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "es delito grave tambi\u00e9n el fraude",
            "start": 4528.139,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 4531.26,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "se acuerdan cu\u00e1nto padecimos",
            "start": 4533.02,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "de los fraudes de la compra del voto",
            "start": 4536.13,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "de el reparto de migajas para obtener",
            "start": 4542.58,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "votos el reparto de despensas free world",
            "start": 4546.96,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "con gorgojo",
            "start": 4550.29,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "para obtener los votos utilizaci\u00f3n del",
            "start": 4553.15,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "presupuesto para favorecer a candidatos",
            "start": 4558.1,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "y partidos ya eso es delito el que",
            "start": 4561.1,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "cometa un fraude va tambi\u00e9n a la c\u00e1rcel",
            "start": 4565.989,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sin derecho a fianza",
            "start": 4569.32,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "que otras reformas han hecho para",
            "start": 4578.21,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "afirmar de que es una nueva constituci\u00f3n",
            "start": 4582.53,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no existe",
            "start": 4588.87,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "la llamada reforma educativa se acuerda",
            "start": 4591.32,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo le echaron la culpa a los",
            "start": 4596.9,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "maestros del poco desarrollo educativo y",
            "start": 4599.989,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "pusieron a pelear al pueblo contra los",
            "start": 4604.55,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "maestros enfrentar\u00e1 al mismo pueblo",
            "start": 4608.48,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "cuando lo que quer\u00edan era privatizar la",
            "start": 4611.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n que estudiara el que tuviese",
            "start": 4615.99,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "para pagar colegiatura",
            "start": 4618.12,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "queriendo convertir la educaci\u00f3n en un",
            "start": 4621.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "privilegio cuando la educaci\u00f3n es un",
            "start": 4624.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "derecho del pueblo pues ya se cancel\u00f3 la",
            "start": 4626.5,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "mal llamada reforma educativa",
            "start": 4630.13,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n",
            "start": 4637.84,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "en la constituci\u00f3n est\u00e1 establecido el",
            "start": 4640.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "derecho del pueblo a la salud atenci\u00f3n",
            "start": 4642.41,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica medicamentos gratuitas",
            "start": 4645.44,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "porque para qu\u00e9 vamos a hablar de c\u00f3mo",
            "start": 4649.38,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los servicios de salud ya lo",
            "start": 4652.17,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "sabemos",
            "start": 4654.09,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "centro de salud sin m\u00e9dicos y",
            "start": 4656.15,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "medicamentos los mismos hospitales",
            "start": 4659.06,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tengo el compromiso de mejorar el",
            "start": 4662.75,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 4666.32,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "as\u00ed se ha ido reformando la constituci\u00f3n",
            "start": 4669.96,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "acabo de enviar la \u00faltima iniciativa de",
            "start": 4675.11,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ley al congreso",
            "start": 4678.57,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4680.84,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4683.08,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se eleve a rango constitucional sea un",
            "start": 4685.15,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 4688.99,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "el que reciban peticiones los adultos",
            "start": 4691.31,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "mayores las personas con discapacidad y",
            "start": 4696.38,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que todos los estudiantes pobres tengan",
            "start": 4701.33,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "derecho a recibir una beca para estudiar",
            "start": 4704.18,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "en todos los niveles de escolaridad eso",
            "start": 4708.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "va a quedar establecido en la",
            "start": 4711.83,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 4713.84,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y otras cosas",
            "start": 4718.77,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "ya se pueden hacer consultas ciudadanas",
            "start": 4721.489,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "si la gente no est\u00e1 de acuerdo en una",
            "start": 4726.55,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n del gobierno",
            "start": 4730.059,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "a tener el derecho de pedir una consulta",
            "start": 4732.48,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 4738.03,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo eso",
            "start": 4740.12,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "va a haber revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 4743.87,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica",
            "start": 4748.619,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "se va a someter",
            "start": 4752.45,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "a una consulta",
            "start": 4754.82,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "en el 2022",
            "start": 4757.62,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "se le va a preguntar al pueblo",
            "start": 4761.099,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "quieres que contin\u00fae el presidente",
            "start": 4764.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "aunque renuncie porque el pueblo pone y",
            "start": 4766.85,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el pueblo quita y eso ya est\u00e1",
            "start": 4769.79,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "establecido en la constituci\u00f3n",
            "start": 4772.07,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 4778.78,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "lo hacemos por convicci\u00f3n pero tambi\u00e9n",
            "start": 4780.73,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "lo hacemos para que no se use la fuerza",
            "start": 4784.8,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "para destituir a una autoridad legal y",
            "start": 4791.62,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimamente constituida no queremos",
            "start": 4795.55,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en mexico golpes de estar no",
            "start": 4798.82,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "queremos la imposici\u00f3n mediante la",
            "start": 4802.81,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "fuerza y aqu\u00ed aprovecho a decirles que",
            "start": 4806.32,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "por eso siguiendo la tradici\u00f3n hist\u00f3rica",
            "start": 4809.38,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "ejemplar de pol\u00edtica exterior de nuestro",
            "start": 4815.46,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se le dio asilo humanitario y",
            "start": 4818.74,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico al presidente de bolivia evo",
            "start": 4823.6,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "morales",
            "start": 4827.38,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y otros cambios en la constituci\u00f3n antes",
            "start": 4833.679,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda juzgar al presidente",
            "start": 4839.189,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "por corrupci\u00f3n ni por ning\u00fan delito s\u00f3lo",
            "start": 4843.46,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "por traici\u00f3n a la parte saben cu\u00e1nto",
            "start": 4848.07,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tiempo llevaba eso desde la constituci\u00f3n",
            "start": 4851.83,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "de 1857 ya se acab\u00f3 con ese privilegio",
            "start": 4854.88,
            "duration": 11.53
        },
        {
            "text": "ya se quit\u00f3 ese fuego ahora se puede",
            "start": 4862.56,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "juzgar al presidente por cualquier",
            "start": 4866.41,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "delito como si fuese cualquier ciudadano",
            "start": 4869.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y se puede buscar al presidente en",
            "start": 4872.59,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "funciones se acaban los privilegios",
            "start": 4874.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "por eso les hablo de que es una nueva",
            "start": 4882.36,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 4888.05,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4890.23,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estamos avanzando",
            "start": 4891.929,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "no solo en tener este marco jur\u00eddico",
            "start": 4894.43,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "distinto diferente donde ya no haya",
            "start": 4900.33,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "autoritarismo no haya impunidad",
            "start": 4904.74,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4910.19,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "en este reino en la pr\u00e1ctica se est\u00e1",
            "start": 4911.929,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 4915.949,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "ofrec\u00ed de qu\u00e9",
            "start": 4917.47,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "al llegar a la presidencia iba a",
            "start": 4920.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aumentar la pensi\u00f3n de los adultos",
            "start": 4923.25,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "mayores ya",
            "start": 4924.93,
            "duration": 2.999
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4926.59,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "estamos cumpliendo ya no son mil 160",
            "start": 4927.929,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "pesos 2 mil 550 pesos y es para todos y",
            "start": 4931.619,
            "duration": 10.471
        },
        {
            "text": "ya se aprob\u00f3 el presupuesto del a\u00f1o",
            "start": 4937.409,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo y viene un aumento a los adultos",
            "start": 4942.09,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "mayores de acuerdo a la inflaci\u00f3n y",
            "start": 4945.36,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ahora se entrega a todos la pensi\u00f3n",
            "start": 4948.989,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hasta los que tienen pensi\u00f3n de lista de",
            "start": 4953.01,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "seguro es un derecho universal se est\u00e1n",
            "start": 4956.369,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "entregando pensiones a 8 millones de",
            "start": 4960.449,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 4963.449,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y quiero tambi\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 4966.58,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "destacar que en el caso de miembros de",
            "start": 4969.679,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas no es a partir de los",
            "start": 4974.689,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "68 a\u00f1os es a partir de los 65 a\u00f1os",
            "start": 4977.689,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "no puede haber trato igual entre",
            "start": 4982.429,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "desiguales la justicia es darle m\u00e1s al",
            "start": 4985.099,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que tiene menos al que m\u00e1s lo necesita",
            "start": 4988.61,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "esto no les ha gustado a los",
            "start": 4992.159,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "conservadores porque",
            "start": 4994.919,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "no saben los que sufre la gente por",
            "start": 4998.26,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "podemos tener la misma edad",
            "start": 5004.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los que vivimos en la ciudad que vivimos",
            "start": 5010.679,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "en una comunidad",
            "start": 5013.53,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5016.11,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5017.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desgasta m\u00e1s",
            "start": 5020.289,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "el campesino el ind\u00edgena trabaja m\u00e1s",
            "start": 5022.77,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "sufre m\u00e1s",
            "start": 5026.81,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "y por eso se envejece",
            "start": 5029.38,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "manera temprana",
            "start": 5035.25,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "esto pasa en hombres y en mujeres",
            "start": 5037.54,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "por eso se decidi\u00f3 dar apoyo a",
            "start": 5041.96,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas a partir de los 65",
            "start": 5047.06,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y lo mismo ya se est\u00e1 entregando la",
            "start": 5049.85,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n a personas con discapacidad",
            "start": 5054.05,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "y es un mill\u00f3n de beneficiarios los que",
            "start": 5057.15,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "est\u00e1n contemplados ya se llevan como",
            "start": 5062.04,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "800.000 y la preferencia es para ni\u00f1as",
            "start": 5064.8,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os ind\u00edgenas pobres ah\u00ed es para todos",
            "start": 5069.179,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "los que tienen una discapacidad",
            "start": 5074.58,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "vamos a aplicar esta pol\u00edtica en todo",
            "start": 5078.32,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "ya lo dije por el bien de todos primero",
            "start": 5084.36,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "los pobres",
            "start": 5087.75,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ya a un a\u00f1o de gobierno les puedo probar",
            "start": 5090.659,
            "duration": 13.021
        },
        {
            "text": "al que quiera constatar lo que d\u00e9cada",
            "start": 5094.53,
            "duration": 12.5
        },
        {
            "text": "100 hogares de m\u00e9xico",
            "start": 5103.68,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "en 50 en la mitad de todas las casas del",
            "start": 5107.03,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en la mitad",
            "start": 5111.17,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando cuando menos un apoyo un",
            "start": 5114.02,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "programa de bienestar",
            "start": 5117.92,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "pero en el caso de las comunidades",
            "start": 5120.18,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas hoy",
            "start": 5122.97,
            "duration": 10.269
        },
        {
            "text": "de cada 100 casas est\u00e1n llegando en 90",
            "start": 5126.05,
            "duration": 12.319
        },
        {
            "text": "los apoyos iba a ser al 100% para",
            "start": 5133.239,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas cuando menos un",
            "start": 5138.369,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "apoyo a cada hogar a cada familia",
            "start": 5140.949,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena de m\u00e9xico ese es mi compromiso",
            "start": 5143.829,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "lo mismo con las becas",
            "start": 5150.87,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "para preescolar primaria secundaria",
            "start": 5153.83,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "preferencia los pobres",
            "start": 5158.95,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en el caso de la preparatoria ah\u00ed s\u00ed es",
            "start": 5161.54,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 5165.23,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "es universal",
            "start": 5166.83,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "para todos los que estudian en el nivel",
            "start": 5169.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "medio superior",
            "start": 5171.28,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "en la universidad nivel superior ah\u00ed",
            "start": 5174.25,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "vuelve a ser nada m\u00e1s para familias",
            "start": 5179.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pobres que tienen a sus hijos",
            "start": 5182.29,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 5184.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y las becas son de 2400 pesos mensuales",
            "start": 5186.48,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n recibiendo esta beca de",
            "start": 5191.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a nivel superior 300.000 j\u00f3venes pobres",
            "start": 5198.31,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 5203.17,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "en total saben cu\u00e1ntas teclas estamos",
            "start": 5204.83,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "otorgando",
            "start": 5208.52,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "11 millones de verdes",
            "start": 5209.97,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "para estudiantes",
            "start": 5214.739,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "pobre nunca en la historia de m\u00e9xico se",
            "start": 5217.78,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "hubiera ayudado tanto al pueblo en",
            "start": 5222.19,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5227.48,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "asunto educativo tan importante el tener",
            "start": 5229.96,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "una mezcla el que les habla pudo",
            "start": 5234.83,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "estudiar porque recib\u00ed una beca",
            "start": 5237.89,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "yo soy originario de un pueblo de",
            "start": 5242.8,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "tabasco y termin\u00e9 la profesi\u00f3n estudie",
            "start": 5245.74,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "en la unam porque recibi\u00f3 una beca y",
            "start": 5251.46,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "viv\u00eda yo en la casa del estudiante",
            "start": 5256.3,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1o y ah\u00ed nos daban alimentaci\u00f3n",
            "start": 5258.09,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y nos daban",
            "start": 5261.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5263.29,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "hospedaje y gracias a eso pude terminar",
            "start": 5264.84,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "la escuela",
            "start": 5269.75,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "por eso mientras yo sea presidente no le",
            "start": 5272.26,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "va a faltar las becas a los estudiantes",
            "start": 5276.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de familias pobres de m\u00e9xico es mi",
            "start": 5280.09,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 5283.0,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir apoyando",
            "start": 5287.39,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en el campo lo que era",
            "start": 5290.4,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "el procampo ya es ahora producci\u00f3n para",
            "start": 5294.79,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "el bienestar",
            "start": 5298.75,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "y como aqu\u00ed",
            "start": 5300.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5304.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 5306.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "han dicho",
            "start": 5308.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de manera muy especial la compa\u00f1era que",
            "start": 5313.41,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 la palabra la compa\u00f1era victoria y",
            "start": 5315.66,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "van a llegar todos los apoyos de manera",
            "start": 5321.74,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "directa al cambio",
            "start": 5325.26,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5328.73,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5330.86,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "se contemplaba",
            "start": 5332.4,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "a comunidades ind\u00edgenas en el procampo",
            "start": 5335.699,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "no todos recib\u00edan ese apoyo",
            "start": 5340.579,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mucha discriminaci\u00f3n en todo el",
            "start": 5343.579,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "manejo de la pol\u00edtica",
            "start": 5347.57,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "el sector agropecuario",
            "start": 5351.65,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los subsidios eran para los grandes",
            "start": 5354.19,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "productores",
            "start": 5357.37,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eran los que resid\u00edan m\u00e1s",
            "start": 5359.43,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y lo que se entregaba",
            "start": 5363.17,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "los estados m\u00e1s pobres",
            "start": 5368.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para beneficio los campesinos se hac\u00eda a",
            "start": 5370.78,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de organizaciones",
            "start": 5373.72,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5377.25,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "esas organizaciones no manejaban como",
            "start": 5378.659,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "necesidad",
            "start": 5382.949,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "los beneficios que deb\u00edan entregar a la",
            "start": 5384.97,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5389.02,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hab\u00edan organizaciones que recib\u00edan",
            "start": 5390.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 5393.86,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "presupuesto de agricultura de lo que era",
            "start": 5395.93,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "antes la secretaria de desarrollo social",
            "start": 5398.91,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "y no entregaba",
            "start": 5403.31,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "ahora ya no va a ser as\u00ed todo es directo",
            "start": 5406.8,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "el adulto mayor su tarjeta para que",
            "start": 5411.889,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "reciba su apoyo",
            "start": 5416.01,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "el beneficiario de una vez que a lo",
            "start": 5417.82,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 5420.67,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "el familiar que tiene un d\u00eda ni\u00f1a un",
            "start": 5422.15,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o con discapacidad su tarjeta el",
            "start": 5425.239,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "campesino",
            "start": 5428.09,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "para que siempre va a recibir de manera",
            "start": 5430.24,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "directa su apoyo",
            "start": 5433.6,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n",
            "start": 5436.199,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "independiente emiliano zapata y darme a",
            "start": 5439.909,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "m\u00ed el dinero",
            "start": 5442.05,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y yo lo voy a entregar a la gente no",
            "start": 5443.5,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "primo hermano ya eso se acab\u00f3",
            "start": 5446.89,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "as\u00ed no llegan o si llegan",
            "start": 5450.54,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "no llega completo llega con noche con",
            "start": 5453.68,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "piquete de ojos",
            "start": 5457.07,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "esto algunos no les gusta pero ah\u00ed se",
            "start": 5463.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "van ah\u00ed",
            "start": 5466.09,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "acostumbrando",
            "start": 5468.0,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n",
            "start": 5470.19,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "arriba y abajo",
            "start": 5473.71,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pero corrupci\u00f3n ser\u00e1 impunidad y cuando",
            "start": 5478.01,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "digo se va a acabar la corrupci\u00f3n es",
            "start": 5482.059,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque se va a acabar la corrupci\u00f3n me",
            "start": 5484.159,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "canso canso",
            "start": 5486.619,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5488.19,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "vamos procurando que le llegue a los m\u00e1s",
            "start": 5495.39,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "necesitados",
            "start": 5498.63,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "de las comunidades ind\u00edgenas los que se",
            "start": 5501.239,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "dedican al cultivo del caf\u00e9 que no",
            "start": 5506.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recib\u00edan nada ya va a tener tambi\u00e9n su",
            "start": 5508.71,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "apoyo ya se le est\u00e1 entregando",
            "start": 5512.039,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "los ca\u00f1eros lo mismo su apoyo",
            "start": 5514.81,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed en la monta\u00f1a y en guerrero por",
            "start": 5519.63,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "solicitud",
            "start": 5524.61,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor astudillo el gobernador de g\u00e9nero",
            "start": 5527.13,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "va a aplicarse el programa sembrando",
            "start": 5529.5,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "vida aqu\u00ed en toda la monta\u00f1a",
            "start": 5532.62,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 5539.89,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "en chiapas campeche en tabasco veracruz",
            "start": 5543.25,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "en oaxaca ahora va inicial en guerrero",
            "start": 5547.9,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "50.000 hect\u00e1reas",
            "start": 5551.8,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "vamos a sembrar",
            "start": 5554.62,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "actualmente para que tengan una idea en",
            "start": 5558.449,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "chiapas se est\u00e1n sembrando doscientas",
            "start": 5562.09,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "mil hect\u00e1reas",
            "start": 5564.94,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y ese programa le da trabajo",
            "start": 5567.309,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "a 40.000",
            "start": 5572.33,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "camps y no empleo temporal permanente",
            "start": 5574.83,
            "duration": 11.399
        },
        {
            "text": "estas 50 mil hect\u00e1reas que se van a",
            "start": 5581.369,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "sembrar en guerrero es para 20 mil",
            "start": 5586.229,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 5590.61,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "permanentes",
            "start": 5593.07,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "como es el programa",
            "start": 5595.13,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 ayudando mucho la secretar\u00eda de",
            "start": 5597.79,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la defensa",
            "start": 5600.37,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "porque tienen viveros",
            "start": 5602.38,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y se producen plantas y lo mismo hay",
            "start": 5605.07,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "viveros comunitarias",
            "start": 5608.55,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "para producir millones de plantas de lo",
            "start": 5610.74,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que se da en la regi\u00f3n",
            "start": 5613.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ya sean pinos o sea",
            "start": 5617.16,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "madera tropical",
            "start": 5622.199,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "el sur es como el cedro la caoba",
            "start": 5626.33,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "otras especies los que se dan de \u00e1rboles",
            "start": 5630.29,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "maderables y tambi\u00e9n los que se da de",
            "start": 5634.55,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "frutal",
            "start": 5637.28,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "combinado con la amistad",
            "start": 5639.199,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "entonces se entrega en la planta",
            "start": 5643.53,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n se asegura un jornal",
            "start": 5647.929,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "al due\u00f1o de la parcela sea comuneros",
            "start": 5653.25,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ejidatarios o peque\u00f1o propietario un",
            "start": 5657.09,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "jornal de cinco mil pesos mensuales para",
            "start": 5660.33,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cultivar",
            "start": 5665.22,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "su propia parcela",
            "start": 5666.99,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no es cr\u00e9dito",
            "start": 5669.79,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "es apoyo",
            "start": 5672.07,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y no es temporal es permanente si el",
            "start": 5674.6,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "pueblo decide",
            "start": 5679.37,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el de arriba tambi\u00e9n decide que yo",
            "start": 5683.03,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "termine",
            "start": 5685.219,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "en el 24 hasta entonces est\u00e1 el programa",
            "start": 5686.79,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "es decir los 20 mil empleos de guerrero",
            "start": 5692.07,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "inician de enero en febrero del a\u00f1o",
            "start": 5697.5,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo hasta finales",
            "start": 5700.56,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "del 2024",
            "start": 5704.139,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "van a tener trabajo sembrando",
            "start": 5707.659,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "porque hacemos esto",
            "start": 5712.76,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "porque lo que queremos es que haya",
            "start": 5715.08,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "trabajo en las comunidades",
            "start": 5716.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y el que quiera irse",
            "start": 5719.29,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "no haga por gusto no por necesidad",
            "start": 5721.83,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "que quiera emigrar",
            "start": 5726.96,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "lo pueda hacer",
            "start": 5730.63,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "pero que haya en su comunidad trabajo",
            "start": 5733.31,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "porque lo que queremos es que la",
            "start": 5738.57,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n sea opcional no forzada",
            "start": 5740.76,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "ya no abandonar las comunidades para que",
            "start": 5746.21,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "no tengan m\u00e1s",
            "start": 5749.989,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "recurso m\u00e1s remedio que abandonar a la",
            "start": 5752.44,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 5756.62,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "queremos que el guerrerense el mexicano",
            "start": 5757.46,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sea feliz donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus",
            "start": 5760.52,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "familiares donde est\u00e1n sus costumbres",
            "start": 5763.55,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n sus culturas ese es el plan",
            "start": 5766.429,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "que tenemos",
            "start": 5769.489,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "fortalece",
            "start": 5772.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el desarrollo en las comunidades esto va",
            "start": 5778.51,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "a ayudar tambi\u00e9n porque como aqu\u00ed se",
            "start": 5782.98,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "dijo mencion\u00f3 v\u00edctor d\u00edaz del yaqui",
            "start": 5784.989,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "salen muchos a trabajar al norte",
            "start": 5790.269,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "seis meses y regrese a sembrar su piel",
            "start": 5793.25,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "bueno all\u00e1",
            "start": 5798.78,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 5801.22,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "abusa",
            "start": 5803.2,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "les pagan muy poco a los jornaleros",
            "start": 5805.62,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ahora si hay trabajo aqu\u00ed",
            "start": 5809.19,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "si quieren",
            "start": 5811.95,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y tener",
            "start": 5814.01,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "quienes les recojan sus cosechas van a",
            "start": 5816.87,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "tener que pagar m\u00e1s",
            "start": 5821.55,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ese es el plan y como aqu\u00ed tambi\u00e9n lo",
            "start": 5824.18,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "dijo el gobernador va a haber trabajo",
            "start": 5827.69,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5832.08,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 5834.15,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "recoger la petici\u00f3n que nos hace de que",
            "start": 5838.369,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "sea como en oaxaca",
            "start": 5842.539,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "no les quiero poner celosos",
            "start": 5844.54,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "pero en oaxaca",
            "start": 5849.61,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "como los gobiernos son de usos y",
            "start": 5852.469,
            "duration": 9.941
        },
        {
            "text": "costumbres ya son 570 municipios",
            "start": 5855.26,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "417",
            "start": 5862.41,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "son de usos y costumbres",
            "start": 5864.69,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "y 2 y 153 son",
            "start": 5868.14,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "de lo que llaman r\u00e9gimen de partidos o",
            "start": 5873.63,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "constitucional pero son 417 de usos y",
            "start": 5878.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "costumbres",
            "start": 5883.86,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y son gobiernos ejemplares",
            "start": 5885.32,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de lo mejor que hay",
            "start": 5889.43,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "porque la asamblea",
            "start": 5892.17,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "elige",
            "start": 5895.29,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a las autoridades",
            "start": 5897.3,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "no hay politiquer\u00eda",
            "start": 5900.05,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y el que quiere ser",
            "start": 5903.41,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y \u00e9l empieza a abrazar a la gente",
            "start": 5905.95,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "para que voten por \u00e9l ese est\u00e1",
            "start": 5911.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "descalificada",
            "start": 5915.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "s no sale",
            "start": 5919.119,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "quien elige la comunidad",
            "start": 5923.12,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y si a ti te toca dar el servicio t\u00fa vas",
            "start": 5926.11,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "a ser presidente municipal la asamblea",
            "start": 5930.1,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "lo elige y puedes estar trabajando en",
            "start": 5933.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nueva york en los \u00e1ngeles",
            "start": 5935.83,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "o en la ciudad de mexico en esa y tienes",
            "start": 5938.84,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "que ir a dar servicio",
            "start": 5942.53,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "a tu comunidad porque la mayor\u00eda de los",
            "start": 5945.57,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "presidentes municipales de usos y",
            "start": 5949.949,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "costumbres no cobran",
            "start": 5951.599,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "imag\u00ednese eso y todos los miembros de",
            "start": 5954.81,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "una comunidad tienen que dar servicio",
            "start": 5959.13,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "empiezan desde j\u00f3venes como 'top y les",
            "start": 5961.58,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "como polic\u00edas cuidando",
            "start": 5966.139,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "y su gran orgullo porque su recompensa",
            "start": 5969.21,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es ir ascendiendo hasta llegar a ser",
            "start": 5972.87,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "tata mandones",
            "start": 5975.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del consejo de ancianos",
            "start": 5977.26,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "incapaces",
            "start": 5982.639,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "de robarse dinero",
            "start": 5984.69,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "por eso como conozco los 570 municipios",
            "start": 5989.57,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de oaxaca y es algo ejemplar que se",
            "start": 5993.56,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "conservo",
            "start": 5997.25,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5999.98,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "es lo mismo en chiapas mientras vas con",
            "start": 6001.849,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "el veracruz",
            "start": 6005.449,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "ni en yucat\u00e1n y en de red",
            "start": 6008.59,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "hablando en plata aqu\u00ed que las campa\u00f1as",
            "start": 6011.84,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "y que a ver qui\u00e9n llega y a ver qui\u00e9n se",
            "start": 6017.42,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "va a colar para que lleguen al cargo a",
            "start": 6020.21,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "robar",
            "start": 6023.659,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6024.86,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "como en rosas excepciones",
            "start": 6028.88,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pero eso",
            "start": 6032.06,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "es el c\u00e1ncer que empez\u00f3 a afectar la",
            "start": 6034.18,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica",
            "start": 6039.37,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "como reconocimiento a esas autoridades",
            "start": 6042.6,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "de oaxaca porque all\u00e1 todo este t\u00edo",
            "start": 6045.51,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "todo es cooperaci\u00f3n todo es apoyo de la",
            "start": 6049.69,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 6052.36,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y como reconocimiento cuando llegue a la",
            "start": 6053.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidencia porque de esos 570",
            "start": 6056.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "municipios cerca de 300 no tienen",
            "start": 6058.6,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "caminos pavimentados a sus cabeceras",
            "start": 6061.3,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "municipales y me compromet\u00ed que van a",
            "start": 6063.67,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "estar pavimentados todos los caminos que",
            "start": 6068.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "conducen a las cabeceras municipales de",
            "start": 6070.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "oaxaca pero como le estamos haciendo",
            "start": 6073.78,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "nada de aib el presupuesto y un contrato",
            "start": 6076.24,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "para que una compa\u00f1\u00eda constructora",
            "start": 6082.39,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "haga el camino que hacen",
            "start": 6086.139,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "se roban tambi\u00e9n el dinero como de noche",
            "start": 6090.65,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 6095.25,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "muchas veces se quedan",
            "start": 6096.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hasta con el anticipo o hacen un camino",
            "start": 6099.44,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "malo nada m\u00e1s una capita de asfalto",
            "start": 6103.07,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "no hacen buenos salud no hacen drenaje",
            "start": 6107.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vienen las lluvias se acaba el pavimento",
            "start": 6110.78,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vuelven a hacer de terracer\u00eda o se",
            "start": 6113.72,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "derrumban los caminos",
            "start": 6115.97,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "y as\u00ed es",
            "start": 6118.71,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con a\u00f1o la misma cosa que se decidi\u00f3",
            "start": 6120.949,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "en el caso de oaxaca ya no hacerlos as\u00ed",
            "start": 6126.139,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nada de que la compa\u00f1\u00eda constructora me",
            "start": 6129.01,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "vas a dar trabajo este porque tengo mi",
            "start": 6132.409,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda consultora y tengo influencias",
            "start": 6136.429,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "y tengo palancas con los funcionarios ya",
            "start": 6139.249,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "no se entrega directo el dinero",
            "start": 6142.82,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "a la autoridad municipal de usos y",
            "start": 6147.239,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "costumbres y ellos hacen el camino de",
            "start": 6151.11,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "concreto",
            "start": 6155.67,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "de cemento",
            "start": 6158.81,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "como se hace en las calles en las",
            "start": 6161.79,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ciudades",
            "start": 6163.68,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "bien hechos con revolvedora se ocupa",
            "start": 6165.51,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "bastante mano de obra",
            "start": 6169.41,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 trabajo",
            "start": 6172.429,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "y que del dinero en la comunidad en el",
            "start": 6174.7,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "municipio y se beneficia el comercio y",
            "start": 6177.97,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "se reactiva la econom\u00eda",
            "start": 6181.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cuando es una compa\u00f1\u00eda constructora",
            "start": 6183.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "llegan hasta los trabajadores de fuera y",
            "start": 6185.95,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "se llevan el dinero",
            "start": 6189.26,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6192.83,
            "duration": 1.94
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6193.57,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos trabajando en oaxaca",
            "start": 6194.77,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "empezamos con 50 caminos y acabamos de",
            "start": 6198.34,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "abrir 60 frentes m\u00e1s 110 caminos",
            "start": 6201.58,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6206.79,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ayer lo plante\u00e9 y chilapa as\u00ed como lo",
            "start": 6209.42,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "estoy diciendo yo creo que hasta menos",
            "start": 6212.66,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "fuerte m\u00e1s suave",
            "start": 6217.699,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "como lo estoy planteando aqu\u00ed",
            "start": 6220.21,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero que aqu\u00ed tengo tambi\u00e9n m\u00e1s",
            "start": 6223.11,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "confianza como ustedes en todos lados",
            "start": 6224.73,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tengo copias pero",
            "start": 6226.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mi pecho no es bodega",
            "start": 6229.21,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "siempre digo lo que pienso",
            "start": 6232.61,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "entonces por eso le tom\u00f3 la palabra al",
            "start": 6235.21,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "gobernador y van a ver esos presupuestos",
            "start": 6238.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y se va a entregar el recurso de manera",
            "start": 6241.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "directa a los gobiernos municipales de",
            "start": 6244.15,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la monta\u00f1a de guerrero lamas vamos a",
            "start": 6247.96,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "estar todos cuidando vigilando",
            "start": 6250.66,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "la asamblea para que se aplique bien ese",
            "start": 6255.9,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "recurso estamos de acuerdo me van a",
            "start": 6260.82,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 6263.219,
            "duration": 2.091
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les digo que s\u00e9",
            "start": 6266.33,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "llevo a cabo el programa de",
            "start": 6272.83,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "fertilizantes el plano que realizamos y",
            "start": 6274.8,
            "duration": 12.45
        },
        {
            "text": "no funcion\u00f3 adecuadamente y no funcion\u00f3",
            "start": 6280.68,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "porque hubo fallas en la entrega pero",
            "start": 6287.25,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque hubo bloqueos",
            "start": 6291.04,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y me daba mucha tristeza ver que de",
            "start": 6295.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todas las regiones",
            "start": 6298.69,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "de guerrero donde menos",
            "start": 6300.7,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 el fertilizante fue la monta\u00f1a",
            "start": 6303.989,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "porque nos tomaban los trailers",
            "start": 6308.18,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sabe por qu\u00e9 raz\u00f3n hay se lo dejo",
            "start": 6313.269,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de tarea antes",
            "start": 6315.819,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "que sabe que les molestaba que llegara",
            "start": 6317.749,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "al fertilizar ahora",
            "start": 6322.189,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6324.35,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "yo voy a estar personalmente cuidando",
            "start": 6325.949,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para que les llegue a todos el",
            "start": 6329.15,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "fertilizante es un compromiso que",
            "start": 6332.489,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tenemos entregar a todos el fertilizante",
            "start": 6334.979,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de manera gratuita es un compromiso que",
            "start": 6338.429,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "con ustedes",
            "start": 6342.869,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y cuando est\u00e9n tomando los trailers creo",
            "start": 6346.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que ya no lo van a hacer",
            "start": 6349.01,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "voy a venir a ver",
            "start": 6351.71,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n tomando letras ya no les",
            "start": 6356.56,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "gusta el reparto directo",
            "start": 6359.17,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "el fertilizante quien hac\u00eda negocios con",
            "start": 6362.03,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "eso ya se acab\u00f3 ya no se permite el",
            "start": 6365.18,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "bandidaje oficial todos a portarnos bien",
            "start": 6371.78,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "se acaba la corrupci\u00f3n ya no hay uach y",
            "start": 6375.11,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "coleo",
            "start": 6378.59,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ni arriba ni abajo ya orden que haya",
            "start": 6379.84,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "justicia y honestidad",
            "start": 6385.21,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les comento que vamos a entregar",
            "start": 6387.81,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ya desde",
            "start": 6392.31,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o antes de que finalice 2019 se",
            "start": 6395.19,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "empiezan a entregar los presupuestos a",
            "start": 6399.93,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "cada escuela",
            "start": 6402.87,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "ya no va a pasar el presupuesto por las",
            "start": 6405.389,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "dependencias federales estatales",
            "start": 6409.199,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n no llega ahora se est\u00e1n",
            "start": 6412.64,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "formando comit\u00e9s de padres de familia en",
            "start": 6416.03,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "cada escuela",
            "start": 6420.11,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y cada escuela va a tener su presupuesto",
            "start": 6422.65,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "anual",
            "start": 6426.15,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "por ciclo escolar para el mantenimiento",
            "start": 6429.09,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "de la escuela si es una escuela peque\u00f1a",
            "start": 6433.26,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "donde un maestro o maestra da",
            "start": 6437.75,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "o dos",
            "start": 6441.75,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "16 grados una escuela de 550 alumnos 150",
            "start": 6443.809,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "mil pesos",
            "start": 6450.919,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "para tocar si es de 50 alumnos a 150",
            "start": 6452.19,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "alumnos 200.000 si es de 150 alumnos",
            "start": 6458.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para adelante 500 medios",
            "start": 6461.31,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "va a llegar en la orden de pago de la",
            "start": 6463.8,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n a la escuela",
            "start": 6467.94,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "cerca de 9.000 escuelas en guerreros",
            "start": 6473.489,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "todas van a tener sus presupuestos se",
            "start": 6476.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n formando los comit\u00e9s de padres de",
            "start": 6480.659,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "familia lo \u00fanico que estamos pidiendo es",
            "start": 6482.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6486.21,
            "duration": 1.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6486.68,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "los tesoreros sean mujeres",
            "start": 6488.11,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "porque la mujer es m\u00e1s honrada que el",
            "start": 6491.829,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 6494.919,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6496.49,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "no le guste que se vaya a volar",
            "start": 6500.969,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "en el avi\u00f3n presidencial que ya se est\u00e1",
            "start": 6503.77,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "vendiendo all\u00e1",
            "start": 6505.84,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en california",
            "start": 6509.989,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ya lo acord\u00e9 con el gobernador",
            "start": 6513.63,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y vamos a ir",
            "start": 6517.65,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "al 50%",
            "start": 6520.65,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "50% del estado como \u00e9l mismo lo",
            "start": 6523.27,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "mencionaba de que tambi\u00e9n corresponde a",
            "start": 6525.47,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "las autoridades locales apoyar y 50% en",
            "start": 6528.29,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n mientras re\u00fane el estado",
            "start": 6531.77,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los recursos vamos a prestar nosotros",
            "start": 6535.55,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para que empiecen a entregarse los",
            "start": 6538.01,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fondos los presupuestos a cada escuela",
            "start": 6540.8,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "todo esto es informaci\u00f3n",
            "start": 6544.73,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6548.46,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "vamos a ir convirtiendo en realidad",
            "start": 6550.0,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "vamos a atender todas las demandas",
            "start": 6555.34,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "son muchas",
            "start": 6558.989,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 6562.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "los documentos que me entregan porque se",
            "start": 6564.3,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "abandon\u00f3 el pueblo",
            "start": 6568.29,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "cuando francisco i madero enfrent\u00f3 a",
            "start": 6570.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz utiliz\u00f3 una frase b\u00edblica",
            "start": 6573.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dijo el pueblo de mexico tiene hambre y",
            "start": 6576.23,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sed de justicia",
            "start": 6578.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "necesitamos ahora",
            "start": 6581.35,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y vamos a ir saciando el hambre la sed",
            "start": 6583.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de justicia",
            "start": 6586.22,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "en nuestro juego",
            "start": 6588.59,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "primero lo general y luego las",
            "start": 6591.13,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "peticiones que vayan surgiendo que son",
            "start": 6595.54,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "muchas pero a todas se les va la",
            "start": 6599.92,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 6603.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a ver tambi\u00e9n justicia en el caso de",
            "start": 6606.139,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "arnulfo tengo la informaci\u00f3n",
            "start": 6610.489,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6615.3,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n detenidos autores materiales",
            "start": 6617.079,
            "duration": 10.671
        },
        {
            "text": "y que se tiene que saber sobre los",
            "start": 6621.98,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "autores e intelectuales",
            "start": 6627.75,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6631.76,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que les quede claro",
            "start": 6633.5,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "es un gobierno nuevo no se protege a",
            "start": 6637.61,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 6642.5,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cosas",
            "start": 6644.73,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "impunidad qu\u00e9 significa esa palabra",
            "start": 6646.71,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "significa protecci\u00f3n",
            "start": 6650.21,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los delincuentes ya no hay impunidad en",
            "start": 6655.909,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds el que resulte responsable sea",
            "start": 6660.919,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "quien sea va a ser castigado",
            "start": 6664.669,
            "duration": 8.871
        },
        {
            "text": "eso que quede claro",
            "start": 6669.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6673.54,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "lo mismo no hemos dejado de buscar a los",
            "start": 6675.78,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de ayotzinapa porque tengo el",
            "start": 6682.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 6685.62,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6687.24,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 6688.699,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "y dar a conocer toda la verdad sobre la",
            "start": 6691.1,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes y no vamos a",
            "start": 6695.27,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "escatimar recursos todo el gobierno",
            "start": 6699.47,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "tiene ese compromiso de encontrar",
            "start": 6704.82,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes de ayotzinapa",
            "start": 6710.17,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n decirles a los que tienen",
            "start": 6714.54,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que participaron",
            "start": 6719.73,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 6725.59,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "delictivos",
            "start": 6728.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6731.25,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6732.09,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "ellos quieren ayudar a que se sepan las",
            "start": 6733.369,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "cosas el gobierno",
            "start": 6738.499,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "nos va a proteger",
            "start": 6741.25,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "lo que necesitamos",
            "start": 6745.06,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "es conocer la verdad",
            "start": 6748.28,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 6751.17,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6753.77,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "cuando no se trata de cr\u00edmenes estado",
            "start": 6755.37,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "siempre se llega",
            "start": 6763.0,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "a la verdad si hay voluntad pol\u00edtica de",
            "start": 6765.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "la autoridad",
            "start": 6770.37,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "cuando son cr\u00edmenes de estado",
            "start": 6772.199,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "entonces es muy dif\u00edcil saber",
            "start": 6775.6,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "pero en el caso de arnulfo en el caso de",
            "start": 6779.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes de ayotzinapa y muchos otros",
            "start": 6783.75,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "casos no se puede hablar de cr\u00edmenes de",
            "start": 6785.94,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 6790.77,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "porque ahora el representante del estado",
            "start": 6791.98,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mexicano comandante supremo de las",
            "start": 6795.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas el presidente de la",
            "start": 6798.67,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica el que les habla no va a",
            "start": 6801.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "permitir ninguna injusticia no va a",
            "start": 6804.04,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "permitir ning\u00fan acto autoritario",
            "start": 6808.12,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "voy a seguir visitando la monta\u00f1a ya no",
            "start": 6816.73,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "solo plano",
            "start": 6821.86,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda que cuando vine en 1996 la",
            "start": 6823.739,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "primera vez estuve una semana",
            "start": 6829.23,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y me quedaba a dormir aqu\u00ed sal\u00eda yo a",
            "start": 6832.23,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "mezcla tomaltepec olinal\u00e1 a todos los",
            "start": 6837.15,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pueblos todos los municipios de la",
            "start": 6841.29,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a y regresaba yo aqu\u00ed atr\u00e1s",
            "start": 6844.05,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "teniendo como base trato",
            "start": 6847.5,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "voy a hacerlo as\u00ed tambi\u00e9n de nuevo voy a",
            "start": 6850.28,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "regresar ya no atrapa solo a descansar",
            "start": 6855.05,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "tomar como base y voy a estar visitando",
            "start": 6859.099,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "los pueblos para qu\u00e9",
            "start": 6861.94,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "nos podamos encontrar all\u00e1 en sus",
            "start": 6866.58,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "comunidades en sus pueblos dio mucho",
            "start": 6871.7,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "gusto estar con ustedes",
            "start": 6875.22,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "convivir con ustedes dialogar con",
            "start": 6878.57,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 6881.869,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "victoria fue muy clara es una mujer",
            "start": 6884.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 6888.11,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6889.32,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "muy inteligente",
            "start": 6890.38,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "una gran dirigente social la compa\u00f1era",
            "start": 6892.74,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "v\u00edctor muchas gracias a los ancianos",
            "start": 6897.93,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que nos dieron",
            "start": 6903.159,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "la bendici\u00f3n que no se rezaba muchas",
            "start": 6906.849,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "gracias de todo coraz\u00f3n",
            "start": 6911.769,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todas a todos ustedes",
            "start": 6915.26,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "yo tengo que irme a la ciudad de mexico",
            "start": 6919.119,
            "duration": 10.731
        },
        {
            "text": "ya saben que no hay avi\u00f3n",
            "start": 6925.219,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "presidencial ni hay helic\u00f3ptero ahora",
            "start": 6929.85,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "todo es a ras de tierra",
            "start": 6933.43,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "todo es por carretera",
            "start": 6937.05,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ya los aviones se est\u00e1n vendiendo",
            "start": 6940.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y los helic\u00f3pteros no puede haber",
            "start": 6945.57,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 6948.27,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "muchas gracias al ciudadano gobernador",
            "start": 6958.369,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor astudillo",
            "start": 6963.71,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "con su cooperaci\u00f3n por su apoyo muchas",
            "start": 6967.94,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "gracias a todas las autoridades",
            "start": 6971.449,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "autoridades ejidales comunales",
            "start": 6978.489,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "presidentes municipales legisladores que",
            "start": 6982.03,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an que est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 6985.579,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "muchas gracias a cada uno de nuestros",
            "start": 6989.599,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "amigos de guerreros que los conocemos",
            "start": 6994.099,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "desde hace mucho tiempo",
            "start": 6995.989,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "guerrero es como",
            "start": 6999.199,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "nuestra segunda patria",
            "start": 7002.61,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y la primera en m\u00e9xico",
            "start": 7007.03,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto estar con ustedes",
            "start": 7014.15,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que vivan los pueblos originarios de la",
            "start": 7016.77,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a de guerrero",
            "start": 7019.41,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7021.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que vivan los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 7022.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 vida guerrero",
            "start": 7026.44,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 7029.52,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "quito",
            "start": 7032.42,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "y de m\u00e9xico",
            "start": 7034.05,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7036.48,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "bajo la lluvia para m\u00ed su piano",
            "start": 7040.88,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "no son y si solicitamos a los presentes",
            "start": 7045.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "poner de pie para entonar nuestro himno",
            "start": 7049.699,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 7052.1,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7057.49,
            "duration": 35.619
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7098.44,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7110.68,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7115.92,
            "duration": 35.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7118.22,
            "duration": 33.15
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 7153.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 7156.74,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 7158.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 7160.34,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 7163.28,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 7164.53,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 7166.46,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 7168.74,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7175.87,
            "duration": 3.1
        }
    ],
    "transcription_text": " [Aplausos] 7 t\u00fa sabes una amiga no se quit\u00f3 una misil licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la danza tradicional mixteca de los diablos la tenga tambi\u00e9n vaya [M\u00fasica] pero no manejan m\u00e1s colores manel limpia manos gota est\u00e1 inv hagas miel o asma son ellos limpian har\u00edan igual ata tatung a m\u00ed s\u00ed andr\u00e9s l\u00f3pez manuel l\u00f3pez obrador de numa la tata [Aplausos] [M\u00fasica] m [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] bien y nada m\u00e1s 4 b\u00e1sicamente tatami p cristo la arena no trata a m\u00ed s\u00ed andr\u00e9s l\u00f3pez andr\u00e9s l\u00f3pez obrador en el nombre del padre de manera matas y georgia short y espuma sobrinita t\u00eda tata milk y mickey y minnie y me gastar\u00e9 ahora imagine domingo lunes martes mira esta tarta tan embarque la radiograf\u00eda de mayo que diga macumba jeremy samba sow y nani turbina quieren ir hasta est\u00e1 tan me quitan en la que han dos mandatos para atracar vatanen vadim y acatarlas tambi\u00e9n que hasta el embarque a nadie m\u00e1s eurostat y a la vaca con estatinas y luminarias wanda tico al t\u00e1chira y ambas con maritza rico y su rival y su \u00fanica tata licenciado manuel l\u00f3pez obrador tata callej\u00f3n as\u00ed me he de callar una carga de manera m\u00e1s que una vez con ganar y jugar bien y gane plata sabias est\u00e1n en que hay cartas mandate andy hern\u00e1ndez mi madre mis a nadie en la que vaci\u00f3 la viga cuento una misa in the jonas discusi\u00f3n si viajo tunga pero chico generation que el tata tengan el mba vaga mascotas misa por nadie ambos van \u00e1rea de carga no llegar\u00e9 sigue en la nariz bombas la visualidad agresi\u00f3n no matan embarazadas icann adem\u00e1s anota que me agarra a 105 nadie me hizo una marca zona de misa lo que nadie le han dicho que nadie te haga con detalles maquetas con manera im\u00e1n ba\u00f1o una riesgo su m\u00e1gica y sin arena a aquellos est\u00e1ndares guastini la nariz bernand en arriaga con agregas m\u00e1s yo quiero queman en basket hasta ac\u00e1 me llegaron m\u00e1s lluvia a los navegadores m\u00e1s tarde mesa estar expuesto esta rica que hay una vez compagina nadie ligas guastar huertas yo quiero tomar en barquetas dan\u00e9s que gallos ma\u00f1ana jugar como las nalgas m\u00e1s remesa repuesto soy mis amigas nonagenaria de vejez y no un by-pass canarias ni hanana de maquinaria aguas y mis ni\u00f1os digan que yo vaya a llegar mal humor y siguen jugando nariz apaguen watanabe bainet un gamba en el comisario no tiene igual nadie swag apaguen y masiello la \u00e9poca gris tasmania los trata de un gallo i cata bendici\u00f3n de dios est\u00e1n en la tierra janet atr\u00e1s en el hombre del tatami cris con el acto de una comunidad tan crema gama agreg\u00f3 est\u00e1 tambi\u00e9n la part\u00edcula gracia de mesa llama ya que lleg\u00f3 de henares m\u00e1s tasas de incidencia 2 andr\u00e9s l\u00f3pez obrador tiene ac\u00e1 ya llegu\u00e9 yo dios m\u00edo vaya nuestra cara con un banco ahora c\u00f3mico dani vegeta est\u00e1 sima pon\u00eda en un mano a mano nariz y ya nadie ni una semana sin nombre [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] latacunga vice la arenilla en una vez m\u00e1s con chile mientras tanto the machine y bob alan bar\u00f3 est\u00e1 la gana la visibilidad a mi pie daniel y estatura muere matricul\u00f3 para tratar las llamas esta gana en el nombre del padre est\u00e1 tambi\u00e9n que vas a estar marineland en arenisca tatung a la viene est\u00e1 china machine o una m\u00e1quina que haya mostrado que es lo que yo y noche y materiales est\u00e1n embarcadas en nombre qatar tema tan exageradamente acciones hablan sin ning\u00fan sapo me pasa por la invasi\u00f3n que tenga comisario delegado tim white water high end iwata t\u00e9rmico vasos est\u00e1 gan\u00e9 yo que matan jim watt y est\u00e9n igual miles de tsinghua yo que a\u00fan vive santa domingo dijo que va esquivo estoy callado noviembre vaya legal en el nombre del padre nombre del esp\u00edritu santo que hasta el momento lo neg\u00f3 con el atado matanegra game ataque cuesti\u00f3n y javier ching wan ave madrugan barra toga mitad est\u00e1 turnan a marie curie un machaque de high end y que ya no est\u00e1 tambi\u00e9n en base a la animaci\u00f3n ya la trata sin ninguna las sanas no est\u00e1 tan adem\u00e1s trata una gama nin de los japoneses apoya no tenga m\u00e1s tico at\u00fan ganar individual ambas guaje nadal um a acompa\u00f1ar trata tunga la m\u00e1s jugado m\u00e1s minutos m\u00e1s minutos de assmann y new nada lleva madrid sor\u00edn y que dirigen a quien ni quiera y que hayan gusta gassman y ya lo s\u00e9 o que est\u00e1 tan bueno en vasculares aneas dolor danny jugar presente de gota tengan planetas en barquetas nombre presidente vaya est\u00e1 ahora bueno mejor presidente felicidades de que hoy estamos aqu\u00ed en ciudad de tlapa de comonfort la receta que nos vienes a visitar la idea que tiene creo que en esa idea todo este por eso est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros pero estamos muy agradecidos felicidades la visita que nos vino a visitar en esta regi\u00f3n de la monta\u00f1a primeramente ahorita de que presidente de la rep\u00fablica en eeuu mexicano entonces est\u00e1s aqu\u00ed con nosotros como nombre del platanero aqu\u00ed gracias felicidades presidente de licenciado manuel l\u00f3pez obrador la visita que est\u00e1 decir con nosotros gracias gracias gracias a luego si enga\u00f1as para cortar en gracias gracias esta tumba ni si nadie ya me lo hago a m\u00ed y cada dosis apoyo a la ni\u00f1a malo si no te lo haga me va tu xavi golpe est\u00e1 dunga ni si licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador preside este evento di\u00e1logo con los pueblos mixtecos la p\u00e1nico a musgo y n\u00e1huat el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] es tan dung a m\u00ed me va de aqu\u00ed licenciado h\u00e9ctor astudillo flores y acompa\u00f1an al gobernador constitucional del estado de guerrero h\u00e9ctor astudillo flores christian munitis hija ya echo y no buenas morena est\u00e1 normado tiza boeing y agua lo que la cocina ya echo y no buena voluntad instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas patata nicky licenciado adelfo regino montes el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas el licenciado adelfo regino montes manga nadal sin \u00e1ngulo con xavi c\u00e1\u00f1amo victoria flores morales la representante del pueblo mixteco victoria flores morales est\u00e1 inba patas hija ya eco inusual me pregunto a m\u00ed s\u00ed notar\u00e1n gato un xavi domin\u00f3 julio hern\u00e1ndez campo el representante del pueblo mixteco longino julio hern\u00e1ndez campo esta ma\u00f1ana sin algo malo si no est\u00e1 la carne pan y ca\u00f1as florencia mar\u00edn negro la representante del pueblo chiapaneco florencia mar\u00edn neri est\u00e1 impactada sin dar yo haya echo inusual seg\u00fan wang isinuta anda a musgo view para bien arqu\u00edmides noningo mart\u00ednez el representante del pueblo amuzgo fabi\u00e1n arqu\u00edmedes m\u00f3nica mart\u00ednez est\u00e1 impactada xix haya echo in usa' pa\u00eds no est\u00e1 anda golpe y canana sigue vivo \u00e1ngeles a me haga ventura la representante del pueblo n\u00e1huat \u00e1ngeles arriaga aventura [Aplausos] est\u00e1 tan y quise dunga nadie dionisio merced pichardo garc\u00eda el presidente municipal de tlapa de comonfort guerrero dionisio mercedes pichardo garc\u00eda [Aplausos] asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales municipales ind\u00edgenas y sociedad civil as\u00ed como representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todas y todos ustedes sean bienvenidos [Aplausos] camino al manga nada sin victoria flores morales y canalla echo inusa juan y si no est\u00e1 andar con xavi a continuaci\u00f3n escucharemos las palabras de la autoridad ind\u00edgena a cargo de la ciudadana victoria morales flores morales representantes del pueblo mixteco [Aplausos] wagnon my own ding dong da\u00f1o de jon d\u00f3nde est\u00e1 jon din don astasio la que ya viviste sentimientos de criticarnos la chiquilla est\u00e1 chino yu cossio taiana one a chino yo yo y a\u00f1o tenga y yo ya tuve cay\u00f3 ya q venga tu gira de agua con man\u00ed de aguas y ni\u00f1o new york time y yo yo ten\u00eda jaua y yayo y beat y tabaco bando hermanos y hermanas de los pueblos y un xavi me para en aguas y onda autoridades comunitarias agrarias municipales y principales con su permiso se\u00f1or presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos con el permiso del hermano adelfo regino montes quien encabeza el instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas licenciado h\u00e9ctor astudillo flores gobernador del estado de guerrero y dem\u00e1s sr [M\u00fasica] y dem\u00e1s se\u00f1oras y se\u00f1ores que nos acompa\u00f1an en el presidio primeramente le pido al creador todopoderoso nos d\u00e9 permiso y abra su coraz\u00f3n y sus manos para que nos reciba y nos d\u00e9 sabidur\u00eda conocimiento en nuestro di\u00e1logo en este magno encuentro con los pueblos originarios que vivimos en estas sagradas tierras nos llena de alegr\u00eda que haya llegado con bien a estas hermosas monta\u00f1as en donde vivimos y nos regocija saber que no hubo alg\u00fan contratiempo en su andar hacia los caminos del sur para su encuentro con nosotros y poder saludarlos esta tierra de luchadoras y luchadores de grandes mujeres y hombres como sabas creed crisp\u00edn galiana un gran revolucionario as\u00ed como el gran maestro oth\u00f3n salazar ram\u00edrez a quien usted conoci\u00f3 si\u00e9ntase en casa se\u00f1or presidente conviva con nosotros tal como lo hicieron nuestros ancestros que nos ense\u00f1aron a dialogar con respeto consideramos que esta reflexi\u00f3n conjunta nos permita continuar armonizando nuestra existencia con la madre tierra con los astros y con todo nuestro entorno las palabras que me estoy dirigiendo a usted se\u00f1or presidente provienen del coraz\u00f3n de los que somos autoridades municipales y agrarias electos por nuestros pueblos y un xavi no para la uat y honda hoy aqu\u00ed presentes para saludarlo lo recibimos con el coraz\u00f3n y pensamiento que nos hermana como un solo para que conviva con nosotros este d\u00eda con el coraz\u00f3n en la mano le decimos sea usted bienvenido se\u00f1or presidente de los estados unidos mexicanos [Aplausos] los pueblos tenemos muy presente la lucha que se est\u00e1 dando por una transformaci\u00f3n a favor de todas y todos este di\u00e1logo al que usted nos convoca y que dirija sus pensamientos hacia nosotros nos hace sentir reconocidos ya que por muchas d\u00e9cadas se nos impusieron pol\u00edticas p\u00fablicas parten al paternalistas a conveniencia del estado sin nuestra participaci\u00f3n y consentimiento dej\u00e1ndonos en el olvido y el acecho del neoliberalismo hoy reconocemos este cambio en la forma en que se est\u00e1n definiendo las pol\u00edticas p\u00fablicas de abajo hacia arriba nos hermanamos con su labor a favor de nosotros a nombre de nuestras hermanas y hermanos na savi na wang y onda y meta le planteamos las demandas y el sentir que recogimos en asambleas regionales ya que como usted sabe la asamblea comunitaria es la m\u00e1xima autoridad en nuestros sistemas normativos la primera demanda es que nuestros derechos sean reconocidos que nosotros como pueblos ind\u00edgenas seamos seamos sujetos de derecho p\u00fablico tal como lo planteamos en el foro regional para la reforma constitucional y legal sobre derechos de los pueblos ind\u00edgenas en el mes de julio vayamos hacia el d\u00eda el camino del di\u00e1logo y la interculturalidad en donde no hay discriminaci\u00f3n se erradiquen los prejuicios y se puedan generar acuerdos para la buena convivencia y as\u00ed reforzar el camino de los 68 pueblos ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds pedimos su intervenci\u00f3n a fin de que en la legislaci\u00f3n del estado de guerrero se integre la propuesta generada en la consulta libre previa e informada que se llev\u00f3 a cabo en metlat\u00f3noc tlapa de comonfort malinaltepec ayutla marquelia y tlacoachistlahuaca en relaci\u00f3n a los derechos de los pueblos ind\u00edgenas que se garantiza en la constituci\u00f3n mexicana porque no podemos seguir coexistiendo como esclavos en nuestra propia tierra adem\u00e1s el reconocimiento de nuestros derechos para avanzar en la mejora de las condiciones de vida de nuestras comunidades la infraestructura es un tema muy importante para el rezago para el desarrollo de nuestros pueblos ya que en las comunidades para conectarse una con otra se requieren carreteras de cuatro carriles como a la de trapa trapa marque la para el pan 5 la pa marquelia la para iz\u00facar de matamoros tlalixtaquilla huajuapan de le\u00f3n y de metlat\u00f3noc ometepe caminos intermunicipales seguros y en buen estado y carreteras que unan a las cabeceras a las cabeceras municipales hacia sus comunidades m\u00e1s grandes que nos permitan trasladarnos de manera segura para recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica trasladar a las mujeres embarazadas y evitar el aislamiento en temporada de lluvias tambi\u00e9n se requiere la construcci\u00f3n de viviendas con pertinencia cultural instalaciones dignas en las escuelas de todos los niveles educativos ampliaci\u00f3n de la red el\u00e9ctrica redes de agua potable redes de drenaje con tratamiento ecol\u00f3gico y un programa de sanitarios ecol\u00f3gicos para el bienestar de la poblaci\u00f3n se necesitan centros de salud y hospitales los existentes est\u00e1n rebasados y requieren rehabilitaci\u00f3n y equipamiento en nuestra monta\u00f1a existen mucha mortalidad por falta de atenci\u00f3n m\u00e9dica los centros de salud en muchas comunidades comunidades carecen de personal esto conlleva a que nuestra gente se muera de enfermedades que son curables en pleno siglo 21 por lo que solicitamos que se ampl\u00ede la planta con personal local tanto m\u00e9dico como de enfermer\u00eda tambi\u00e9n es muy necesario y urgente un hospital de tercer nivel con especialidades en tlapa y uno de segundo nivel en el municipio a musgo de xochistlahuaca en los que se ofrezca un servicio integral y digno a nuestra gente en donde se nos proporcionen medicamentos gratuitos [Aplausos] como usted sabe se\u00f1or presidente la educaci\u00f3n es el pilar de la formaci\u00f3n de la ni\u00f1ez de las y los j\u00f3venes por eso le apostamos y queremos que usted apoye e impulse una educaci\u00f3n intercultural intercultural en todas las regiones ind\u00edgenas que tome en cuenta nuestros saberes tradicionales y valores culturales ancestrales un pueblo que conoce su historia cultiva y practica su identidad le solicitamos establecer centros universitarios desde la perspectiva de los pueblos ind\u00edgenas y que se incluya una amplia oferta de carreras universitarias incluyendo preparaci\u00f3n en medicina tradicional as\u00ed mismo se\u00f1or presidente le compartimos que hemos trabajado para que nuestras comunidades se respeten los derechos de las mujeres y de las ni\u00f1as en todos los \u00e1mbitos porque sabemos que cuando la comunidad camina con las mujeres se refleja en bienestar seguridad y sana convivencia en el corto mediano y largo plazo pero para que esto sea una realidad necesitamos pol\u00edticas p\u00fablicas que eliminen la mortalidad materna la violencia contra las mujeres y que promuevan su parte su participaci\u00f3n en la educaci\u00f3n y en la toma de decisiones tambi\u00e9n exhortamos a todos nuestros hermanos a participar inculcando estos valores desde la familia y la comunidad en nuestra regi\u00f3n existen muchos problemas agrarios debido a que gobiernos anteriores no tuvieron la voluntad de buscar y encontrar una soluci\u00f3n a esta problem\u00e1tica m\u00e1s bien utilizaron estos problemas a su favor dividiendo m\u00e1s a las comunidades ya que un pueblo que no est\u00e1 organizado no puede exigir sus derechos por ello solicitamos que las instituciones encargadas de resolver dicha problem\u00e1tica realmente asuman su responsabilidad y busquen consenso entre las comunidades de manera neutral y sin corrupci\u00f3n se\u00f1or presidente les reconocemos que hasta el momento no ha otorgado ni autorizado ninguna concesi\u00f3n minera o para la explotaci\u00f3n de nuestro territorio por lo que solicitamos su apoyo para que las concesiones para que las concesiones ya otorgadas se deroguen y se nos devuelva a los pueblos lo que nos pertenece en la monta\u00f1a estamos en contra de la miner\u00eda y de la explotaci\u00f3n irracional de los recursos naturales por lo que solicitamos se implemente el programa sembrando vida para reforestar y dar nueva vida a nuestro territorio con la aplicaci\u00f3n del programa sembrando vida se implementar\u00e1n empleos para mejorar la econom\u00eda y disminuir la migraci\u00f3n ya que en el estado de guerrero aporta mano de obra barata para el desarrollo de otras partes de nuestro pa\u00eds y para eeuu por nuestra parte nosotros nos por nuestra parte de nosotros nos comprometemos a seguir cuidando y conservando nuestro territorio para que lo puedan disfrutar nuestros hijos nuestros nietos y adem\u00e1s generaciones futuras [Aplausos] para recuperar la producci\u00f3n en el campo mejorar la econom\u00eda la alimentaci\u00f3n y la salud le solicitamos implementar proyectos para mejorar la producci\u00f3n de ma\u00edz nativo y recuperar la fertilidad y riqueza del suelo a trav\u00e9s del uso de abonos org\u00e1nicos la promoci\u00f3n de control natural de plagas la implementaci\u00f3n de sistemas de riego en la regi\u00f3n amuzga y bordes de retenci\u00f3n de agua en la regi\u00f3n de la monta\u00f1a asimismo le pedimos ayudarnos al rescate de nuestras plantas combustibles tradicionales y nuestras semillas nativas para lo cual requerimos insumo acompa\u00f1amiento t\u00e9cnico seguimiento y evaluaci\u00f3n adem\u00e1s pedimos apoyo para que el programa de precios de garant\u00eda se ampl\u00ede a partir de la producci\u00f3n y la vocaci\u00f3n productiva de las distintas regiones finalmente le pedimos project proyectos en los que se apoye el desarrollo de cadenas productivas y se fortalezca nuestra capacidad t\u00e9cnica que nos permita colocar nuestros productos en los diferentes mercados en este momento solicit\u00f3 a la hermana florencia mad mariner y representante ind\u00edgena me'phaa y delegada municipal de la comunidad el capul\u00edn municipio de tlacoapa que le haga entrega al ciudadano presidente los plantea men los planteamientos emanados de la asamblea de autoridades tradicionales y de diferentes comunidades presentes en este significa significativo encuentro [Aplausos] [Aplausos] la desigualdad y el neoliberalismo nos han causado mucho da\u00f1o tambi\u00e9n la corrupci\u00f3n de las instituciones y la falta de honestidad de los gobernantes por eso le apostamos con usted a que todo eso cambie y que ya no haya m\u00e1s luchadores sociales ind\u00edgenas y defensores del territorio asesinados perseguidos o encarcelados y que se esclarezcan los casos que hasta ahora contin\u00faan sin respuesta como los como los 43 estudiantes de la normal rural de ayotzinapa y del hermano arnulfo ser\u00f3n soriano entre otros gracias se\u00f1or presidente por dar asilo pol\u00edtico a nuestro hermano evo morales- lake como tambi\u00e9n le encarg\u00f3 el centro ciudad de las mujeres de aqu\u00ed de la ciudad de la para que se reestructuren y se contraten mujeres realmente defensoras de los derechos humanos y que no a trav\u00e9s de palancas [M\u00fasica] no dudando de la atenci\u00f3n que dar\u00e1 a nuestros planteamientos reciba un cordial saludo combativo y combativo abrazo de parte de todos los pueblos hermanos de este territorio y representante de los pueblos y un xavi me para en agua inunda como son los siguientes manuel hern\u00e1ndez de jes\u00fas vi\u00fa xavi jos\u00e9 v\u00e1zquez rosendo la huaca [Aplausos] \u00e1ngeles arriaga aventura la uadec florencia mad mariner y me ha benigno le concedo mor\u00e1n meta aqu\u00ed no julio hern\u00e1ndez campos y onda [Aplausos] y su servidora y un sabe [Aplausos] macon\u00ed maggi vac\u00edo que los corazones de nuestros ancestros te cuiden te gu\u00eden y te acompa\u00f1e muchas gracias se\u00f1or presidente [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] yo era muy ameno algo para educaci\u00f3n no mal ubicados en el tal\u00f3n va algo me digo buena nota el instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas licenciado adelfo regino montes enseguida hace uso de la palabra el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas licenciado adelfo regino montes dios me gusta ya me agrada que conecta con un avi\u00f3n de south park south ya homog\u00e9neos que se ven plata ped\u00ed a mi madre naci\u00f3 m\u00e1s amo en funci\u00f3n al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muy buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas hermanas y hermanos quiero expresar mi respeto y mi reconocimiento a todas las autoridades ind\u00edgenas autoridades municipales comunales y ejidales y tradicionales que nos acompa\u00f1an en este encuentro con nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] en especial quiero agradecer la cena se\u00f1ora victoria flores morales qui\u00e9n ha le\u00eddo este importante documento consensado por nuestras autoridades y que hoy en esta mesa del pres\u00eddium lo acompa\u00f1an la se\u00f1ora florencia mar\u00edn javier m\u00f3nico mart\u00ednez \u00e1ngeles arriaga aventura longinos julio hern\u00e1ndez campos que est\u00e1n aqu\u00ed en representaci\u00f3n de los diversos pueblos ind\u00edgenas que viven aqu\u00ed en la monta\u00f1a de guerrero tambi\u00e9n quiero agradecer y saludar la presencia del se\u00f1or gobernador del estado de guerrero el licenciado por astudillo flores y del se\u00f1or presidente municipal de tlapa de comonfort muchas gracias por recibirnos y por albergar este importante encuentro tambi\u00e9n agradezco a los sabios mayores a don mario palacios y frank \u00e1ngeles que hoy han realizado esta ceremonia me para de bienvenida y protecci\u00f3n para todos y para todos asimismo quiero agradecer a las diversas bandas de m\u00fasica que hoy se han congregado en este encuentro muchos de ellos son ni\u00f1os o ni\u00f1as que est\u00e1n recibiendo la educaci\u00f3n musical en sus pueblos y que desde muy temprano hoy han viajado para venir a este encuentro con nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica por eso nuestro agradecimiento y nuestro reconocimiento especial y es un honor estar aqu\u00ed en la en el coraz\u00f3n de la monta\u00f1a de guerrero tierra de grandes hombres y mujeres que mucho han aportado en la construcci\u00f3n de nuestra nacionalidad quisiera destacar la presencia aqu\u00ed en el movimiento de la independencia del general vicente guerrero y del general jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n de hecho de hecho como pa\u00eds tenemos una deuda hist\u00f3rica con la comunidad de atlamajalcingo del monte quien sin su apoyo quiz\u00e1s el destino del m\u00e9xico independiente hubiera sido otro sucedi\u00f3 que en tiempos de la lucha por la independencia el general vicente guerrero instal\u00f3 su campamento en el cerro de la pur\u00edsima ubicado en las tierras comunales de atlamajalcingo del monte en d\u00f3nde en donde la comunidad lo apoy\u00f3 d\u00e1ndole ma\u00edz frijol picante sal entre muchos otros insumos para que pudiera mantener el movimiento de la independencia tambi\u00e9n quisiera destacar la lucha del general crisp\u00edn galiana cant\u00fa nombrado por la asamblea comunitaria de malinaltepec como su representante ante la revoluci\u00f3n maderista y para la defensa de los intereses y derechos de su municipio en la lucha armada que se avecina va en aquellos tiempos y como no recordar en esta tierra al profesor oth\u00f3n salazar ram\u00edrez luchador social luchador social que pugna por la educaci\u00f3n por el reparto agrario y los derechos laborales por eso es un honor que estemos el d\u00eda de hoy en este encuentro hist\u00f3rico entre nuestros pueblos ind\u00edgenas y el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y que hoy nuestra hermana victoria haya presentado las conclusiones los acuerdos de las reuniones de la asamblea que tuvieron nuestras autoridades ind\u00edgenas el d\u00eda 21 de noviembre y en el que quisiera destacar la importancia el compromiso que estamos asumiendo entre todas y todos para fortalecer nuestras formas de organizaci\u00f3n tradicional comunitaria para que juntos tambi\u00e9n podamos resolver la conflictividad agraria que hay en esta zona y en otras regiones ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds por la v\u00eda del di\u00e1logo y por la v\u00eda del acuerdo nosotros desde el instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas vamos a acompa\u00f1ar este valioso esfuerzo de cada uno de ustedes y quisiera yo decirle que en esta convocatoria de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica nacional que ha hecho nuestro presidente hoy en la monta\u00f1a ya es una realidad yo quisiera destacar presidente dos acciones que hemos venido impulsando en esta importante regi\u00f3n del estado de guerrero por un lado nos ha tocado trabajar en coordinaci\u00f3n con la comisi\u00f3n nacional de vivienda con las edad t\u00fa tambi\u00e9n para implementar el programa de reconstrucci\u00f3n de vivienda relacionado derivado de los afectados de los huracanes ingrid y la tormenta manuel que se dio lamentablemente en el a\u00f1o 2013 con esta asociaci\u00f3n de recursos y esfuerzos hemos dispuesto de un monto de 80 millones de pesos y se est\u00e1 apoyando la reconstrucci\u00f3n de 403 viviendas de comunidades hablantes de la lengua me para ton sabe en agua y aqu\u00ed quisiera destacar que esto se est\u00e1 haciendo directamente bajo un esquema de autoconstrucci\u00f3n con los sujetos beneficiarios de este programa siguiendo la instrucci\u00f3n de nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica que los recursos lleguen de manera directa a nuestros pueblos ya nuestras comunidades tambi\u00e9n quisiera destacar el importante trabajo que hemos hecho para el censo ind\u00edgena para el programa de producci\u00f3n para el bienestar aqu\u00ed hemos trabajado en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de desarrollo rural con otras instancias del gobierno de la rep\u00fablica y a trav\u00e9s de las asambleas comunitarias se ha podido censar a 46 mil 780 productoras y productores ind\u00edgenas de los 19 municipios de la monta\u00f1a y tambi\u00e9n a 6 mil 310 j\u00f3venes ind\u00edgenas de modo que sobre la base de este trabajo hoy ya est\u00e1n recibiendo nuestras hermanas y hermanos productores ind\u00edgenas sus recursos de manera directa y que como lo dec\u00eda victoria sin duda alguna va a venir a fortalecer la econom\u00eda la soberan\u00eda alimentaria de nuestros pueblos nuestras comunidades es despu\u00e9s el trabajo que estamos realizando aqu\u00ed en la monta\u00f1a de guerrero y desde luego como lo habr\u00e1 de anunciar en un momento m\u00e1s nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica la implementaci\u00f3n de todos los programas prioritarios en donde la poblaci\u00f3n principalmente beneficiaria son nuestras comunidades y nuestros pueblos ind\u00edgenas finalmente hermanas y hermanos yo quisiera aqu\u00ed destacar el importante proceso que se ha venido dando aqu\u00ed en guerrero para reconocer a los municipios ind\u00edgenas en este caso de manera muy especial al municipio de ayutla de los libres que por primera vez ha electo a sus autoridades municipales por usos y costumbres estoy seguro estoy seguro que con el apoyo del se\u00f1or gobernador del estado y del honorable congreso de guerrero se habr\u00e1n de reconocer nuevos municipios ind\u00edgenas y afro mexicanos como es el caso de de malaca tingo y santacruz del rinc\u00f3n y los municipios los posibles nuevos municipios de san nicol\u00e1s y las vigas como municipios afromexicanos de modo que este es una tarea muy importante que es una muestra viva de que en los hechos se est\u00e1n reconociendo los derechos de nuestros pueblos y de nuestras comunidades quiero concluir mi mensaje con unas palabras del profesor oth\u00f3n salazar quien dijo maestro que no sea sensible a las dolencias de nuestra patria deber\u00eda buscarse otra forma de ganarse la vida junto a esa idea est\u00e1 el amor a mi pueblo inspirados en esta frase de nuestro entra\u00f1able oth\u00f3n salazar hoy quiero expresar mi solidaridad con los 43 j\u00f3venes desaparecidos de ayotzinapa as\u00ed como el dolor que hoy embarga a los familiares y amigos de nuestro compa\u00f1ero arnulfo ser\u00f3n soriano pidiendo que en todos los casos haya justicia su dolor en nuestro dolor y su petici\u00f3n de justicia es tambi\u00e9n nuestra petici\u00f3n de justicia muchas gracias hermanas y hermanos [Aplausos] [Aplausos] yo te dan a uno dunga rico y aqu\u00ed cata est\u00e1 licenciado h\u00e9ctor antonio astudillo flores mucha miga primate [Aplausos] licenciado h\u00e9ctor astudillo flores no te quita un mensaje [Aplausos] muy buenos d\u00edas a todas y todos por supuesto inicio expres\u00e1ndole la m\u00e1s cordial bienvenida al se\u00f1or presidente de m\u00e9xico a licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador atlapa al coraz\u00f3n de la monta\u00f1a en esta su octava visita guerreros en el presidente bienvenidos muchas gracias por estar con nosotros quiero decirles a todos ya todas que tratar\u00e9 de ser muy preciso en concreto y tratar\u00e9 de ser breve suscribo por supuesto todo lo que ha expresado nuestra amiga paisana victoria sin duda este ejercicio que se ha hecho hace unos d\u00edas ha sido un ejercicio innovador y muy propositivo en el documento que ley\u00f3 victoria est\u00e1n plasmadas las aspiraciones los reclamos los anhelos los deseos las necesidades los hombres y mujeres representantes de los grupos originarios en guerrero saludo a todos los grupos originarios que nos acompa\u00f1an a todos los que est\u00e1n aqu\u00ed particularmente a los nahuas a los m\u00edsticos de un xavi a los de la panne cosme para que a los amuzgos y onda as\u00ed como las comunidades afroamericanas a los que nos acompa\u00f1an especialmente de la costa chica sin duda en alguna acci\u00f3n que tuviese que distinguirse para enfrentar y disminuir la discriminaci\u00f3n es sin duda en revalorar a los hombres y mujeres de los pueblos originarios aqu\u00ed en guerrero nosotros ocupamos el s\u00e9ptimo lugar con presencia de grupos originarios de pueblos originarios y en guerrero el 5.7 hombres y mujeres de grupos originarios colocados especialmente en las partes de la monta\u00f1a de la monta\u00f1a baja de la monta\u00f1a alta y en la parte alta de la costa chica junto con los afromexicanos sin duda las cifras nos dan cuenta que se sigue por supuesto teniendo una gran presencia de las familias de grupos originarios tenemos que trabajar por ellos claro que s\u00ed creo que es un excelente ejercicio tambi\u00e9n que el presidente de la rep\u00fablica est\u00e9 realizando toda una gira por el pa\u00eds para encontrarse con todos los grupos originarios del norte del centro del sur del sureste de m\u00e9xico sin duda ah\u00ed en la representaci\u00f3n de los grupos originarios esta parte sin duda importante de la formaci\u00f3n de la naci\u00f3n el gobierno del estado de guerrero ha sido respetuoso solidario y adem\u00e1s fomentar\u00e1 y impulsar\u00e1 y respetar\u00e1 todas las acciones que conlleven el que en los municipios tomen decisiones de c\u00f3mo quieren ser gobernados es el caso concreto que vale la pena decir de ayutla cuyos representantes est\u00e1n aqu\u00ed presentes es un municipio que lo hizo en paz que lo hizo muy bien y que merece tener mucho \u00e9xito con todos sus habitantes pero tambi\u00e9n recordemos se\u00f1oras y se\u00f1ores que se requieren inversiones y la inversi\u00f3n no solamente est\u00e1 en el gobierno federal ya lo se\u00f1ala el art\u00edculo 2\u00ba de la propia constituci\u00f3n general de la rep\u00fablica en el \u00faltimo p\u00e1rrafo del inciso b que es corresponsabilidad s\u00ed del gobierno federal pero tambi\u00e9n de los gobiernos estatales y de los municipales tambi\u00e9n los gobiernos municipales y los gobiernos estatales tenemos que ocupar por generar inversiones en programas espec\u00edficos para los grupos originarios de m\u00e9xico y especialmente de guerrero y por supuesto pol\u00edticas p\u00fablicas que mejoren las condiciones de ni\u00f1os ni\u00f1as adolescentes adultos mayores ciudadano presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se\u00f1oras y se\u00f1ores se\u00f1ores legisladores que nos acompa\u00f1an se\u00f1ores presidentes municipales a todos los amigos del presidium muy apreciado licenciado adelfo regino montes y se\u00f1or presidente municipal licenciado dionisio merche pichardo \u00e1ngeles arriaga aventura representante del pueblo nahua fabiela arqu\u00edmides m\u00f3nica mart\u00ednez representante del pueblo amuzgo y florencia mar\u00edn del pueblo chiapaneco se\u00f1oras y se\u00f1ores los desaf\u00edos que enfrenta guerrero son complejos no son nada sencillos tenemos que hacer tambi\u00e9n pol\u00edticas p\u00fablicas para que los pueblos originarios para que a ellos tambi\u00e9n les llegue justicia y que la justicia llegue con prontitud a las comunidades tenemos que entender que todos nos necesitamos a todos se\u00f1or presidente nosotros necesitamos de usted y del gobierno federal por eso nosotros creemos que esta visita ha sido y es muy positiva por el encuentro con los pueblos originarios queremos decirle se\u00f1or presidente que el d\u00eda de ayer usted trat\u00f3 el tema y el ejemplo de los caminos en oaxaca que los caminos los hagan los pobladores de los pueblos originarios yo quiero pedirle de la manera m\u00e1s atenta considera guerrero para que pudi\u00e9ramos ejecutar ese programa y que tambi\u00e9n lo realicen los habitantes de los pueblos originarios [Aplausos] se\u00f1or presidente se\u00f1oras y se\u00f1ores transformar significa cambiar de forma y fondo es evidente que el gobierno que encabeza el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador ha iniciado un proceso para cambiar las formas empleadas para atender los rezagos de los pueblos originarios cuarta transformaci\u00f3n significa decir no a la corrupci\u00f3n no a la pobreza no a las desigualdades cuarta transformaci\u00f3n significa decir s\u00ed a la paz si al bienestar si a la igualdad social pero tambi\u00e9n cuarta transformaci\u00f3n debe significar fortalecer los derechos de los pueblos ind\u00edgenas y comunidades afro mexicanas el conocimiento y la creatividad de la poblaci\u00f3n originaria se muestra y se traduce son artesanos maestros biling\u00fces f\u00edjense nada m\u00e1s que circunstancia habemos algunos que solamente hablamos el castellano pueblos originarios hablan su lengua su lengua original y hablan tambi\u00e9n el castellano y algunos algunos hasta ingl\u00e9s han aprendido a hablar por la necesidad de ir eeuu como no reconocer la inteligencia como no reconocer la inteligencia de los hombres y mujeres de los pueblos originarios quiero tambi\u00e9n se\u00f1or presidente y finalmente frente a esta importante reuni\u00f3n frente a todos los representantes de los municipios con pueblos originarios y afromexicanos decirle que en trapa hemos realizado recientemente acciones muy serias para tratar de que la armon\u00eda la paz el respeto a la integridad y al patrimonio de las familias regrese el gobernador del estado se compromete frente usted seguir adelante la pah y la monta\u00f1a merecen merecen vivir en paz y tener una mejor seguridad p\u00fablica mi abrazo solidario a la se\u00f1ora gaby esposa de arnulfo ser\u00f3n y a todos a todos los integrantes del frente popular por supuesto mi solidaridad sin duda igual que lo ha expresado igual que lo ha expresado nuestro amigo adelfo regino todos queremos que la justicia llegue y que la justicia llegue pronto se\u00f1oras y se\u00f1ores se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador nuevamente sea usted bienvenido a guerrero atrapa a la monta\u00f1a vivan los pueblos con xavi vivan los pueblos me paz vivan los pueblos nahuas viva guerrero viva [Aplausos] [M\u00fasica] lin wang y yo era muy amigo ambos tengan y si cata est\u00e1 licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas y amigos de tlapa y de pueblos comunidades municipios de la monta\u00f1a de guerra le da mucho gusto estar de nuevo aqu\u00ed con ustedes conozco los pueblos de la monta\u00f1a desde hace muchos a\u00f1os vine por primera vez en 1996 y me qued\u00e9 una semana en tlapa para visitar todos los municipios eso ya hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os y luego continu\u00e9 visitando los pueblos y ahora con m\u00e1s raz\u00f3n estoy aqu\u00ed con ustedes porque despu\u00e9s de muchos a\u00f1os de lucha el pueblo decidi\u00f3 llevar a cabo una transformaci\u00f3n un verdadero campo y estoy encabezando ese movimiento de transformaci\u00f3n y no le voy a fallar al pueblo de mexico y no le voy a fallar a la gente humilde a la gente pobre por eso estamos aqu\u00ed para decirles que ya comenz\u00f3 la transformaci\u00f3n del pa\u00eds no est\u00e1 de m\u00e1s recordar porque hablamos de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico la primera fue el movimiento de independencia nacional se llevaron a cabo dos curas buenos rebeldes hidalgo y morelos despu\u00e9s de qu\u00e9 estuvimos dependiendo de espa\u00f1a' durante 300 a\u00f1os despu\u00e9s de ser colonia de espa\u00f1a m\u00e9jico y su pueblo consiguieron la independencia nacional hace 200 a\u00f1os subimos trescientos a\u00f1os dominados por espa\u00f1a y llevamos 200 a\u00f1os como pa\u00eds independiente luego 50 a\u00f1os despu\u00e9s de la independencia vino otro movimiento el movimiento de reforma que encabez\u00f3 un ind\u00edgena zapoteca el mejor presidente que ha habido en la historia de m\u00e9xico benito ju\u00e1rez garc\u00eda porque en ese entonces como ahora los conservadores no quer\u00edan los cambios ya cuando estaban perdidos se atrevieron a ir al extranjero trajeron a un pr\u00edncipe a maximiliano y nos invadi\u00f3 el ej\u00e9rcito franc\u00e9s en ese entonces el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo pero los liberales con ju\u00e1rez a la cabeza no se rindieron fueron perseverantes y se logr\u00f3 despu\u00e9s de un tiempo expulsar a los extranjeros y se restaur\u00f3 nuestra rep\u00fablica esa fue la segunda independencia de mexico la tercera transformaci\u00f3n fue la revoluci\u00f3n de 1910 hace no mucho porque fue ese movimiento porque porfirio d\u00edaz lleg\u00f3 a la presidencia con la bandera de la no reelecci\u00f3n y traicion\u00f3 al pueblo se qued\u00f3 en la presidencia 34 a\u00f1os y se convirti\u00f3 en un dictador y esclaviz\u00f3 al pueblo por eso se luch\u00f3 en la revoluci\u00f3n por la democracia por las libertades 1 hombre bueno francisco y madero pues donde la democracia enfrent\u00f3 a esa dictadura y fue apoyado por dirigentes sociales como los hermanos flores mag\u00f3n como villa como zapata y muchos mexicanos porque ese movimiento cost\u00f3 la vida a un mill\u00f3n de mexicana no solo los que murieron en los combates en los enfrentamientos sino que hab\u00eda hambre y epidemias y muchos fallecieron pero no fue en vano porque despu\u00e9s de esa revoluci\u00f3n se entreg\u00f3 la tierra a los campesinos mejoraron las condiciones de los obreros en el porfiriato el trabajador ten\u00eda que elaborar 16 horas diarias y no hab\u00eda d\u00eda de descanso y el salario era muy bajo ya con la revoluci\u00f3n cuando s\u00ed elabora la constituci\u00f3n del 17 de 1917 se establece jornada de 8 horas de trabajo salario m\u00ednimo tambi\u00e9n en el art\u00edculo 27 de esa constituci\u00f3n se establece el derecho de los campesinos a la tierra y se establece de que la naci\u00f3n es la due\u00f1a originaria de los recursos naturales sobre todo del petr\u00f3leo que porfirio d\u00edaz hab\u00eda entregado los extranjeros tres transformaciones han habido independencia reforma revoluci\u00f3n y nosotros queremos llevar a cabo ya iniciamos la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds las tres transformaciones que han habido se tuvieron que hacer con las armas esa transformaci\u00f3n que estamos llevando a cabo la estamos haciendo de manera pac\u00edfica sin violencia pero no por eso va a quedar por encimita va a ser m\u00e1s de lo mismo va a ser maquillaje no va a ser una transformaci\u00f3n igual de profunda como lo fue la independencia como lo fue la reforma como lo fue la revoluci\u00f3n porque vamos a arrancar de ra\u00edz al r\u00e9gimen corrupto de injusticias y de privilegios vamos a acabar con la corrupci\u00f3n que es el principal problema de m\u00e9xico y por eso vamos a cambiar las cosas imag\u00ednense llegar a la presidencia despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de lucha para hacer lo mismo no tendr\u00eda sentido nada m\u00e1s para presumir de que uno es presidente y que le diga al se\u00f1or presidente yo no diga que ahora son y contesten los lambiscones que usted quiera que sea el se\u00f1or no llegamos para transformar y hemos avanzado vamos a cumplir un a\u00f1o ya las reformas que han habido a la constituci\u00f3n son como una nueva constituci\u00f3n les hablaba yo de las tres transformaciones que han habido despu\u00e9s de la independencia se tuvo la primera constituci\u00f3n federal en 1824 despu\u00e9s de el movimiento de reforma se tuvo la constituci\u00f3n liberal de 1857 luego de la revoluci\u00f3n como ya lo expres\u00e9 la constituci\u00f3n de 1917 que correspond\u00eda si habl\u00e1bamos de la cuarta transformaci\u00f3n hacer una nueva constituci\u00f3n pero dijimos no va a generar mucho revuelo nos vamos a ir despacio porque llevamos prisa y cuando se vengan a dar cuenta ya la vez una nueva constituci\u00f3n ya puedo decirles aqu\u00ed entra para ya hay una nueva constituci\u00f3n les voy a decir por qu\u00e9 porque aunque parezca incre\u00edble la corrupci\u00f3n no estaba considerada como delito grave en 1994 ah\u00ed les dejo de tarea para qu\u00e9 se piensa en qui\u00e9n gobernaba reformaron el c\u00f3digo de procedimientos penales para que la corrupci\u00f3n no fuese delito grave y que el que cometieron actos de corrupci\u00f3n pudiese salir bajo fianza 25 a\u00f1os estuvimos as\u00ed ya se reform\u00f3 la constituci\u00f3n ahora el corrupto va para adentro sin derecho a fianza [Aplausos] y otras cosas los de mero arriba no paga m\u00e1s de impuestos o se les condonar\u00e1n los impuestos imag\u00ednense una empresa grande grande grande famosa un banco grande grande famoso pues esa empresa es el banco que est\u00e1n pensando no pagaba impuestos pagaba impuestos el pueblo raso porque al comprar cualquier mercanc\u00eda hab\u00eda incluido un impuesto pagan impuestos los comerciantes peque\u00f1os medianos empresarios los trabajadores los integrantes de las clases medias de los de arriba no pagaban en los dos \u00faltimos sexenios les condonaron a los grandes contribuyentes 400 mil millones de pesos que hicimos ya se reform\u00f3 el art\u00edculo 28 de la constituci\u00f3n y ya est\u00e1 prohibida la condonaci\u00f3n de impuestos a los grandes contribuyentes y otras cosas se modific\u00f3 en la constituci\u00f3n es delito grave tambi\u00e9n el fraude electoral se acuerdan cu\u00e1nto padecimos de los fraudes de la compra del voto de el reparto de migajas para obtener votos el reparto de despensas free world con gorgojo para obtener los votos utilizaci\u00f3n del presupuesto para favorecer a candidatos y partidos ya eso es delito el que cometa un fraude va tambi\u00e9n a la c\u00e1rcel sin derecho a fianza que otras reformas han hecho para afirmar de que es una nueva constituci\u00f3n no existe la llamada reforma educativa se acuerda de c\u00f3mo le echaron la culpa a los maestros del poco desarrollo educativo y pusieron a pelear al pueblo contra los maestros enfrentar\u00e1 al mismo pueblo cuando lo que quer\u00edan era privatizar la educaci\u00f3n que estudiara el que tuviese para pagar colegiatura queriendo convertir la educaci\u00f3n en un privilegio cuando la educaci\u00f3n es un derecho del pueblo pues ya se cancel\u00f3 la mal llamada reforma educativa ya tambi\u00e9n en la constituci\u00f3n est\u00e1 establecido el derecho del pueblo a la salud atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos gratuitas porque para qu\u00e9 vamos a hablar de c\u00f3mo est\u00e1n los servicios de salud ya lo sabemos centro de salud sin m\u00e9dicos y medicamentos los mismos hospitales tengo el compromiso de mejorar el sistema de salud p\u00fablica as\u00ed se ha ido reformando la constituci\u00f3n acabo de enviar la \u00faltima iniciativa de ley al congreso para qu\u00e9 para qu\u00e9 se eleve a rango constitucional sea un derecho el que reciban peticiones los adultos mayores las personas con discapacidad y que todos los estudiantes pobres tengan derecho a recibir una beca para estudiar en todos los niveles de escolaridad eso va a quedar establecido en la constituci\u00f3n y otras cosas ya se pueden hacer consultas ciudadanas si la gente no est\u00e1 de acuerdo en una decisi\u00f3n del gobierno a tener el derecho de pedir una consulta ciudadana no s\u00f3lo eso va a haber revocaci\u00f3n del mandato el presidente de la republica se va a someter a una consulta en el 2022 se le va a preguntar al pueblo quieres que contin\u00fae el presidente aunque renuncie porque el pueblo pone y el pueblo quita y eso ya est\u00e1 establecido en la constituci\u00f3n y eso lo hacemos por convicci\u00f3n pero tambi\u00e9n lo hacemos para que no se use la fuerza para destituir a una autoridad legal y leg\u00edtimamente constituida no queremos aqu\u00ed en mexico golpes de estar no queremos la imposici\u00f3n mediante la fuerza y aqu\u00ed aprovecho a decirles que por eso siguiendo la tradici\u00f3n hist\u00f3rica ejemplar de pol\u00edtica exterior de nuestro pa\u00eds se le dio asilo humanitario y pol\u00edtico al presidente de bolivia evo morales y otros cambios en la constituci\u00f3n antes no se pod\u00eda juzgar al presidente por corrupci\u00f3n ni por ning\u00fan delito s\u00f3lo por traici\u00f3n a la parte saben cu\u00e1nto tiempo llevaba eso desde la constituci\u00f3n de 1857 ya se acab\u00f3 con ese privilegio ya se quit\u00f3 ese fuego ahora se puede juzgar al presidente por cualquier delito como si fuese cualquier ciudadano y se puede buscar al presidente en funciones se acaban los privilegios por eso les hablo de que es una nueva constituci\u00f3n y estamos avanzando no solo en tener este marco jur\u00eddico distinto diferente donde ya no haya autoritarismo no haya impunidad tambi\u00e9n en este reino en la pr\u00e1ctica se est\u00e1 avanzando ofrec\u00ed de qu\u00e9 al llegar a la presidencia iba a aumentar la pensi\u00f3n de los adultos mayores ya [M\u00fasica] estamos cumpliendo ya no son mil 160 pesos 2 mil 550 pesos y es para todos y ya se aprob\u00f3 el presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo y viene un aumento a los adultos mayores de acuerdo a la inflaci\u00f3n y ahora se entrega a todos la pensi\u00f3n hasta los que tienen pensi\u00f3n de lista de seguro es un derecho universal se est\u00e1n entregando pensiones a 8 millones de adultos mayores y quiero tambi\u00e9n aqu\u00ed destacar que en el caso de miembros de pueblos ind\u00edgenas no es a partir de los 68 a\u00f1os es a partir de los 65 a\u00f1os no puede haber trato igual entre desiguales la justicia es darle m\u00e1s al que tiene menos al que m\u00e1s lo necesita esto no les ha gustado a los conservadores porque no saben los que sufre la gente por podemos tener la misma edad los que vivimos en la ciudad que vivimos en una comunidad pero s\u00ed desgasta m\u00e1s el campesino el ind\u00edgena trabaja m\u00e1s sufre m\u00e1s y por eso se envejece manera temprana esto pasa en hombres y en mujeres por eso se decidi\u00f3 dar apoyo a comunidades ind\u00edgenas a partir de los 65 a\u00f1os y lo mismo ya se est\u00e1 entregando la pensi\u00f3n a personas con discapacidad y es un mill\u00f3n de beneficiarios los que est\u00e1n contemplados ya se llevan como 800.000 y la preferencia es para ni\u00f1as ni\u00f1os ind\u00edgenas pobres ah\u00ed es para todos los que tienen una discapacidad vamos a aplicar esta pol\u00edtica en todo ya lo dije por el bien de todos primero los pobres ya a un a\u00f1o de gobierno les puedo probar al que quiera constatar lo que d\u00e9cada 100 hogares de m\u00e9xico en 50 en la mitad de todas las casas del pa\u00eds en la mitad est\u00e1 llegando cuando menos un apoyo un programa de bienestar pero en el caso de las comunidades ind\u00edgenas hoy de cada 100 casas est\u00e1n llegando en 90 los apoyos iba a ser al 100% para comunidades ind\u00edgenas cuando menos un apoyo a cada hogar a cada familia ind\u00edgena de m\u00e9xico ese es mi compromiso lo mismo con las becas para preescolar primaria secundaria preferencia los pobres en el caso de la preparatoria ah\u00ed s\u00ed es para todos es universal para todos los que estudian en el nivel medio superior en la universidad nivel superior ah\u00ed vuelve a ser nada m\u00e1s para familias pobres que tienen a sus hijos estudiantes y las becas son de 2400 pesos mensuales ya est\u00e1n recibiendo esta beca de a nivel superior 300.000 j\u00f3venes pobres del pa\u00eds en total saben cu\u00e1ntas teclas estamos otorgando 11 millones de verdes para estudiantes pobre nunca en la historia de m\u00e9xico se hubiera ayudado tanto al pueblo en esto asunto educativo tan importante el tener una mezcla el que les habla pudo estudiar porque recib\u00ed una beca yo soy originario de un pueblo de tabasco y termin\u00e9 la profesi\u00f3n estudie en la unam porque recibi\u00f3 una beca y viv\u00eda yo en la casa del estudiante tabasque\u00f1o y ah\u00ed nos daban alimentaci\u00f3n y nos daban [M\u00fasica] hospedaje y gracias a eso pude terminar la escuela por eso mientras yo sea presidente no le va a faltar las becas a los estudiantes de familias pobres de m\u00e9xico es mi compromiso y vamos a seguir apoyando en el campo lo que era el procampo ya es ahora producci\u00f3n para el bienestar y como aqu\u00ed e lo han dicho de manera muy especial la compa\u00f1era que tom\u00f3 la palabra la compa\u00f1era victoria y van a llegar todos los apoyos de manera directa al cambio e no se contemplaba a comunidades ind\u00edgenas en el procampo no todos recib\u00edan ese apoyo hab\u00eda mucha discriminaci\u00f3n en todo el manejo de la pol\u00edtica el sector agropecuario los subsidios eran para los grandes productores eran los que resid\u00edan m\u00e1s y lo que se entregaba los estados m\u00e1s pobres para beneficio los campesinos se hac\u00eda a trav\u00e9s de organizaciones y esas organizaciones no manejaban como necesidad los beneficios que deb\u00edan entregar a la gente hab\u00edan organizaciones que recib\u00edan dinero presupuesto de agricultura de lo que era antes la secretaria de desarrollo social y no entregaba ahora ya no va a ser as\u00ed todo es directo el adulto mayor su tarjeta para que reciba su apoyo el beneficiario de una vez que a lo mismo el familiar que tiene un d\u00eda ni\u00f1a un ni\u00f1o con discapacidad su tarjeta el campesino para que siempre va a recibir de manera directa su apoyo nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n independiente emiliano zapata y darme a m\u00ed el dinero y yo lo voy a entregar a la gente no primo hermano ya eso se acab\u00f3 as\u00ed no llegan o si llegan no llega completo llega con noche con piquete de ojos esto algunos no les gusta pero ah\u00ed se van ah\u00ed acostumbrando se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n arriba y abajo pero corrupci\u00f3n ser\u00e1 impunidad y cuando digo se va a acabar la corrupci\u00f3n es porque se va a acabar la corrupci\u00f3n me canso canso [Aplausos] vamos procurando que le llegue a los m\u00e1s necesitados de las comunidades ind\u00edgenas los que se dedican al cultivo del caf\u00e9 que no recib\u00edan nada ya va a tener tambi\u00e9n su apoyo ya se le est\u00e1 entregando los ca\u00f1eros lo mismo su apoyo y aqu\u00ed en la monta\u00f1a y en guerrero por solicitud h\u00e9ctor astudillo el gobernador de g\u00e9nero va a aplicarse el programa sembrando vida aqu\u00ed en toda la monta\u00f1a ya se est\u00e1 llevando a cabo en chiapas campeche en tabasco veracruz en oaxaca ahora va inicial en guerrero 50.000 hect\u00e1reas vamos a sembrar actualmente para que tengan una idea en chiapas se est\u00e1n sembrando doscientas mil hect\u00e1reas y ese programa le da trabajo a 40.000 camps y no empleo temporal permanente estas 50 mil hect\u00e1reas que se van a sembrar en guerrero es para 20 mil empleos permanentes como es el programa nos est\u00e1 ayudando mucho la secretar\u00eda de la defensa porque tienen viveros y se producen plantas y lo mismo hay viveros comunitarias para producir millones de plantas de lo que se da en la regi\u00f3n ya sean pinos o sea madera tropical el sur es como el cedro la caoba otras especies los que se dan de \u00e1rboles maderables y tambi\u00e9n los que se da de frutal combinado con la amistad entonces se entrega en la planta pero tambi\u00e9n se asegura un jornal al due\u00f1o de la parcela sea comuneros ejidatarios o peque\u00f1o propietario un jornal de cinco mil pesos mensuales para cultivar su propia parcela no es cr\u00e9dito es apoyo y no es temporal es permanente si el pueblo decide el de arriba tambi\u00e9n decide que yo termine en el 24 hasta entonces est\u00e1 el programa es decir los 20 mil empleos de guerrero inician de enero en febrero del a\u00f1o pr\u00f3ximo hasta finales del 2024 van a tener trabajo sembrando porque hacemos esto porque lo que queremos es que haya trabajo en las comunidades y el que quiera irse no haga por gusto no por necesidad que quiera emigrar lo pueda hacer pero que haya en su comunidad trabajo porque lo que queremos es que la migraci\u00f3n sea opcional no forzada ya no abandonar las comunidades para que no tengan m\u00e1s recurso m\u00e1s remedio que abandonar a la familia queremos que el guerrerense el mexicano sea feliz donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares donde est\u00e1n sus costumbres donde est\u00e1n sus culturas ese es el plan que tenemos fortalece el desarrollo en las comunidades esto va a ayudar tambi\u00e9n porque como aqu\u00ed se dijo mencion\u00f3 v\u00edctor d\u00edaz del yaqui salen muchos a trabajar al norte seis meses y regrese a sembrar su piel bueno all\u00e1 a veces abusa les pagan muy poco a los jornaleros ahora si hay trabajo aqu\u00ed si quieren y tener quienes les recojan sus cosechas van a tener que pagar m\u00e1s ese es el plan y como aqu\u00ed tambi\u00e9n lo dijo el gobernador va a haber trabajo por qu\u00e9 vamos a recoger la petici\u00f3n que nos hace de que sea como en oaxaca no les quiero poner celosos pero en oaxaca como los gobiernos son de usos y costumbres ya son 570 municipios 417 son de usos y costumbres y 2 y 153 son de lo que llaman r\u00e9gimen de partidos o constitucional pero son 417 de usos y costumbres y son gobiernos ejemplares de lo mejor que hay porque la asamblea elige a las autoridades no hay politiquer\u00eda y el que quiere ser y \u00e9l empieza a abrazar a la gente para que voten por \u00e9l ese est\u00e1 descalificada s no sale quien elige la comunidad y si a ti te toca dar el servicio t\u00fa vas a ser presidente municipal la asamblea lo elige y puedes estar trabajando en nueva york en los \u00e1ngeles o en la ciudad de mexico en esa y tienes que ir a dar servicio a tu comunidad porque la mayor\u00eda de los presidentes municipales de usos y costumbres no cobran imag\u00ednese eso y todos los miembros de una comunidad tienen que dar servicio empiezan desde j\u00f3venes como 'top y les como polic\u00edas cuidando y su gran orgullo porque su recompensa es ir ascendiendo hasta llegar a ser tata mandones del consejo de ancianos incapaces de robarse dinero por eso como conozco los 570 municipios de oaxaca y es algo ejemplar que se conservo no es lo mismo en chiapas mientras vas con el veracruz ni en yucat\u00e1n y en de red hablando en plata aqu\u00ed que las campa\u00f1as y que a ver qui\u00e9n llega y a ver qui\u00e9n se va a colar para que lleguen al cargo a robar [M\u00fasica] como en rosas excepciones pero eso es el c\u00e1ncer que empez\u00f3 a afectar la vida p\u00fablica como reconocimiento a esas autoridades de oaxaca porque all\u00e1 todo este t\u00edo todo es cooperaci\u00f3n todo es apoyo de la gente y como reconocimiento cuando llegue a la presidencia porque de esos 570 municipios cerca de 300 no tienen caminos pavimentados a sus cabeceras municipales y me compromet\u00ed que van a estar pavimentados todos los caminos que conducen a las cabeceras municipales de oaxaca pero como le estamos haciendo nada de aib el presupuesto y un contrato para que una compa\u00f1\u00eda constructora haga el camino que hacen se roban tambi\u00e9n el dinero como de noche s muchas veces se quedan hasta con el anticipo o hacen un camino malo nada m\u00e1s una capita de asfalto no hacen buenos salud no hacen drenaje vienen las lluvias se acaba el pavimento vuelven a hacer de terracer\u00eda o se derrumban los caminos y as\u00ed es a\u00f1o con a\u00f1o la misma cosa que se decidi\u00f3 en el caso de oaxaca ya no hacerlos as\u00ed nada de que la compa\u00f1\u00eda constructora me vas a dar trabajo este porque tengo mi compa\u00f1\u00eda consultora y tengo influencias y tengo palancas con los funcionarios ya no se entrega directo el dinero a la autoridad municipal de usos y costumbres y ellos hacen el camino de concreto de cemento como se hace en las calles en las ciudades bien hechos con revolvedora se ocupa bastante mano de obra ser\u00e1 trabajo y que del dinero en la comunidad en el municipio y se beneficia el comercio y se reactiva la econom\u00eda cuando es una compa\u00f1\u00eda constructora llegan hasta los trabajadores de fuera y se llevan el dinero ahora [Aplausos] as\u00ed estamos trabajando en oaxaca empezamos con 50 caminos y acabamos de abrir 60 frentes m\u00e1s 110 caminos por eso ayer lo plante\u00e9 y chilapa as\u00ed como lo estoy diciendo yo creo que hasta menos fuerte m\u00e1s suave como lo estoy planteando aqu\u00ed pero que aqu\u00ed tengo tambi\u00e9n m\u00e1s confianza como ustedes en todos lados tengo copias pero mi pecho no es bodega siempre digo lo que pienso entonces por eso le tom\u00f3 la palabra al gobernador y van a ver esos presupuestos y se va a entregar el recurso de manera directa a los gobiernos municipales de la monta\u00f1a de guerrero lamas vamos a estar todos cuidando vigilando la asamblea para que se aplique bien ese recurso estamos de acuerdo me van a ayudar tambi\u00e9n les digo que s\u00e9 llevo a cabo el programa de fertilizantes el plano que realizamos y no funcion\u00f3 adecuadamente y no funcion\u00f3 porque hubo fallas en la entrega pero tambi\u00e9n porque hubo bloqueos y me daba mucha tristeza ver que de todas las regiones de guerrero donde menos lleg\u00f3 el fertilizante fue la monta\u00f1a porque nos tomaban los trailers qui\u00e9n sabe por qu\u00e9 raz\u00f3n hay se lo dejo de tarea antes que sabe que les molestaba que llegara al fertilizar ahora [Aplausos] yo voy a estar personalmente cuidando para que les llegue a todos el fertilizante es un compromiso que tenemos entregar a todos el fertilizante de manera gratuita es un compromiso que con ustedes y cuando est\u00e9n tomando los trailers creo que ya no lo van a hacer voy a venir a ver porque est\u00e1n tomando letras ya no les gusta el reparto directo el fertilizante quien hac\u00eda negocios con eso ya se acab\u00f3 ya no se permite el bandidaje oficial todos a portarnos bien se acaba la corrupci\u00f3n ya no hay uach y coleo ni arriba ni abajo ya orden que haya justicia y honestidad tambi\u00e9n les comento que vamos a entregar ya desde este a\u00f1o antes de que finalice 2019 se empiezan a entregar los presupuestos a cada escuela ya no va a pasar el presupuesto por las dependencias federales estatales porque tambi\u00e9n no llega ahora se est\u00e1n formando comit\u00e9s de padres de familia en cada escuela y cada escuela va a tener su presupuesto anual por ciclo escolar para el mantenimiento de la escuela si es una escuela peque\u00f1a donde un maestro o maestra da o dos 16 grados una escuela de 550 alumnos 150 mil pesos para tocar si es de 50 alumnos a 150 alumnos 200.000 si es de 150 alumnos para adelante 500 medios va a llegar en la orden de pago de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n a la escuela cerca de 9.000 escuelas en guerreros todas van a tener sus presupuestos se est\u00e1n formando los comit\u00e9s de padres de familia lo \u00fanico que estamos pidiendo es que [M\u00fasica] los tesoreros sean mujeres porque la mujer es m\u00e1s honrada que el hombre [Aplausos] no le guste que se vaya a volar en el avi\u00f3n presidencial que ya se est\u00e1 vendiendo all\u00e1 en california ya lo acord\u00e9 con el gobernador y vamos a ir al 50% 50% del estado como \u00e9l mismo lo mencionaba de que tambi\u00e9n corresponde a las autoridades locales apoyar y 50% en la federaci\u00f3n mientras re\u00fane el estado los recursos vamos a prestar nosotros para que empiecen a entregarse los fondos los presupuestos a cada escuela todo esto es informaci\u00f3n qu\u00e9 vamos a ir convirtiendo en realidad vamos a atender todas las demandas son muchas miren los documentos que me entregan porque se abandon\u00f3 el pueblo cuando francisco i madero enfrent\u00f3 a porfirio d\u00edaz utiliz\u00f3 una frase b\u00edblica dijo el pueblo de mexico tiene hambre y sed de justicia necesitamos ahora y vamos a ir saciando el hambre la sed de justicia en nuestro juego primero lo general y luego las peticiones que vayan surgiendo que son muchas pero a todas se les va la respuesta a ver tambi\u00e9n justicia en el caso de arnulfo tengo la informaci\u00f3n qu\u00e9 ya est\u00e1n detenidos autores materiales y que se tiene que saber sobre los autores e intelectuales y que les quede claro es un gobierno nuevo no se protege a nadie qu\u00e9 cosas impunidad qu\u00e9 significa esa palabra significa protecci\u00f3n los delincuentes ya no hay impunidad en el pa\u00eds el que resulte responsable sea quien sea va a ser castigado eso que quede claro y lo mismo no hemos dejado de buscar a los j\u00f3venes de ayotzinapa porque tengo el compromiso d conocer y dar a conocer toda la verdad sobre la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes y no vamos a escatimar recursos todo el gobierno tiene ese compromiso de encontrar a los j\u00f3venes de ayotzinapa y tambi\u00e9n decirles a los que tienen informaci\u00f3n que participaron hechos delictivos s\u00ed [M\u00fasica] ellos quieren ayudar a que se sepan las cosas el gobierno nos va a proteger lo que necesitamos es conocer la verdad siempre y cuando no se trata de cr\u00edmenes estado siempre se llega a la verdad si hay voluntad pol\u00edtica de la autoridad cuando son cr\u00edmenes de estado entonces es muy dif\u00edcil saber pero en el caso de arnulfo en el caso de los j\u00f3venes de ayotzinapa y muchos otros casos no se puede hablar de cr\u00edmenes de estado porque ahora el representante del estado mexicano comandante supremo de las fuerzas armadas el presidente de la rep\u00fablica el que les habla no va a permitir ninguna injusticia no va a permitir ning\u00fan acto autoritario voy a seguir visitando la monta\u00f1a ya no solo plano les dec\u00eda que cuando vine en 1996 la primera vez estuve una semana y me quedaba a dormir aqu\u00ed sal\u00eda yo a mezcla tomaltepec olinal\u00e1 a todos los pueblos todos los municipios de la monta\u00f1a y regresaba yo aqu\u00ed atr\u00e1s teniendo como base trato voy a hacerlo as\u00ed tambi\u00e9n de nuevo voy a regresar ya no atrapa solo a descansar tomar como base y voy a estar visitando los pueblos para qu\u00e9 nos podamos encontrar all\u00e1 en sus comunidades en sus pueblos dio mucho gusto estar con ustedes convivir con ustedes dialogar con ustedes victoria fue muy clara es una mujer excepcional [M\u00fasica] muy inteligente una gran dirigente social la compa\u00f1era v\u00edctor muchas gracias a los ancianos que nos dieron la bendici\u00f3n que no se rezaba muchas gracias de todo coraz\u00f3n muchas gracias a todas a todos ustedes yo tengo que irme a la ciudad de mexico ya saben que no hay avi\u00f3n presidencial ni hay helic\u00f3ptero ahora todo es a ras de tierra todo es por carretera ya los aviones se est\u00e1n vendiendo y los helic\u00f3pteros no puede haber gobierno rico con pueblo pobre muchas gracias al ciudadano gobernador h\u00e9ctor astudillo con su cooperaci\u00f3n por su apoyo muchas gracias a todas las autoridades autoridades ejidales comunales presidentes municipales legisladores que nos acompa\u00f1an que est\u00e1n aqu\u00ed muchas gracias a cada uno de nuestros amigos de guerreros que los conocemos desde hace mucho tiempo guerrero es como nuestra segunda patria y la primera en m\u00e9xico nos da mucho gusto estar con ustedes que vivan los pueblos originarios de la monta\u00f1a de guerrero [Aplausos] que vivan los pueblos ind\u00edgenas qu\u00e9 vida guerrero viva m\u00e9xico quito y de m\u00e9xico [Aplausos] bajo la lluvia para m\u00ed su piano no son y si solicitamos a los presentes poner de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28Ny2oCZ4ps_JFhCRcL4EfR",
    "playlist_title": "Di\u00e1logos con pueblos ind\u00edgenas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:03:30.248055"
}