{
    "video_id": "eu-SMlDihhc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/eu-SMlDihhc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBfy8Rf5-4pndSbIrzh0mlBd4F3mg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=eu-SMlDihhc",
    "video_title": "Env\u00eda AMLO mensaje a electricistas, petroleros y trabajadores de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 419,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " iba a bajar el precio de las gasolinas, iba a bajar el precio de la luz",
            "start": 0.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " y ya sabemos que enga\u00f1aron",
            "start": 8.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " porque sigue aumentando el precio de las gasolinas, el precio de la luz",
            "start": 12.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en nuestro pa\u00eds es m\u00e1s cara la gasolina que en Estados Unidos",
            "start": 19.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " pero por si fuese poco, Pemex vende la gasolina en Estados Unidos a 9 pesos el litro",
            "start": 26.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " y aqu\u00ed la venden 14 pesos",
            "start": 38.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " imag\u00ednense, cuanto abuso, cuanto burla, cuanto agravio al pueblo",
            "start": 43.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " lo mismo en el caso de la luz",
            "start": 54.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " cada vez sube m\u00e1s porque est\u00e1n avanzando en el desmantelamiento",
            "start": 59.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " de la industria el\u00e9ctrica, de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 68.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " igual que con Pemex",
            "start": 75.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed aprovecho para decirle a los trabajadores",
            "start": 79.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de la industria el\u00e9ctrica y para los trabajadores petroleros",
            "start": 84.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que ya falta poco",
            "start": 88.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " 23 meses y se va a acabar esta pesadilla",
            "start": 91.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y vamos a poner orden",
            "start": 96.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y se van a respetar los derechos de los trabajadores petroleros",
            "start": 101.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y los derechos de los trabajadores electricistas",
            "start": 107.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " muchos trabajadores electricistas han sido despedidos",
            "start": 113.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " los de Lesm\u00e9 y los que trabajan en la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 122.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " apenas en mayo les quitaron prestaciones",
            "start": 130.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " les recortaron sus prestaciones en la revisi\u00f3n del contrato colectivo de trabajo",
            "start": 136.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " todos los trabajadores deben de tener muy claro",
            "start": 146.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Petroleros, electricistas, todos los trabajadores de M\u00e9xico",
            "start": 152.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " que Morena va a defenderlos y va a mantener siempre en alto",
            "start": 160.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " los derechos de los trabajadores de M\u00e9xico",
            "start": 168.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " para eso es nuestro movimiento",
            "start": 172.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Morales! \u00a1Morales!",
            "start": 182.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y se habla de los trabajadores electricistas aqu\u00ed",
            "start": 189.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " porque nuestro movimiento tiene como antecedente la lucha",
            "start": 198.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " que se ha dado en otras \u00e9pocas para hacer valer la justicia, las libertades, la democracia",
            "start": 206.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " quise hablar de este tema porque dos presidentes de M\u00e9xico",
            "start": 220.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " buenos presidentes nacionalistas",
            "start": 227.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del R\u00edo",
            "start": 231.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y Adolfo L\u00f3pez Mateos",
            "start": 234.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " llevaron a cabo tanto la expropiaci\u00f3n o nacionalizaci\u00f3n del petr\u00f3leo",
            "start": 237.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " y la nacionalizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica nacional",
            "start": 246.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " cien a\u00f1os dur\u00f3 esa pol\u00edtica",
            "start": 253.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " un ciclo",
            "start": 259.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y en este desdichado sexenio de Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 261.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " se acab\u00f3 de manera irresponsable",
            "start": 271.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " en un acto de traici\u00f3n a la patria con esa pol\u00edtica nacionalista",
            "start": 277.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " no olvidemos",
            "start": 284.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en 1938 general C\u00e1rdenas recuper\u00f3 el petr\u00f3leo",
            "start": 286.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " que estaba en manos de extranjeros",
            "start": 292.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para el beneficio de los mexicanos",
            "start": 295.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y ahora se volvi\u00f3 a entregar el petr\u00f3leo",
            "start": 300.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " a empresas extranjeras",
            "start": 306.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y a traficantes de influencia",
            "start": 309.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de nuestro pa\u00eds",
            "start": 314.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que act\u00faan como buitres",
            "start": 316.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " qued\u00e1ndose con lo que es el pueblo y con lo que es la naci\u00f3n",
            "start": 319.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en 1960",
            "start": 324.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " presidente Adolfo L\u00f3pez Mateos",
            "start": 327.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " mexiquense",
            "start": 330.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tom\u00f3 la decisi\u00f3n",
            "start": 332.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de nacionalizar",
            "start": 335.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 337.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y ahora",
            "start": 340.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este traidor suelo",
            "start": 342.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 345.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " vuelve a entregar la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 348.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " a extranjeros",
            "start": 352.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quise hablar de este tema aqu\u00ed",
            "start": 354.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " para recordar",
            "start": 358.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a ese buen presidente",
            "start": 361.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Adolfo L\u00f3pez Mateos",
            "start": 365.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " los invocamos a los dos",
            "start": 370.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a general C\u00e1rdenas",
            "start": 373.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y Adolfo L\u00f3pez Mateos para decirles",
            "start": 375.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y para expresar manifestar a todos los mexicanos",
            "start": 379.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que siempre vamos a luchar",
            "start": 384.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " para que los recursos naturales de M\u00e9xico",
            "start": 388.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " sean de la naci\u00f3n",
            "start": 392.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y del pueblo",
            "start": 395.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el petr\u00f3leo de la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 397.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " no",
            "start": 400.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son recursos de extranjeros",
            "start": 402.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de particulares",
            "start": 406.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de pol\u00edticos corruptos",
            "start": 408.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a recuperar la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 410.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y vamos a recuperar el petr\u00f3leo",
            "start": 413.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para beneficio del pueblo y de la naci\u00f3n",
            "start": 415.0,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "iba a bajar el precio de las gasolinas, iba a bajar el precio de la luz y ya sabemos que enga\u00f1aron porque sigue aumentando el precio de las gasolinas, el precio de la luz en nuestro pa\u00eds es m\u00e1s cara la gasolina que en Estados Unidos pero por si fuese poco, Pemex vende la gasolina en Estados Unidos a 9 pesos el litro y aqu\u00ed la venden 14 pesos imag\u00ednense, cuanto abuso, cuanto burla, cuanto agravio al pueblo lo mismo en el caso de la luz cada vez sube m\u00e1s porque est\u00e1n avanzando en el desmantelamiento de la industria el\u00e9ctrica, de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad igual que con Pemex aqu\u00ed aprovecho para decirle a los trabajadores de la industria el\u00e9ctrica y para los trabajadores petroleros que ya falta poco 23 meses y se va a acabar esta pesadilla y vamos a poner orden y se van a respetar los derechos de los trabajadores petroleros y los derechos de los trabajadores electricistas muchos trabajadores electricistas han sido despedidos los de Lesm\u00e9 y los que trabajan en la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad apenas en mayo les quitaron prestaciones les recortaron sus prestaciones en la revisi\u00f3n del contrato colectivo de trabajo todos los trabajadores deben de tener muy claro Petroleros, electricistas, todos los trabajadores de M\u00e9xico que Morena va a defenderlos y va a mantener siempre en alto los derechos de los trabajadores de M\u00e9xico para eso es nuestro movimiento \u00a1Morales! \u00a1Morales! y se habla de los trabajadores electricistas aqu\u00ed porque nuestro movimiento tiene como antecedente la lucha que se ha dado en otras \u00e9pocas para hacer valer la justicia, las libertades, la democracia quise hablar de este tema porque dos presidentes de M\u00e9xico buenos presidentes nacionalistas el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del R\u00edo y Adolfo L\u00f3pez Mateos llevaron a cabo tanto la expropiaci\u00f3n o nacionalizaci\u00f3n del petr\u00f3leo y la nacionalizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica nacional cien a\u00f1os dur\u00f3 esa pol\u00edtica un ciclo y en este desdichado sexenio de Pe\u00f1a Nieto se acab\u00f3 de manera irresponsable en un acto de traici\u00f3n a la patria con esa pol\u00edtica nacionalista no olvidemos en 1938 general C\u00e1rdenas recuper\u00f3 el petr\u00f3leo que estaba en manos de extranjeros para el beneficio de los mexicanos y ahora se volvi\u00f3 a entregar el petr\u00f3leo a empresas extranjeras y a traficantes de influencia de nuestro pa\u00eds que act\u00faan como buitres qued\u00e1ndose con lo que es el pueblo y con lo que es la naci\u00f3n en 1960 presidente Adolfo L\u00f3pez Mateos mexiquense tom\u00f3 la decisi\u00f3n de nacionalizar la industria el\u00e9ctrica y ahora este traidor suelo de Pe\u00f1a Nieto vuelve a entregar la industria el\u00e9ctrica a extranjeros quise hablar de este tema aqu\u00ed para recordar a ese buen presidente Adolfo L\u00f3pez Mateos los invocamos a los dos a general C\u00e1rdenas y Adolfo L\u00f3pez Mateos para decirles y para expresar manifestar a todos los mexicanos que siempre vamos a luchar para que los recursos naturales de M\u00e9xico sean de la naci\u00f3n y del pueblo el petr\u00f3leo de la industria el\u00e9ctrica no son recursos de extranjeros de particulares de pol\u00edticos corruptos vamos a recuperar la industria el\u00e9ctrica y vamos a recuperar el petr\u00f3leo para beneficio del pueblo y de la naci\u00f3n",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "7 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:51.120105"
}