{
    "video_id": "Eu6YcF106qI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Eu6YcF106qI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCylg2bTaHmlsGbaf7lQgPOLdsSfA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Eu6YcF106qI",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del Hospital General de Quer\u00e9taro",
    "video_length_seconds": 1490,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "vio de quer\u00e9taro quer\u00e9taro",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "preside este evento de inauguraci\u00f3n del",
            "start": 14.91,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "hospital general de quer\u00e9taro el",
            "start": 17.49,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 19.529,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 21.779,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 24.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 26.59,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 29.13,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de quer\u00e9taro",
            "start": 31.47,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "francisco dom\u00ednguez servi\u00e9n",
            "start": 33.329,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "el coordinador nacional de",
            "start": 37.57,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "infraestructura del instituto de salud",
            "start": 39.27,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para el bienestar carlos s\u00e1nchez mereces",
            "start": 41.35,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 44.95,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el director general del hospital general",
            "start": 46.66,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de quer\u00e9taro miguel\u00e1ngel villatoro",
            "start": 48.91,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "padilla",
            "start": 50.83,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 51.84,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de quer\u00e9taro",
            "start": 54.23,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro luis bernardo nava guerrero",
            "start": 56.3,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 61.21,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 63.76,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 65.29,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 67.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mundo todas y todos ustedes sean",
            "start": 69.76,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 72.61,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "sean trababa les de ocupar sus lugares",
            "start": 76.63,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje de",
            "start": 81.89,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 85.37,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de quer\u00e9taro",
            "start": 87.26,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "francisco dom\u00ednguez servi\u00e9n",
            "start": 89.57,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 95.3,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 99.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 103.149,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 104.99,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "luis nava guerrero presidente municipal",
            "start": 107.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de quer\u00e9taro doctor mi granja el",
            "start": 109.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "villatoro padilla director de servicios",
            "start": 112.12,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos del hospital general del estado",
            "start": 114.37,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "arquitecto carlos s\u00e1nchez",
            "start": 118.11,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "menezes coordinaci\u00f3n coordinador",
            "start": 119.95,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "nacional de infraestructura de linz abi",
            "start": 122.38,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "a mi esposa karina a mis hijos francisco",
            "start": 126.08,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "andrea a mi madre a mi suegro al doctor",
            "start": 129.31,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "julio c\u00e9sar ram\u00edrez arg\u00fcellos secretario",
            "start": 134.15,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de salud en el estado",
            "start": 137.27,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "a la licenciada da silva silvia ribera",
            "start": 140.4,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "secretaria general de la secci\u00f3n 32 de",
            "start": 143.189,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la salud en el",
            "start": 146.939,
            "duration": 3.221
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 148.709,
            "duration": 3.461
        },
        {
            "text": "a todo el personal m\u00e9dico de la",
            "start": 150.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud en el estado medios",
            "start": 152.17,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n muy buenas tardes",
            "start": 154.63,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 156.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "deseo agradecer profundamente al se\u00f1or",
            "start": 159.29,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica su asistencia",
            "start": 164.12,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "a este evento",
            "start": 166.549,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "compartirnos se\u00f1or presidente la",
            "start": 169.47,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sensibilidad en el sufrimiento de los",
            "start": 172.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s juntos enviamos un mensaje de",
            "start": 175.77,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "optimismo a la sociedad",
            "start": 180.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que los poderes p\u00fablicos se coordinan",
            "start": 183.12,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "cooperan se unen en torno a lo que es",
            "start": 187.02,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "importante para la vida de la gente",
            "start": 190.89,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "en estos tiempos dif\u00edciles para las y",
            "start": 195.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 198.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "abrir espacios que alivian la enfermedad",
            "start": 200.73,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "y el dolor es un gesto de",
            "start": 204.51,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "responsabilidad y de aliento para la",
            "start": 207.349,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "sociedad sea usted como siempre",
            "start": 210.599,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "bienvenido al estado de quer\u00e9taro se\u00f1or",
            "start": 213.95,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 216.659,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "pocas cosas",
            "start": 220.71,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "honran tanto al ser humano como decir",
            "start": 222.92,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 227.02,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "en esta fecha hist\u00f3rica para nuestro",
            "start": 229.23,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "estado enviamos un",
            "start": 231.989,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "agradecimiento profundo emocionado a",
            "start": 236.33,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "todo el personal de salud de m\u00e9xico",
            "start": 240.87,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "gracias por ense\u00f1arnos que el gesto",
            "start": 245.31,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "humano es el mayor fuente de soluci\u00f3n",
            "start": 248.04,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ante la adversidad gracias por",
            "start": 251.73,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "recordarnos cu\u00e1nto nos necesitamos unos",
            "start": 255.66,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "a otros gracias por mostrarnos el camino",
            "start": 258.66,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "hacia un m\u00e9xico m\u00e1s humano y mejor",
            "start": 263.75,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "lo hacemos desde el nuevo hospital",
            "start": 268.3,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "general de quer\u00e9taro una obra que",
            "start": 271.259,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "renueva se\u00f1or presidente un hospital que",
            "start": 275.409,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "ya ten\u00eda 57 a\u00f1os de servicio",
            "start": 278.949,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "un hospital que abre sus puertas en",
            "start": 283.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "medio de una pandemia que arrebatado a",
            "start": 286.639,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "muchos su salud a otros la vida a todos",
            "start": 289.34,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "la tranquilidad pero esta obra demuestra",
            "start": 294.919,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "que la pandemia nunca",
            "start": 299.27,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "nunca podr\u00e1 arrebatarnos la esperanza",
            "start": 302.37,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "la pandemia por kobe 2019 2019 no se",
            "start": 306.68,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "enfrent\u00f3 con varias realidades y",
            "start": 311.81,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples lecciones",
            "start": 314.87,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que todo recurso invertido en la salud",
            "start": 318.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de las personas es un recurso bien",
            "start": 322.11,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "invertido que el impulso al desarrollo",
            "start": 324.42,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de la ciencia y la tecnolog\u00eda mexicana",
            "start": 328.26,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "no debe detenerse que siempre debemos de",
            "start": 331.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "sembrar unidad en la mente y en el",
            "start": 335.88,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de cada mexicana y cada mexicano",
            "start": 339.36,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "si esta pandemia ya cambio la vida de",
            "start": 343.19,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "millones de mexicanas y mexicanos pero",
            "start": 348.21,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estamos a tiempo de cambiar tambi\u00e9n el",
            "start": 351.72,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "destino de la visi\u00f3n como pa\u00eds lo digo",
            "start": 354.75,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "con absoluta convicci\u00f3n m\u00e9xico debe",
            "start": 358.47,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "crecer pensando las generaciones del",
            "start": 361.83,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 364.86,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "seguramente esa convicci\u00f3n anim\u00f3 al",
            "start": 366.889,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "qu\u00edmico manuel gonz\u00e1lez coss\u00edo d\u00edaz ex",
            "start": 371.16,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "gobernador de quer\u00e9taro adoptar a",
            "start": 374.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nuestro estado de un hospital general",
            "start": 377.19,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con todos los adelantos en esa \u00e9poca era",
            "start": 378.44,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 1963",
            "start": 383.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro 21 a casi 400 mil habitantes",
            "start": 386.27,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "hoy somos poco m\u00e1s de 2.3 millones de",
            "start": 389.96,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "queretanas y creta nos por nacimiento o",
            "start": 395.55,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por elecci\u00f3n",
            "start": 399.18,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de esta forma damos respuestas nuevas a",
            "start": 401.03,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "problemas nuevos",
            "start": 404.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "refrendamos nuestra vocaci\u00f3n social y",
            "start": 407.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "solidaria y reiteramos que siempre ser\u00e1",
            "start": 409.91,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nuestra m\u00edstica de gobierno la",
            "start": 413.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del bien com\u00fan y resolver",
            "start": 415.76,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "la necesidad de las personas y hoy en",
            "start": 418.46,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "este momento no hay prioridad m\u00e1s",
            "start": 423.86,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "importante que defender la salud y",
            "start": 427.31,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "proteger los ingresos de las queretanas",
            "start": 431.09,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y los queretanos",
            "start": 433.18,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 436.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 438.62,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "este nuevo hospital general decretaron",
            "start": 440.06,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 un referente de salud p\u00fablica",
            "start": 442.419,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "fue posible",
            "start": 446.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y se lo comparto con mucha satisfacci\u00f3n",
            "start": 448.43,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "gracias a un manejo ordenado y honesto",
            "start": 451.3,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de los recursos a una planeaci\u00f3n de",
            "start": 455.45,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "largo plazo su inversi\u00f3n en obra y",
            "start": 458.75,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "equipamiento asciende a los 1.690",
            "start": 463.43,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "millones de pesos hasta ahorita 53 por",
            "start": 467.3,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ciento de recursos estatales y 47 por",
            "start": 471.35,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ciento de recursos federales",
            "start": 474.47,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 478.04,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "gracias por la contribuci\u00f3n y la",
            "start": 480.39,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n permanente de su gobierno a",
            "start": 483.18,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "este logro nuestra coordinaci\u00f3n",
            "start": 486.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "retribuyen a la gente",
            "start": 489.2,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "nos honra mucho el reconocimiento de los",
            "start": 492.54,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "entes fiscalizadores como el estado que",
            "start": 496.86,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mejor manejo da a los recursos",
            "start": 499.95,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "federalizados de todo el pa\u00eds el poder",
            "start": 503.13,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ejecutivo del estado de quer\u00e9taro no",
            "start": 507.09,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "tiene ninguna observaci\u00f3n cuantificada",
            "start": 509.85,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pendiente de solventar ni un importe de",
            "start": 512.669,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "reintegrada por parte de la secretar\u00eda",
            "start": 516.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de la funci\u00f3n p\u00fablica somos el \u00fanico",
            "start": 518.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estado en el pa\u00eds que lo hemos logrado",
            "start": 521.52,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 524.04,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "esa es una contribuci\u00f3n que creo hacemos",
            "start": 526.41,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "al desarrollo de m\u00e9xico otra es la",
            "start": 530.01,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en los temas importantes como",
            "start": 534.06,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "este que hoy nos re\u00fane",
            "start": 538.44,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "con una visi\u00f3n humana un sentido de",
            "start": 540.95,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "dignidad y un compromiso con la sociedad",
            "start": 544.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hoy ofrecemos una atenci\u00f3n de primera",
            "start": 547.78,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "calidad a muchas generaciones de",
            "start": 550.4,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "queretanas y queretanos",
            "start": 553.7,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "el nuevo albergue revela la visi\u00f3n",
            "start": 556.819,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "humana de esta obra ubicada sobre una",
            "start": 560.419,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "hect\u00e1rea de terreno",
            "start": 563.989,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "ofrecer\u00e1 120 camas",
            "start": 565.84,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ba\u00f1os comedor \u00e1reas recreativas de",
            "start": 570.01,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "descanso alimentaci\u00f3n y lo m\u00e1s",
            "start": 574.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "importante la tranquilidad de las",
            "start": 577.45,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "familias de los pacientes el nuevo",
            "start": 580.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hospital de quer\u00e9taro",
            "start": 584.05,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente brindar\u00e1 consultas",
            "start": 585.64,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "externas a partir del siguiente lunes",
            "start": 587.83,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "primero de marzo",
            "start": 591.9,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "dada la obligaci\u00f3n de sanitizar todos",
            "start": 594.59,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "los espacios de hospitalizaci\u00f3n la",
            "start": 598.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n comenzar\u00e1 una semana",
            "start": 601.37,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s el lunes 8 de marzo",
            "start": 603.74,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "desde quer\u00e9taro juntos se\u00f1or presidente",
            "start": 609.12,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "enviamos un mensaje de unidad fortaleza",
            "start": 612.32,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "y esperanza al resto del pa\u00eds",
            "start": 615.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "mantengamos el optimismo muy alto",
            "start": 619.339,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "creamos en m\u00e9xico confiemos en mexico",
            "start": 622.16,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "saldremos adelante recuerda muchas",
            "start": 626.39,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 629.339,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 630.54,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 637.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 640.66,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 642.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 644.65,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 647.56,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 648.69,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "amigas amigos de quer\u00e9taro me da mucho",
            "start": 650.74,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "gusto estar de nuevo",
            "start": 653.77,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en esta",
            "start": 656.81,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica ciudad de quer\u00e9taro",
            "start": 659.22,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "y me da m\u00e1s gusto",
            "start": 663.73,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "el acompa\u00f1ar",
            "start": 667.91,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "suanno gobernador de quer\u00e9taro francisco",
            "start": 671.37,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "dom\u00ednguez en la inauguraci\u00f3n de este",
            "start": 674.97,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hospital general",
            "start": 678.839,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 683.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 687.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y retomar el camino",
            "start": 689.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de el desarrollo",
            "start": 692.4,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y del bienestar",
            "start": 695.56,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 699.48,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "sigamos",
            "start": 702.25,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "emulando a los buenos gobernantes que",
            "start": 704.7,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "han habido en nuestro pa\u00eds",
            "start": 709.32,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el anterior hospital",
            "start": 714.819,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "construy\u00f3",
            "start": 718.939,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de acuerdo a lo que nos ha informado el",
            "start": 721.97,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "gobernador en 1963",
            "start": 725.36,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en s",
            "start": 731.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 732.839,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "gobernaba",
            "start": 735.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el licenciado",
            "start": 740.03,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "adolfo l\u00f3pez mateos",
            "start": 743.24,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "\u00e9l era el presidente de m\u00e9xico",
            "start": 747.6,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y en ese entonces",
            "start": 751.57,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda",
            "start": 755.7,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "don antonio ortiz mena",
            "start": 758.44,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "y en ese sexenio y en el siguiente",
            "start": 761.74,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "se creci\u00f3",
            "start": 767.59,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a una tasa promedio anual del 6%",
            "start": 771.2,
            "duration": 9.989
        },
        {
            "text": "12 a\u00f1os de crecimiento",
            "start": 776.579,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "del 6% anual",
            "start": 781.87,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "se conoce ese periodo como el del",
            "start": 786.1,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "desarrollo estabilizador",
            "start": 790.649,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "porque se logr\u00f3 ese crecimiento",
            "start": 793.55,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico sin inflaci\u00f3n",
            "start": 795.47,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "sin devaluaciones",
            "start": 799.97,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "sin endeudamiento para el pa\u00eds",
            "start": 802.97,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y en ese entonces por ese crecimiento se",
            "start": 807.15,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "hicieron muchas obras p\u00fablicas",
            "start": 810.66,
            "duration": 10.049
        },
        {
            "text": "en ese entonces fue cuando se inici\u00f3 la",
            "start": 815.459,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "electrificaci\u00f3n de todo m\u00e9xico",
            "start": 820.709,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "cuando con la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 825.3,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "electricidad se electrificaron los",
            "start": 828.839,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pueblos de m\u00e9xico se hicieron centros de",
            "start": 832.44,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "salud hospitales se construyeron presas",
            "start": 836.399,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas carreteras",
            "start": 841.649,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y se impulso mucho la educaci\u00f3n",
            "start": 847.07,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "con l\u00f3pez mateos no hay que olvidarlo",
            "start": 850.45,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "se entreg\u00f3 de manera gratuita",
            "start": 854.72,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "los libros se entregaron de manera",
            "start": 860.42,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "gratuita los libros de texto",
            "start": 863.12,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "desde entonces comenz\u00f3 la entrega de los",
            "start": 866.04,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "libros a las escuelas p\u00fablicas por eso",
            "start": 871.47,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "es importante inaugurar",
            "start": 875.579,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "y un nuevo hospital",
            "start": 880.13,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "en esa l\u00ednea de garantizar tanto la",
            "start": 883.24,
            "duration": 11.63
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica como la salud p\u00fablica",
            "start": 889.99,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el derecho del pueblo a la salud",
            "start": 895.31,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "porque este hospital como el que se cre\u00f3",
            "start": 898.769,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "en 1963 para atender a la gente m\u00e1s",
            "start": 902.959,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "humilde",
            "start": 907.619,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "a la gente m\u00e1s pobre a la gente que no",
            "start": 909.27,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "tiene seguridad social que no tiene",
            "start": 911.52,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "ni siquiera la posibilidad de estar",
            "start": 916.649,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "inscrita en el lista en el seguro social",
            "start": 919.829,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "y mucho menos la posibilidad de ir",
            "start": 923.069,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "hospitales privados",
            "start": 927.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "por eso es muy importante el que se est\u00e9",
            "start": 930.36,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "inaugurando el d\u00eda de hoy este hospital",
            "start": 934.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que garantiza lo que establece el",
            "start": 937.55,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n el",
            "start": 940.5,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "derecho del pueblo a la salud atenci\u00f3n",
            "start": 942.959,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica de calidad",
            "start": 946.47,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "y medicamentos gratuitos",
            "start": 949.779,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 955.48,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "nos une a todos independientemente de",
            "start": 957.59,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "las bander\u00edas partidistas",
            "start": 961.7,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "todo lo que se haga por la salud p\u00fablica",
            "start": 965.19,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 971.73,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "algo que debe unirnos",
            "start": 973.32,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "independientemente de nuestras posturas",
            "start": 978.35,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas o ideol\u00f3gicas",
            "start": 981.33,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "tenemos que trabajar juntos",
            "start": 984.72,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "por la educaci\u00f3n por la salud por el",
            "start": 988.64,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "bienestar de nuestro pueblo",
            "start": 993.32,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "y eso es lo que se est\u00e1 demostrando en",
            "start": 996.41,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "este acto",
            "start": 999.829,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en quer\u00e9taro",
            "start": 1001.2,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1003.66,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el gobernador de quer\u00e9taro me invit\u00f3 a",
            "start": 1005.42,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la inauguraci\u00f3n dije vamos porque hace",
            "start": 1007.28,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "falta mandar un mensaje seguir",
            "start": 1011.27,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "insistiendo que podemos tener",
            "start": 1014.27,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "diferencias pero hay muchas cosas que",
            "start": 1017.18,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "nos unen y",
            "start": 1023.02,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "tenemos que poner siempre por delante el",
            "start": 1026.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s general la patria es primero el",
            "start": 1029.579,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "pueblo es primero",
            "start": 1033.66,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "acabamos de recorrer el hospital",
            "start": 1037.95,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y",
            "start": 1041.89,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "puedan verlo los ciudadanos de quer\u00e9taro",
            "start": 1045.779,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "no deseo que se hospitalice",
            "start": 1050.43,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "sino que puedan visitar este hospital",
            "start": 1054.1,
            "duration": 9.689
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 bien construido es un hospital",
            "start": 1059.01,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "moderno un hospital escuela porque",
            "start": 1063.789,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de atender a pacientes aqu\u00ed se",
            "start": 1067.57,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "van a formar especialistas y eso nos",
            "start": 1072.549,
            "duration": 10.651
        },
        {
            "text": "hace falta ahora con el comit\u00e9 qued\u00f3 de",
            "start": 1078.07,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "manifiesto que tenemos un d\u00e9ficit de",
            "start": 1083.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "miles de m\u00e9dicos",
            "start": 1088.63,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y de especialistas en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1091.2,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "por eso tomamos la decisi\u00f3n de",
            "start": 1095.01,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "incrementar",
            "start": 1098.63,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1101.09,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "entrada el ingreso a especializaci\u00f3n al",
            "start": 1102.63,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "doble",
            "start": 1107.41,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "antes pod\u00edan especializarse hasta ocho",
            "start": 1108.99,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "mil m\u00e9dicos",
            "start": 1113.4,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "ahora ya 20.000 m\u00e9dicos van a poder",
            "start": 1115.46,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "estudiar una especialidad y tenemos",
            "start": 1120.399,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "abierta la posibilidad de entregar becas",
            "start": 1125.48,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para que todos los m\u00e9dicos generales que",
            "start": 1129.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "quieran especializarse puedan ir a",
            "start": 1131.33,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "hacerlo al extranjero",
            "start": 1133.22,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nos hacen falta los m\u00e9dicos generales",
            "start": 1136.36,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "internistas y desde luego especialistas",
            "start": 1139.74,
            "duration": 11.89
        },
        {
            "text": "por eso es muy importante decir que este",
            "start": 1144.73,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "es un hospital escuela",
            "start": 1151.63,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un hospital de especialidades",
            "start": 1155.43,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "es un hospital que va a poder atender a",
            "start": 1161.5,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pacientes y que va",
            "start": 1165.73,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "a resolver la demanda de atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1169.18,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "en quer\u00e9taro me da mucho gusto",
            "start": 1174.27,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "repito estar aqu\u00ed",
            "start": 1179.29,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1181.95,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "'hemos con este",
            "start": 1183.7,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "terminado 120 centros de salud y",
            "start": 1186.91,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "hospitales que estaban en proceso en dos",
            "start": 1192.59,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1os eso es lo que carlos s\u00e1nchez de",
            "start": 1196.34,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "infraestructura de salud de lin sabe y",
            "start": 1201.11,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "me ha informado 120",
            "start": 1203.57,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 1207.75,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "no todos como este este es de los",
            "start": 1209.94,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "mejores que se han terminado y como aqu\u00ed",
            "start": 1214.379,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "lo dijo francisco lo hicimos al alim\u00f3n",
            "start": 1218.759,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "es un t\u00e9rmino taurino",
            "start": 1223.2,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "cuando se hace",
            "start": 1227.049,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "y una faena",
            "start": 1229.77,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de manera conjunta dos personas o dos",
            "start": 1233.34,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "instituciones eso es al a\u00f1o",
            "start": 1238.62,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "as\u00ed se hizo en inversi\u00f3n la mitad el",
            "start": 1241.82,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "gobierno federal la mitad del gobierno",
            "start": 1246.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del estado con un objetivo con un",
            "start": 1249.23,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito que es el de que se garantice",
            "start": 1252.17,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "el derecho del pueblo a la salud la",
            "start": 1256.79,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "verdad me da mucho gusto estar aqu\u00ed yo",
            "start": 1261.2,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "quiero agradecer tambi\u00e9n la presencia de",
            "start": 1265.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los familiares de francisco",
            "start": 1268.46,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an y decirles",
            "start": 1271.72,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de manera coordinada",
            "start": 1275.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por el bien de quer\u00e9taro y por el bien",
            "start": 1279.57,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico muchas gracias a todas ya",
            "start": 1282.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1286.12,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "en estos momentos el presidente",
            "start": 1293.47,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1295.299,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1297.19,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "obrador e integrantes del pres\u00eddium",
            "start": 1299.47,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1n el corte del list\u00f3n inaugural",
            "start": 1301.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "del hospital general de quer\u00e9taro",
            "start": 1303.72,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1343.31,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1346.02,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1351.11,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "muchas felicidades",
            "start": 1355.22,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "le solicitamos",
            "start": 1360.73,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 1372.45,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 1374.85,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 1378.06,
            "duration": 22.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1379.63,
            "duration": 20.53
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 1406.24,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1408.95,
            "duration": 48.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1460.17,
            "duration": 14.23
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 1471.37,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 1474.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1476.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1478.48,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1481.21,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 1481.9,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 1484.27,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 1486.67,
            "duration": 2.96
        }
    ],
    "transcription_text": " vio de quer\u00e9taro quer\u00e9taro preside este evento de inauguraci\u00f3n del hospital general de quer\u00e9taro el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de quer\u00e9taro francisco dom\u00ednguez servi\u00e9n el coordinador nacional de infraestructura del instituto de salud para el bienestar carlos s\u00e1nchez mereces [Aplausos] el director general del hospital general de quer\u00e9taro miguel\u00e1ngel villatoro padilla [Aplausos] el presidente municipal de quer\u00e9taro quer\u00e9taro luis bernardo nava guerrero asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes sean bienvenidos sean trababa les de ocupar sus lugares a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de quer\u00e9taro francisco dom\u00ednguez servi\u00e9n [Aplausos] licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos luis nava guerrero presidente municipal de quer\u00e9taro doctor mi granja el villatoro padilla director de servicios m\u00e9dicos del hospital general del estado arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes coordinaci\u00f3n coordinador nacional de infraestructura de linz abi a mi esposa karina a mis hijos francisco andrea a mi madre a mi suegro al doctor julio c\u00e9sar ram\u00edrez arg\u00fcellos secretario de salud en el estado a la licenciada da silva silvia ribera secretaria general de la secci\u00f3n 32 de los trabajadores de la salud en el estado a todo el personal m\u00e9dico de la secretar\u00eda de salud en el estado medios de comunicaci\u00f3n muy buenas tardes [M\u00fasica] deseo agradecer profundamente al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica su asistencia a este evento compartirnos se\u00f1or presidente la sensibilidad en el sufrimiento de los dem\u00e1s juntos enviamos un mensaje de optimismo a la sociedad que los poderes p\u00fablicos se coordinan cooperan se unen en torno a lo que es importante para la vida de la gente en estos tiempos dif\u00edciles para las y los mexicanos abrir espacios que alivian la enfermedad y el dolor es un gesto de responsabilidad y de aliento para la sociedad sea usted como siempre bienvenido al estado de quer\u00e9taro se\u00f1or presidente se\u00f1oras y se\u00f1ores pocas cosas honran tanto al ser humano como decir gracias en esta fecha hist\u00f3rica para nuestro estado enviamos un agradecimiento profundo emocionado a todo el personal de salud de m\u00e9xico gracias por ense\u00f1arnos que el gesto humano es el mayor fuente de soluci\u00f3n ante la adversidad gracias por recordarnos cu\u00e1nto nos necesitamos unos a otros gracias por mostrarnos el camino hacia un m\u00e9xico m\u00e1s humano y mejor lo hacemos desde el nuevo hospital general de quer\u00e9taro una obra que renueva se\u00f1or presidente un hospital que ya ten\u00eda 57 a\u00f1os de servicio un hospital que abre sus puertas en medio de una pandemia que arrebatado a muchos su salud a otros la vida a todos la tranquilidad pero esta obra demuestra que la pandemia nunca nunca podr\u00e1 arrebatarnos la esperanza la pandemia por kobe 2019 2019 no se enfrent\u00f3 con varias realidades y m\u00faltiples lecciones que todo recurso invertido en la salud de las personas es un recurso bien invertido que el impulso al desarrollo de la ciencia y la tecnolog\u00eda mexicana no debe detenerse que siempre debemos de sembrar unidad en la mente y en el coraz\u00f3n de cada mexicana y cada mexicano si esta pandemia ya cambio la vida de millones de mexicanas y mexicanos pero estamos a tiempo de cambiar tambi\u00e9n el destino de la visi\u00f3n como pa\u00eds lo digo con absoluta convicci\u00f3n m\u00e9xico debe crecer pensando las generaciones del ma\u00f1ana seguramente esa convicci\u00f3n anim\u00f3 al qu\u00edmico manuel gonz\u00e1lez coss\u00edo d\u00edaz ex gobernador de quer\u00e9taro adoptar a nuestro estado de un hospital general con todos los adelantos en esa \u00e9poca era el a\u00f1o 1963 quer\u00e9taro 21 a casi 400 mil habitantes hoy somos poco m\u00e1s de 2.3 millones de queretanas y creta nos por nacimiento o por elecci\u00f3n de esta forma damos respuestas nuevas a problemas nuevos refrendamos nuestra vocaci\u00f3n social y solidaria y reiteramos que siempre ser\u00e1 nuestra m\u00edstica de gobierno la construcci\u00f3n del bien com\u00fan y resolver la necesidad de las personas y hoy en este momento no hay prioridad m\u00e1s importante que defender la salud y proteger los ingresos de las queretanas y los queretanos se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador este nuevo hospital general decretaron ser\u00e1 un referente de salud p\u00fablica fue posible y se lo comparto con mucha satisfacci\u00f3n gracias a un manejo ordenado y honesto de los recursos a una planeaci\u00f3n de largo plazo su inversi\u00f3n en obra y equipamiento asciende a los 1.690 millones de pesos hasta ahorita 53 por ciento de recursos estatales y 47 por ciento de recursos federales se\u00f1or presidente gracias por la contribuci\u00f3n y la colaboraci\u00f3n permanente de su gobierno a este logro nuestra coordinaci\u00f3n retribuyen a la gente nos honra mucho el reconocimiento de los entes fiscalizadores como el estado que mejor manejo da a los recursos federalizados de todo el pa\u00eds el poder ejecutivo del estado de quer\u00e9taro no tiene ninguna observaci\u00f3n cuantificada pendiente de solventar ni un importe de reintegrada por parte de la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica somos el \u00fanico estado en el pa\u00eds que lo hemos logrado se\u00f1or presidente esa es una contribuci\u00f3n que creo hacemos al desarrollo de m\u00e9xico otra es la inversi\u00f3n en los temas importantes como este que hoy nos re\u00fane con una visi\u00f3n humana un sentido de dignidad y un compromiso con la sociedad hoy ofrecemos una atenci\u00f3n de primera calidad a muchas generaciones de queretanas y queretanos el nuevo albergue revela la visi\u00f3n humana de esta obra ubicada sobre una hect\u00e1rea de terreno ofrecer\u00e1 120 camas ba\u00f1os comedor \u00e1reas recreativas de descanso alimentaci\u00f3n y lo m\u00e1s importante la tranquilidad de las familias de los pacientes el nuevo hospital de quer\u00e9taro se\u00f1or presidente brindar\u00e1 consultas externas a partir del siguiente lunes primero de marzo dada la obligaci\u00f3n de sanitizar todos los espacios de hospitalizaci\u00f3n la hospitalizaci\u00f3n comenzar\u00e1 una semana despu\u00e9s el lunes 8 de marzo desde quer\u00e9taro juntos se\u00f1or presidente enviamos un mensaje de unidad fortaleza y esperanza al resto del pa\u00eds mantengamos el optimismo muy alto creamos en m\u00e9xico confiemos en mexico saldremos adelante recuerda muchas gracias [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [M\u00fasica] amigas amigos de quer\u00e9taro me da mucho gusto estar de nuevo en esta hist\u00f3rica ciudad de quer\u00e9taro y me da m\u00e1s gusto el acompa\u00f1ar suanno gobernador de quer\u00e9taro francisco dom\u00ednguez en la inauguraci\u00f3n de este hospital general es muy importante \u00e9l y retomar el camino de el desarrollo y del bienestar qu\u00e9 sigamos emulando a los buenos gobernantes que han habido en nuestro pa\u00eds el anterior hospital construy\u00f3 de acuerdo a lo que nos ha informado el gobernador en 1963 en s entonces gobernaba el licenciado adolfo l\u00f3pez mateos \u00e9l era el presidente de m\u00e9xico y en ese entonces secretario de hacienda don antonio ortiz mena y en ese sexenio y en el siguiente se creci\u00f3 a una tasa promedio anual del 6% 12 a\u00f1os de crecimiento del 6% anual se conoce ese periodo como el del desarrollo estabilizador porque se logr\u00f3 ese crecimiento econ\u00f3mico sin inflaci\u00f3n sin devaluaciones sin endeudamiento para el pa\u00eds y en ese entonces por ese crecimiento se hicieron muchas obras p\u00fablicas en ese entonces fue cuando se inici\u00f3 la electrificaci\u00f3n de todo m\u00e9xico cuando con la comisi\u00f3n federal de electricidad se electrificaron los pueblos de m\u00e9xico se hicieron centros de salud hospitales se construyeron presas hidroel\u00e9ctricas carreteras y se impulso mucho la educaci\u00f3n con l\u00f3pez mateos no hay que olvidarlo se entreg\u00f3 de manera gratuita los libros se entregaron de manera gratuita los libros de texto desde entonces comenz\u00f3 la entrega de los libros a las escuelas p\u00fablicas por eso es importante inaugurar y un nuevo hospital en esa l\u00ednea de garantizar tanto la educaci\u00f3n p\u00fablica como la salud p\u00fablica el derecho del pueblo a la salud porque este hospital como el que se cre\u00f3 en 1963 para atender a la gente m\u00e1s humilde a la gente m\u00e1s pobre a la gente que no tiene seguridad social que no tiene ni siquiera la posibilidad de estar inscrita en el lista en el seguro social y mucho menos la posibilidad de ir hospitales privados por eso es muy importante el que se est\u00e9 inaugurando el d\u00eda de hoy este hospital que garantiza lo que establece el art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n el derecho del pueblo a la salud atenci\u00f3n m\u00e9dica de calidad y medicamentos gratuitos esto nos une a todos independientemente de las bander\u00edas partidistas todo lo que se haga por la salud p\u00fablica es algo que debe unirnos independientemente de nuestras posturas pol\u00edticas o ideol\u00f3gicas tenemos que trabajar juntos por la educaci\u00f3n por la salud por el bienestar de nuestro pueblo y eso es lo que se est\u00e1 demostrando en este acto aqu\u00ed en quer\u00e9taro cu\u00e1ndo el gobernador de quer\u00e9taro me invit\u00f3 a la inauguraci\u00f3n dije vamos porque hace falta mandar un mensaje seguir insistiendo que podemos tener diferencias pero hay muchas cosas que nos unen y tenemos que poner siempre por delante el inter\u00e9s general la patria es primero el pueblo es primero acabamos de recorrer el hospital ojal\u00e1 y puedan verlo los ciudadanos de quer\u00e9taro no deseo que se hospitalice sino que puedan visitar este hospital que est\u00e1 bien construido es un hospital moderno un hospital escuela porque adem\u00e1s de atender a pacientes aqu\u00ed se van a formar especialistas y eso nos hace falta ahora con el comit\u00e9 qued\u00f3 de manifiesto que tenemos un d\u00e9ficit de miles de m\u00e9dicos y de especialistas en nuestro pa\u00eds por eso tomamos la decisi\u00f3n de incrementar la entrada el ingreso a especializaci\u00f3n al doble antes pod\u00edan especializarse hasta ocho mil m\u00e9dicos ahora ya 20.000 m\u00e9dicos van a poder estudiar una especialidad y tenemos abierta la posibilidad de entregar becas para que todos los m\u00e9dicos generales que quieran especializarse puedan ir a hacerlo al extranjero nos hacen falta los m\u00e9dicos generales internistas y desde luego especialistas por eso es muy importante decir que este es un hospital escuela qu\u00e9 es un hospital de especialidades es un hospital que va a poder atender a pacientes y que va a resolver la demanda de atenci\u00f3n m\u00e9dica en quer\u00e9taro me da mucho gusto repito estar aqu\u00ed ya 'hemos con este terminado 120 centros de salud y hospitales que estaban en proceso en dos a\u00f1os eso es lo que carlos s\u00e1nchez de infraestructura de salud de lin sabe y me ha informado 120 hospitales no todos como este este es de los mejores que se han terminado y como aqu\u00ed lo dijo francisco lo hicimos al alim\u00f3n es un t\u00e9rmino taurino cuando se hace y una faena de manera conjunta dos personas o dos instituciones eso es al a\u00f1o as\u00ed se hizo en inversi\u00f3n la mitad el gobierno federal la mitad del gobierno del estado con un objetivo con un prop\u00f3sito que es el de que se garantice el derecho del pueblo a la salud la verdad me da mucho gusto estar aqu\u00ed yo quiero agradecer tambi\u00e9n la presencia de los familiares de francisco que nos acompa\u00f1an y decirles estamos trabajando de manera coordinada por el bien de quer\u00e9taro y por el bien de m\u00e9xico muchas gracias a todas ya todos en estos momentos el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador e integrantes del pres\u00eddium realizar\u00e1n el corte del list\u00f3n inaugural del hospital general de quer\u00e9taro [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] muchas felicidades le solicitamos le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] bien [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-w-vgyZwYCq8LoVUAghwjG",
    "playlist_title": "Salud para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:06:04.558017"
}