{
    "video_id": "eVGi4A48hlU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/eVGi4A48hlU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAC33CBnFNlARF74wFQyk0Iq1zBsg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=eVGi4A48hlU",
    "video_title": "Atenci\u00f3n y oportunidades pacificar\u00e1n a Sinaloa. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7514,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "pues vamos a",
            "start": 914.63,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "inicial",
            "start": 916.69,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 921.17,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en sinaloa",
            "start": 923.089,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "para los que nos ven en el resto del",
            "start": 926.75,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 931.04,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "es una hora de diferencia",
            "start": 932.85,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "decidimos hacer la reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 939.52,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "en sinaloa",
            "start": 943.45,
            "duration": 9.549
        },
        {
            "text": "como lo venimos haciendo para no estar",
            "start": 946.019,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 952.999,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "en el palacio nacional de evaluando sino",
            "start": 955.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estar en los estados",
            "start": 959.12,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "el lunes pr\u00f3ximo nos va a tocar evaluar",
            "start": 962.46,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de jalisco desde puerto",
            "start": 967.34,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "vallarta y as\u00ed vamos a estar este",
            "start": 971.82,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "recorriendo el pa\u00eds y atendiendo el tema",
            "start": 976.15,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 980.35,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "nos va",
            "start": 985.17,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "a informar nos va a tomar la palabra",
            "start": 988.05,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el gobernador de sinaloa",
            "start": 993.089,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "es quirino ordaz coppel qui\u00e9n",
            "start": 995.61,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ha trabajado de manera coordinada con",
            "start": 1000.62,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "nosotros con el gobierno federal",
            "start": 1004.15,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desde los",
            "start": 1009.76,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "gobernadores que m\u00e1s empe\u00f1o ha puesto",
            "start": 1012.03,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y mantener buenas relaciones con el",
            "start": 1019.97,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "gobierno federal nosotros tambi\u00e9n",
            "start": 1024.169,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y llevamos",
            "start": 1028.35,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "buenas relaciones con el gobierno del",
            "start": 1032.11,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "estado es decir es rec\u00edproco el apoyo la",
            "start": 1034.449,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y son buenos los resultados",
            "start": 1038.589,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 1041.74,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "sinaloa",
            "start": 1043.709,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "se ha avanzado bastante",
            "start": 1045.689,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "en cuanto a obras",
            "start": 1049.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "e infraestructura",
            "start": 1052.13,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "en cuanto a programas de bienestar",
            "start": 1055.44,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el terreno de la seguridad",
            "start": 1060.78,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "p\u00fablica por eso",
            "start": 1064.62,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "vamos a que el gobernador introduzca",
            "start": 1068.76,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "esta conferencia y luego el real",
            "start": 1074.11,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "secretario la defensa",
            "start": 1078.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "quedan louis crecen sus sandoval va a",
            "start": 1081.639,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "informar sobre c\u00f3mo estamos en sinaloa",
            "start": 1083.859,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "en materia de seguridad p\u00fablica vamos a",
            "start": 1087.339,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "comenzar con el gobernador",
            "start": 1092.229,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente sea",
            "start": 1097.6,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "usted muy bienvenido a sinaloa como",
            "start": 1099.82,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "siempre nos da mucho gusto tenerlo",
            "start": 1101.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuevamente aqu\u00ed en su casa y bueno",
            "start": 1103.539,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "agradecer realmente el que se haya",
            "start": 1106.36,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "llevado aqu\u00ed el que se haya celebrado",
            "start": 1108.73,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n del gabinete de seguridad",
            "start": 1109.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "salud a los miembros del gabinete que lo",
            "start": 1112.86,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an y como se ha dicho realmente",
            "start": 1115.69,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hubo la oportunidad para tocar el tema",
            "start": 1118.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de sinaloa ahorita en materia de",
            "start": 1120.1,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "seguridad y hay un avance sustancial muy",
            "start": 1121.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "importante hace unos a\u00f1os de hecho nos",
            "start": 1124.99,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "encontr\u00e1bamos entre los estados con",
            "start": 1128.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mayor incidencia delictiva y hoy se le",
            "start": 1130.059,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ha venido dando la vuelta y esto es",
            "start": 1133.03,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "clave pero que ha sido el resultado de",
            "start": 1134.559,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "esto lo digo la mesa diaria de seguridad",
            "start": 1136.6,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "porque porque hay muy buena coordinaci\u00f3n",
            "start": 1138.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "muy buen trabajo de equipo y no como",
            "start": 1140.799,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "antes acciones aisladas y descoordinadas",
            "start": 1143.74,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y ver los resultados ah\u00ed est\u00e1n a la",
            "start": 1147.429,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "vista son los n\u00fameros los que hablan y",
            "start": 1150.28,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "eso es la base para lo que sigue para el",
            "start": 1154.179,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "desarrollo el crecimiento econ\u00f3mico por",
            "start": 1155.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "eso es que sinaloa est\u00e1 avanzando est\u00e1",
            "start": 1159.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "creciendo mazatl\u00e1n como destino",
            "start": 1161.02,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico",
            "start": 1163.33,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "que ha tra\u00eddo much\u00edsima inversi\u00f3n y los",
            "start": 1164.73,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s municipios por eso es muy",
            "start": 1168.66,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "relevante surgir\u00e1 hoy y ma\u00f1ana",
            "start": 1171.24,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que estar\u00e1",
            "start": 1173.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y la carretera que se est\u00e1 haciendo de",
            "start": 1176.21,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "badiraguato a chihuahua primera conexi\u00f3n",
            "start": 1179.3,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "terrestre a chihuahua y el medular este",
            "start": 1181.99,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "por el crecimiento la conectividad es el",
            "start": 1186.14,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tri\u00e1ngulo dorado y es una inversi\u00f3n muy",
            "start": 1189.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "importante demanda que se est\u00e1 llevando",
            "start": 1192.65,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "a cabo all\u00ed en los programas de",
            "start": 1194.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "bienestar fundamentalmente sembrando",
            "start": 1196.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "vidas pero adem\u00e1s visitaremos san",
            "start": 1199.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ignacio para ver el avance de la",
            "start": 1202.37,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "carretera a tayoltita y eso pues va a",
            "start": 1204.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cambiar mucho el mapa econ\u00f3mico en toda",
            "start": 1207.68,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "esa regi\u00f3n de las sierras son lugares de",
            "start": 1209.78,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mucha marginaci\u00f3n y ser\u00e1 un gran apoyo y",
            "start": 1212.09,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "quiero aprovechar presidente para",
            "start": 1215.39,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "agradecerle el apoyo que nos ha dado con",
            "start": 1216.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el programa de vacunaci\u00f3n en la",
            "start": 1219.32,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n masiva que se ha impulsado",
            "start": 1221.6,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en sinaloa a la poblaci\u00f3n joven",
            "start": 1223.31,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hab\u00eda han crecido mucho la incidencia de",
            "start": 1225.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los casos activos y realmente con este",
            "start": 1229.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "avance que se ha tenido que hoy en d\u00eda",
            "start": 1232.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sinaloa tiene una cobertura del 65 por",
            "start": 1234.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ciento de vacunaci\u00f3n pues nos permitir\u00e1",
            "start": 1237.53,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en una semana m\u00e1s",
            "start": 1240.8,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y contener esta ola de crecimiento y",
            "start": 1242.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sobre todo est\u00e1n en condiciones de",
            "start": 1245.91,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "regresar presencialmente a clases",
            "start": 1247.65,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "y bueno pues este es o ha sido medular y",
            "start": 1251.66,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "quiero decirle presidente que aqu\u00ed en",
            "start": 1256.31,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sinaloa hay un dicho ac\u00e1 quien habla",
            "start": 1258.41,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le va en la fiesta ya nosotros nos",
            "start": 1260.93,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ha ido extraordinariamente muy bien con",
            "start": 1262.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1or presidente gracias por todo",
            "start": 1266.87,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "su apoyo y el respaldo que le ha dado",
            "start": 1268.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "alas a los sinaloenses enhorabuena y muy",
            "start": 1272.57,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 1275.3,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "bien adelante con la presentaci\u00f3n por",
            "start": 1287.06,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "favor aqu\u00ed como antecedente",
            "start": 1290.58,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estableceremos qu\u00e9",
            "start": 1293.13,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "los 5 de los municipios de los 18",
            "start": 1295.42,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "municipios del estado donde se concentra",
            "start": 1299.38,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "la mayor cantidad de poblaci\u00f3n y estos",
            "start": 1302.17,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "m\u00e1s adelante lo vamos a ver son los",
            "start": 1305.91,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "municipios en donde tambi\u00e9n hay una",
            "start": 1308.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "actividad delictiva importante aqu\u00ed",
            "start": 1310.87,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recalcar que de los un poco m\u00e1s de tres",
            "start": 1314.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "millones de habitantes que tiene el",
            "start": 1317.11,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "estado despu\u00e9s tambi\u00e9n un poco m\u00e1s de un",
            "start": 1320.08,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de habitantes est\u00e1n concentrados",
            "start": 1324.25,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en culiac\u00e1n",
            "start": 1326.77,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "sobre la incidencia delictiva de los",
            "start": 1329.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "delitos que podemos observar aqu\u00ed en la",
            "start": 1332.43,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina cuatro est\u00e1n a la alza lo vamos a",
            "start": 1334.53,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ver en las gr\u00e1ficas un alza de este muy",
            "start": 1337.89,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "significativa y tres est\u00e1n a la baja",
            "start": 1342.65,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos observar el feminicidio que",
            "start": 1345.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tiene el estado el tercer lugar y que va",
            "start": 1347.88,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "hacia hacia la alza la trata de personas",
            "start": 1351.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con un 20 lugar a nivel nacional y va",
            "start": 1354.81,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hacia la baja el robo d",
            "start": 1357.3,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "al transporte 23 lugar va hacia el alza",
            "start": 1360.63,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos va hacia la baja con",
            "start": 1364.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "un 11 el lugar",
            "start": 1367.29,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "un robo de veh\u00edculos tambi\u00e9n con un 16",
            "start": 1369.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lugar y hacia la baja robo a negocios",
            "start": 1372.17,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "con un 21 lugares a la alza y el total",
            "start": 1374.84,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de delitos de alto impacto est\u00e1 al alza",
            "start": 1378.38,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "pero tiene el 26 lugar a nivel nacional",
            "start": 1382.19,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "vemos las gr\u00e1ficas sobre feminicidios",
            "start": 1385.69,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos observar que hay una",
            "start": 1389.5,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "tendencia al alza pero si analizamos los",
            "start": 1392.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los n\u00fameros",
            "start": 1396.29,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo mes es en donde se dispara",
            "start": 1399.08,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "hubo nueve eventos de esta naturaleza y",
            "start": 1401.99,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "es lo que nos lleva a tener esta",
            "start": 1406.13,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "establecerles esta alza en este tipo de",
            "start": 1409.72,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "delitos en el 2020 se tuvieron 22 26",
            "start": 1412.97,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n de este eventos delictivos",
            "start": 1417.23,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "minicipios y en lo que va de este a\u00f1o",
            "start": 1420.25,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "llegamos 22 en homicidios dolosos un",
            "start": 1423.5,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "delito que como se mencion\u00f3 el 13 lugar",
            "start": 1427.73,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "va hacia la baja en el \u00faltimo mes",
            "start": 1430.61,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "tuvieron 43 homicidios dolosos en el a\u00f1o",
            "start": 1433.639,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "anterior 700 y en lo que va del a\u00f1o",
            "start": 1438.649,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "289 es lo que se tiene registrado en el",
            "start": 1443.799,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "robo de veh\u00edculos tambi\u00e9n hacia la baja",
            "start": 1447.95,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "una tendencia ligera hacia la baja en el",
            "start": 1451.88,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "16 lugar tiene en el presente a\u00f1o mil 93",
            "start": 1455.389,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "delitos de esta naturaleza y 2018 que",
            "start": 1459.97,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 1464.09,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "los n\u00fameros con los que terminaron el",
            "start": 1464.99,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado en trata de personas",
            "start": 1467.36,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tiene tambi\u00e9n una tendencia hacia hacia",
            "start": 1473.63,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "la baja en el 2020 hubo siete eventos",
            "start": 1478.28,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "delictivos de trata de personas y lo que",
            "start": 1483.88,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "va del a\u00f1o que haya pasado la mitad del",
            "start": 1486.65,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ciclo anual pues lleva tres \u00fanicamente",
            "start": 1490.87,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "en rojo negocios tenemos tambi\u00e9n una",
            "start": 1494.06,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "leve",
            "start": 1498.02,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "alza aqu\u00ed lo podemos ver la raya verde",
            "start": 1499.67,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "tiene el veinti\u00fan lugar en el mes lo que",
            "start": 1503.17,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "va del mes 135 de este robos a negocios",
            "start": 1507.53,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "para un acumulado de 649 en lo que va",
            "start": 1513.4,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o y compar\u00e1ndolo con el 2020 que",
            "start": 1517.45,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se tuvieron 908 pues se puede establecer",
            "start": 1521.53,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que si hay un incremento en este delito",
            "start": 1524.47,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el robo en transporte oeste tambi\u00e9n es",
            "start": 1527.86,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "uno que tiene de los que tiene el estado",
            "start": 1532.27,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "que van con una tendencia a la alza",
            "start": 1535.66,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "aunque tuvieron \u00fanicamente un evento en",
            "start": 1539.86,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "este mes comparado con el 2020 donde",
            "start": 1544.45,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "hubo 26 de robos en transporte en el a\u00f1o",
            "start": 1549.1,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "llevan 16 gate tambi\u00e9n que se tiene la",
            "start": 1554.95,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n que balanza aunque tiene el",
            "start": 1559.15,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "23 lugar tiene un lugar desde el",
            "start": 1561.64,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "reducido en cuanto a",
            "start": 1565.26,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la comparaci\u00f3n con los dem\u00e1s estados en",
            "start": 1567.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el total de delitos de alto impacto",
            "start": 1570.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiene un 26 lugar el estado tambi\u00e9n hay",
            "start": 1573.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "un incremento reducido pero al fin",
            "start": 1576.7,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "incremento estuvieron 1215 eventos en lo",
            "start": 1580.21,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "que va del a\u00f1o si lo comparamos el 2021",
            "start": 1584.74,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "con el 20 hay una diferencia importante",
            "start": 1589.629,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed tambi\u00e9n se determina el alza",
            "start": 1592.48,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "tienen 6 mil 954 cuando en el 20 se",
            "start": 1596.409,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "presentaron 12 mil 228 entonces quiz\u00e1s",
            "start": 1602.83,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "si se sigue la misma tendencia saldr\u00e1n",
            "start": 1605.86,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "m\u00e1s arriba que lo que se present\u00f3 en el",
            "start": 1608.649,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "2020 en cuanto a homicidios dolosos por",
            "start": 1612.97,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "cada 100.000 habitantes",
            "start": 1615.61,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "la media nacional la tenemos en 63",
            "start": 1618.2,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "puntos 81 el estado tiene 62.4 con un 11",
            "start": 1621.92,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "lugar y si estos ambiciosos los solos",
            "start": 1626.99,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "los clasificamos por entidad federativa",
            "start": 1631.31,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tiene un 14 lugar con la media que es de",
            "start": 1633.68,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "81 el estado tiene 63 municipios con",
            "start": 1638.27,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "mayor incidencia delictiva son coinciden",
            "start": 1643.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "con los municipios que tienen mayor",
            "start": 1647.57,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "n\u00famero de habitantes est\u00e1n en ese orden",
            "start": 1649.76,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n tambi\u00e9n en la incidencia",
            "start": 1652.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "delictiva y obviamente resalta culiac\u00e1n",
            "start": 1654.05,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos ver los homicidios los",
            "start": 1657.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos en 1.074 en los",
            "start": 1660.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "feminicidios 45 el robo de veh\u00edculos 3",
            "start": 1663.74,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "mil 872 esto es lo que llevan en el a\u00f1o",
            "start": 1667.04,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "juliaca antes ah\u00ed se concentra le sigue",
            "start": 1670.97,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n y despu\u00e9s de ahome",
            "start": 1673.43,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en cuanto a fuerzas de seguridad del",
            "start": 1677.11,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "estado tienen un total de 5 mil 522 de",
            "start": 1680.53,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "polic\u00edas entre polic\u00eda estatal polic\u00eda",
            "start": 1686.71,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "municipal que est\u00e1 concentrada la",
            "start": 1691.38,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda aqu\u00ed en culiac\u00e1n dos mil",
            "start": 1695.26,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "quinientos ochenta y seis hombres",
            "start": 1698.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "destinados aqu\u00ed en el municipio para la",
            "start": 1700.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "seguridad y usted comparado con los",
            "start": 1703.96,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "promedios que establece la onu de",
            "start": 1708.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "acuerdo a la cantidad de habitantes pues",
            "start": 1710.65,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tiene un d\u00e9ficit importante de polic\u00edas",
            "start": 1713.62,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "del estado un 39 por ciento",
            "start": 1716.83,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en cuanto a fuerzas de seguridad que",
            "start": 1722.21,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tiene presente sinaloa est\u00e1 por un lado",
            "start": 1725.08,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa con 3.851",
            "start": 1729.83,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "elementos de estos 3.273 son operativos",
            "start": 1732.85,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina con mil 120",
            "start": 1738.23,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "elementos 666 de ellos son operativos la",
            "start": 1741.05,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "guardia nacional tres mil 104 hombres",
            "start": 1745.58,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "202 mil 854 operativos para hacer un",
            "start": 1750.07,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "total de 8 mil 75 de elementos y de",
            "start": 1754.88,
            "duration": 12.21
        },
        {
            "text": "ellos 6 mil 793 son operativos son los",
            "start": 1761.63,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "que cubren las nuevas coordinaciones de",
            "start": 1767.09,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la guardia nacional que trabajan en",
            "start": 1770.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en coordinaci\u00f3n con las fuerzas",
            "start": 1773.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estatales y las fuerzas municipales",
            "start": 1775.7,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "coadyuvando con todo el esfuerzo lo que",
            "start": 1778.85,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo que no se cubre con la parte estatal",
            "start": 1781.91,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1 presente la guardia nacional para",
            "start": 1784.97,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "atender la seguridad p\u00fablica en el",
            "start": 1787.84,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "estado en cuanto a las compa\u00f1\u00edas de",
            "start": 1791.39,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "guardia nacional tenemos dos",
            "start": 1794.66,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "instalaciones que fueron construidas en",
            "start": 1797.74,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "el 2019 totalmente concluidas perd\u00f3n",
            "start": 1800.9,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "cinco proyectos en el 2020 tambi\u00e9n ya",
            "start": 1805.04,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "concluidos y uno que estamos ahorita en",
            "start": 1807.95,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n con un 59 por ciento de",
            "start": 1811.69,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "avance estos son 8 para un total de 8",
            "start": 1814.82,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "instalaciones pero en el plan de",
            "start": 1818.09,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "incremento de la guardia que el se\u00f1or",
            "start": 1822.31,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "presidente ha mencionado en las",
            "start": 1825.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "conferencias anteriores y se tiene",
            "start": 1827.69,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "establecido 11 compa\u00f1\u00edas de guardia",
            "start": 1830.21,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "nacional que estar\u00e1n en el territorio de",
            "start": 1834.59,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sinaloa para hacer un total de 19",
            "start": 1837.56,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "instalaciones en todo el estado",
            "start": 1841.25,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "distribuido a lo largo y ancho del en",
            "start": 1844.59,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "cuanto a aseguramiento de la parte",
            "start": 1847.929,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "federal en este a\u00f1o resaltar los",
            "start": 1851.2,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "plant\u00edos de amo de amapola 8.659 los de",
            "start": 1856.0,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "marihuana 1.137 los kilogramos de",
            "start": 1860.98,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "coca\u00edna asegurados que son mil 628",
            "start": 1864.759,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "kilogramos",
            "start": 1868.559,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "24 kilogramos de goma de opio 8 mil 923",
            "start": 1870.55,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "kilogramos de metanfetaminas esto es",
            "start": 1875.75,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "solamente repito en el en el a\u00f1o",
            "start": 1879.26,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n 857 mil 611 pastillas de",
            "start": 1883.09,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "fentanilo y 69 kilogramos de fentanilo",
            "start": 1887.74,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "es una actividad importante que se ha",
            "start": 1891.52,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "hecho tambi\u00e9n en coordinaci\u00f3n",
            "start": 1896.26,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "con la parte de la de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1899.29,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "del estado se trabaja coordinadamente y",
            "start": 1904.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se han podido tener estos resultados en",
            "start": 1906.88,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cuanto al fondo de aportaciones para la",
            "start": 1909.73,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica el estado aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 1912.07,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "los n\u00fameros 216 millones de pesos por",
            "start": 1916.3,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "parte de la parte federal 92.6 por la",
            "start": 1919.54,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "parte del estado con un total de 38 308",
            "start": 1923.59,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "puntos 7 mil millones de pesos en este",
            "start": 1927.34,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "fondo y en el fortalecimiento de los",
            "start": 1932.83,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "municipios y demarcaciones territoriales",
            "start": 1935.41,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n aporta 200 mil 64 millones",
            "start": 1938.25,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "de pesos para dar este fondo",
            "start": 1943.99,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en cuanto a los programas sociales que",
            "start": 1947.03,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "estos programas van como parte de los",
            "start": 1949.25,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "objetivos que se plantean plantean es",
            "start": 1954.17,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "atender las causas de d\u00f3nde se vienen",
            "start": 1956.57,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "generando los delitos el estado tiene 18",
            "start": 1959.51,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "programas prioritarios entre ellos",
            "start": 1963.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mencionar a adultos mayores personas con",
            "start": 1966.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "discapacidad becas benito ju\u00e1rez en la",
            "start": 1969.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra los precios de",
            "start": 1972.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "garant\u00eda productos alimenticios y a",
            "start": 1974.57,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "medianos productores tiene un total de",
            "start": 1976.94,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "609 mil 846 beneficiarios y el monto en",
            "start": 1980.68,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "recursos que llegan en esos 18 programas",
            "start": 1986.81,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "son 6 mil 541 un 41.7 millones de pesos",
            "start": 1989.45,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "en cuanto a sucursales del banco del",
            "start": 1995.75,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "bienestar que tambi\u00e9n coadyuvan en estos",
            "start": 1998.24,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "programas est\u00e1n 38 ya concluidos 4 est\u00e1n",
            "start": 2000.49,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "en este en proceso de construcci\u00f3n y 16",
            "start": 2006.19,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tenemos pendientes por",
            "start": 2011.56,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "desde iniciar esto es debido a la falta",
            "start": 2013.42,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "de los terrenos para iniciar su",
            "start": 2018.54,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n sobre la distribuci\u00f3n de",
            "start": 2023.11,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vacunas en el estado de sinaloa se han",
            "start": 2025.39,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tra\u00eddo aqu\u00ed al estado 22 millones 438",
            "start": 2029.17,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "mil 130 vacunas por v\u00eda a\u00e9rea por v\u00eda",
            "start": 2033.16,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "terrestre se han aplicado el registro de",
            "start": 2036.58,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de ayer 2 millones 42 mil",
            "start": 2041.17,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "722 vacunas y se han empleado 6",
            "start": 2044.07,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "aeronaves de la fuerza a\u00e9rea 34",
            "start": 2047.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos terrestres de guardia nacional",
            "start": 2050.41,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito y de armada 42 operaciones",
            "start": 2052.72,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas con este 114 horas de vuelo para",
            "start": 2057.37,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "cumplir con esta actividad y apoyar al",
            "start": 2062.71,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sistema de salud federal en cuanto a",
            "start": 2066.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "plan dn3 plan marina el plan guardia",
            "start": 2069.4,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "nacional que se ha participado en cinco",
            "start": 2071.53,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "eventos",
            "start": 2074.58,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "relacionados con lluvia tres incendios",
            "start": 2076.47,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "forestales siete urbanos siete",
            "start": 2079.45,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "accidentes a\u00e9reos empleando 480 hombres",
            "start": 2081.909,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "60 veh\u00edculos de diferente tipo en cuanto",
            "start": 2085.629,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "a instalaciones estrat\u00e9gicas en donde se",
            "start": 2089.829,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tiene la seguridad aqu\u00ed en el estado",
            "start": 2092.95,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tenemos dos instalaciones de pemex que",
            "start": 2096.639,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "son las tapas de culiac\u00e1n guam\u00fachil y",
            "start": 2099.04,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cinco instalaciones de comisi\u00f3n federal",
            "start": 2102.97,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de electricidad que corresponden a todas",
            "start": 2105.49,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las presas que se encuentran las luis",
            "start": 2107.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "donaldo colosio adolfo l\u00f3pez mateos",
            "start": 2110.65,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "bacurato jos\u00e9 l\u00f3pez portillo y sanando",
            "start": 2112.54,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "bueno pues este es el informe en",
            "start": 2121.99,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 2125.89,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "bien en cuanto a seguridad se ha ido",
            "start": 2127.64,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "avanzando y vamos a continuar con la",
            "start": 2131.51,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n para garantizar la paz y la",
            "start": 2136.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 2139.91,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en sinaloa si les parece abrimos para",
            "start": 2141.77,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "las preguntas",
            "start": 2145.37,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2147.43,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "al alim\u00f3n",
            "start": 2150.71,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "un periodista",
            "start": 2153.88,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "hombre o mujer de sinaloa",
            "start": 2157.0,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "un periodista de la ciudad de mexico en",
            "start": 2160.91,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "lo nacional",
            "start": 2164.9,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "contigo comenzamos",
            "start": 2166.9,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 2170.85,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "dos preguntas muy espec\u00edficas y por mes",
            "start": 2174.15,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "tiene el presidente",
            "start": 2179.299,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo van la situaci\u00f3n de los",
            "start": 2182.14,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "asesinatos de rom\u00e1n rubio esteban l\u00f3pez",
            "start": 2186.15,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "y un secuestro de un empresario pesquero",
            "start": 2189.839,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "en mazatl\u00e1n que fue asesinado tambi\u00e9n",
            "start": 2192.579,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sobre todo en el caso de los luchadores",
            "start": 2196.38,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "sociales que son por cierto militantes",
            "start": 2199.119,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "de morena lo eran en el caso de rom\u00e1n",
            "start": 2203.17,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "rubio un l\u00edder",
            "start": 2207.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente muy reconocido muy",
            "start": 2211.039,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "identificado con los ind\u00edgenas",
            "start": 2214.079,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ha habido indignaci\u00f3n nacional protestas",
            "start": 2217.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "por este tema",
            "start": 2221.36,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entiendo que el asunto tiene que ver con",
            "start": 2222.92,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "las fiscal\u00edas pero entiendo tambi\u00e9n la",
            "start": 2226.19,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n que debe tener el",
            "start": 2229.37,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "presidente por este tipo de temas sobre",
            "start": 2231.53,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "todo cuando se trata de gente buena",
            "start": 2234.86,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "honrada",
            "start": 2237.43,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y luchadores sociales ese es una y el",
            "start": 2240.03,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "otro tema tambi\u00e9n que tiene que ver con",
            "start": 2243.66,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "la llamar rastreadoras las rastreadores",
            "start": 2247.62,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "son un grupo o grupos generalmente",
            "start": 2250.77,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "conformados por mujeres que buscan a sus",
            "start": 2253.97,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "desaparecidos a sus v\u00edctimas y ellas de",
            "start": 2258.14,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "alg\u00fan modo presidente sustituyen el",
            "start": 2262.86,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "mucho a las fiscal\u00edas sabemos que son",
            "start": 2267.06,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomas pero sabemos tambi\u00e9n que a",
            "start": 2270.92,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "veces esa autonom\u00eda no les alcanza para",
            "start": 2275.13,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hacer su labor y mucha gente de la",
            "start": 2278.31,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sociedad civil como ellas lo est\u00e1n",
            "start": 2281.85,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 2284.67,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ellas investigan ellas se exploran ellas",
            "start": 2286.13,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "excavan ellas se encuentran las muertos",
            "start": 2290.029,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2293.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sabemos que en el pa\u00eds tambi\u00e9n usted",
            "start": 2295.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 muchas son organizaciones no",
            "start": 2298.15,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gubernamentales usted mismo las ha",
            "start": 2301.42,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado como organismos que muchos",
            "start": 2304.27,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mexicanos ni sab\u00edamos que exist\u00edan pero",
            "start": 2308.8,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que recib\u00edan presupuesto y en el caso de",
            "start": 2311.95,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las rastreadores vemos que ellas hacen",
            "start": 2315.01,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "una labor fundamental central que",
            "start": 2318.19,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "coadyuvan incluso con la autoridad sin",
            "start": 2321.97,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "embargo hacen su trabajo tambi\u00e9n en la",
            "start": 2324.88,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "penuria",
            "start": 2328.33,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "dos preguntas centrales se\u00f1or presidente",
            "start": 2330.489,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 2335.869,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "en la reuni\u00f3n que sostuvimos de",
            "start": 2337.58,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 2341.09,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tanto el gobernador quirino ordaz como",
            "start": 2342.589,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el gobernador electo rub\u00e9n rocha",
            "start": 2346.849,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1a",
            "start": 2352.339,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2354.81,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "se estaba buscando que haya una",
            "start": 2356.77,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n pues ordenada",
            "start": 2359.32,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de conciliaci\u00f3n los dos nos plantearon",
            "start": 2367.6,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "el que la gente est\u00e1 muy",
            "start": 2373.119,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "consternada molesta por estos asesinatos",
            "start": 2377.42,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en sinaloa de leyva",
            "start": 2382.4,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de dos personas como t\u00fa los has",
            "start": 2385.46,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "mencionando dirigentes gente buena",
            "start": 2387.859,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n y nos",
            "start": 2392.859,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "pidieron apoyo especial para estos dos",
            "start": 2396.069,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "casos que se investigue y que se",
            "start": 2401.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "castigue a los responsables vamos a",
            "start": 2404.79,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "ayudar nosotros ese fue el compromiso",
            "start": 2407.31,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "es de que haya justicia",
            "start": 2412.61,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "externamos nuestro p\u00e9same a sus",
            "start": 2417.09,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "familiares a los amigos de estos dos",
            "start": 2420.82,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "y compa\u00f1eros que perdieron la vida",
            "start": 2426.14,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "en cuanto a las b\u00fasquedas y las",
            "start": 2429.73,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "organizaciones que",
            "start": 2435.46,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "hacen esta importante labor humanitaria",
            "start": 2440.04,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion coordina",
            "start": 2446.789,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "todas las acciones que tienen que ver",
            "start": 2451.62,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "con la b\u00fasqueda de desaparecidos algo",
            "start": 2454.83,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "que no se hac\u00eda anteriormente",
            "start": 2459.0,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "ahora hay un plan que se lleva a la",
            "start": 2462.38,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica y se trabaja en coordinaci\u00f3n",
            "start": 2466.73,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "con familiares",
            "start": 2470.14,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de las v\u00edctimas que est\u00e1n",
            "start": 2473.41,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 2477.85,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tenga sus seres queridos y se les apoya",
            "start": 2479.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se les ayuda en este caso que t\u00fa",
            "start": 2483.7,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "planteas vamos a pedirle al",
            "start": 2486.28,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "subsecretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 2490.29,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "alejandro encinas",
            "start": 2493.23,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "atienda a este grupo",
            "start": 2496.14,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "tenemos todos que ayudar",
            "start": 2500.82,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y encontrar a los desaparecidos no",
            "start": 2504.41,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "darnos por vencidos esta es una labor",
            "start": 2508.37,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "que debemos de continuar",
            "start": 2511.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 2516.15,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "encontrado ya est\u00e9 a desaparecidos",
            "start": 2518.119,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "algunos con vidas",
            "start": 2523.28,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "y eso es lo m\u00e1s importante otros pues no",
            "start": 2526.109,
            "duration": 10.071
        },
        {
            "text": "pero ya sus familiares est\u00e1n este",
            "start": 2531.289,
            "duration": 11.541
        },
        {
            "text": "tranquilos descansando porque pues saben",
            "start": 2536.18,
            "duration": 12.56
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n desde sus restos y esto",
            "start": 2542.83,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "es un alivio para muchos vamos a seguir",
            "start": 2548.74,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "con esta labor",
            "start": 2552.49,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 2555.43,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y sobre todo a quien se\u00f1al\u00f3 a decir que",
            "start": 2558.09,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nosotros hemos optado por una estrategia",
            "start": 2561.12,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "distinta",
            "start": 2564.63,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en cuanto a",
            "start": 2566.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de enfrentar",
            "start": 2570.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a la delincuencia",
            "start": 2572.69,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "nosotros desde que llegamos decidimos no",
            "start": 2575.13,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "declarar la guerra a nadie",
            "start": 2579.36,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y estamos optando por atender las causas",
            "start": 2583.88,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "que originan la violencia",
            "start": 2589.88,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 2593.41,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y llevar a la pr\u00e1ctica",
            "start": 2597.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "acciones coercitivas",
            "start": 2601.47,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "nosotros sostenemos",
            "start": 2604.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y esto es distinto es diferente que la",
            "start": 2607.31,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "paz es fruto de la justicia",
            "start": 2611.24,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "y que el ser humano no es malo",
            "start": 2614.37,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "por naturaleza son las circunstancias",
            "start": 2618.289,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las que llegan algunos a tomar el camino",
            "start": 2621.369,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de las conductas antisociales",
            "start": 2624.529,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "por eso en sinaloa y en todo el pa\u00eds",
            "start": 2626.959,
            "duration": 9.811
        },
        {
            "text": "estamos invirtiendo mucho",
            "start": 2631.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "programas de bienestar",
            "start": 2636.77,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "atendiendo a los j\u00f3venes que tengan",
            "start": 2639.28,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "acceso a la educaci\u00f3n que tengan",
            "start": 2641.98,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "posibilidades de trabajo",
            "start": 2644.85,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "estamos invirtiendo para",
            "start": 2648.8,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "y desarrollar el campo",
            "start": 2653.28,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "en el caso de sinaloa",
            "start": 2656.67,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "es considerable la inversi\u00f3n destinada a",
            "start": 2661.42,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "los municipios con m\u00e1s marginaci\u00f3n en el",
            "start": 2666.099,
            "duration": 11.761
        },
        {
            "text": "estado vamos a visitar por ejemplo hoy",
            "start": 2671.859,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "badiraguato",
            "start": 2677.86,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "y vamos tambi\u00e9n a estar en tamazula",
            "start": 2680.33,
            "duration": 8.499
        },
        {
            "text": "durango que est\u00e1 muy cerca de aqu\u00ed de",
            "start": 2683.81,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "del sinaloa",
            "start": 2688.829,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "bueno en el caso de badiraguato se est\u00e1",
            "start": 2690.63,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "haciendo un camino toda la sierra",
            "start": 2695.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "para comunicar",
            "start": 2699.77,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "a sinaloa con chihuahua de badiraguato",
            "start": 2703.04,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "la guadalupe y calvo chihuahua",
            "start": 2707.38,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "es un camino muy importante y en",
            "start": 2711.23,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "badiraguato",
            "start": 2714.83,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 invirtiendo como nunca se ha",
            "start": 2717.029,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 2720.419,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "en programas de desarrollo",
            "start": 2721.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "les voy a",
            "start": 2727.05,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "al dar a conocer el programa de",
            "start": 2728.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2731.989,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "para vadhir el wat",
            "start": 2733.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "para que se tenga una idea de c\u00f3mo la",
            "start": 2737.79,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "estrategia nuestra",
            "start": 2741.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es distinta",
            "start": 2744.49,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar la violencia con",
            "start": 2747.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la violencia no se puede",
            "start": 2749.73,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y no funciona",
            "start": 2752.1,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "y no es humano enfrentar el mal con el",
            "start": 2754.45,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mal del mal hay que enfrentarlo haciendo",
            "start": 2758.619,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "el bien",
            "start": 2761.89,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "y esto a los conservadores que tienen",
            "start": 2763.7,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "una mentalidad autoritaria no les cuadra",
            "start": 2767.599,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "no les gusta",
            "start": 2773.22,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "porque apuestan mucho al ojo por ojo",
            "start": 2776.91,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "diente por diente a que nos quedemos",
            "start": 2780.33,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "muertos todos mis abuelos",
            "start": 2782.82,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos una concepci\u00f3n distinta",
            "start": 2787.47,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "cuando dije",
            "start": 2789.74,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "abrazos no balazos",
            "start": 2792.28,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 2796.64,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "se burlaron",
            "start": 2798.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda",
            "start": 2800.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no les vamos a demostrar",
            "start": 2803.38,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que es m\u00e1s eficaz",
            "start": 2806.81,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "m\u00e1s humano",
            "start": 2810.14,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "enfrentar el problema de la inseguridad",
            "start": 2813.2,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "atendiendo a las causas que originan la",
            "start": 2816.46,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 2819.94,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "es un desaf\u00edo",
            "start": 2821.7,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "es un reto",
            "start": 2824.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero vamos a lograr salir adelante",
            "start": 2827.5,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "a ver si me muestran lo de badiraguato",
            "start": 2831.26,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "badiraguato tiene",
            "start": 2836.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "es un municipio que tiene",
            "start": 2840.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de siete mil viviendas",
            "start": 2846.02,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "nogales",
            "start": 2852.0,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "de acuerdo al censo",
            "start": 2863.39,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "siete mil doscientos cincuenta viviendas",
            "start": 2865.49,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "tiene badiraguato",
            "start": 2868.09,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "y hay en badiraguato 13 mil 655",
            "start": 2876.68,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "beneficiarios",
            "start": 2882.91,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es decir casi en todos los hogares llega",
            "start": 2886.309,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "un apoyo",
            "start": 2890.15,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tipo de apoyo",
            "start": 2895.43,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 2899.65,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "en badiraguato",
            "start": 2901.809,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "hay 91 270 j\u00f3venes",
            "start": 2904.339,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n trabajando",
            "start": 2909.57,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "como aprendices",
            "start": 2911.96,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y reciben un salario m\u00ednimo",
            "start": 2915.22,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ocupados en talleres en peque\u00f1os",
            "start": 2919.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "negocios",
            "start": 2923.63,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "en el campo",
            "start": 2925.16,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "seles",
            "start": 2929.79,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "est\u00e1 apoyando",
            "start": 2931.45,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "para que tengan un empleo",
            "start": 2934.34,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "hay 171 j\u00f3venes",
            "start": 2939.02,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que estudian en el nivel superior",
            "start": 2944.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el nivel universitario que reciben una",
            "start": 2948.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "beca de 2 mil 400 pesos mensuales 171",
            "start": 2950.8,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 2954.76,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "en vez de iwao ya est\u00e1 funcionando una",
            "start": 2958.97,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "universidad p\u00fablica",
            "start": 2962.0,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "del sistema de universidades benito",
            "start": 2966.64,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 2970.6,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "los que reciben becas",
            "start": 2980.67,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n estudiando el bachillerato que",
            "start": 2983.44,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "son todos los que estudian en el nivel",
            "start": 2988.089,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "medio superior",
            "start": 2989.819,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "son mil 531 j\u00f3venes",
            "start": 2992.81,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n recibiendo este apoyo",
            "start": 2997.68,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "4212 ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 3006.38,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "preescolar primaria y secundaria tienen",
            "start": 3010.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "beca en badiraguato",
            "start": 3012.79,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ya esta les dec\u00eda funcionando",
            "start": 3018.57,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "la universidad con la carrera de",
            "start": 3021.88,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda forestal en badiraguato",
            "start": 3023.71,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "tiene 120 alumnos becados",
            "start": 3027.39,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "como comentaba con 2400 pesos mensuales",
            "start": 3033.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "aparte de que es p\u00fablica gratuita",
            "start": 3038.02,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "reciben la beca",
            "start": 3041.52,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "en badiraguato",
            "start": 3045.7,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que tiene muchas comunidades",
            "start": 3048.28,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as",
            "start": 3051.54,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y hay comunidades apartadas",
            "start": 3053.79,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "tiene 143 escuelas",
            "start": 3059.089,
            "duration": 9.191
        },
        {
            "text": "la del agua pues en las 143 escuelas",
            "start": 3063.34,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "les entregado su presupuesto",
            "start": 3070.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3073.41,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "143 escuelas",
            "start": 3076.27,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "que el programa la escuela es nuestra",
            "start": 3078.87,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "reciben",
            "start": 3083.579,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "su presupuesto para darle mantenimiento",
            "start": 3086.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a su escuela",
            "start": 3091.17,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "este dinero",
            "start": 3093.53,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "se entrega a la sociedad de madres o de",
            "start": 3095.759,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "padres de familia y es de acuerdo al",
            "start": 3098.759,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "n\u00famero de alumnos que tienen",
            "start": 3101.669,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "si tienen 50 alumnos son 150 mil pesos",
            "start": 3104.17,
            "duration": 12.45
        },
        {
            "text": "si tienen de 50 a 150 alumnos 200.000",
            "start": 3109.319,
            "duration": 11.081
        },
        {
            "text": "si tienen de 150 alumnos hacia adelante",
            "start": 3116.62,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "500 mil pesos",
            "start": 3120.4,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "esto nunca",
            "start": 3126.65,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sus x",
            "start": 3128.98,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en badiraguato hay dos mil 886 adultos",
            "start": 3133.56,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "mayores que tienen su pensi\u00f3n",
            "start": 3138.36,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y la buena noticia es que ahora ya est\u00e1",
            "start": 3143.51,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "aumentando la pensi\u00f3n",
            "start": 3148.61,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "ya en este bimestre que ya se entreg\u00f3",
            "start": 3150.9,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "julio agosto",
            "start": 3158.21,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "se increment\u00f3 la pensi\u00f3n 15%",
            "start": 3161.73,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y ya vamos a empezar a incorporar",
            "start": 3165.28,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "adultos mayores de 65",
            "start": 3168.09,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s antes el apoyo era para 68 en",
            "start": 3172.57,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "adelante solo en comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 3178.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se entregaban a partir de los 65 a\u00f1os",
            "start": 3180.66,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "ahora va a ser general a todos los",
            "start": 3184.3,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "adultos mayores de 65 a\u00f1os y va a ir",
            "start": 3187.39,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "aumentando de modo que en enero del 24",
            "start": 3191.74,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ese es el compromiso que tenemos van a",
            "start": 3195.49,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estar recibiendo los adultos mayores el",
            "start": 3198.31,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "doble de lo que residen en la actualidad",
            "start": 3200.05,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en badiraguato f\u00edjense que",
            "start": 3207.21,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3210.349,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "y que humano 389",
            "start": 3212.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y ni\u00f1as con discapacidad tienen su",
            "start": 3217.73,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 3221.18,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "como los adultos mayores",
            "start": 3223.44,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "7 de ni\u00f1as y ni\u00f1os de madres solteras",
            "start": 3228.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tienen tambi\u00e9n su beca",
            "start": 3231.35,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "y dos mil 492 campesinos de badiraguato",
            "start": 3233.84,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "reciben un apoyo",
            "start": 3240.37,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "para su siembra lo que el procampo ahora",
            "start": 3244.26,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "es producci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 3247.08,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3252.33,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en badiraguato se va a construir ya debe",
            "start": 3255.41,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "de estar en proceso porque aqu\u00ed el",
            "start": 3260.059,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "general habl\u00f3 de m\u00e1s de 40 sucursales",
            "start": 3263.059,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "del banco del bienestar para sinaloa",
            "start": 3266.93,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3268.869,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "una sucursal del banco del bienestar",
            "start": 3270.73,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "para que la gente",
            "start": 3272.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pueda sacar",
            "start": 3276.02,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "su dinero lo que por derecho y justicia",
            "start": 3279.78,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "les corresponde y no tengan que",
            "start": 3282.03,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "trasladarse",
            "start": 3283.77,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a lugares",
            "start": 3285.41,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y lejanos",
            "start": 3287.77,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se entregan tandas para el bienestar",
            "start": 3291.75,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos a la palabra badiraguato",
            "start": 3295.52,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 aplicando un programa muy",
            "start": 3300.92,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3304.19,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 3305.999,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 consiste ese programa",
            "start": 3308.88,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "se apoya a los productores 25 mil pesos",
            "start": 3311.74,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "mensuales para cultivar sus parcelas",
            "start": 3317.27,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "sean ejidatarios o peque\u00f1os propietarios",
            "start": 3321.91,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "para que siembren \u00e1rboles frutales",
            "start": 3326.609,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "maderables",
            "start": 3330.98,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "badiraguato",
            "start": 3333.839,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "hay mil 554 sembradores",
            "start": 3335.869,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "que mes con mes est\u00e1n recibiendo este",
            "start": 3340.49,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "apoyo para sembrar",
            "start": 3342.74,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "sus tierras",
            "start": 3346.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sembrando tres mil 885 hect\u00e1reas",
            "start": 3350.289,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "de invadir agua y este programa lo vamos",
            "start": 3354.569,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a mantener hasta",
            "start": 3358.39,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "que termine nuestro gobierno y es muy",
            "start": 3364.839,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "probable que se le d\u00e9 continuidad hacia",
            "start": 3368.529,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3371.41,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "esto ayuda mucho bueno esto que se est\u00e1",
            "start": 3373.23,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "haciendo una del agua todo se repite",
            "start": 3377.67,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en los 18 municipios de sinaloa y en",
            "start": 3380.26,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3384.81,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los cerca de 250 municipios del pa\u00eds",
            "start": 3386.77,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "entonces es una forma",
            "start": 3390.51,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "distinta de enfrentar el problema de la",
            "start": 3393.66,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia",
            "start": 3397.109,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "entonces atender a la gente que haya",
            "start": 3400.69,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 3403.99,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que haya trabajo",
            "start": 3405.47,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no se margine a los j\u00f3venes que hicieron",
            "start": 3410.28,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "anteriormente los gobiernos",
            "start": 3415.31,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "discriminar a los j\u00f3venes llamarles nada",
            "start": 3418.64,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ninis que ni estudian ni trabajan",
            "start": 3422.45,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "pero no darles oportunidades",
            "start": 3426.71,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "entonces ahora es una pol\u00edtica distinta",
            "start": 3430.7,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y regresando a tu pregunta vamos a",
            "start": 3435.02,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "seguir apoyando a quienes est\u00e1n buscando",
            "start": 3438.68,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "a sus familiares",
            "start": 3441.97,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "desaparecido",
            "start": 3446.309,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 3449.77,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 3457.14,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3459.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas buenos",
            "start": 3461.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos los preguntarle sobre el",
            "start": 3463.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tema de la seguridad usted dec\u00eda hace",
            "start": 3465.92,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas que se tiene que lograr vencer",
            "start": 3468.44,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "el tema de los homicidios porque si no",
            "start": 3472.819,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "su gobierno no se podr\u00eda acreditar ya va",
            "start": 3474.529,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a la mitad se ha logrado pues apenas la",
            "start": 3477.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n de los homicidios que va a",
            "start": 3479.869,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "reforzar dec\u00eda estos 50 mil millones",
            "start": 3482.42,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para la guardia nacional los 50 en los",
            "start": 3484.97,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "50 municipios m\u00e1s violentos se",
            "start": 3488.63,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "presentaba el plan y se preve\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 3491.059,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "la visita de ustedes en estos municipios",
            "start": 3494.66,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1s violentos se entiendo pero que m\u00e1s",
            "start": 3496.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "va a ser para que se logre en esta",
            "start": 3499.91,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "segunda etapa de su gobierno donde se va",
            "start": 3501.89,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "a reforzar con cuantos elementos se",
            "start": 3504.109,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "buscar\u00eda terminar el sexenio en la",
            "start": 3505.88,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "guardia nacional en fin para que se",
            "start": 3509.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pueda concretar porque ya pues va a la",
            "start": 3511.609,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "mitad de su administraci\u00f3n bueno vamos",
            "start": 3514.19,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 3517.15,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y esto es importante",
            "start": 3519.119,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "se sepa desde que estamos en el gobierno",
            "start": 3522.22,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "han bajado los delitos en general",
            "start": 3527.089,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "del fuero federal y del fuero com\u00fan",
            "start": 3531.89,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de todos los delitos",
            "start": 3534.73,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "eso se puede probar",
            "start": 3536.89,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hay una disminuci\u00f3n",
            "start": 3540.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "incluso en homicidios",
            "start": 3545.329,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hay una disminuci\u00f3n",
            "start": 3548.28,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a",
            "start": 3550.97,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "pero hay una disminuci\u00f3n",
            "start": 3552.829,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3555.279,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "hablamos de robo de veh\u00edculos",
            "start": 3557.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estamos hablando de una disminuci\u00f3n",
            "start": 3560.43,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "significativa de m\u00e1s del 20%",
            "start": 3562.76,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "si hablamos de secuestro como del 30 por",
            "start": 3567.19,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 3570.609,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "de disminuci\u00f3n",
            "start": 3572.45,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en rose lo mismo",
            "start": 3574.68,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 3578.47,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "homicidios",
            "start": 3581.78,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3583.72,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que encontramos",
            "start": 3585.22,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "lo vemos",
            "start": 3590.5,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "a ver si ponemos la gr\u00e1fica porque eso",
            "start": 3593.9,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 3596.72,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3602.01,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "mire como ven\u00eda",
            "start": 3608.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "incrementos a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 3614.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed entramos nosotros",
            "start": 3620.89,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "esta tendencia",
            "start": 3629.05,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "se detuvo",
            "start": 3631.39,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed estamos",
            "start": 3637.56,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "bueno de acuerdo al inegi",
            "start": 3641.75,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3646.9,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "se tarda porque hacer una investigaci\u00f3n",
            "start": 3648.6,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "de cada una de las carpetas",
            "start": 3653.349,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "de cada una de las denuncias",
            "start": 3656.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presentadas",
            "start": 3658.96,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "sobre homicidios da\u00f1e",
            "start": 3661.79,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "en el primer a\u00f1o no esto",
            "start": 3666.289,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "en el 19 en comparaci\u00f3n con el 18 ya",
            "start": 3669.67,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tuvimos una disminuci\u00f3n",
            "start": 3673.39,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y acaban de dar a conocer",
            "start": 3675.79,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "los datos del 20 en oficio y tambi\u00e9n",
            "start": 3678.83,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tenemos una disminuci\u00f3n",
            "start": 3682.52,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "estamos hablando del 1%",
            "start": 3686.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 3690.03,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si la tienen",
            "start": 3692.26,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3694.25,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 3702.589,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "esta es la gr\u00e1fica que no menciona como",
            "start": 3704.63,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "este es calder\u00f3n",
            "start": 3710.38,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cuando la guerra",
            "start": 3713.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3716.47,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "este es cu\u00e1ndo",
            "start": 3719.369,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se registr\u00f3 el mayor \u00edndice de letalidad",
            "start": 3723.88,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es eso",
            "start": 3729.23,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "en los enfrentamientos",
            "start": 3731.74,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas",
            "start": 3734.789,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "con la delincuencia aqu\u00ed",
            "start": 3737.829,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "fueron m\u00e1s",
            "start": 3742.03,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "los muertos",
            "start": 3744.17,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "que los heridos y detenidos",
            "start": 3746.33,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "es decir el que quedaba herido",
            "start": 3749.829,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "no lo curaba",
            "start": 3753.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para decirlo",
            "start": 3756.04,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "suavemente",
            "start": 3758.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "m\u00e1s muertos",
            "start": 3761.21,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "queridos",
            "start": 3763.4,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "y de tenis aqu\u00ed porque era la guerra",
            "start": 3765.1,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "bajo aqu\u00ed volvi\u00f3 a subir es pe\u00f1a",
            "start": 3774.04,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y no los dejaron all\u00e1",
            "start": 3780.64,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "y nosotros lo que hicimos que hemos",
            "start": 3783.41,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hecho es esto",
            "start": 3786.289,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "este es el tiempo que llevamos esto es",
            "start": 3789.18,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el en el inegi",
            "start": 3791.43,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a ver si alcanzamos 36.000",
            "start": 3793.42,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "685 homicidios",
            "start": 3798.31,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en el 18",
            "start": 3803.12,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "36 mil 661",
            "start": 3806.48,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "en el 19",
            "start": 3810.47,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "36.579 en el 20 este cine",
            "start": 3814.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y en lo que va del a\u00f1o",
            "start": 3821.04,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "este consideramos que vamos a bajar y",
            "start": 3824.38,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "vamos a bajar todav\u00eda m\u00e1s vamos ya",
            "start": 3829.059,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "se detuvo el incremento",
            "start": 3834.21,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y ahora vamos hacia abajo porque nos ha",
            "start": 3838.309,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "costado m\u00e1s trabajo",
            "start": 3840.41,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "porque estaba muy arraigado el problema",
            "start": 3844.93,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "lo dejaron crecer",
            "start": 3849.13,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 3851.76,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3852.5,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "causas de fondo",
            "start": 3855.77,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3859.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 3861.65,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "o la complicidad que hab\u00eda de entre",
            "start": 3864.539,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "autoridades y delincuencia",
            "start": 3867.9,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "no voy a",
            "start": 3873.23,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "dar",
            "start": 3875.279,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "muchos ejemplos baste decir que el",
            "start": 3876.76,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad p\u00fablica",
            "start": 3880.93,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "el gobierno de calder\u00f3n",
            "start": 3885.67,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la c\u00e1rcel de nueva york",
            "start": 3888.17,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "acusado de complicidad",
            "start": 3891.93,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de proteger",
            "start": 3895.41,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "una de las bandas",
            "start": 3897.84,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de la delincuencia organizada ese es un",
            "start": 3900.65,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "problema que heredamos",
            "start": 3903.26,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y el otro el abandono",
            "start": 3908.349,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 3911.69,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "el que no se atend\u00eda el pueblo",
            "start": 3915.06,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3920.849,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "por eso cuesta",
            "start": 3922.43,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed vamos",
            "start": 3925.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y vamos a lograr es todo un desaf\u00edo",
            "start": 3927.97,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "reducir",
            "start": 3931.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "n\u00famero de homicidios en el pa\u00eds pero",
            "start": 3936.4,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "vamos viendo otros ejemplos por ejemplo",
            "start": 3940.68,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "veamos el caso de delitos que no tienen",
            "start": 3944.839,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cifras negras este no pr\u00e1cticamente no",
            "start": 3949.91,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tiene cifra negra",
            "start": 3952.579,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "porque este se denuncia tiene que en el",
            "start": 3954.65,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ministerio p\u00fablico",
            "start": 3959.03,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "dar fe",
            "start": 3963.069,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "el robo de veh\u00edculo que tampoco tiene",
            "start": 3966.89,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "cifra negra lo ponemos",
            "start": 3969.71,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 3973.76,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed llegamos nosotros",
            "start": 3975.19,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "miren como est\u00e1",
            "start": 3981.24,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed s\u00ed",
            "start": 3989.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "32%",
            "start": 3995.27,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de disminuci\u00f3n",
            "start": 3997.9,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "a ver secuestro",
            "start": 4002.07,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el secuestro si tiene",
            "start": 4005.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cifra",
            "start": 4008.64,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "negra",
            "start": 4010.66,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "porque no todos se denuncien",
            "start": 4012.18,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pero mi",
            "start": 4015.79,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "como ven\u00eda como sea",
            "start": 4017.38,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "63%",
            "start": 4024.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos a seguir",
            "start": 4032.539,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "porque estos resultados",
            "start": 4034.88,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "cuando hab\u00edan visto",
            "start": 4037.85,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en el gabinete de seguridad todos los",
            "start": 4042.07,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 4044.65,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 4047.18,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "se ha visto que",
            "start": 4049.98,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n nacional de 6 a 7 de la",
            "start": 4052.39,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana de lunes a viernes reuni\u00f3n del",
            "start": 4055.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad encabezada por el",
            "start": 4058.869,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4060.7,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4064.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuando se hab\u00eda visto que se trabajara",
            "start": 4066.599,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "de manera coordinada",
            "start": 4070.64,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "con los gobiernos de los estados porque",
            "start": 4073.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lo que hacemos nosotros en palacio",
            "start": 4076.63,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nacional todos los d\u00edas",
            "start": 4078.46,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se replica en los estados",
            "start": 4080.53,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "se hacen las mesas de seguridad en los",
            "start": 4084.9,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 4088.08,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "a ver si est\u00e1 la gr\u00e1fica de cu\u00e1ntas",
            "start": 4089.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reuniones de seguridad se han llevado a",
            "start": 4092.75,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "cabo en sinaloa y a cu\u00e1ntas reuniones ha",
            "start": 4095.78,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "asistido el gobernador",
            "start": 4099.89,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "o sea eso no se hac\u00eda",
            "start": 4111.95,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "a nivel federal la secretaria la defensa",
            "start": 4118.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pues ten\u00eda su plan la secretaria de",
            "start": 4122.23,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "marina lo mismo",
            "start": 4125.96,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica igual",
            "start": 4128.779,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "el presidente le informaban cada",
            "start": 4133.029,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "semana cada 15 d\u00edas cuando hab\u00eda un",
            "start": 4137.21,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "problema grave",
            "start": 4139.67,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ahora trabajamos de manera coordinada",
            "start": 4143.089,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4145.73,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "juntos a nivel federal y con los",
            "start": 4148.02,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales",
            "start": 4151.589,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "si pasas",
            "start": 4155.83,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4160.15,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "doscientos 200 realizadas lo que va",
            "start": 4165.679,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de este tiempo",
            "start": 4170.69,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "y el gobernador ha estado presente en",
            "start": 4178.88,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "171",
            "start": 4181.6,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1s 31 el secretario del gobierno",
            "start": 4184.049,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4188.63,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "personalmente 171",
            "start": 4191.08,
            "duration": 9.409
        },
        {
            "text": "lo que significa el 84",
            "start": 4195.05,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "punto 6",
            "start": 4200.489,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "de asistencia",
            "start": 4204.65,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "se ha probado",
            "start": 4210.67,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pero que apretar presidente para que le",
            "start": 4214.07,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "d\u00e9 tiempo en los tres a\u00f1os restantes",
            "start": 4216.38,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "el \u00edndice de misiles van",
            "start": 4219.679,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "y consolidarse m\u00e1s los programas de",
            "start": 4223.37,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 4225.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4227.58,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "van a tener m\u00e1s opciones m\u00e1s",
            "start": 4230.54,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "alternativas los j\u00f3venes",
            "start": 4233.72,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "toda esta estrategia lleva tiempo",
            "start": 4236.16,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "por eso siempre dec\u00eda",
            "start": 4240.15,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "este cuando hablaban de que hab\u00eda que",
            "start": 4243.54,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "atender las causas y que hab\u00eda que",
            "start": 4246.81,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "crear empleos y mejorar la situaci\u00f3n",
            "start": 4253.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica social del pueblo que sean s\u00ed",
            "start": 4256.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero eso lleva",
            "start": 4259.19,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "mucho tiempo",
            "start": 4261.26,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "s\u00ed claro lleva tiempo pero hay que",
            "start": 4262.99,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "empezarlo y no lo iniciaba",
            "start": 4264.94,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entonces ya nosotros ya llevamos tiempo",
            "start": 4269.41,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 consolidando",
            "start": 4272.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "todo s",
            "start": 4276.93,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 4278.63,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "para el bienestar de la gente",
            "start": 4280.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este que los j\u00f3venes tengan opciones",
            "start": 4283.3,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tengan alternativas que no los enganchen",
            "start": 4285.4,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que no formen parte del ej\u00e9rcito de",
            "start": 4288.9,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "reserva para la delincuencia",
            "start": 4293.11,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "esa es la estrategia nos va a ir",
            "start": 4296.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "consolid\u00e1ndose luego se termina con la",
            "start": 4299.26,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n se pinta muy claramente la",
            "start": 4303.8,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "raya",
            "start": 4307.159,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "entre autoridad y delincuencia la",
            "start": 4308.95,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "frontera que no exist\u00eda",
            "start": 4311.71,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todo esto que estamos haciendo que",
            "start": 4315.09,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "diariamente atendemos el problema",
            "start": 4317.19,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n",
            "start": 4323.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en fin todo esto tiene que dar",
            "start": 4327.179,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "resultados adem\u00e1s",
            "start": 4329.76,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "lo de la guardia nacional va a ayudar",
            "start": 4333.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo lleva dos a\u00f1os de estar",
            "start": 4335.47,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "constituida la guardia nacional ya",
            "start": 4339.13,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4341.08,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "construidos m\u00e1s de 180 cuarteles hoy",
            "start": 4343.15,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "vamos a inaugurar una gran cama azul de",
            "start": 4347.949,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 4352.48,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tamazula durango",
            "start": 4355.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pero son 180",
            "start": 4358.23,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ya construidos",
            "start": 4360.73,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y vamos a aprender",
            "start": 4363.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cerca de 500",
            "start": 4366.31,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "con elementos de la guardia nacional en",
            "start": 4370.719,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "todo el territorio",
            "start": 4374.079,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "no es lo que se hac\u00eda antes de que la",
            "start": 4377.469,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal iba a un estado",
            "start": 4380.229,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "si se agravaba la situaci\u00f3n de",
            "start": 4383.55,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "inseguridad",
            "start": 4387.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los hospedan en hoteles o en campamentos",
            "start": 4390.9,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4394.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para empezar",
            "start": 4396.67,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en el mejor tiempo de la polic\u00eda federal",
            "start": 4399.21,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "llegaron a contar con 40.000 elementos y",
            "start": 4401.61,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "20.000 eran operativos los otros 20.000",
            "start": 4406.77,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "eran administrativos 20 mil para todo el",
            "start": 4410.0,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4414.54,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ahora la guardia nacional cuenta con",
            "start": 4415.86,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "100.000 elementos",
            "start": 4417.83,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "con 145.000",
            "start": 4422.27,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 4425.59,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4428.53,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "con instalaciones y con presencia",
            "start": 4431.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds por eso vamos a",
            "start": 4437.59,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "incrementar el presupuesto para la",
            "start": 4441.76,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "guardia nacional hasta en 50 mil",
            "start": 4445.48,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 4449.17,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de ahora",
            "start": 4452.17,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4453.41,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "a finales del gobierno",
            "start": 4455.55,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y la guardia nacional tambi\u00e9n voy a",
            "start": 4458.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "enviar una iniciativa",
            "start": 4462.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de reforma constitucional porque quiero",
            "start": 4464.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que antes de terminar nuestro gobierno",
            "start": 4467.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ya la guardia nacional pase a formar",
            "start": 4469.4,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 4472.13,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa nacional",
            "start": 4475.019,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "porque no quiero",
            "start": 4478.01,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "que se repita la mala experiencia de lo",
            "start": 4480.87,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que fue la polic\u00eda federal",
            "start": 4484.44,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de que se qued\u00f3 com\u00fanmente",
            "start": 4487.78,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "administrativo",
            "start": 4491.639,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a ser una secretaria luego",
            "start": 4493.539,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "este paso la polic\u00eda federal a depender",
            "start": 4496.07,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n se",
            "start": 4499.34,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "corrompi\u00f3 se pudri\u00f3",
            "start": 4501.2,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "sin disciplina sin profesionalismo",
            "start": 4504.19,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4509.23,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "quiero que se quede como est\u00e1 la fuerza",
            "start": 4511.05,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea",
            "start": 4515.55,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "como una parte de la secretar\u00eda de la",
            "start": 4518.51,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "defensa nacional as\u00ed est\u00e1n las guardias",
            "start": 4521.87,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "nacionales las guardias civiles en",
            "start": 4526.27,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a en francia en italia ese es el",
            "start": 4528.65,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "modelo que vamos a dejar establecido",
            "start": 4532.82,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "para que tengamos",
            "start": 4537.02,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "este esta instituci\u00f3n por mucho tiempo",
            "start": 4539.63,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "para proteger a los mexicanos",
            "start": 4545.5,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el gran cambio",
            "start": 4549.33,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "ya se logr\u00f3 pues",
            "start": 4551.06,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "apoyarnos en la secretaria de defensa y",
            "start": 4556.16,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina",
            "start": 4559.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "porque antes",
            "start": 4561.659,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "no se le permit\u00eda",
            "start": 4564.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a las fuerzas armadas intervenir en",
            "start": 4567.58,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "temas de seguridad p\u00fablica imag\u00ednense",
            "start": 4570.76,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas dedicadas",
            "start": 4575.68,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "a la defensa nacional",
            "start": 4578.71,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pero no pod\u00edan intervenir",
            "start": 4581.46,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "en asuntos de seguridad p\u00fablica cuando",
            "start": 4585.82,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4588.55,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "uno de los problemas fundamentales del",
            "start": 4589.81,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4592.12,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "es lo que m\u00e1s",
            "start": 4594.74,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nos importa el que la gente",
            "start": 4597.07,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "puedo vivir en paz con tranquilidad y se",
            "start": 4601.3,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 4605.29,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "la experiencia el profesionalismo de dos",
            "start": 4609.64,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "instituciones que son pilares del estado",
            "start": 4612.34,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4614.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sin poder",
            "start": 4617.29,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 4620.04,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "utilizadas las dos instituciones con",
            "start": 4621.989,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "este prop\u00f3sito de garantizar la paz y la",
            "start": 4624.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tranquilidad porque constitucionalmente",
            "start": 4626.8,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no se les permit\u00eda intervenir",
            "start": 4629.65,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la reforma que se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 4633.13,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "para que puedan las dos instituciones",
            "start": 4636.46,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "marina y defensa intervenir en asuntos",
            "start": 4641.19,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica nos ha ayudado",
            "start": 4644.35,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 4645.82,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "entonces ahora lo que queremos es que la",
            "start": 4649.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 4652.06,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "ya consolidada",
            "start": 4654.19,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "fortalecida",
            "start": 4656.809,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "con disciplina con profesionalismo",
            "start": 4659.21,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 creando",
            "start": 4661.73,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "asesor\u00eda con el apoyo",
            "start": 4668.77,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "con la experiencia tanto de la",
            "start": 4672.79,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "secretaria de marina como de la",
            "start": 4675.19,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "secretaria de la defensa pero al final",
            "start": 4676.51,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "no quiero que se quede",
            "start": 4679.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y yo pienso que la gente va",
            "start": 4683.93,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "hasta estar de acuerdo conmigo y tambi\u00e9n",
            "start": 4687.96,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "los legisladores",
            "start": 4692.48,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "porque hace falta la reforma",
            "start": 4695.87,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 4697.55,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "el acuerdo es que quede",
            "start": 4700.15,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "dependiente de la secretar\u00eda de la",
            "start": 4703.999,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 4707.159,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n que puede darse pues esa es",
            "start": 4710.19,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la que hab\u00eda antes de que se crea la",
            "start": 4714.21,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "guardia nacional o los que no quer\u00edan",
            "start": 4716.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que se crea la guardia nacional",
            "start": 4719.1,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "argumentando de que se iba a militarizar",
            "start": 4721.59,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 4725.199,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "y quisieron a violar los derechos",
            "start": 4727.119,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 4728.769,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 4730.4,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4733.179,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "existe ese af\u00e1n",
            "start": 4739.869,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "autoritario",
            "start": 4744.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "represivo",
            "start": 4748.699,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "en las fuerzas armadas de m\u00e9xico",
            "start": 4750.989,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "no olvidemos el origen de nuestro",
            "start": 4753.67,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 4756.01,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito mexicano surge de un",
            "start": 4758.83,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "movimiento revolucionario",
            "start": 4760.84,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 1913",
            "start": 4764.98,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "para enfrentar",
            "start": 4768.9,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "el golpe de estado",
            "start": 4772.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que encabez\u00f3 victoriano huerta en contra",
            "start": 4774.79,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "del presidente legal y leg\u00edtimamente",
            "start": 4778.6,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "constituido",
            "start": 4780.66,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "presidente francisco y madero y as\u00ed",
            "start": 4783.25,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "surge el ej\u00e9rcito",
            "start": 4786.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "actual es",
            "start": 4789.91,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "fruto de nuestro pueblo el soldado es",
            "start": 4792.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueblo uniformado",
            "start": 4795.82,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "es distinto del ej\u00e9rcito mexicano al",
            "start": 4797.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito de otros pa\u00edses no quiero",
            "start": 4800.29,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "mencionarlos",
            "start": 4803.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 4807.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 4810.77,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4812.63,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y potentados",
            "start": 4814.78,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "los generales de divisi\u00f3n",
            "start": 4818.17,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "son hijos de campesinos son hijos de",
            "start": 4822.61,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "obreros",
            "start": 4824.71,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "son hijos de comerciantes son hijos de",
            "start": 4826.059,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 4828.039,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es un ej\u00e9rcito distinto y lo mismo en el",
            "start": 4832.79,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "caso de la secretaria de marina",
            "start": 4835.76,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y desde hace ya alg\u00fan tiempo en las",
            "start": 4843.03,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "escuelas militares",
            "start": 4847.5,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "una esta asignatura",
            "start": 4850.39,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "obligatoria es la d",
            "start": 4855.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 4859.429,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "y se respetan los derechos humanos y dos",
            "start": 4861.74,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cosas m\u00e1s para concluir primero de que",
            "start": 4864.38,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas tienen un comandante",
            "start": 4868.82,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "supremo que es el presidente",
            "start": 4872.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y si el presidente",
            "start": 4877.409,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y comandante de las fuerzas armadas no",
            "start": 4880.739,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ordenan reprimir al pueblo",
            "start": 4883.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 4888.09,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se va a cometer",
            "start": 4890.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "actos",
            "start": 4892.61,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "autoritarios que violen",
            "start": 4896.79,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "las libertades en los derechos de los",
            "start": 4899.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 4902.36,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "entonces depende mucho",
            "start": 4905.59,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4908.3,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "gobierno que se tiene entonces por eso",
            "start": 4911.079,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "tengo confianza que vamos a lograr en el",
            "start": 4917.28,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "caso de",
            "start": 4921.389,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "los homicidios disminuir la incidencia",
            "start": 4923.13,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "con la estrategia que estamos aplicando",
            "start": 4927.5,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pero ya nada m\u00e1s para finalizar no ser\u00eda",
            "start": 4930.32,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "un riesgo para los siguientes gobiernos",
            "start": 4932.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dejar una guardia nacional militarizada",
            "start": 4934.29,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "es decir todo el tema de la seguridad en",
            "start": 4937.71,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "manos de los soldados como no usted ya",
            "start": 4940.38,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hablaba de la importancia del comandante",
            "start": 4944.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "supremo no sabemos qui\u00e9nes vayan a",
            "start": 4946.83,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "gobernar los siguientes excelentes pero",
            "start": 4949.02,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "se trata de instituciones muy",
            "start": 4950.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "consolidadas estoy hablando de el",
            "start": 4953.37,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito extremo de la marina este y muy",
            "start": 4956.67,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "respaldadas por los ciudadanos porque",
            "start": 4964.929,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "eso tampoco se tome en cuenta",
            "start": 4968.21,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "las instituciones",
            "start": 4971.5,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "m\u00e1s reconocidas por el pueblo hoy d\u00eda",
            "start": 4974.25,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lo vemos de acuerdo a encuestas del",
            "start": 4982.19,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "inegi",
            "start": 4986.15,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "lo vemos ahora",
            "start": 4987.67,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "a ver la \u00faltima encuesta del inei",
            "start": 4990.389,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n esto no se sabe",
            "start": 4993.06,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es que antes",
            "start": 4999.61,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que contaba era la opini\u00f3n de",
            "start": 5003.19,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "la llamada sociedad pol\u00edtica",
            "start": 5005.86,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de lo que llaman el c\u00edrculo rojo",
            "start": 5008.45,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 5012.25,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "de arriba de la c\u00fapula el pueblo",
            "start": 5014.969,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "no exist\u00eda",
            "start": 5020.579,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "ahora es distinto",
            "start": 5024.69,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n",
            "start": 5028.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el que se recoge es la de todos",
            "start": 5030.9,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y actuamos en funci\u00f3n de eso puede ser",
            "start": 5033.99,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que los de arriba",
            "start": 5037.29,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "este no les parezca",
            "start": 5040.44,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pero vale lo mismo la opini\u00f3n de un",
            "start": 5044.73,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "campesino de un obrero",
            "start": 5048.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de un comerciante que la opini\u00f3n de un",
            "start": 5050.73,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "intelectual de un periodista",
            "start": 5054.96,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "yo magnate de las finanzas es lo mismo",
            "start": 5058.639,
            "duration": 10.831
        },
        {
            "text": "entonces vamos a ver",
            "start": 5065.54,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 piensan los mexicanos pero todos",
            "start": 5069.47,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "como ven a las instituciones",
            "start": 5072.73,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "esto es el inegi",
            "start": 5080.03,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es decir el que hace la encuesta",
            "start": 5082.849,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "no es una encuesta cuchareada",
            "start": 5086.09,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "miren la marina",
            "start": 5090.659,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "marzo junio del 21 este es marzo y este",
            "start": 5096.9,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "es junio no alcanzo que a ver",
            "start": 5101.85,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "88.3",
            "start": 5107.44,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de aceptaci\u00f3n en toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 5109.88,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito",
            "start": 5122.16,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "85.1",
            "start": 5126.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "laguardia",
            "start": 5132.14,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "76.8",
            "start": 5135.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 5143.09,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "polic\u00eda estatal",
            "start": 5145.02,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "53 a nivel nacional",
            "start": 5147.34,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "me imagino que es municipal s\u00ed",
            "start": 5152.75,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "46",
            "start": 5156.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero si se compara con otras",
            "start": 5160.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 5162.58,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "estas son",
            "start": 5164.56,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s acreditadas",
            "start": 5168.66,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y cuando hablo de instituci\u00f3n no solo me",
            "start": 5171.01,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estoy refiriendo",
            "start": 5174.1,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "al ejecutivo federal a todas las",
            "start": 5175.77,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "instituciones a legislativo",
            "start": 5178.2,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "quieren saber c\u00f3mo est\u00e1n los jueces",
            "start": 5181.949,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 5185.96,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "ya vieron ya hab\u00edamos hecho",
            "start": 5188.389,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en la opini\u00f3n de la gente",
            "start": 5197.749,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "vale la pena de espera porque ayuda",
            "start": 5221.48,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5226.44,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "los pol\u00edticos dec\u00edan la pol\u00edtica",
            "start": 5228.31,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "es asunto de los pol\u00edticos",
            "start": 5232.61,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es asunto de todos",
            "start": 5237.49,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "por eso es importante la informaci\u00f3n a",
            "start": 5241.53,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5244.65,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "entonces economistas imag\u00ednense en el",
            "start": 5247.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "per\u00edodo neoliberal",
            "start": 5249.97,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "que se elev\u00f3 a rango supremo la econom\u00eda",
            "start": 5253.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "dec\u00edan los economistas no la econom\u00eda es",
            "start": 5258.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "asunto de los economistas no es asunto",
            "start": 5261.04,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 5264.46,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "a percepci\u00f3n de corrupci\u00f3n",
            "start": 5269.02,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "polic\u00eda de tr\u00e1nsito se las lleva",
            "start": 5273.84,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "as\u00ed es",
            "start": 5279.05,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "jueces segundo lugar",
            "start": 5284.429,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "polic\u00eda municipal ministerio p\u00fablico",
            "start": 5290.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "polic\u00eda estatal",
            "start": 5293.06,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "judicial polic\u00eda federal",
            "start": 5294.98,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "pgr ejercit\u00f3 guardia nacional y marina",
            "start": 5298.38,
            "duration": 9.429
        },
        {
            "text": "con mejores calificaciones",
            "start": 5304.55,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5313.37,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5315.42,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "apoyarnos para enfrentar el problema de",
            "start": 5319.47,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la incivil de la violencia",
            "start": 5323.01,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en las fuerzas armadas",
            "start": 5326.53,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "si este",
            "start": 5331.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el gobierno que represento estuviese",
            "start": 5335.309,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "pensando en la represi\u00f3n",
            "start": 5340.079,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "en la tortura",
            "start": 5343.02,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "en la guerra",
            "start": 5346.25,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en el m\u00e1talos en caliente",
            "start": 5350.349,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en las masacres",
            "start": 5356.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pues entonces s\u00ed",
            "start": 5359.3,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "habr\u00eda preocupaci\u00f3n",
            "start": 5362.27,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 5366.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5369.24,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "vamos siempre respetar la vida de todos",
            "start": 5372.75,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y esa m\u00edstica",
            "start": 5376.69,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en las fuerzas armadas se est\u00e1",
            "start": 5381.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "avanzando mucho",
            "start": 5385.1,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "y ese prop\u00f3sito",
            "start": 5388.38,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "por eso nos criticaron tambi\u00e9n mucho",
            "start": 5390.989,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "cuando se dio la orden de este",
            "start": 5394.039,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "dejar en libertad",
            "start": 5398.51,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el hijo de guzm\u00e1n loera aqu\u00ed en culiac\u00e1n",
            "start": 5401.94,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "yo tom\u00e9 la decisi\u00f3n",
            "start": 5407.11,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5410.17,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "quisimos arriesgar al pueblo no queremos",
            "start": 5414.46,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "la violencia y esto",
            "start": 5418.93,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "no se entienden los autoritarios",
            "start": 5422.179,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "fascistoides quisieran resolver todo",
            "start": 5424.929,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "con el uso de la violencia",
            "start": 5429.03,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda hay quienes cuestionan pues",
            "start": 5434.12,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tengo mi conciencia tranquila",
            "start": 5437.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque cuando ped\u00ed el informe de lo que",
            "start": 5441.45,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "pod\u00eda haber sucedido",
            "start": 5444.21,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y van a perder la vida m\u00e1s de 200",
            "start": 5451.19,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "inocentes",
            "start": 5453.92,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "seg\u00fan",
            "start": 5457.0,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y la estimaci\u00f3n que se hizo en ese",
            "start": 5460.85,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "momento y dije no",
            "start": 5464.87,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y encuentren una frase de un",
            "start": 5469.11,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "general que admiro mucho",
            "start": 5472.739,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles",
            "start": 5476.599,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "castillero",
            "start": 5481.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "un revolucionario",
            "start": 5484.5,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "acerca de la vida",
            "start": 5487.44,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "les va a costar trabajo es as\u00ed",
            "start": 5495.329,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la puse en mi face",
            "start": 5501.949,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente a los dos d\u00edas de los",
            "start": 5505.249,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 5509.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "que estoy narrando",
            "start": 5510.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de culiac\u00e1n",
            "start": 5514.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero vamos a seguir",
            "start": 5529.79,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "m\u00e1s preguntarle de la consulta del",
            "start": 5533.07,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "domingo le va a dar seguimiento durante",
            "start": 5534.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "su gira por nayarit porque no participa",
            "start": 5536.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "no creo que as\u00ed incentivar\u00eda a la gente",
            "start": 5539.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a que voy a mandar a que los participios",
            "start": 5542.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "elaboradores van a tambi\u00e9n a participar",
            "start": 5544.83,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "bueno eso es un asunto de cada quien yo",
            "start": 5546.69,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "llamo a que la gente participe en la",
            "start": 5550.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "consulta",
            "start": 5552.78,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "porque se trata",
            "start": 5555.08,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "de hacer realidad",
            "start": 5557.62,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de convertir en un h\u00e1bito",
            "start": 5561.76,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "la democracia participativa",
            "start": 5565.35,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "independientemente del prop\u00f3sito que",
            "start": 5572.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 5575.17,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "es muy importante acreditar",
            "start": 5577.56,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el que el pueblo sea tomado en cuenta",
            "start": 5582.48,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "y que no nos quedemos s\u00f3lo en la",
            "start": 5586.93,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "democracia representativa",
            "start": 5589.63,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que nada m\u00e1s participemos cada tres cada",
            "start": 5592.54,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "seis a\u00f1os",
            "start": 5595.12,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "sino que el pueblo siempre tenga las",
            "start": 5598.139,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "riendas del poder en sus manos",
            "start": 5603.119,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "porque el pueblo pueblo es el soberano",
            "start": 5607.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "es el que manda",
            "start": 5609.229,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "y la autoridad tiene que mandar",
            "start": 5614.72,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "obedeciendo al pueblo",
            "start": 5616.78,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entonces hay que ir",
            "start": 5622.77,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "votar en la consulta",
            "start": 5629.559,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n llamando a participar pues",
            "start": 5633.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no son dem\u00f3cratas",
            "start": 5635.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ahora damas son dem\u00f3cratas cuando les",
            "start": 5638.04,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "conviene",
            "start": 5640.2,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "pero la democracia",
            "start": 5644.67,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se tiene que ejercitar siempre",
            "start": 5646.77,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "es una forma de vida",
            "start": 5652.11,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5659.58,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "si s\u00e9",
            "start": 5661.429,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "va a llevar a cabo el domingo la",
            "start": 5663.22,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "consulta hay que participar",
            "start": 5665.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5669.67,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "tenemos que ir a participar",
            "start": 5673.44,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "yo voy a estar est\u00e9 recorriendo",
            "start": 5679.9,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "caminos en nayarit en la sierra",
            "start": 5683.8,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "si hay una casilla y",
            "start": 5688.889,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde voy",
            "start": 5693.59,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tengo mi creencia",
            "start": 5697.45,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mi cartera",
            "start": 5700.34,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces si este",
            "start": 5705.34,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "ya expres\u00e9 que yo voy a votar en contra",
            "start": 5708.789,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nos dije desde que tome posici\u00f3n pero no",
            "start": 5711.929,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "se le puede quitar el derecho a la gente",
            "start": 5715.449,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "a participar y que tambi\u00e9n",
            "start": 5719.289,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "resolvamos todos",
            "start": 5724.85,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5728.81,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y es un hecho in\u00e9dito",
            "start": 5734.69,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "desde la primera vez",
            "start": 5738.37,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "en ese que de satisfacci\u00f3n para los",
            "start": 5741.219,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 5742.989,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "que no solo",
            "start": 5745.51,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "este botaron",
            "start": 5747.74,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "en la pasada elecci\u00f3n",
            "start": 5750.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "sino que pueden volver a votar",
            "start": 5753.51,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "para decidir si s\u00e9",
            "start": 5757.01,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "juzga o no si se inician procesos de",
            "start": 5761.97,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en contra de los",
            "start": 5767.16,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "expresidentes",
            "start": 5768.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "si o no",
            "start": 5770.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "respetando sus derechos",
            "start": 5773.92,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "pero es muy importante",
            "start": 5781.17,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de todos",
            "start": 5784.26,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "se debi\u00f3 haber hecho esta consulta el",
            "start": 5792.99,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "mismo d\u00eda",
            "start": 5795.84,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "de la elecci\u00f3n de junio",
            "start": 5798.46,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "pero los opositores",
            "start": 5801.6,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que no quieren la democracia",
            "start": 5806.239,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "porque quieren la democracia de \u00e9lite",
            "start": 5809.13,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "la que les conviene",
            "start": 5812.27,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "se opusieron",
            "start": 5818.14,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "a que se llevar\u00e1n a cabo las elecciones",
            "start": 5820.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el mismo d\u00eda",
            "start": 5827.829,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "o mejor dicho que se llevara a cabo la",
            "start": 5830.59,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "consulta el mismo d\u00eda de las elecciones",
            "start": 5832.3,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1n allegando de que cuesta",
            "start": 5835.95,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 5837.75,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "bueno para qu\u00e9",
            "start": 5839.3,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "lo aprobaron",
            "start": 5841.659,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "que ese d\u00eda de las elecciones era nada",
            "start": 5843.73,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cosa de tener una boleta adicional",
            "start": 5846.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 5851.619,
            "duration": 2.431
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5852.46,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "pero c\u00f3mo",
            "start": 5854.05,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "no quieren",
            "start": 5856.85,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5859.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el resultado sea vinculatorio",
            "start": 5860.63,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "porque se requiere un porcentaje de la",
            "start": 5865.13,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 5867.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "40% entonces ma\u00f1osamente decidieron",
            "start": 5870.79,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hacerlo en otra fecha",
            "start": 5876.26,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ma\u00f1osamente se quedan callados no",
            "start": 5878.67,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "informan",
            "start": 5881.82,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "es una verg\u00fcenza",
            "start": 5885.46,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que los de el ine que deber\u00edan estar",
            "start": 5888.23,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "difundiendo lo de la consulta porque se",
            "start": 5891.68,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "supone que es el organismo",
            "start": 5894.95,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "encargado de promover la democracia",
            "start": 5899.19,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y parece que est\u00e1n en contra de la",
            "start": 5904.36,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "democracia no parece",
            "start": 5909.58,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "por sus actos",
            "start": 5911.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se puede demostrar",
            "start": 5914.48,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que act\u00faan de manera antidemocr\u00e1tica y",
            "start": 5917.82,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n silencio",
            "start": 5922.349,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no generalizo",
            "start": 5929.05,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "hay excepciones",
            "start": 5933.19,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "pero se cuentan",
            "start": 5936.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con los dedos de la mano",
            "start": 5938.21,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no hay que tenerle miedo al pueblo",
            "start": 5943.87,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n ya con los opositores",
            "start": 5946.99,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "que se vayan agrupando como lo hicieron",
            "start": 5952.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para la pasada elecci\u00f3n porque ya viene",
            "start": 5954.39,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "en la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 5958.56,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y se le va a preguntar al pueblo porque",
            "start": 5962.55,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "fue una reforma constitucional se le va",
            "start": 5965.79,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "a preguntar al pueblo si quieren que yo",
            "start": 5969.09,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "contin\u00fae o que renuncie",
            "start": 5971.099,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "y esto va a ser para marzo del a\u00f1o",
            "start": 5974.81,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 5977.36,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y voy a estar",
            "start": 5980.34,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "tres meses",
            "start": 5982.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en vida",
            "start": 5984.73,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "electoral antes de",
            "start": 5989.04,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "todo el a\u00f1o desde que empiece",
            "start": 5996.82,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "claro las conferencias van a continuar",
            "start": 6000.92,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pero para asuntos pol\u00edticos pues no s\u00e9",
            "start": 6003.02,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo voy a hacer lo voy a ponerme",
            "start": 6006.23,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed voy a tener que usar cubrebocas",
            "start": 6010.27,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la frase miren",
            "start": 6013.78,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica no es un fin",
            "start": 6024.36,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n no es un fin",
            "start": 6029.599,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "son medios",
            "start": 6033.55,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "para hacer hombres a los hombres",
            "start": 6036.14,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "nada es sagrado",
            "start": 6042.469,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "excepto el hombre",
            "start": 6045.12,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "hay algo fr\u00e1gil d\u00e9bil pero infinitamente",
            "start": 6050.449,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "precioso",
            "start": 6054.789,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "que todos debemos defender",
            "start": 6057.19,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 6061.219,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles",
            "start": 6064.139,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "por eso va a llevar el nombre del nuevo",
            "start": 6070.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "aeropuerto por eso y por muchas huertas",
            "start": 6073.28,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "las cosas m\u00e1s",
            "start": 6075.98,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6079.67,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "desde sinaloa buenos d\u00edas presidente",
            "start": 6085.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "caro la rojo de l\u00ednea directa aqu\u00ed en",
            "start": 6089.34,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "sinaloa hay tres nuevos hospitales que",
            "start": 6091.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "es el hospital pedi\u00e1trico el hospital",
            "start": 6093.449,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "general de culiac\u00e1n y tambi\u00e9n est\u00e1 el",
            "start": 6095.46,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "centro urbano juliaca preguntarle si",
            "start": 6098.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en disposici\u00f3n pues de equiparlos",
            "start": 6102.03,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "porque falta que los equipos equipen por",
            "start": 6104.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "completo y si hay el presupuesto para",
            "start": 6106.409,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ello en los pr\u00f3ximos meses y se podr\u00eda",
            "start": 6108.54,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "hacerlo y tambi\u00e9n est\u00e1 otro tema que es",
            "start": 6110.699,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "ahorita que habla de consultas est\u00e1",
            "start": 6113.849,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "pendiente la consulta sobre la planta de",
            "start": 6115.77,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "fertilizantes de topolobampo que",
            "start": 6117.9,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "generar\u00eda m\u00e1s de 2.000 empleos en la",
            "start": 6119.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n preguntarle si se podr\u00eda hacer",
            "start": 6122.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esa consulta y para cuando gracias",
            "start": 6124.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "bueno acerca de los hospitales que est\u00e1n",
            "start": 6127.41,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "terminados falta equipar los es una",
            "start": 6131.04,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "demanda del llano gobernador y ya",
            "start": 6135.4,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hicimos el compromiso",
            "start": 6138.25,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de que antes de que termine",
            "start": 6140.31,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "van a estar ya funcionando estos",
            "start": 6143.349,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hospitales que est\u00e1n terminados y que",
            "start": 6146.889,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "falta equipar los as\u00ed es",
            "start": 6149.499,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "entonces ese es el compromiso este",
            "start": 6152.719,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "aprovech\u00f3 para darle este el recado",
            "start": 6156.039,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "memorando a juan ferrer",
            "start": 6161.76,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "para que este se aplique y ya hicimos el",
            "start": 6166.349,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "compromiso y yo regres\u00e9",
            "start": 6169.499,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "antes de que finalice el periodo de",
            "start": 6173.179,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "gobierno de este quirino",
            "start": 6175.999,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "y podamos inaugurarlo",
            "start": 6181.35,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "acerca de la planta",
            "start": 6184.13,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "fertilizante pues vamos a revisar",
            "start": 6187.179,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "el tema y si tiene que llevarse a cabo",
            "start": 6194.63,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "una consulta",
            "start": 6199.13,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no se puede imponer nada si no hay que",
            "start": 6200.65,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "escuchar a la gente",
            "start": 6205.65,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "recuerdo que hab\u00eda una oposici\u00f3n",
            "start": 6208.03,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "a la planta",
            "start": 6213.08,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 6216.05,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "hay opiniones acerca de que hace falta",
            "start": 6219.27,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "la planta que ayudar\u00eda bastante",
            "start": 6221.67,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n",
            "start": 6224.98,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 6227.44,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "sostienen de que va a afectar el medio",
            "start": 6229.23,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "ambiente los que est\u00e1n a favor dicen que",
            "start": 6233.469,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "no que no se afectar\u00eda el medio ambiente",
            "start": 6236.14,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "este que hace falta",
            "start": 6240.42,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y que los que se oponen pues lo que no",
            "start": 6243.91,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "quieren es que haya competencia en lo de",
            "start": 6247.21,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la venta del fertilizante en la",
            "start": 6250.06,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n del fertilizante",
            "start": 6252.49,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pues este tiene que ver con algunas",
            "start": 6255.62,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 6258.95,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "lo mejor en todo caso es preguntar al",
            "start": 6260.68,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "pueblo consultarle al pueblo entonces lo",
            "start": 6265.21,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "vamos a ver desde luego no se puede",
            "start": 6268.33,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "permitir nada que afecte el medio",
            "start": 6271.48,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 6273.04,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "no afecte el medio ambiente",
            "start": 6276.3,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "entonces har\u00edamos la consulta si les",
            "start": 6279.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "parece para cuando se estar\u00eda revisando",
            "start": 6282.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este tema voy a pedirle a la secretaria",
            "start": 6284.92,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de medio ambiente de que ya vea este",
            "start": 6287.41,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 6290.41,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "si no se afecta tambi\u00e9n 20 que nos den",
            "start": 6293.25,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "un dictamen sobre eso y si no se afecta",
            "start": 6297.27,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hacemos la consulta de todas maneras en",
            "start": 6300.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el tema de los hospitales cu\u00e1nto ser\u00eda",
            "start": 6303.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n si tienes la no tengo el",
            "start": 6305.22,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "dato",
            "start": 6307.71,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "exacto pero si es algo que me ha",
            "start": 6312.289,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "planteado el gobernador y ya quedamos en",
            "start": 6315.349,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "resolverlo y ya est\u00e1 en proceso de",
            "start": 6317.839,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n del equipo pero",
            "start": 6320.809,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 6325.389,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "empujar el elefante para que camine",
            "start": 6327.17,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 les parece si ya quedamos hasta aqu\u00ed",
            "start": 6335.929,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s",
            "start": 6338.929,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "una de",
            "start": 6341.28,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6344.94,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 6346.17,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6348.75,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y los noticias para saber si va a haber",
            "start": 6353.01,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "alg\u00fan apoyo de la federaci\u00f3n para el",
            "start": 6360.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estado en este caso municipios que est\u00e1n",
            "start": 6362.74,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ahorita con un desfalco econ\u00f3mico y",
            "start": 6365.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cerrando incluso muchas de sus plantas",
            "start": 6368.91,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de agua potable por deudas con la",
            "start": 6371.8,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 6374.11,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "municipios que no s\u00e9 c\u00f3mo van a empezar",
            "start": 6375.57,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo a\u00f1o o la administraci\u00f3n",
            "start": 6378.16,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "actual que tendr\u00e1 a su cargo rub\u00e9n rocha",
            "start": 6379.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "moya hay la posibilidad de un apoyo",
            "start": 6382.81,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "extraordinario para el cierre e inicio",
            "start": 6385.66,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de este nuevo gobierno se presente bueno",
            "start": 6388.78,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "\u00e9ste siempre apoyamos",
            "start": 6392.59,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "y lo vamos a seguir haciendo",
            "start": 6395.61,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6397.969,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "este tienen que mejorar las",
            "start": 6400.09,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "administraciones",
            "start": 6404.67,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "en los gobiernos municipales",
            "start": 6406.91,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "tiene que ahorrarse",
            "start": 6412.86,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "se tienen que terminar los gastos",
            "start": 6416.97,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sup\u00e9rfluos suntuarios",
            "start": 6419.75,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no puede haber",
            "start": 6425.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 6427.12,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "tiene que haber austeridad republicana",
            "start": 6433.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "el gobierno no es para hacer negocio",
            "start": 6437.17,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "no es para",
            "start": 6441.77,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "enriquecer a nadie el gobierno es para",
            "start": 6443.71,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "servir",
            "start": 6447.07,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6449.54,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "tiene que combatirse la corrupci\u00f3n tiene",
            "start": 6451.39,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "que haber austeridad republicana",
            "start": 6456.73,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "para que rinda el presupuesto",
            "start": 6462.369,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "sin embargo cuando hay",
            "start": 6468.87,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "necesidades",
            "start": 6471.93,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "urgentes ahora con la pandemia pues",
            "start": 6474.1,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "estamos ayudando",
            "start": 6480.26,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "nos pidi\u00f3 el gobernador",
            "start": 6482.56,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vacunas porque se increment\u00f3 el",
            "start": 6486.63,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "n\u00famero de contagios en sinaloa sobre",
            "start": 6492.09,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "todo en mazatl\u00e1n",
            "start": 6496.38,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y se enviaron vacunas y ahora ya tenemos",
            "start": 6498.52,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el compromiso de vacunar en sinaloa a",
            "start": 6502.18,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "mayores de 18 a\u00f1os",
            "start": 6505.9,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente vacunarlos a todos los",
            "start": 6510.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sinaloenses mayores de 18 a\u00f1os ya lo",
            "start": 6513.7,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "estamos haciendo porque la \u00fanica manera",
            "start": 6517.96,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "de protegernos del cobi",
            "start": 6521.98,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "con la vacuna y aprovecho para hacer un",
            "start": 6526.29,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "llamado a la gente mayor de sinaloa que",
            "start": 6529.47,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "por alguna raz\u00f3n no",
            "start": 6533.85,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "quiso vacunarse cuando le correspond\u00eda",
            "start": 6537.46,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda es tiempo para que se",
            "start": 6542.25,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "vacunen porque est\u00e1 aprobado",
            "start": 6545.34,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "hasta podemos ponerlo aqu\u00ed",
            "start": 6550.11,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "a ver si est\u00e1 la gr\u00e1fica de",
            "start": 6552.67,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "del doctor hugo que mostr\u00f3 el martes",
            "start": 6555.639,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 6559.619,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "contagios hospitalizaci\u00f3n y",
            "start": 6562.09,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "fallecimientos",
            "start": 6564.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ahora hay contagios",
            "start": 6566.21,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6569.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y esto es muy importante",
            "start": 6571.59,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "menos fallecidos",
            "start": 6574.76,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "porque ya la gente mayor est\u00e1 vacunada",
            "start": 6578.449,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "est\u00e1 demostrado que si se tiene la",
            "start": 6582.66,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 6584.82,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se protege",
            "start": 6588.95,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "esta nueva ola de contagios en el pa\u00eds",
            "start": 6593.94,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo en sinaloa",
            "start": 6598.65,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "tuvo que ver mucho con las vacaciones y",
            "start": 6602.58,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "con j\u00f3venes",
            "start": 6607.14,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero afortunadamente",
            "start": 6613.179,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "este miren cu\u00e1l es el comportamiento de",
            "start": 6616.86,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la planta",
            "start": 6619.95,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6629.47,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "estos son contagios",
            "start": 6631.47,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "as\u00ed es verdad si esto esta es la primera",
            "start": 6635.21,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ola",
            "start": 6639.74,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "esto es como mayo 1 del a\u00f1o pasado",
            "start": 6642.58,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es enero sobre este a\u00f1o contagios y",
            "start": 6648.38,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "ahora ya est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 6653.989,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "con tareas",
            "start": 6657.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sin embargo en defunciones esta es",
            "start": 6659.38,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "primera ola",
            "start": 6662.92,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "en mayo del a\u00f1o pasado",
            "start": 6668.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "este es enero febrero",
            "start": 6672.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 6674.55,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 6678.88,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 6682.79,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "con esto",
            "start": 6684.53,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y letalidad lo mismo",
            "start": 6687.82,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pero es la vacuna",
            "start": 6694.44,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "fundamentalmente si es la vacuna",
            "start": 6697.46,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "presidente en este caso tambi\u00e9n tendr\u00eda",
            "start": 6699.57,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en la poblaci\u00f3n infantil que ser",
            "start": 6703.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "vacunada para poder tener ya toda la",
            "start": 6705.95,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ya inmunizada vamos a seguir",
            "start": 6708.63,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "hacia adelante pero",
            "start": 6712.02,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "el compromiso que tenemos",
            "start": 6715.18,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6718.07,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "terminar en octubre de vacunar",
            "start": 6719.53,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "cuando menos con una dosis a todos los",
            "start": 6724.7,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "mexicanos mayores de 18 a\u00f1os",
            "start": 6727.13,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 6731.77,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "esto nos va a proteger mucho",
            "start": 6734.5,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y en el caso de menores de 18 estamos",
            "start": 6740.21,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "viendo qu\u00e9 recomendaciones se dan",
            "start": 6744.44,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "organismos internacionales de salud",
            "start": 6749.97,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "porque los laboratorios est\u00e1n",
            "start": 6753.45,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presionando porque tus",
            "start": 6757.71,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pero quisieran tercera y cuarta y quinta",
            "start": 6760.65,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dosis no",
            "start": 6763.86,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y externos pinchando",
            "start": 6766.98,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "en ghana por parte del gobierno federal",
            "start": 6769.45,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "si lo hay en caso de que se requiera s\u00ed",
            "start": 6772.27,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero queremos este",
            "start": 6774.55,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "y seguir con nuestro plan que nos ha",
            "start": 6780.52,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "dado los resultados si no hubi\u00e9semos",
            "start": 6782.56,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "vacunado m\u00e9xico es de los pa\u00edses del",
            "start": 6786.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mundo con m\u00e1s",
            "start": 6790.78,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "vacunas aplicadas",
            "start": 6792.69,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "ya pasamos del 51%",
            "start": 6795.59,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "y tenemos vacunas garantizadas",
            "start": 6799.139,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "suficientes porque con mucha",
            "start": 6803.88,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "anticipaci\u00f3n hicimos contratos y por qu\u00e9",
            "start": 6806.969,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "tenemos el dinero",
            "start": 6812.389,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "disponible",
            "start": 6815.989,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "lo que tenemos finanzas p\u00fablicas sanas",
            "start": 6818.449,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porque no hay corrupci\u00f3n porque se",
            "start": 6823.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ahorra entonces esto es muy importante y",
            "start": 6826.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en el caso de sinaloa vamos a apoyar",
            "start": 6830.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para que este se termine lo m\u00e1s pronto",
            "start": 6832.69,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "posible con la vacunaci\u00f3n",
            "start": 6836.2,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "sin embargo insisto en que adultos",
            "start": 6840.58,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 6843.91,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de sinaloa que se les pas\u00f3",
            "start": 6846.47,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "vacunarse que por alguna raz\u00f3n no se va",
            "start": 6851.02,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "a poder",
            "start": 6854.09,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "no por qu\u00e9",
            "start": 6855.13,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "supieron",
            "start": 6859.05,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ten\u00edan preocupaci\u00f3n por las reacciones",
            "start": 6862.61,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 demostrado que no afecta a la",
            "start": 6867.52,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 6870.37,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "al contrario protege",
            "start": 6871.15,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y esto ayuda mucho",
            "start": 6873.889,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "porque no fallecen",
            "start": 6876.54,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes ni\u00f1os",
            "start": 6880.35,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "fallecen pocos j\u00f3venes ni\u00f1os en",
            "start": 6887.98,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con adultos mayores y con",
            "start": 6891.58,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "quienes tienen enfermedades cr\u00f3nicas",
            "start": 6895.57,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6898.739,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "si es importante que los adultos que se",
            "start": 6900.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "quedaron sin vacunar lo hagan",
            "start": 6904.97,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s",
            "start": 6908.87,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de leticia villegas peri\u00f3dico el debate",
            "start": 6915.01,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "yo tengo dos preguntas y otra situaci\u00f3n",
            "start": 6917.32,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la primera seria ahorita que habla de la",
            "start": 6922.21,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "pandemia las clases presenciales",
            "start": 6924.1,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hay renuencia en sinaloa al regresar a",
            "start": 6927.519,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "clases presenciales del 30 de agosto hay",
            "start": 6930.459,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pronunciamiento del congreso del estado",
            "start": 6934.059,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hay pronunciamiento de diversos sectores",
            "start": 6935.699,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "y usted ha dicho que hay que regresar a",
            "start": 6938.289,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "clases que le plantea a los mexicanos a",
            "start": 6940.359,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los sinaloenses que estamos en sem\u00e1foro",
            "start": 6944.199,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "rojo y otras entidades que est\u00e1n en",
            "start": 6946.419,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "naranja y amarillo la otra pregunta en",
            "start": 6948.789,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "feminicidios ser\u00eda vemos que estamos en",
            "start": 6952.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el tercer lugar a nivel nacional con",
            "start": 6954.939,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "feminicidios culiac\u00e1n es donde se",
            "start": 6957.639,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "presenta m\u00e1s hay alguna estrategia",
            "start": 6960.189,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica alg\u00fan apoyo en seguridad",
            "start": 6962.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "y aprovechando alguna manifestaci\u00f3n",
            "start": 6966.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ahorita de un joven llamado omar ulises",
            "start": 6968.72,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "sinaloense de culiac\u00e1n est\u00e1 ahorita pues",
            "start": 6972.68,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "afuera manifestando su familia en su",
            "start": 6977.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "madre est\u00e1 fuera del palacio nacional",
            "start": 6980.37,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "desde hace 48 d\u00edas era un joven que iba",
            "start": 6982.53,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "a trabajar a eeuu a un oficio primero",
            "start": 6986.34,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "fue baleado en una puesto le toc\u00f3 la",
            "start": 6989.7,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "mala suerte aparecer durante una",
            "start": 6993.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n de militares con un veh\u00edculo",
            "start": 6995.79,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "donde iban presuntos lindes de",
            "start": 6999.45,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "delincuentes el jueves e iba a cursar de",
            "start": 7001.67,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "legal le toc\u00f3 este mal momento con otras",
            "start": 7005.54,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "personas fue baleado por la espalda",
            "start": 7008.21,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "piden justicia ahorita est\u00e1 detenido y",
            "start": 7010.75,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado de que se porta un arma dice",
            "start": 7014.56,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que se la colocaron con su madre est\u00e1 48",
            "start": 7017.89,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "d\u00edas afuera palacio nacional tiene una",
            "start": 7021.07,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "una carta ah\u00ed esperando justicia y",
            "start": 7023.25,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "pidiendo que alguien lo escuche que lo",
            "start": 7027.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "escuche usted entonces esos ser\u00edan los",
            "start": 7029.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que tengan conocimiento de que est\u00e1 una",
            "start": 7032.08,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n est\u00e1 toda familia afuera",
            "start": 7034.21,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed del de la entesa o est\u00e1 ah\u00ed y todos",
            "start": 7037.27,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ellos y las otras dos preguntas del",
            "start": 7041.53,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "feminicidio y del regreso a placer bueno",
            "start": 7043.48,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "acerca del regreso a clases desde luego",
            "start": 7046.78,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste no es",
            "start": 7049.39,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "obligatorio nada por la fuerza es",
            "start": 7054.62,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "voluntario pero si necesitamos",
            "start": 7058.11,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "regresar a clases porque",
            "start": 7062.15,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 7065.9,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y reponer lo perdido",
            "start": 7069.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "llevamos ya mucho tiempo con las",
            "start": 7072.6,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "escuelas cerradas",
            "start": 7074.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 causando da\u00f1o",
            "start": 7076.389,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "a la educaci\u00f3n y da\u00f1o tambi\u00e9n a los",
            "start": 7079.56,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y tambi\u00e9n afecta a las madres a",
            "start": 7082.8,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "los padres de familia",
            "start": 7087.09,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "y se requiere regresar a las escuelas y",
            "start": 7089.659,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a las clases presenciales la escuela es",
            "start": 7094.909,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "el segundo hogar",
            "start": 7097.039,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "no hay nada que sustituye",
            "start": 7098.95,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la escuela la educaci\u00f3n a distancia",
            "start": 7103.42,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ayuda pero no es lo mismo",
            "start": 7105.96,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "y ya nosotros llevamos mucho tiempo con",
            "start": 7110.61,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "las escuelas cerradas en el mundo",
            "start": 7114.0,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "desde m\u00e9jico y bangladesh los pa\u00edses que",
            "start": 7117.84,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "llevan m\u00e1s tiempo con las escuelas",
            "start": 7122.219,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "cerradas",
            "start": 7125.099,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "o sea es para informarnos sobre esto",
            "start": 7127.1,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "los opositores siempre van a decir no",
            "start": 7130.43,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "esos no vuelven en s\u00ed vuelven en no",
            "start": 7134.11,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "siempre todo lo que digamos van a decir",
            "start": 7140.239,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7144.17,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "pero hay que pensar",
            "start": 7147.33,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que con protocolos sanitarios con",
            "start": 7151.54,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cuidado podemos regresar a clases a",
            "start": 7154.42,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "finales de agosto",
            "start": 7159.04,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "no hay m\u00e1s la traje entonces no yo estoy",
            "start": 7160.63,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "convencido de que hace falta",
            "start": 7163.21,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una necesidad",
            "start": 7165.8,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el que regresemos",
            "start": 7168.38,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a clases que es muy importante la",
            "start": 7170.71,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n as\u00ed como es fundamental",
            "start": 7173.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "importante el derecho a la vida que es",
            "start": 7176.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el principal de los derechos humanos el",
            "start": 7180.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "derecho a la salud",
            "start": 7183.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n es muy importante el derecho",
            "start": 7185.17,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "a la educaci\u00f3n",
            "start": 7188.71,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que",
            "start": 7191.9,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "e impulsar ayudar",
            "start": 7195.34,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "a que se regrese a clases",
            "start": 7198.9,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "se puede decir est\u00e1n las escuelas en mal",
            "start": 7202.73,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "estado pues s\u00ed porque llevan mucho",
            "start": 7206.66,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "tiempo cerradas pues hay que limpiarlas",
            "start": 7208.489,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "todos tenemos que participar m\u00e1s de los",
            "start": 7211.21,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "padres de familia maestras maestros",
            "start": 7214.61,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "presidentes municipales presidentas",
            "start": 7220.85,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 7223.55,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "gobernador es el gobierno federal todos",
            "start": 7225.9,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 7230.01,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y no es un asunto politiquero no es para",
            "start": 7231.71,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que a ver los legisladores",
            "start": 7235.76,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7238.389,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "queriendo quedar bien",
            "start": 7240.42,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de ghana gracias",
            "start": 7243.429,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "este digan no a las clases",
            "start": 7246.55,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "porque este la gente",
            "start": 7249.73,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por falta de informaci\u00f3n",
            "start": 7255.61,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "y por la manipulaci\u00f3n tan grande de los",
            "start": 7259.07,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n",
            "start": 7262.849,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "no de todos es decir",
            "start": 7265.17,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pues est\u00e9n con la idea de que no voy a",
            "start": 7267.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "regresar no van a regresar a clase",
            "start": 7270.05,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 7272.48,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "eso no es correcto",
            "start": 7274.39,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "vamos a ser respetuosos nadie se puede",
            "start": 7278.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hacer por la fuerza se abren las",
            "start": 7280.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "escuelas se regresan a clases no quieren",
            "start": 7282.83,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que vayan sus hijos a la escuela pues no",
            "start": 7285.59,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los manden",
            "start": 7288.17,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "somos libres pero si tenemos que pensar",
            "start": 7291.95,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "en la importancia de la educaci\u00f3n",
            "start": 7296.93,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "no no podemos continuar as\u00ed hay que",
            "start": 7301.369,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "regresar a clases y hay que ver que se",
            "start": 7305.149,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "protejan a los ni\u00f1os s\u00ed",
            "start": 7308.149,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "hay un contagio pues",
            "start": 7311.53,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "cuidar al ni\u00f1o",
            "start": 7315.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7317.12,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "que no haya contagio en toda la escuela",
            "start": 7320.41,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "eso no sucede",
            "start": 7324.01,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y ver las experiencias de otros pa\u00edses",
            "start": 7326.63,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "como lo han hecho",
            "start": 7329.5,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "y no ha habido de \u00e9ste",
            "start": 7332.789,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "problemas graves",
            "start": 7338.27,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por el regreso a clases",
            "start": 7341.63,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y han regresado a clases en eeuu ya han",
            "start": 7344.83,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "regresado clases en los pa\u00edses de europa",
            "start": 7347.38,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y en todos lados y por qu\u00e9 nosotros no",
            "start": 7349.54,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n para dar m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 7355.25,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico no est\u00e1 entre los primeros pa\u00edses",
            "start": 7359.11,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "con mayor gravedad",
            "start": 7364.17,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "por la pandemia porque pasa que no son",
            "start": 7370.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "buenas las comparaciones y menos cuando",
            "start": 7374.41,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "se trata de estos asuntos",
            "start": 7377.32,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "porque aunque sea otro pa\u00eds",
            "start": 7380.16,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "nosotros no queremos que a nadie le vaya",
            "start": 7384.86,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 7387.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pero en am\u00e9rica as\u00ed",
            "start": 7388.98,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en fallecimientos",
            "start": 7394.4,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico que est\u00e1 en el sexto lugar",
            "start": 7397.8,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 7403.52,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 7406.11,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sexto lugar",
            "start": 7408.06,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en fallecimientos",
            "start": 7410.97,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por habitantes",
            "start": 7413.31,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y en vacunaci\u00f3n",
            "start": 7417.44,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "pues estamos",
            "start": 7420.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en segundo lugar",
            "start": 7422.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en am\u00e9rica",
            "start": 7424.96,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces eso por lo que tiene que ver",
            "start": 7429.389,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "con el regreso a clases lo que",
            "start": 7431.849,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "lo segundo homicidio",
            "start": 7436.28,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando de este",
            "start": 7440.829,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "es reci\u00e9n",
            "start": 7445.84,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "que se nos est\u00e9 disparo los feminicidios",
            "start": 7447.77,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "en sinaloa no era ese el comparte",
            "start": 7452.93,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "comportamiento es en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 7455.87,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "as\u00ed es",
            "start": 7459.14,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "pero vamos",
            "start": 7461.28,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 7463.27,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pendientes y vamos a darle seguimiento y",
            "start": 7464.909,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "cuidar que no est\u00e9",
            "start": 7468.34,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "pierdan la vida las mujeres que no sean",
            "start": 7472.08,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "asesinadas eso lo estamos viendo y lo",
            "start": 7476.6,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "tercero vamos a atender a la se\u00f1ora que",
            "start": 7480.33,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la va a atender la secretaria de",
            "start": 7485.22,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "seguridad ahora mismo s\u00ed est\u00e1 ella y \u00e9l",
            "start": 7487.59,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed y ahora me voy a atender est\u00e1",
            "start": 7491.55,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "fuera s\u00ed muy bien muchas gracias",
            "start": 7494.52,
            "duration": 4.73
        }
    ],
    "transcription_text": " pues vamos a inicial ahora aqu\u00ed en sinaloa para los que nos ven en el resto del pa\u00eds es una hora de diferencia decidimos hacer la reuni\u00f3n de seguridad en sinaloa como lo venimos haciendo para no estar solo en el palacio nacional de evaluando sino estar en los estados el lunes pr\u00f3ximo nos va a tocar evaluar la situaci\u00f3n de jalisco desde puerto vallarta y as\u00ed vamos a estar este recorriendo el pa\u00eds y atendiendo el tema de seguridad nos va a informar nos va a tomar la palabra el gobernador de sinaloa es quirino ordaz coppel qui\u00e9n ha trabajado de manera coordinada con nosotros con el gobierno federal desde los gobernadores que m\u00e1s empe\u00f1o ha puesto y mantener buenas relaciones con el gobierno federal nosotros tambi\u00e9n y llevamos buenas relaciones con el gobierno del estado es decir es rec\u00edproco el apoyo la coordinaci\u00f3n y son buenos los resultados en general sinaloa se ha avanzado bastante en cuanto a obras e infraestructura en cuanto a programas de bienestar tambi\u00e9n en el terreno de la seguridad p\u00fablica por eso vamos a que el gobernador introduzca esta conferencia y luego el real secretario la defensa quedan louis crecen sus sandoval va a informar sobre c\u00f3mo estamos en sinaloa en materia de seguridad p\u00fablica vamos a comenzar con el gobernador muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente sea usted muy bienvenido a sinaloa como siempre nos da mucho gusto tenerlo nuevamente aqu\u00ed en su casa y bueno agradecer realmente el que se haya llevado aqu\u00ed el que se haya celebrado esta reuni\u00f3n del gabinete de seguridad salud a los miembros del gabinete que lo acompa\u00f1an y como se ha dicho realmente hubo la oportunidad para tocar el tema de sinaloa ahorita en materia de seguridad y hay un avance sustancial muy importante hace unos a\u00f1os de hecho nos encontr\u00e1bamos entre los estados con mayor incidencia delictiva y hoy se le ha venido dando la vuelta y esto es clave pero que ha sido el resultado de esto lo digo la mesa diaria de seguridad porque porque hay muy buena coordinaci\u00f3n muy buen trabajo de equipo y no como antes acciones aisladas y descoordinadas y ver los resultados ah\u00ed est\u00e1n a la vista son los n\u00fameros los que hablan y eso es la base para lo que sigue para el desarrollo el crecimiento econ\u00f3mico por eso es que sinaloa est\u00e1 avanzando est\u00e1 creciendo mazatl\u00e1n como destino tur\u00edstico que ha tra\u00eddo much\u00edsima inversi\u00f3n y los dem\u00e1s municipios por eso es muy relevante surgir\u00e1 hoy y ma\u00f1ana que estar\u00e1 y la carretera que se est\u00e1 haciendo de badiraguato a chihuahua primera conexi\u00f3n terrestre a chihuahua y el medular este por el crecimiento la conectividad es el tri\u00e1ngulo dorado y es una inversi\u00f3n muy importante demanda que se est\u00e1 llevando a cabo all\u00ed en los programas de bienestar fundamentalmente sembrando vidas pero adem\u00e1s visitaremos san ignacio para ver el avance de la carretera a tayoltita y eso pues va a cambiar mucho el mapa econ\u00f3mico en toda esa regi\u00f3n de las sierras son lugares de mucha marginaci\u00f3n y ser\u00e1 un gran apoyo y quiero aprovechar presidente para agradecerle el apoyo que nos ha dado con el programa de vacunaci\u00f3n en la vacunaci\u00f3n masiva que se ha impulsado aqu\u00ed en sinaloa a la poblaci\u00f3n joven hab\u00eda han crecido mucho la incidencia de los casos activos y realmente con este avance que se ha tenido que hoy en d\u00eda sinaloa tiene una cobertura del 65 por ciento de vacunaci\u00f3n pues nos permitir\u00e1 en una semana m\u00e1s y contener esta ola de crecimiento y sobre todo est\u00e1n en condiciones de regresar presencialmente a clases y bueno pues este es o ha sido medular y quiero decirle presidente que aqu\u00ed en sinaloa hay un dicho ac\u00e1 quien habla c\u00f3mo le va en la fiesta ya nosotros nos ha ido extraordinariamente muy bien con usted se\u00f1or presidente gracias por todo su apoyo y el respaldo que le ha dado alas a los sinaloenses enhorabuena y muy bienvenidos bien adelante con la presentaci\u00f3n por favor aqu\u00ed como antecedente estableceremos qu\u00e9 los 5 de los municipios de los 18 municipios del estado donde se concentra la mayor cantidad de poblaci\u00f3n y estos m\u00e1s adelante lo vamos a ver son los municipios en donde tambi\u00e9n hay una actividad delictiva importante aqu\u00ed recalcar que de los un poco m\u00e1s de tres millones de habitantes que tiene el estado despu\u00e9s tambi\u00e9n un poco m\u00e1s de un mill\u00f3n de habitantes est\u00e1n concentrados en culiac\u00e1n sobre la incidencia delictiva de los delitos que podemos observar aqu\u00ed en la l\u00e1mina cuatro est\u00e1n a la alza lo vamos a ver en las gr\u00e1ficas un alza de este muy significativa y tres est\u00e1n a la baja aqu\u00ed podemos observar el feminicidio que tiene el estado el tercer lugar y que va hacia hacia la alza la trata de personas con un 20 lugar a nivel nacional y va hacia la baja el robo d al transporte 23 lugar va hacia el alza homicidios dolosos va hacia la baja con un 11 el lugar un robo de veh\u00edculos tambi\u00e9n con un 16 lugar y hacia la baja robo a negocios con un 21 lugares a la alza y el total de delitos de alto impacto est\u00e1 al alza pero tiene el 26 lugar a nivel nacional vemos las gr\u00e1ficas sobre feminicidios aqu\u00ed podemos observar que hay una tendencia al alza pero si analizamos los los n\u00fameros en el \u00faltimo mes es en donde se dispara hubo nueve eventos de esta naturaleza y es lo que nos lleva a tener esta establecerles esta alza en este tipo de delitos en el 2020 se tuvieron 22 26 perd\u00f3n de este eventos delictivos minicipios y en lo que va de este a\u00f1o llegamos 22 en homicidios dolosos un delito que como se mencion\u00f3 el 13 lugar va hacia la baja en el \u00faltimo mes tuvieron 43 homicidios dolosos en el a\u00f1o anterior 700 y en lo que va del a\u00f1o 289 es lo que se tiene registrado en el robo de veh\u00edculos tambi\u00e9n hacia la baja una tendencia ligera hacia la baja en el 16 lugar tiene en el presente a\u00f1o mil 93 delitos de esta naturaleza y 2018 que fue los n\u00fameros con los que terminaron el a\u00f1o pasado en trata de personas tiene tambi\u00e9n una tendencia hacia hacia la baja en el 2020 hubo siete eventos delictivos de trata de personas y lo que va del a\u00f1o que haya pasado la mitad del ciclo anual pues lleva tres \u00fanicamente en rojo negocios tenemos tambi\u00e9n una leve alza aqu\u00ed lo podemos ver la raya verde tiene el veinti\u00fan lugar en el mes lo que va del mes 135 de este robos a negocios para un acumulado de 649 en lo que va del a\u00f1o y compar\u00e1ndolo con el 2020 que se tuvieron 908 pues se puede establecer que si hay un incremento en este delito el robo en transporte oeste tambi\u00e9n es uno que tiene de los que tiene el estado que van con una tendencia a la alza aunque tuvieron \u00fanicamente un evento en este mes comparado con el 2020 donde hubo 26 de robos en transporte en el a\u00f1o llevan 16 gate tambi\u00e9n que se tiene la proyecci\u00f3n que balanza aunque tiene el 23 lugar tiene un lugar desde el reducido en cuanto a la comparaci\u00f3n con los dem\u00e1s estados en el total de delitos de alto impacto tiene un 26 lugar el estado tambi\u00e9n hay un incremento reducido pero al fin incremento estuvieron 1215 eventos en lo que va del a\u00f1o si lo comparamos el 2021 con el 20 hay una diferencia importante y de ah\u00ed tambi\u00e9n se determina el alza tienen 6 mil 954 cuando en el 20 se presentaron 12 mil 228 entonces quiz\u00e1s si se sigue la misma tendencia saldr\u00e1n m\u00e1s arriba que lo que se present\u00f3 en el 2020 en cuanto a homicidios dolosos por cada 100.000 habitantes la media nacional la tenemos en 63 puntos 81 el estado tiene 62.4 con un 11 lugar y si estos ambiciosos los solos los clasificamos por entidad federativa tiene un 14 lugar con la media que es de 81 el estado tiene 63 municipios con mayor incidencia delictiva son coinciden con los municipios que tienen mayor n\u00famero de habitantes est\u00e1n en ese orden aqu\u00ed est\u00e1n tambi\u00e9n en la incidencia delictiva y obviamente resalta culiac\u00e1n aqu\u00ed podemos ver los homicidios los homicidios dolosos en 1.074 en los feminicidios 45 el robo de veh\u00edculos 3 mil 872 esto es lo que llevan en el a\u00f1o juliaca antes ah\u00ed se concentra le sigue mazatl\u00e1n y despu\u00e9s de ahome en cuanto a fuerzas de seguridad del estado tienen un total de 5 mil 522 de polic\u00edas entre polic\u00eda estatal polic\u00eda municipal que est\u00e1 concentrada la mayor\u00eda aqu\u00ed en culiac\u00e1n dos mil quinientos ochenta y seis hombres destinados aqu\u00ed en el municipio para la seguridad y usted comparado con los promedios que establece la onu de acuerdo a la cantidad de habitantes pues tiene un d\u00e9ficit importante de polic\u00edas del estado un 39 por ciento en cuanto a fuerzas de seguridad que tiene presente sinaloa est\u00e1 por un lado la secretar\u00eda de la defensa con 3.851 elementos de estos 3.273 son operativos la secretaria de marina con mil 120 elementos 666 de ellos son operativos la guardia nacional tres mil 104 hombres 202 mil 854 operativos para hacer un total de 8 mil 75 de elementos y de ellos 6 mil 793 son operativos son los que cubren las nuevas coordinaciones de la guardia nacional que trabajan en tambi\u00e9n en coordinaci\u00f3n con las fuerzas estatales y las fuerzas municipales coadyuvando con todo el esfuerzo lo que lo que no se cubre con la parte estatal est\u00e1 presente la guardia nacional para atender la seguridad p\u00fablica en el estado en cuanto a las compa\u00f1\u00edas de guardia nacional tenemos dos instalaciones que fueron construidas en el 2019 totalmente concluidas perd\u00f3n cinco proyectos en el 2020 tambi\u00e9n ya concluidos y uno que estamos ahorita en construcci\u00f3n con un 59 por ciento de avance estos son 8 para un total de 8 instalaciones pero en el plan de incremento de la guardia que el se\u00f1or presidente ha mencionado en las conferencias anteriores y se tiene establecido 11 compa\u00f1\u00edas de guardia nacional que estar\u00e1n en el territorio de sinaloa para hacer un total de 19 instalaciones en todo el estado distribuido a lo largo y ancho del en cuanto a aseguramiento de la parte federal en este a\u00f1o resaltar los plant\u00edos de amo de amapola 8.659 los de marihuana 1.137 los kilogramos de coca\u00edna asegurados que son mil 628 kilogramos 24 kilogramos de goma de opio 8 mil 923 kilogramos de metanfetaminas esto es solamente repito en el en el a\u00f1o un mill\u00f3n 857 mil 611 pastillas de fentanilo y 69 kilogramos de fentanilo es una actividad importante que se ha hecho tambi\u00e9n en coordinaci\u00f3n con la parte de la de seguridad p\u00fablica del estado se trabaja coordinadamente y se han podido tener estos resultados en cuanto al fondo de aportaciones para la seguridad p\u00fablica el estado aqu\u00ed est\u00e1n los n\u00fameros 216 millones de pesos por parte de la parte federal 92.6 por la parte del estado con un total de 38 308 puntos 7 mil millones de pesos en este fondo y en el fortalecimiento de los municipios y demarcaciones territoriales la federaci\u00f3n aporta 200 mil 64 millones de pesos para dar este fondo en cuanto a los programas sociales que estos programas van como parte de los objetivos que se plantean plantean es atender las causas de d\u00f3nde se vienen generando los delitos el estado tiene 18 programas prioritarios entre ellos mencionar a adultos mayores personas con discapacidad becas benito ju\u00e1rez en la escuela es nuestra los precios de garant\u00eda productos alimenticios y a medianos productores tiene un total de 609 mil 846 beneficiarios y el monto en recursos que llegan en esos 18 programas son 6 mil 541 un 41.7 millones de pesos en cuanto a sucursales del banco del bienestar que tambi\u00e9n coadyuvan en estos programas est\u00e1n 38 ya concluidos 4 est\u00e1n en este en proceso de construcci\u00f3n y 16 tenemos pendientes por desde iniciar esto es debido a la falta de los terrenos para iniciar su construcci\u00f3n sobre la distribuci\u00f3n de vacunas en el estado de sinaloa se han tra\u00eddo aqu\u00ed al estado 22 millones 438 mil 130 vacunas por v\u00eda a\u00e9rea por v\u00eda terrestre se han aplicado el registro de hasta el d\u00eda de ayer 2 millones 42 mil 722 vacunas y se han empleado 6 aeronaves de la fuerza a\u00e9rea 34 veh\u00edculos terrestres de guardia nacional del ej\u00e9rcito y de armada 42 operaciones a\u00e9reas con este 114 horas de vuelo para cumplir con esta actividad y apoyar al sistema de salud federal en cuanto a plan dn3 plan marina el plan guardia nacional que se ha participado en cinco eventos relacionados con lluvia tres incendios forestales siete urbanos siete accidentes a\u00e9reos empleando 480 hombres 60 veh\u00edculos de diferente tipo en cuanto a instalaciones estrat\u00e9gicas en donde se tiene la seguridad aqu\u00ed en el estado tenemos dos instalaciones de pemex que son las tapas de culiac\u00e1n guam\u00fachil y cinco instalaciones de comisi\u00f3n federal de electricidad que corresponden a todas las presas que se encuentran las luis donaldo colosio adolfo l\u00f3pez mateos bacurato jos\u00e9 l\u00f3pez portillo y sanando bueno pues este es el informe en general bien en cuanto a seguridad se ha ido avanzando y vamos a continuar con la coordinaci\u00f3n para garantizar la paz y la tranquilidad en sinaloa si les parece abrimos para las preguntas vamos al alim\u00f3n un periodista hombre o mujer de sinaloa un periodista de la ciudad de mexico en lo nacional contigo comenzamos buenos d\u00edas se\u00f1or presidente dos preguntas muy espec\u00edficas y por mes tiene el presidente de c\u00f3mo van la situaci\u00f3n de los asesinatos de rom\u00e1n rubio esteban l\u00f3pez y un secuestro de un empresario pesquero en mazatl\u00e1n que fue asesinado tambi\u00e9n sobre todo en el caso de los luchadores sociales que son por cierto militantes de morena lo eran en el caso de rom\u00e1n rubio un l\u00edder hist\u00f3ricamente muy reconocido muy identificado con los ind\u00edgenas ha habido indignaci\u00f3n nacional protestas por este tema entiendo que el asunto tiene que ver con las fiscal\u00edas pero entiendo tambi\u00e9n la preocupaci\u00f3n que debe tener el presidente por este tipo de temas sobre todo cuando se trata de gente buena honrada y luchadores sociales ese es una y el otro tema tambi\u00e9n que tiene que ver con la llamar rastreadoras las rastreadores son un grupo o grupos generalmente conformados por mujeres que buscan a sus desaparecidos a sus v\u00edctimas y ellas de alg\u00fan modo presidente sustituyen el mucho a las fiscal\u00edas sabemos que son aut\u00f3nomas pero sabemos tambi\u00e9n que a veces esa autonom\u00eda no les alcanza para hacer su labor y mucha gente de la sociedad civil como ellas lo est\u00e1n haciendo ellas investigan ellas se exploran ellas excavan ellas se encuentran las muertos y sabemos que en el pa\u00eds tambi\u00e9n usted encontr\u00f3 muchas son organizaciones no gubernamentales usted mismo las ha se\u00f1alado como organismos que muchos mexicanos ni sab\u00edamos que exist\u00edan pero que recib\u00edan presupuesto y en el caso de las rastreadores vemos que ellas hacen una labor fundamental central que coadyuvan incluso con la autoridad sin embargo hacen su trabajo tambi\u00e9n en la penuria dos preguntas centrales se\u00f1or presidente mire en la reuni\u00f3n que sostuvimos de seguridad tanto el gobernador quirino ordaz como tambi\u00e9n el gobernador electo rub\u00e9n rocha que nos acompa\u00f1a por qu\u00e9 se estaba buscando que haya una transici\u00f3n pues ordenada de conciliaci\u00f3n los dos nos plantearon el que la gente est\u00e1 muy consternada molesta por estos asesinatos en sinaloa de leyva de dos personas como t\u00fa los has mencionando dirigentes gente buena se est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n y nos pidieron apoyo especial para estos dos casos que se investigue y que se castigue a los responsables vamos a ayudar nosotros ese fue el compromiso es de que haya justicia externamos nuestro p\u00e9same a sus familiares a los amigos de estos dos y compa\u00f1eros que perdieron la vida en cuanto a las b\u00fasquedas y las organizaciones que hacen esta importante labor humanitaria la secretaria de gobernacion coordina todas las acciones que tienen que ver con la b\u00fasqueda de desaparecidos algo que no se hac\u00eda anteriormente ahora hay un plan que se lleva a la pr\u00e1ctica y se trabaja en coordinaci\u00f3n con familiares de las v\u00edctimas que est\u00e1n buscando tenga sus seres queridos y se les apoya se les ayuda en este caso que t\u00fa planteas vamos a pedirle al subsecretario de gobernaci\u00f3n alejandro encinas atienda a este grupo tenemos todos que ayudar y encontrar a los desaparecidos no darnos por vencidos esta es una labor que debemos de continuar sean encontrado ya est\u00e9 a desaparecidos algunos con vidas y eso es lo m\u00e1s importante otros pues no pero ya sus familiares est\u00e1n este tranquilos descansando porque pues saben ya est\u00e1n desde sus restos y esto es un alivio para muchos vamos a seguir con esta labor es importante y sobre todo a quien se\u00f1al\u00f3 a decir que nosotros hemos optado por una estrategia distinta en cuanto a de enfrentar a la delincuencia nosotros desde que llegamos decidimos no declarar la guerra a nadie y estamos optando por atender las causas que originan la violencia no solo y llevar a la pr\u00e1ctica acciones coercitivas nosotros sostenemos y esto es distinto es diferente que la paz es fruto de la justicia y que el ser humano no es malo por naturaleza son las circunstancias las que llegan algunos a tomar el camino de las conductas antisociales por eso en sinaloa y en todo el pa\u00eds estamos invirtiendo mucho programas de bienestar atendiendo a los j\u00f3venes que tengan acceso a la educaci\u00f3n que tengan posibilidades de trabajo estamos invirtiendo para y desarrollar el campo en el caso de sinaloa es considerable la inversi\u00f3n destinada a los municipios con m\u00e1s marginaci\u00f3n en el estado vamos a visitar por ejemplo hoy badiraguato y vamos tambi\u00e9n a estar en tamazula durango que est\u00e1 muy cerca de aqu\u00ed de del sinaloa bueno en el caso de badiraguato se est\u00e1 haciendo un camino toda la sierra para comunicar a sinaloa con chihuahua de badiraguato la guadalupe y calvo chihuahua es un camino muy importante y en badiraguato se est\u00e1 invirtiendo como nunca se ha hecho en programas de desarrollo les voy a al dar a conocer el programa de bienestar para vadhir el wat para que se tenga una idea de c\u00f3mo la estrategia nuestra es distinta no se puede enfrentar la violencia con la violencia no se puede y no funciona y no es humano enfrentar el mal con el mal del mal hay que enfrentarlo haciendo el bien y esto a los conservadores que tienen una mentalidad autoritaria no les cuadra no les gusta porque apuestan mucho al ojo por ojo diente por diente a que nos quedemos muertos todos mis abuelos nosotros tenemos una concepci\u00f3n distinta cuando dije abrazos no balazos casa se burlaron y todav\u00eda no les vamos a demostrar que es m\u00e1s eficaz m\u00e1s humano enfrentar el problema de la inseguridad atendiendo a las causas que originan la violencia es un desaf\u00edo es un reto pero vamos a lograr salir adelante a ver si me muestran lo de badiraguato badiraguato tiene es un municipio que tiene un poco m\u00e1s de siete mil viviendas nogales de acuerdo al censo siete mil doscientos cincuenta viviendas tiene badiraguato y hay en badiraguato 13 mil 655 beneficiarios es decir casi en todos los hogares llega un apoyo qu\u00e9 tipo de apoyo los j\u00f3venes en badiraguato hay 91 270 j\u00f3venes que est\u00e1n trabajando como aprendices y reciben un salario m\u00ednimo est\u00e1n ocupados en talleres en peque\u00f1os negocios en el campo seles est\u00e1 apoyando para que tengan un empleo hay 171 j\u00f3venes que estudian en el nivel superior el nivel universitario que reciben una beca de 2 mil 400 pesos mensuales 171 j\u00f3venes en vez de iwao ya est\u00e1 funcionando una universidad p\u00fablica del sistema de universidades benito ju\u00e1rez los que reciben becas que est\u00e1n estudiando el bachillerato que son todos los que estudian en el nivel medio superior son mil 531 j\u00f3venes que est\u00e1n recibiendo este apoyo 4212 ni\u00f1as y ni\u00f1os preescolar primaria y secundaria tienen beca en badiraguato ya esta les dec\u00eda funcionando la universidad con la carrera de ingenier\u00eda forestal en badiraguato tiene 120 alumnos becados como comentaba con 2400 pesos mensuales aparte de que es p\u00fablica gratuita reciben la beca en badiraguato que tiene muchas comunidades peque\u00f1as y hay comunidades apartadas tiene 143 escuelas la del agua pues en las 143 escuelas les entregado su presupuesto bien 143 escuelas que el programa la escuela es nuestra reciben su presupuesto para darle mantenimiento a su escuela este dinero se entrega a la sociedad de madres o de padres de familia y es de acuerdo al n\u00famero de alumnos que tienen si tienen 50 alumnos son 150 mil pesos si tienen de 50 a 150 alumnos 200.000 si tienen de 150 alumnos hacia adelante 500 mil pesos esto nunca hab\u00eda sus x en badiraguato hay dos mil 886 adultos mayores que tienen su pensi\u00f3n y la buena noticia es que ahora ya est\u00e1 aumentando la pensi\u00f3n ya en este bimestre que ya se entreg\u00f3 julio agosto se increment\u00f3 la pensi\u00f3n 15% y ya vamos a empezar a incorporar adultos mayores de 65 y m\u00e1s antes el apoyo era para 68 en adelante solo en comunidades ind\u00edgenas se entregaban a partir de los 65 a\u00f1os ahora va a ser general a todos los adultos mayores de 65 a\u00f1os y va a ir aumentando de modo que en enero del 24 ese es el compromiso que tenemos van a estar recibiendo los adultos mayores el doble de lo que residen en la actualidad tambi\u00e9n en badiraguato f\u00edjense que importante y que humano 389 ni\u00f1os y ni\u00f1as con discapacidad tienen su pensi\u00f3n como los adultos mayores 7 de ni\u00f1as y ni\u00f1os de madres solteras tienen tambi\u00e9n su beca y dos mil 492 campesinos de badiraguato reciben un apoyo para su siembra lo que el procampo ahora es producci\u00f3n para el bienestar tambi\u00e9n en badiraguato se va a construir ya debe de estar en proceso porque aqu\u00ed el general habl\u00f3 de m\u00e1s de 40 sucursales del banco del bienestar para sinaloa este una sucursal del banco del bienestar para que la gente pueda sacar su dinero lo que por derecho y justicia les corresponde y no tengan que trasladarse a lugares y lejanos se entregan tandas para el bienestar cr\u00e9ditos a la palabra badiraguato se est\u00e1 aplicando un programa muy importante sembrando vida en qu\u00e9 consiste ese programa se apoya a los productores 25 mil pesos mensuales para cultivar sus parcelas sean ejidatarios o peque\u00f1os propietarios para que siembren \u00e1rboles frutales maderables badiraguato hay mil 554 sembradores que mes con mes est\u00e1n recibiendo este apoyo para sembrar sus tierras est\u00e1n sembrando tres mil 885 hect\u00e1reas de invadir agua y este programa lo vamos a mantener hasta que termine nuestro gobierno y es muy probable que se le d\u00e9 continuidad hacia adelante esto ayuda mucho bueno esto que se est\u00e1 haciendo una del agua todo se repite en los 18 municipios de sinaloa y en todos los cerca de 250 municipios del pa\u00eds entonces es una forma distinta de enfrentar el problema de la inseguridad y de la violencia entonces atender a la gente que haya bienestar que haya trabajo no se margine a los j\u00f3venes que hicieron anteriormente los gobiernos discriminar a los j\u00f3venes llamarles nada m\u00e1s ninis que ni estudian ni trabajan pero no darles oportunidades entonces ahora es una pol\u00edtica distinta y regresando a tu pregunta vamos a seguir apoyando a quienes est\u00e1n buscando a sus familiares desaparecido muy bien ay gracias gracias presidente buenos d\u00edas buenos d\u00edas a todos los preguntarle sobre el tema de la seguridad usted dec\u00eda hace unos d\u00edas que se tiene que lograr vencer el tema de los homicidios porque si no su gobierno no se podr\u00eda acreditar ya va a la mitad se ha logrado pues apenas la contenci\u00f3n de los homicidios que va a reforzar dec\u00eda estos 50 mil millones para la guardia nacional los 50 en los 50 municipios m\u00e1s violentos se presentaba el plan y se preve\u00eda tambi\u00e9n la visita de ustedes en estos municipios m\u00e1s violentos se entiendo pero que m\u00e1s va a ser para que se logre en esta segunda etapa de su gobierno donde se va a reforzar con cuantos elementos se buscar\u00eda terminar el sexenio en la guardia nacional en fin para que se pueda concretar porque ya pues va a la mitad de su administraci\u00f3n bueno vamos avanzando y esto es importante se sepa desde que estamos en el gobierno han bajado los delitos en general del fuero federal y del fuero com\u00fan de todos los delitos eso se puede probar hay una disminuci\u00f3n incluso en homicidios hay una disminuci\u00f3n peque\u00f1a pero hay una disminuci\u00f3n s\u00ed hablamos de robo de veh\u00edculos estamos hablando de una disminuci\u00f3n significativa de m\u00e1s del 20% si hablamos de secuestro como del 30 por ciento de disminuci\u00f3n en rose lo mismo en general homicidios este qu\u00e9 es lo que encontramos lo vemos a ver si ponemos la gr\u00e1fica porque eso es muy importante [M\u00fasica] mire como ven\u00eda incrementos a\u00f1o con a\u00f1o aqu\u00ed entramos nosotros esta tendencia se detuvo y aqu\u00ed estamos bueno de acuerdo al inegi qu\u00e9 se tarda porque hacer una investigaci\u00f3n de cada una de las carpetas de cada una de las denuncias presentadas sobre homicidios da\u00f1e en el primer a\u00f1o no esto en el 19 en comparaci\u00f3n con el 18 ya tuvimos una disminuci\u00f3n y acaban de dar a conocer los datos del 20 en oficio y tambi\u00e9n tenemos una disminuci\u00f3n estamos hablando del 1% aproximadamente no s\u00e9 si la tienen [M\u00fasica] esto es esta es la gr\u00e1fica que no menciona como este es calder\u00f3n cuando la guerra aqu\u00ed este es cu\u00e1ndo se registr\u00f3 el mayor \u00edndice de letalidad qu\u00e9 es eso en los enfrentamientos de las fuerzas armadas con la delincuencia aqu\u00ed fueron m\u00e1s los muertos que los heridos y detenidos es decir el que quedaba herido no lo curaba para decirlo suavemente m\u00e1s muertos queridos y de tenis aqu\u00ed porque era la guerra bajo aqu\u00ed volvi\u00f3 a subir es pe\u00f1a y no los dejaron all\u00e1 y nosotros lo que hicimos que hemos hecho es esto este es el tiempo que llevamos esto es el en el inegi a ver si alcanzamos 36.000 685 homicidios en el 18 36 mil 661 en el 19 36.579 en el 20 este cine y en lo que va del a\u00f1o este consideramos que vamos a bajar y vamos a bajar todav\u00eda m\u00e1s vamos ya se detuvo el incremento y ahora vamos hacia abajo porque nos ha costado m\u00e1s trabajo porque estaba muy arraigado el problema lo dejaron crecer 2 [M\u00fasica] causas de fondo una la corrupci\u00f3n o la complicidad que hab\u00eda de entre autoridades y delincuencia no voy a dar muchos ejemplos baste decir que el secretario de seguridad p\u00fablica el gobierno de calder\u00f3n est\u00e1n en la c\u00e1rcel de nueva york acusado de complicidad de proteger una de las bandas de la delincuencia organizada ese es un problema que heredamos y el otro el abandono de la gente el que no se atend\u00eda el pueblo entonces por eso cuesta pero ah\u00ed vamos y vamos a lograr es todo un desaf\u00edo reducir n\u00famero de homicidios en el pa\u00eds pero vamos viendo otros ejemplos por ejemplo veamos el caso de delitos que no tienen cifras negras este no pr\u00e1cticamente no tiene cifra negra porque este se denuncia tiene que en el ministerio p\u00fablico dar fe el robo de veh\u00edculo que tampoco tiene cifra negra lo ponemos mire y aqu\u00ed llegamos nosotros miren como est\u00e1 aqu\u00ed s\u00ed 32% de disminuci\u00f3n a ver secuestro el secuestro si tiene cifra negra porque no todos se denuncien pero mi como ven\u00eda como sea 63% vamos a seguir porque estos resultados cuando hab\u00edan visto en el gabinete de seguridad todos los d\u00edas cu\u00e1ndo se ha visto que la poblaci\u00f3n nacional de 6 a 7 de la ma\u00f1ana de lunes a viernes reuni\u00f3n del gabinete de seguridad encabezada por el presidente entonces cuando se hab\u00eda visto que se trabajara de manera coordinada con los gobiernos de los estados porque lo que hacemos nosotros en palacio nacional todos los d\u00edas se replica en los estados se hacen las mesas de seguridad en los estados a ver si est\u00e1 la gr\u00e1fica de cu\u00e1ntas reuniones de seguridad se han llevado a cabo en sinaloa y a cu\u00e1ntas reuniones ha asistido el gobernador o sea eso no se hac\u00eda a nivel federal la secretaria la defensa pues ten\u00eda su plan la secretaria de marina lo mismo seguridad p\u00fablica igual el presidente le informaban cada semana cada 15 d\u00edas cuando hab\u00eda un problema grave ahora trabajamos de manera coordinada todos juntos a nivel federal y con los gobiernos estatales si pasas pero doscientos 200 realizadas lo que va de este tiempo y el gobernador ha estado presente en 171 aqu\u00ed est\u00e1s 31 el secretario del gobierno pero personalmente 171 lo que significa el 84 punto 6 de asistencia se ha probado pero que apretar presidente para que le d\u00e9 tiempo en los tres a\u00f1os restantes el \u00edndice de misiles van y consolidarse m\u00e1s los programas de bienestar este van a tener m\u00e1s opciones m\u00e1s alternativas los j\u00f3venes toda esta estrategia lleva tiempo por eso siempre dec\u00eda este cuando hablaban de que hab\u00eda que atender las causas y que hab\u00eda que crear empleos y mejorar la situaci\u00f3n econ\u00f3mica social del pueblo que sean s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero eso lleva mucho tiempo s\u00ed claro lleva tiempo pero hay que empezarlo y no lo iniciaba entonces ya nosotros ya llevamos tiempo y se est\u00e1 consolidando todo s plan para el bienestar de la gente este que los j\u00f3venes tengan opciones tengan alternativas que no los enganchen que no formen parte del ej\u00e9rcito de reserva para la delincuencia esa es la estrategia nos va a ir consolid\u00e1ndose luego se termina con la corrupci\u00f3n se pinta muy claramente la raya entre autoridad y delincuencia la frontera que no exist\u00eda todo esto que estamos haciendo que diariamente atendemos el problema la coordinaci\u00f3n en fin todo esto tiene que dar resultados adem\u00e1s lo de la guardia nacional va a ayudar much\u00edsimo lleva dos a\u00f1os de estar constituida la guardia nacional ya tenemos construidos m\u00e1s de 180 cuarteles hoy vamos a inaugurar una gran cama azul de la guardia nacional tamazula durango pero son 180 ya construidos y vamos a aprender cerca de 500 con elementos de la guardia nacional en todo el territorio no es lo que se hac\u00eda antes de que la polic\u00eda federal iba a un estado si se agravaba la situaci\u00f3n de inseguridad los hospedan en hoteles o en campamentos no para empezar en el mejor tiempo de la polic\u00eda federal llegaron a contar con 40.000 elementos y 20.000 eran operativos los otros 20.000 eran administrativos 20 mil para todo el pa\u00eds ahora la guardia nacional cuenta con 100.000 elementos con 145.000 elementos pero con instalaciones y con presencia en todo el pa\u00eds por eso vamos a incrementar el presupuesto para la guardia nacional hasta en 50 mil millones de pesos de ahora [M\u00fasica] a finales del gobierno y la guardia nacional tambi\u00e9n voy a enviar una iniciativa de reforma constitucional porque quiero que antes de terminar nuestro gobierno ya la guardia nacional pase a formar parte la secretaria de la defensa nacional porque no quiero que se repita la mala experiencia de lo que fue la polic\u00eda federal de que se qued\u00f3 com\u00fanmente administrativo lleg\u00f3 a ser una secretaria luego este paso la polic\u00eda federal a depender de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n se corrompi\u00f3 se pudri\u00f3 sin disciplina sin profesionalismo entonces quiero que se quede como est\u00e1 la fuerza a\u00e9rea como una parte de la secretar\u00eda de la defensa nacional as\u00ed est\u00e1n las guardias nacionales las guardias civiles en espa\u00f1a en francia en italia ese es el modelo que vamos a dejar establecido para que tengamos este esta instituci\u00f3n por mucho tiempo para proteger a los mexicanos el gran cambio ya se logr\u00f3 pues apoyarnos en la secretaria de defensa y la secretaria de marina porque antes no se le permit\u00eda a las fuerzas armadas intervenir en temas de seguridad p\u00fablica imag\u00ednense las fuerzas armadas dedicadas a la defensa nacional pero no pod\u00edan intervenir en asuntos de seguridad p\u00fablica cuando es uno de los problemas fundamentales del pa\u00eds es lo que m\u00e1s nos importa el que la gente puedo vivir en paz con tranquilidad y se ten\u00eda la experiencia el profesionalismo de dos instituciones que son pilares del estado mexicano sin poder ser utilizadas las dos instituciones con este prop\u00f3sito de garantizar la paz y la tranquilidad porque constitucionalmente no se les permit\u00eda intervenir la reforma que se llev\u00f3 a cabo para que puedan las dos instituciones marina y defensa intervenir en asuntos de seguridad p\u00fablica nos ha ayudado much\u00edsimo entonces ahora lo que queremos es que la guardia nacional ya consolidada fortalecida con disciplina con profesionalismo porque se est\u00e1 creando asesor\u00eda con el apoyo con la experiencia tanto de la secretaria de marina como de la secretaria de la defensa pero al final no quiero que se quede y yo pienso que la gente va hasta estar de acuerdo conmigo y tambi\u00e9n los legisladores porque hace falta la reforma constitucional el acuerdo es que quede dependiente de la secretar\u00eda de la defensa la oposici\u00f3n que puede darse pues esa es la que hab\u00eda antes de que se crea la guardia nacional o los que no quer\u00edan que se crea la guardia nacional argumentando de que se iba a militarizar el pa\u00eds y quisieron a violar los derechos humanos pues no por qu\u00e9 existe ese af\u00e1n autoritario represivo en las fuerzas armadas de m\u00e9xico no olvidemos el origen de nuestro ej\u00e9rcito el ej\u00e9rcito mexicano surge de un movimiento revolucionario se cre\u00f3 1913 para enfrentar el golpe de estado que encabez\u00f3 victoriano huerta en contra del presidente legal y leg\u00edtimamente constituido presidente francisco y madero y as\u00ed surge el ej\u00e9rcito actual es fruto de nuestro pueblo el soldado es pueblo uniformado es distinto del ej\u00e9rcito mexicano al ej\u00e9rcito de otros pa\u00edses no quiero mencionarlos en el ej\u00e9rcito mexicano no hay este y potentados los generales de divisi\u00f3n son hijos de campesinos son hijos de obreros son hijos de comerciantes son hijos de militares es un ej\u00e9rcito distinto y lo mismo en el caso de la secretaria de marina y desde hace ya alg\u00fan tiempo en las escuelas militares una esta asignatura obligatoria es la d derechos humanos y se respetan los derechos humanos y dos cosas m\u00e1s para concluir primero de que las fuerzas armadas tienen un comandante supremo que es el presidente y si el presidente y comandante de las fuerzas armadas no ordenan reprimir al pueblo nunca se va a cometer actos autoritarios que violen las libertades en los derechos de los ciudadanos entonces depende mucho d gobierno que se tiene entonces por eso tengo confianza que vamos a lograr en el caso de los homicidios disminuir la incidencia con la estrategia que estamos aplicando pero ya nada m\u00e1s para finalizar no ser\u00eda un riesgo para los siguientes gobiernos dejar una guardia nacional militarizada es decir todo el tema de la seguridad en manos de los soldados como no usted ya hablaba de la importancia del comandante supremo no sabemos qui\u00e9nes vayan a gobernar los siguientes excelentes pero se trata de instituciones muy consolidadas estoy hablando de el ej\u00e9rcito extremo de la marina este y muy respaldadas por los ciudadanos porque eso tampoco se tome en cuenta las instituciones m\u00e1s reconocidas por el pueblo hoy d\u00eda lo vemos de acuerdo a encuestas del inegi lo vemos ahora a ver la \u00faltima encuesta del inei porque tambi\u00e9n esto no se sabe es que antes lo \u00fanico que contaba era la opini\u00f3n de la llamada sociedad pol\u00edtica de lo que llaman el c\u00edrculo rojo de los de arriba de la c\u00fapula el pueblo no exist\u00eda ahora es distinto la opini\u00f3n el que se recoge es la de todos y actuamos en funci\u00f3n de eso puede ser que los de arriba este no les parezca pero vale lo mismo la opini\u00f3n de un campesino de un obrero de un comerciante que la opini\u00f3n de un intelectual de un periodista yo magnate de las finanzas es lo mismo entonces vamos a ver qu\u00e9 piensan los mexicanos pero todos como ven a las instituciones esto es el inegi es decir el que hace la encuesta no es una encuesta cuchareada miren la marina marzo junio del 21 este es marzo y este es junio no alcanzo que a ver 88.3 de aceptaci\u00f3n en toda la poblaci\u00f3n el ej\u00e9rcito 85.1 laguardia 76.8 10 polic\u00eda estatal 53 a nivel nacional me imagino que es municipal s\u00ed 46 pero si se compara con otras instituciones estas son las m\u00e1s acreditadas y cuando hablo de instituci\u00f3n no solo me estoy refiriendo al ejecutivo federal a todas las instituciones a legislativo quieren saber c\u00f3mo est\u00e1n los jueces a ver ya vieron ya hab\u00edamos hecho en la opini\u00f3n de la gente vale la pena de espera porque ayuda antes los pol\u00edticos dec\u00edan la pol\u00edtica es asunto de los pol\u00edticos la pol\u00edtica es asunto de todos por eso es importante la informaci\u00f3n a todos entonces economistas imag\u00ednense en el per\u00edodo neoliberal que se elev\u00f3 a rango supremo la econom\u00eda dec\u00edan los economistas no la econom\u00eda es asunto de los economistas no es asunto de todos a percepci\u00f3n de corrupci\u00f3n polic\u00eda de tr\u00e1nsito se las lleva as\u00ed es jueces segundo lugar polic\u00eda municipal ministerio p\u00fablico polic\u00eda estatal judicial polic\u00eda federal pgr ejercit\u00f3 guardia nacional y marina con mejores calificaciones entonces c\u00f3mo apoyarnos para enfrentar el problema de la incivil de la violencia en las fuerzas armadas si este el gobierno que represento estuviese pensando en la represi\u00f3n en la tortura en la guerra en el m\u00e1talos en caliente en las masacres pues entonces s\u00ed habr\u00eda preocupaci\u00f3n pero no nosotros vamos siempre respetar la vida de todos y esa m\u00edstica est\u00e1 en las fuerzas armadas se est\u00e1 avanzando mucho y ese prop\u00f3sito por eso nos criticaron tambi\u00e9n mucho cuando se dio la orden de este dejar en libertad el hijo de guzm\u00e1n loera aqu\u00ed en culiac\u00e1n yo tom\u00e9 la decisi\u00f3n por qu\u00e9 quisimos arriesgar al pueblo no queremos la violencia y esto no se entienden los autoritarios fascistoides quisieran resolver todo con el uso de la violencia y todav\u00eda hay quienes cuestionan pues tengo mi conciencia tranquila porque cuando ped\u00ed el informe de lo que pod\u00eda haber sucedido y van a perder la vida m\u00e1s de 200 inocentes seg\u00fan y la estimaci\u00f3n que se hizo en ese momento y dije no y ojal\u00e1 y encuentren una frase de un general que admiro mucho felipe \u00e1ngeles castillero un revolucionario acerca de la vida les va a costar trabajo es as\u00ed la puse en mi face al d\u00eda siguiente a los dos d\u00edas de los hechos que estoy narrando de culiac\u00e1n pero vamos a seguir m\u00e1s preguntarle de la consulta del domingo le va a dar seguimiento durante su gira por nayarit porque no participa no creo que as\u00ed incentivar\u00eda a la gente a que voy a mandar a que los participios elaboradores van a tambi\u00e9n a participar bueno eso es un asunto de cada quien yo llamo a que la gente participe en la consulta porque se trata de hacer realidad de convertir en un h\u00e1bito la democracia participativa independientemente del prop\u00f3sito que tiene es muy importante acreditar el que el pueblo sea tomado en cuenta y que no nos quedemos s\u00f3lo en la democracia representativa que nada m\u00e1s participemos cada tres cada seis a\u00f1os sino que el pueblo siempre tenga las riendas del poder en sus manos porque el pueblo pueblo es el soberano es el que manda y la autoridad tiene que mandar obedeciendo al pueblo entonces hay que ir votar en la consulta quienes est\u00e1n llamando a participar pues no son dem\u00f3cratas ahora damas son dem\u00f3cratas cuando les conviene pero la democracia se tiene que ejercitar siempre es una forma de vida entonces si s\u00e9 va a llevar a cabo el domingo la consulta hay que participar todos tenemos que ir a participar yo voy a estar est\u00e9 recorriendo caminos en nayarit en la sierra si hay una casilla y d\u00f3nde voy aqu\u00ed tengo mi creencia mi cartera entonces si este ya expres\u00e9 que yo voy a votar en contra nos dije desde que tome posici\u00f3n pero no se le puede quitar el derecho a la gente a participar y que tambi\u00e9n resolvamos todos todos y es un hecho in\u00e9dito desde la primera vez en ese que de satisfacci\u00f3n para los j\u00f3venes que no solo este botaron en la pasada elecci\u00f3n sino que pueden volver a votar para decidir si s\u00e9 juzga o no si se inician procesos de investigaci\u00f3n en contra de los expresidentes si o no respetando sus derechos pero es muy importante la participaci\u00f3n de todos se debi\u00f3 haber hecho esta consulta el mismo d\u00eda de la elecci\u00f3n de junio pero los opositores que no quieren la democracia porque quieren la democracia de \u00e9lite la que les conviene se opusieron a que se llevar\u00e1n a cabo las elecciones el mismo d\u00eda o mejor dicho que se llevara a cabo la consulta el mismo d\u00eda de las elecciones ahora est\u00e1n allegando de que cuesta mucho bueno para qu\u00e9 lo aprobaron que ese d\u00eda de las elecciones era nada m\u00e1s cosa de tener una boleta adicional y ah\u00ed [M\u00fasica] pero c\u00f3mo no quieren qu\u00e9 el resultado sea vinculatorio porque se requiere un porcentaje de la participaci\u00f3n 40% entonces ma\u00f1osamente decidieron hacerlo en otra fecha ma\u00f1osamente se quedan callados no informan es una verg\u00fcenza que los de el ine que deber\u00edan estar difundiendo lo de la consulta porque se supone que es el organismo encargado de promover la democracia y parece que est\u00e1n en contra de la democracia no parece por sus actos se puede demostrar que act\u00faan de manera antidemocr\u00e1tica y los medios de informaci\u00f3n silencio no generalizo hay excepciones pero se cuentan con los dedos de la mano no hay que tenerle miedo al pueblo y tambi\u00e9n ya con los opositores que se vayan agrupando como lo hicieron para la pasada elecci\u00f3n porque ya viene en la revocaci\u00f3n del mandato y se le va a preguntar al pueblo porque fue una reforma constitucional se le va a preguntar al pueblo si quieren que yo contin\u00fae o que renuncie y esto va a ser para marzo del a\u00f1o pr\u00f3ximo y voy a estar tres meses tambi\u00e9n en vida electoral antes de todo el a\u00f1o desde que empiece claro las conferencias van a continuar pero para asuntos pol\u00edticos pues no s\u00e9 c\u00f3mo lo voy a hacer lo voy a ponerme ah\u00ed s\u00ed voy a tener que usar cubrebocas est\u00e1 la frase miren la pol\u00edtica no es un fin la revoluci\u00f3n no es un fin son medios para hacer hombres a los hombres nada es sagrado excepto el hombre hay algo fr\u00e1gil d\u00e9bil pero infinitamente precioso que todos debemos defender la vida felipe \u00e1ngeles por eso va a llevar el nombre del nuevo aeropuerto por eso y por muchas huertas las cosas m\u00e1s adelante desde sinaloa buenos d\u00edas presidente caro la rojo de l\u00ednea directa aqu\u00ed en sinaloa hay tres nuevos hospitales que es el hospital pedi\u00e1trico el hospital general de culiac\u00e1n y tambi\u00e9n est\u00e1 el centro urbano juliaca preguntarle si est\u00e1n en disposici\u00f3n pues de equiparlos porque falta que los equipos equipen por completo y si hay el presupuesto para ello en los pr\u00f3ximos meses y se podr\u00eda hacerlo y tambi\u00e9n est\u00e1 otro tema que es ahorita que habla de consultas est\u00e1 pendiente la consulta sobre la planta de fertilizantes de topolobampo que generar\u00eda m\u00e1s de 2.000 empleos en la regi\u00f3n preguntarle si se podr\u00eda hacer esa consulta y para cuando gracias bueno acerca de los hospitales que est\u00e1n terminados falta equipar los es una demanda del llano gobernador y ya hicimos el compromiso de que antes de que termine van a estar ya funcionando estos hospitales que est\u00e1n terminados y que falta equipar los as\u00ed es entonces ese es el compromiso este aprovech\u00f3 para darle este el recado memorando a juan ferrer para que este se aplique y ya hicimos el compromiso y yo regres\u00e9 antes de que finalice el periodo de gobierno de este quirino y podamos inaugurarlo acerca de la planta fertilizante pues vamos a revisar el tema y si tiene que llevarse a cabo una consulta no se puede imponer nada si no hay que escuchar a la gente recuerdo que hab\u00eda una oposici\u00f3n a la planta y tambi\u00e9n hay opiniones acerca de que hace falta la planta que ayudar\u00eda bastante los que est\u00e1n en contra sostienen de que va a afectar el medio ambiente los que est\u00e1n a favor dicen que no que no se afectar\u00eda el medio ambiente este que hace falta y que los que se oponen pues lo que no quieren es que haya competencia en lo de la venta del fertilizante en la distribuci\u00f3n del fertilizante pues este tiene que ver con algunas empresas lo mejor en todo caso es preguntar al pueblo consultarle al pueblo entonces lo vamos a ver desde luego no se puede permitir nada que afecte el medio ambiente no afecte el medio ambiente entonces har\u00edamos la consulta si les parece para cuando se estar\u00eda revisando este tema voy a pedirle a la secretaria de medio ambiente de que ya vea este caso si no se afecta tambi\u00e9n 20 que nos den un dictamen sobre eso y si no se afecta hacemos la consulta de todas maneras en el tema de los hospitales cu\u00e1nto ser\u00eda la inversi\u00f3n si tienes la no tengo el dato exacto pero si es algo que me ha planteado el gobernador y ya quedamos en resolverlo y ya est\u00e1 en proceso de adquisici\u00f3n del equipo pero ay qu\u00e9 empujar el elefante para que camine qu\u00e9 les parece si ya quedamos hasta aqu\u00ed una m\u00e1s una de [M\u00fasica] a ver [M\u00fasica] y los noticias para saber si va a haber alg\u00fan apoyo de la federaci\u00f3n para el estado en este caso municipios que est\u00e1n ahorita con un desfalco econ\u00f3mico y cerrando incluso muchas de sus plantas de agua potable por deudas con la comisi\u00f3n federal de electricidad municipios que no s\u00e9 c\u00f3mo van a empezar el pr\u00f3ximo a\u00f1o o la administraci\u00f3n actual que tendr\u00e1 a su cargo rub\u00e9n rocha moya hay la posibilidad de un apoyo extraordinario para el cierre e inicio de este nuevo gobierno se presente bueno \u00e9ste siempre apoyamos y lo vamos a seguir haciendo pero este tienen que mejorar las administraciones en los gobiernos municipales tiene que ahorrarse se tienen que terminar los gastos sup\u00e9rfluos suntuarios no puede haber gobierno rico con pueblo pobre tiene que haber austeridad republicana el gobierno no es para hacer negocio no es para enriquecer a nadie el gobierno es para servir entonces tiene que combatirse la corrupci\u00f3n tiene que haber austeridad republicana para que rinda el presupuesto sin embargo cuando hay necesidades urgentes ahora con la pandemia pues estamos ayudando nos pidi\u00f3 el gobernador m\u00e1s vacunas porque se increment\u00f3 el n\u00famero de contagios en sinaloa sobre todo en mazatl\u00e1n y se enviaron vacunas y ahora ya tenemos el compromiso de vacunar en sinaloa a mayores de 18 a\u00f1os pr\u00e1cticamente vacunarlos a todos los sinaloenses mayores de 18 a\u00f1os ya lo estamos haciendo porque la \u00fanica manera de protegernos del cobi con la vacuna y aprovecho para hacer un llamado a la gente mayor de sinaloa que por alguna raz\u00f3n no quiso vacunarse cuando le correspond\u00eda que todav\u00eda es tiempo para que se vacunen porque est\u00e1 aprobado hasta podemos ponerlo aqu\u00ed a ver si est\u00e1 la gr\u00e1fica de del doctor hugo que mostr\u00f3 el martes sobre contagios hospitalizaci\u00f3n y fallecimientos ahora hay contagios pero y esto es muy importante menos fallecidos porque ya la gente mayor est\u00e1 vacunada est\u00e1 demostrado que si se tiene la vacuna se protege esta nueva ola de contagios en el pa\u00eds no s\u00f3lo en sinaloa tuvo que ver mucho con las vacaciones y con j\u00f3venes pero afortunadamente este miren cu\u00e1l es el comportamiento de la planta es estos son contagios as\u00ed es verdad si esto esta es la primera ola esto es como mayo 1 del a\u00f1o pasado aqu\u00ed es enero sobre este a\u00f1o contagios y ahora ya est\u00e1 aqu\u00ed con tareas sin embargo en defunciones esta es primera ola en mayo del a\u00f1o pasado este es enero febrero mire y ahora a\u00fan con esto y letalidad lo mismo pero es la vacuna fundamentalmente si es la vacuna presidente en este caso tambi\u00e9n tendr\u00eda en la poblaci\u00f3n infantil que ser vacunada para poder tener ya toda la poblaci\u00f3n ya inmunizada vamos a seguir hacia adelante pero el compromiso que tenemos es terminar en octubre de vacunar cuando menos con una dosis a todos los mexicanos mayores de 18 a\u00f1os y este esto nos va a proteger mucho y en el caso de menores de 18 estamos viendo qu\u00e9 recomendaciones se dan organismos internacionales de salud porque los laboratorios est\u00e1n presionando porque tus pero quisieran tercera y cuarta y quinta dosis no y externos pinchando en ghana por parte del gobierno federal si lo hay en caso de que se requiera s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero queremos este y seguir con nuestro plan que nos ha dado los resultados si no hubi\u00e9semos vacunado m\u00e9xico es de los pa\u00edses del mundo con m\u00e1s vacunas aplicadas ya pasamos del 51% y tenemos vacunas garantizadas suficientes porque con mucha anticipaci\u00f3n hicimos contratos y por qu\u00e9 tenemos el dinero disponible lo que tenemos finanzas p\u00fablicas sanas porque no hay corrupci\u00f3n porque se ahorra entonces esto es muy importante y en el caso de sinaloa vamos a apoyar para que este se termine lo m\u00e1s pronto posible con la vacunaci\u00f3n sin embargo insisto en que adultos mayores de sinaloa que se les pas\u00f3 vacunarse que por alguna raz\u00f3n no se va a poder no por qu\u00e9 supieron ten\u00edan preocupaci\u00f3n por las reacciones est\u00e1 demostrado que no afecta a la vacuna al contrario protege y esto ayuda mucho porque no fallecen j\u00f3venes ni\u00f1os fallecen pocos j\u00f3venes ni\u00f1os en comparaci\u00f3n con adultos mayores y con quienes tienen enfermedades cr\u00f3nicas entonces si es importante que los adultos que se quedaron sin vacunar lo hagan una m\u00e1s de leticia villegas peri\u00f3dico el debate yo tengo dos preguntas y otra situaci\u00f3n la primera seria ahorita que habla de la pandemia las clases presenciales hay renuencia en sinaloa al regresar a clases presenciales del 30 de agosto hay pronunciamiento del congreso del estado hay pronunciamiento de diversos sectores y usted ha dicho que hay que regresar a clases que le plantea a los mexicanos a los sinaloenses que estamos en sem\u00e1foro rojo y otras entidades que est\u00e1n en naranja y amarillo la otra pregunta en feminicidios ser\u00eda vemos que estamos en el tercer lugar a nivel nacional con feminicidios culiac\u00e1n es donde se presenta m\u00e1s hay alguna estrategia espec\u00edfica alg\u00fan apoyo en seguridad y aprovechando alguna manifestaci\u00f3n ahorita de un joven llamado omar ulises sinaloense de culiac\u00e1n est\u00e1 ahorita pues afuera manifestando su familia en su madre est\u00e1 fuera del palacio nacional desde hace 48 d\u00edas era un joven que iba a trabajar a eeuu a un oficio primero fue baleado en una puesto le toc\u00f3 la mala suerte aparecer durante una persecuci\u00f3n de militares con un veh\u00edculo donde iban presuntos lindes de delincuentes el jueves e iba a cursar de legal le toc\u00f3 este mal momento con otras personas fue baleado por la espalda piden justicia ahorita est\u00e1 detenido y se\u00f1alado de que se porta un arma dice que se la colocaron con su madre est\u00e1 48 d\u00edas afuera palacio nacional tiene una una carta ah\u00ed esperando justicia y pidiendo que alguien lo escuche que lo escuche usted entonces esos ser\u00edan los que tengan conocimiento de que est\u00e1 una manifestaci\u00f3n est\u00e1 toda familia afuera aqu\u00ed del de la entesa o est\u00e1 ah\u00ed y todos ellos y las otras dos preguntas del feminicidio y del regreso a placer bueno acerca del regreso a clases desde luego que \u00e9ste no es obligatorio nada por la fuerza es voluntario pero si necesitamos regresar a clases porque tenemos que y reponer lo perdido llevamos ya mucho tiempo con las escuelas cerradas y se est\u00e1 causando da\u00f1o a la educaci\u00f3n y da\u00f1o tambi\u00e9n a los ni\u00f1os y tambi\u00e9n afecta a las madres a los padres de familia y se requiere regresar a las escuelas y a las clases presenciales la escuela es el segundo hogar no hay nada que sustituye la escuela la educaci\u00f3n a distancia ayuda pero no es lo mismo y ya nosotros llevamos mucho tiempo con las escuelas cerradas en el mundo desde m\u00e9jico y bangladesh los pa\u00edses que llevan m\u00e1s tiempo con las escuelas cerradas o sea es para informarnos sobre esto los opositores siempre van a decir no esos no vuelven en s\u00ed vuelven en no siempre todo lo que digamos van a decir no pero hay que pensar que con protocolos sanitarios con cuidado podemos regresar a clases a finales de agosto no hay m\u00e1s la traje entonces no yo estoy convencido de que hace falta qu\u00e9 es una necesidad el que regresemos a clases que es muy importante la educaci\u00f3n as\u00ed como es fundamental importante el derecho a la vida que es el principal de los derechos humanos el derecho a la salud as\u00ed tambi\u00e9n es muy importante el derecho a la educaci\u00f3n entonces tenemos que e impulsar ayudar a que se regrese a clases se puede decir est\u00e1n las escuelas en mal estado pues s\u00ed porque llevan mucho tiempo cerradas pues hay que limpiarlas todos tenemos que participar m\u00e1s de los padres de familia maestras maestros presidentes municipales presidentas municipales gobernador es el gobierno federal todos ayudar y no es un asunto politiquero no es para que a ver los legisladores este queriendo quedar bien de ghana gracias este digan no a las clases porque este la gente por falta de informaci\u00f3n y por la manipulaci\u00f3n tan grande de los medios de informaci\u00f3n no de todos es decir pues est\u00e9n con la idea de que no voy a regresar no van a regresar a clase pues no eso no es correcto vamos a ser respetuosos nadie se puede hacer por la fuerza se abren las escuelas se regresan a clases no quieren que vayan sus hijos a la escuela pues no los manden somos libres pero si tenemos que pensar en la importancia de la educaci\u00f3n no no podemos continuar as\u00ed hay que regresar a clases y hay que ver que se protejan a los ni\u00f1os s\u00ed hay un contagio pues cuidar al ni\u00f1o [M\u00fasica] que no haya contagio en toda la escuela eso no sucede y ver las experiencias de otros pa\u00edses como lo han hecho y no ha habido de \u00e9ste problemas graves por el regreso a clases y han regresado a clases en eeuu ya han regresado clases en los pa\u00edses de europa y en todos lados y por qu\u00e9 nosotros no y tambi\u00e9n para dar m\u00e1s informaci\u00f3n m\u00e9xico no est\u00e1 entre los primeros pa\u00edses con mayor gravedad por la pandemia porque pasa que no son buenas las comparaciones y menos cuando se trata de estos asuntos porque aunque sea otro pa\u00eds nosotros no queremos que a nadie le vaya mal pero en am\u00e9rica as\u00ed en fallecimientos m\u00e9dico que est\u00e1 en el sexto lugar as\u00ed en general sexto lugar en fallecimientos por habitantes y en vacunaci\u00f3n pues estamos en segundo lugar en am\u00e9rica entonces eso por lo que tiene que ver con el regreso a clases lo que lo segundo homicidio se est\u00e1 trabajando de este es reci\u00e9n que se nos est\u00e9 disparo los feminicidios en sinaloa no era ese el comparte comportamiento es en los \u00faltimos tiempos as\u00ed es pero vamos estar pendientes y vamos a darle seguimiento y cuidar que no est\u00e9 pierdan la vida las mujeres que no sean asesinadas eso lo estamos viendo y lo tercero vamos a atender a la se\u00f1ora que la va a atender la secretaria de seguridad ahora mismo s\u00ed est\u00e1 ella y \u00e9l est\u00e1 aqu\u00ed y ahora me voy a atender est\u00e1 fuera s\u00ed muy bien muchas gracias ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:22:58.668432"
}