{
    "video_id": "ewdC5A92wqc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ewdC5A92wqc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBk6sOcKXt_ExzJYmpFhfw8r5PR9g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ewdC5A92wqc",
    "video_title": "Inicio de estudios para la construcci\u00f3n del Aeropuerto 'Felipe \u00c1ngeles', desde Zumpango, Edomex",
    "video_length_seconds": 2405,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "t",
            "start": 1.06,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3.31,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 14.86,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 26.91,
            "duration": 42.909
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 71.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 77.49,
            "duration": 11.97
        },
        {
            "text": "p",
            "start": 86.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 93.75,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "sean tan amables de tomar asiento",
            "start": 97.55,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia de inicio de",
            "start": 105.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estudios y trabajos preliminares para la",
            "start": 108.38,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del aeropuerto",
            "start": 110.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "internacional general felipe \u00e1ngeles el",
            "start": 111.409,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica licenciado",
            "start": 115.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 117.44,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 120.28,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el general lu\u00eds crescencio",
            "start": 127.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sandoval gonz\u00e1lez secretario de la",
            "start": 130.39,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "defensa nacional",
            "start": 132.64,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 139.51,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 142.599,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "licenciado omar fayad meneses gobernador",
            "start": 147.379,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "del estado de hidalgo",
            "start": 151.019,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "licenciado alfredo del mazo m\u00e1s a",
            "start": 156.84,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de mexico",
            "start": 159.879,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "doctora claudia sheinbaum pardo jefa de",
            "start": 165.38,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad de mexico",
            "start": 168.41,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "distinguidos integrantes del gabinete",
            "start": 174.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "legal y ampliado del gobierno de mexico",
            "start": 176.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "funcionarios de las secretar\u00edas de la",
            "start": 179.11,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "defensa nacional y de marina autoridades",
            "start": 181.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "civiles y militares de esta entidad",
            "start": 184.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "federativa representantes de medios de",
            "start": 186.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y p\u00fablico en general sean",
            "start": 188.96,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "todos bienvenidos",
            "start": 191.9,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el general de divisi\u00f3n piloto aviador",
            "start": 201.33,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "diplomado de estado mayor a\u00e9reo manuel",
            "start": 203.51,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "de jes\u00fas hern\u00e1ndez gonz\u00e1lez comandante",
            "start": 206.34,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de la fuerza a\u00e9rea har\u00e1 uso de la",
            "start": 208.68,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 211.11,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 218.98,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y comandante",
            "start": 222.159,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas general",
            "start": 224.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lu\u00eds crecen sandoval gonz\u00e1lez secretaria",
            "start": 227.87,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "defensa nacional almirante jos\u00e9 rafael",
            "start": 230.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ojeda dur\u00e1n secretaria marina",
            "start": 233.39,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "distinguidos integrantes de alb\u00edn ente",
            "start": 236.0,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "legal y ampliado del gobierno de mexico",
            "start": 237.829,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gobernadores de los estados de hidalgo",
            "start": 240.22,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y jefe de gobierno de la ciudad",
            "start": 242.349,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico autoridades federales",
            "start": 244.97,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estatales municipales p\u00fablicos en",
            "start": 247.22,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "general y compa\u00f1eros de armas",
            "start": 250.43,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 253.78,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que nos acompa\u00f1an muy",
            "start": 255.379,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 258.049,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "me complace ser portavoz del mensaje que",
            "start": 260.079,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "alude a esta ceremonia la cual da inicio",
            "start": 263.5,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "a los estudios y trabajos preliminares",
            "start": 265.9,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n del aeropuerto",
            "start": 268.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "internacional general felipe \u00e1ngeles",
            "start": 270.25,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "hecho que refleja a m\u00e9xico como un pa\u00eds",
            "start": 273.84,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "competitivo y que hace frente al futuro",
            "start": 277.689,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el gobierno de la rep\u00fablica a trav\u00e9s de",
            "start": 281.639,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional en",
            "start": 284.439,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estrecha coordinaci\u00f3n entre la fuerza",
            "start": 286.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea y la direcci\u00f3n general de",
            "start": 289.509,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ingenieros impulsa en esta obra la cual",
            "start": 291.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "formar\u00e1 parte del sistema aeroportuario",
            "start": 294.909,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "metropolitano para cubrir las",
            "start": 297.719,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "necesidades de transporte a\u00e9reo nacional",
            "start": 300.039,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "e internacional",
            "start": 302.919,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "para la realizaci\u00f3n de este proyecto se",
            "start": 305.9,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "ha considerado a la base a\u00e9rea militar",
            "start": 308.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de santa lucia debido a que posee las",
            "start": 311.449,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "dimensiones y condiciones para construir",
            "start": 314.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un aeropuerto de car\u00e1cter mixto civil",
            "start": 317.21,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "militar que impulsar\u00e1 el desarrollo",
            "start": 320.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y sustentable del pa\u00eds a",
            "start": 322.58,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la actividad aeron\u00e1utica",
            "start": 326.21,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gracias su privilegiada posici\u00f3n",
            "start": 328.57,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica incrementar\u00e1 la eficiencia",
            "start": 330.41,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de operaci\u00f3n del sistema",
            "start": 334.13,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "aeroportuario metropolitano aliviando la",
            "start": 337.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "saturaci\u00f3n del aeropuerto internacional",
            "start": 340.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico y creando una",
            "start": 342.26,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "interconexi\u00f3n con destinos nacionales e",
            "start": 345.56,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "internacionales y los est\u00e1ndares de",
            "start": 348.289,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "seguridad requeridos",
            "start": 350.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el aeropuerto internacional general",
            "start": 353.36,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles operar\u00e1 las 24 horas",
            "start": 355.52,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 con sistemas de navegaci\u00f3n",
            "start": 359.11,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "modernos tendr\u00e1 una capacidad de recibir",
            "start": 361.15,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "20 millones de pasajeros en su primera",
            "start": 364.419,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "etapa con un m\u00e1ximo desarrollo de 80",
            "start": 367.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "millones de pasajeros en un horizonte de",
            "start": 370.58,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "50 a\u00f1os adem\u00e1s podr\u00e1 recibir aviaci\u00f3n de",
            "start": 373.31,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "carga as\u00ed como a la aviaci\u00f3n general",
            "start": 377.99,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "conscientes que la construcci\u00f3n de una",
            "start": 382.08,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "obra de tal magnitud reviste una gran",
            "start": 384.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "responsabilidad para la secretar\u00eda de la",
            "start": 387.46,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "defensa nacional se ha buscado la",
            "start": 389.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y consenso con diversas",
            "start": 391.81,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "dependencias del ejecutivo federal para",
            "start": 394.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que desde el \u00e1mbito de sus respectivas",
            "start": 397.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "competencias y dentro del marco legal",
            "start": 400.0,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "contribuyan a la mejor realizaci\u00f3n del",
            "start": 403.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "proyecto asimismo se ha consultado de",
            "start": 406.27,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "instituciones especializadas en el",
            "start": 410.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito aeron\u00e1utico tanto nacionales como",
            "start": 412.69,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "internacionales a fin de que esta magna",
            "start": 415.6,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "obra de infraestructura aeroportuaria",
            "start": 418.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuente con las capacidades y",
            "start": 421.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas requeridas",
            "start": 424.0,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "cabe mencionar que en todo momento se ha",
            "start": 427.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "buscado que no se pierda ni disminuye la",
            "start": 430.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n estrat\u00e9gica de la base a\u00e9rea",
            "start": 432.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "militar de santa lucia manteniendo su",
            "start": 435.18,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "capacidad operativa y log\u00edstica para el",
            "start": 437.94,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "desarrollo de las operaciones militares",
            "start": 441.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de que el gobierno",
            "start": 443.6,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "federal pueda responder oportunamente a",
            "start": 446.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las emergencias y necesidades nacionales",
            "start": 448.83,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de toda \u00edndole tales como la aplicaci\u00f3n",
            "start": 451.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del plan dn3 y protecci\u00f3n de",
            "start": 454.53,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "instalaciones estrat\u00e9gicas e incendios",
            "start": 457.44,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "forestales entre otros",
            "start": 460.23,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 462.74,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 465.349,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 467.599,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas el d\u00eda de hoy",
            "start": 470.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "presenciamos el comienzo de los estudios",
            "start": 473.74,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y trabajos preliminares para la",
            "start": 476.36,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del aeropuerto",
            "start": 478.61,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "internacional general felipe \u00e1ngeles que",
            "start": 480.41,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "coadyuvar\u00e1 al desarrollo aeron\u00e1utico del",
            "start": 484.37,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por lo que agradecemos la confianza",
            "start": 488.599,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que ha depositado en los soldados de",
            "start": 491.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico les reiteramos nuestra",
            "start": 493.009,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "subordinaci\u00f3n y respeto augur\u00e1ndole que",
            "start": 495.8,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "continuaremos trabajando sin descanso en",
            "start": 499.61,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo de mexico dijeran",
            "start": 502.55,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "louis creciendo sandoval gonz\u00e1lez",
            "start": 505.819,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "secretaria defensa nacional los que",
            "start": 507.74,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "integramos las fuerzas armadas",
            "start": 510.139,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "agradecemos su apoyo reconocemos su",
            "start": 511.55,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "liderazgo y don de mando reiteramos",
            "start": 514.459,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "nuestra subordinaci\u00f3n y respeto as\u00ed como",
            "start": 517.37,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el compromiso irrestricto para continuar",
            "start": 519.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trabajando por el engrandecimiento y",
            "start": 522.14,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "bienestar de la patria",
            "start": 524.54,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "el nombre con el que este aeropuerto",
            "start": 527.329,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 presentado al mundo reviste un gran",
            "start": 529.759,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "orgullo para el instituto armado y",
            "start": 532.91,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "refuerza el sentir patri\u00f3tico de los",
            "start": 535.339,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mexicanos ya que la trayectoria militar",
            "start": 537.499,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "de nuestro proceder general felipe de",
            "start": 540.589,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "jes\u00fas \u00e1ngeles ram\u00edrez tuvo un papel",
            "start": 543.17,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "relevante en la revoluci\u00f3n donde el",
            "start": 546.139,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "honor la lealtad y el humanismo fueron",
            "start": 549.649,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "siempre su carta de presentaci\u00f3n muchas",
            "start": 552.739,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 555.499,
            "duration": 13.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 556.57,
            "duration": 12.839
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 569.79,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 571.77,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y comandante",
            "start": 573.62,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 576.48,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 586.17,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "oficiales soldados",
            "start": 591.64,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 594.51,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "autoridades civiles ciudadanos",
            "start": 599.83,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 604.15,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pueblo en general",
            "start": 606.8,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto",
            "start": 610.54,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "participar en esta ceremonia de inicio",
            "start": 613.459,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de estudios",
            "start": 620.29,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y trabajos",
            "start": 624.25,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n del nuevo",
            "start": 626.73,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la ciudad de mexico",
            "start": 630.54,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "ese es un proyecto",
            "start": 637.11,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 641.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque va a resolver el problema de la",
            "start": 645.03,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "saturaci\u00f3n del actual aeropuerto de la",
            "start": 649.68,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 653.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 656.42,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 659.22,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "a ser un ejemplo",
            "start": 660.889,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de como",
            "start": 664.47,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se puede llevar a cabo",
            "start": 667.92,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica",
            "start": 671.98,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "racional",
            "start": 676.71,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "austera",
            "start": 679.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el barco",
            "start": 682.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la honestidad",
            "start": 685.19,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "que necesita",
            "start": 688.93,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y establecerse como forma de vida y como",
            "start": 693.72,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "forma de gobierno en nuestro pa\u00eds",
            "start": 697.649,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "lo dije hace unos d\u00edas aqu\u00ed en la base",
            "start": 703.95,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "militar de santa lucia que no es el",
            "start": 707.76,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 711.24,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ahondar diferencias",
            "start": 715.459,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "polemizar por polemizar",
            "start": 719.02,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 723.52,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "es necesario argumentar",
            "start": 725.57,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "aclarar el por qu\u00e9 se hacen las cosas",
            "start": 731.87,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "consumir el aeropuerto como se ten\u00eda",
            "start": 740.279,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pensado",
            "start": 743.579,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "en texcoco",
            "start": 745.379,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "iba a significar",
            "start": 747.84,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "cerrar",
            "start": 751.42,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y cancelar dos aeropuertos",
            "start": 753.61,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "el aeropuerto actual de la ciudad de",
            "start": 757.43,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 759.62,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y este aeropuerto",
            "start": 762.7,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico como aqu\u00ed se ha dicho",
            "start": 765.93,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 769.6,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n",
            "start": 772.69,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 776.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "casos de desastre para la aplicaci\u00f3n del",
            "start": 778.14,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "dn 3",
            "start": 782.88,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "si van a perder 2",
            "start": 786.13,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 792.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fundamentales",
            "start": 795.74,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "con todo el costo",
            "start": 798.03,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que esto implicaba",
            "start": 800.61,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para recordar",
            "start": 803.62,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en el actual aeropuerto de la ciudad de",
            "start": 807.279,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 809.889,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "hace muy poco",
            "start": 811.29,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 814.32,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "una ampliaci\u00f3n",
            "start": 816.85,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que cost\u00f3 alrededor",
            "start": 820.339,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "de 12.000 millones de pesos",
            "start": 823.23,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 829.45,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "segunda terminal",
            "start": 831.82,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "hace 10 a\u00f1os 12 a\u00f1os",
            "start": 836.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y hace",
            "start": 840.99,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "34 a\u00f1os",
            "start": 844.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en ese mismo aeropuerto",
            "start": 847.17,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se construy\u00f3 un hangar presidencial",
            "start": 849.81,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cost\u00f3 mil millones de pesos",
            "start": 854.25,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y todo eso",
            "start": 858.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se iba a tirar",
            "start": 861.1,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "a la basura",
            "start": 863.56,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "al igual",
            "start": 866.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "que estas instalaciones para la aviaci\u00f3n",
            "start": 868.209,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 871.119,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el construido y el aeropuerto en texcoco",
            "start": 876.62,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de acuerdo a lo que estaba programado",
            "start": 882.11,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de cerrar estos dos aeropuertos y",
            "start": 886.92,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "va a significar invertir",
            "start": 891.089,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 894.91,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "estimaci\u00f3n",
            "start": 898.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presupuestal inicial 300.000 millones de",
            "start": 901.63,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 905.839,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "de acuerdo a los planes de construcci\u00f3n",
            "start": 910.31,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y vamos a tener",
            "start": 914.81,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ese aeropuerto terminado",
            "start": 918.04,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "en el 2024",
            "start": 921.36,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "a finales del sexo",
            "start": 924.81,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nos \u00edbamos a pasar",
            "start": 927.649,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "a los 6 a\u00f1os construyendo este",
            "start": 930.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 933.63,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 937.57,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "se mantiene el actual aeropuerto de la",
            "start": 939.87,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico se conserva",
            "start": 945.48,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 949.86,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "construyen",
            "start": 952.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dos pistas nuevas para la aviaci\u00f3n civil",
            "start": 956.04,
            "duration": 11.93
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en andaluc\u00eda m\u00e1s la pista militar",
            "start": 960.649,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "tres pistas y dos",
            "start": 968.23,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en el actual aeropuerto cinco pistas",
            "start": 971.6,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "en el proyecto de texcoco para el 2024",
            "start": 975.47,
            "duration": 9.459
        },
        {
            "text": "si va a contar con dos pistas",
            "start": 980.889,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 986.47,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "nos vamos a ahorrar",
            "start": 989.01,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por tomar esta decisi\u00f3n avalada",
            "start": 992.97,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "respaldada por los ciudadanos luego de",
            "start": 996.12,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "una consulta",
            "start": 999.899,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "que se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 1002.01,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "nos vamos a ahorrar",
            "start": 1004.12,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "cuando menos 100 mil millones de pesos",
            "start": 1006.44,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "vamos a terminar esta obra",
            "start": 1012.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en el 2021",
            "start": 1018.17,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "vamos a estar",
            "start": 1022.339,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "inaugurando la primera etapa",
            "start": 1024.72,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de este aeropuerto",
            "start": 1027.939,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 1031.74,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "es posible",
            "start": 1033.959,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "porque contamos con una instituci\u00f3n",
            "start": 1037.48,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 1042.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en la vida p\u00fablica de m\u00e9xico una",
            "start": 1046.209,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n del estado mexicano",
            "start": 1049.57,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito",
            "start": 1054.9,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y la fuerza a n",
            "start": 1057.38,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la secretaria",
            "start": 1061.39,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional",
            "start": 1064.51,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la instituci\u00f3n de instituciones",
            "start": 1071.74,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "porque del gobierno federal",
            "start": 1077.18,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "es de las instituciones",
            "start": 1081.309,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes",
            "start": 1084.55,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando nos est\u00e1n apoyando",
            "start": 1088.2,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n respaldando",
            "start": 1091.74,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "luego que se logr\u00f3 la modificaci\u00f3n a la",
            "start": 1094.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 1098.13,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para garantizar",
            "start": 1100.08,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la paz y la tranquilidad en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1102.53,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1106.53,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "la marina el ej\u00e9rcito que no pod\u00edan",
            "start": 1108.89,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "participar en labores",
            "start": 1113.68,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "destinadas a la seguridad p\u00fablica",
            "start": 1117.559,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la constituci\u00f3n",
            "start": 1120.54,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "van a ayudarnos",
            "start": 1123.86,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "y esa importante tarea",
            "start": 1127.68,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "no solo se van a ocupar de la defensa",
            "start": 1130.659,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "nacional de la seguridad",
            "start": 1134.95,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "del estado",
            "start": 1139.049,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "de la seguridad nacional",
            "start": 1141.17,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de la seguridad interior sino de algo",
            "start": 1144.02,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "que es la necesidad m\u00e1s sentida",
            "start": 1147.38,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "en la actualidad el que haya seguridad",
            "start": 1153.75,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1156.81,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "he estado repitiendo",
            "start": 1159.309,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 se trata d",
            "start": 1162.36,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "giro",
            "start": 1169.66,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "un cambio importante",
            "start": 1172.9,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el quehacer de las fuerzas armadas",
            "start": 1176.82,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "que as\u00ed como se han ido acreditando",
            "start": 1181.25,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "entre otras cosas por las labores de",
            "start": 1185.99,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "auxilio a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1189.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "en momentos de desastre con el de n 3",
            "start": 1192.3,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 1197.56,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1199.82,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "se ayude",
            "start": 1201.57,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "para garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 1203.8,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1206.08,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional",
            "start": 1210.39,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "caminemos transitemos hacia la seguridad",
            "start": 1215.03,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1221.57,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "a proteger",
            "start": 1223.63,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos a proteger a los",
            "start": 1225.62,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1227.54,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "por eso la creaci\u00f3n de la guardia",
            "start": 1229.49,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1231.41,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "para tener presencia",
            "start": 1233.37,
            "duration": 11.55
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds con 266 unidades",
            "start": 1237.22,
            "duration": 12.07
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional 266",
            "start": 1244.92,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "coordinaciones territoriales",
            "start": 1249.29,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "este es un gran aporte",
            "start": 1254.07,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pero por si fuese poco ese apoyo ese",
            "start": 1258.669,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "respaldo ahora",
            "start": 1263.139,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "con los ingenieros del ej\u00e9rcito vamos a",
            "start": 1266.26,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la construcci\u00f3n de este",
            "start": 1271.63,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "nuevo aeropuerto y estoy seguro",
            "start": 1275.44,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "que se va a cumplir",
            "start": 1279.8,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "en tiempo en forma",
            "start": 1282.71,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "vamos a estar inaugurando este nuevo",
            "start": 1288.65,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "aeropuerto ese es el compromiso en el",
            "start": 1291.68,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "2021",
            "start": 1294.8,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y que no se va a ampliar el presupuesto",
            "start": 1296.95,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "destinado originalmente",
            "start": 1300.78,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "como ha sido la mala costumbre",
            "start": 1304.45,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "que se estima una obra",
            "start": 1307.58,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cien mil millones y termina costando 300",
            "start": 1315.46,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "mil",
            "start": 1319.659,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no va a pasar",
            "start": 1321.53,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lo que sucedi\u00f3",
            "start": 1323.879,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "con el tren toluca ciudad de mexico",
            "start": 1327.25,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "que se estim\u00f3 en 30 mil millones y para",
            "start": 1331.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "terminarlo",
            "start": 1335.95,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "vamos a requerir",
            "start": 1338.86,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "un presupuesto adicional que en total va",
            "start": 1342.34,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "a significar",
            "start": 1346.48,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "90.000 millones de pesos tres veces m\u00e1s",
            "start": 1348.75,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 1353.95,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "eso queda",
            "start": 1356.57,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "desterrado",
            "start": 1358.82,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "eso pasa",
            "start": 1360.809,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "etapas anteriores",
            "start": 1365.37,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "se estima la construcci\u00f3n del aeropuerto",
            "start": 1371.299,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "en 100.000 millones eso va a costar",
            "start": 1375.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estoy seguro que est\u00e1bamos",
            "start": 1380.62,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "hacerlo en menos",
            "start": 1384.3,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque se va a manejar el presupuesto",
            "start": 1387.68,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que es dinero del pueblo que es dinero",
            "start": 1389.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sagrado",
            "start": 1391.97,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "con honestidad",
            "start": 1394.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por eso es muy importante",
            "start": 1397.38,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "esta ceremonia",
            "start": 1401.24,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ya hasta se podr\u00eda",
            "start": 1406.36,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "e iniciar la construcci\u00f3n",
            "start": 1410.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de las pistas",
            "start": 1413.83,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1bamos actuando",
            "start": 1416.48,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "con mucho cuidado con mucha prudencia",
            "start": 1419.34,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "no queremos dar motivo",
            "start": 1423.46,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "a cuestionamientos porque ella andan",
            "start": 1427.91,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "observando todo lo que hacemos",
            "start": 1433.08,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y desde luego que queremos que haya",
            "start": 1436.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 1439.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la regla de oro de la democracia es la",
            "start": 1440.73,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 1443.88,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "ya tenemos",
            "start": 1447.35,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "posibilidades de comenzar la obra",
            "start": 1450.93,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "pero estamos esperando porque falta la",
            "start": 1454.809,
            "duration": 9.771
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de impacto ambiental",
            "start": 1459.549,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "y queremos cumplir cabalmente con la",
            "start": 1464.97,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "legalidad no dar ning\u00fan pretexto ninguna",
            "start": 1469.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "excusa",
            "start": 1473.19,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a nuestros adversarios a los que",
            "start": 1474.93,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "quisieran que fracasamos",
            "start": 1477.38,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que no hici\u00e9ramos nada",
            "start": 1481.24,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "te apuestan",
            "start": 1484.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a que no",
            "start": 1486.15,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se va a llevar a cabo la transformaci\u00f3n",
            "start": 1489.23,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds la cuarta transformaci\u00f3n del",
            "start": 1492.71,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se van a quedar con las ganas",
            "start": 1495.14,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "hasta les adelanto",
            "start": 1499.58,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es muy buena noticia para nosotros",
            "start": 1503.47,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a lo mejor no para",
            "start": 1506.95,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios conservadores",
            "start": 1509.49,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "que dicho sea de paso los respetamos",
            "start": 1515.03,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 1518.96,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "sinceramente los respetamos",
            "start": 1520.63,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "pero ya puedo decirles que se llev\u00f3 a",
            "start": 1524.35,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cabo la consulta en los pueblos de",
            "start": 1527.169,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "alrededor de santaluc\u00eda y que cree en la",
            "start": 1530.77,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "gente aprob\u00f3 el proyecto",
            "start": 1535.0,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "esa es una muy buena noticia",
            "start": 1538.64,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1544.06,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "continuar con esta obra",
            "start": 1547.29,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "de conformidad con todo el procedimiento",
            "start": 1552.73,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 1554.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "quiero agradecerle de manera muy",
            "start": 1556.9,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 1559.84,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "al general presenci\u00f3",
            "start": 1562.419,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "sandoval gonz\u00e1lez secretario la defensa",
            "start": 1566.07,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "por su apoyo",
            "start": 1569.22,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "por su respaldo",
            "start": 1571.97,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "celebro",
            "start": 1574.39,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 1576.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no me haya equivocado",
            "start": 1578.6,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1581.9,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 nombrar",
            "start": 1586.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a los crecencio",
            "start": 1589.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "sandoval gonz\u00e1lez secretario de la",
            "start": 1593.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 1596.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no no se equivocan",
            "start": 1599.27,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda como lo dije en una ocasi\u00f3n tela",
            "start": 1604.78,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde cortar",
            "start": 1610.45,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "generales con mucho prestigio",
            "start": 1613.149,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "que pod\u00edan ocupar ese cargo",
            "start": 1616.34,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "me llevo alg\u00fan tiempo hacer el an\u00e1lisis",
            "start": 1620.09,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a detalle",
            "start": 1629.149,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "analizando todo",
            "start": 1631.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y como lo he expresado en otras",
            "start": 1634.95,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ocasiones",
            "start": 1638.88,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "lo que destacaba",
            "start": 1641.37,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "lo que defini\u00f3",
            "start": 1644.55,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el que nombrar\u00e1 como secretario la",
            "start": 1647.34,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "defensa al general y crescencio sandoval",
            "start": 1650.85,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 1654.35,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "es que hab\u00eda una palabra un t\u00e9rmino",
            "start": 1656.35,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "que pon\u00edan todos a los que les ped\u00eda su",
            "start": 1664.45,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n",
            "start": 1668.92,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "te ped\u00ed opini\u00f3n",
            "start": 1671.36,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "entre otros a la anterior secretaria la",
            "start": 1674.45,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 1677.69,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "a generales retirados hice una consulta",
            "start": 1681.299,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que me llev\u00f3 tiempo",
            "start": 1686.059,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y cual creen que es era la palabra que",
            "start": 1689.66,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "destacaba cuando se hablaba del general",
            "start": 1694.1,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 1697.6,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "con salsa incorruptible",
            "start": 1700.47,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1706.59,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es el actual secretario de la defensa",
            "start": 1709.85,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "por su integridad por su lealtad y por",
            "start": 1715.01,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "su honestidad y en estos meses que",
            "start": 1719.63,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "llevamos trabajando juntos he podido",
            "start": 1723.35,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "constatar",
            "start": 1725.66,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de que cuento con el apoyo con el",
            "start": 1727.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "respaldo del secretario de la defensa",
            "start": 1731.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cosa que agradezco mucho como le",
            "start": 1733.92,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "agradezco mucho",
            "start": 1738.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a la tropa a los soldados a los",
            "start": 1740.179,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "oficiales del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 1743.6,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "siempre he sostenido que el soldado es",
            "start": 1748.169,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "pueblo uniformado",
            "start": 1752.429,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "y ahora m\u00e1s que nunca",
            "start": 1755.45,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 1759.27,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "unidad",
            "start": 1761.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de prop\u00f3sito que no es una lealtad solo",
            "start": 1762.909,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "a los superiores",
            "start": 1768.72,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 1771.73,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "a los de m\u00e1s jerarqu\u00eda no s\u00f3lo es la",
            "start": 1773.69,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "lealtad al presidente",
            "start": 1777.32,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "es sobre todo",
            "start": 1780.8,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "la lealtad m\u00e1s importante",
            "start": 1784.09,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "porque m\u00e1s que la lealtad a los hombres",
            "start": 1788.09,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "lo que vale m\u00e1s es la lealtad",
            "start": 1791.15,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "a los principios a las convicciones la",
            "start": 1796.99,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "lealtad a la patria",
            "start": 1800.26,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n",
            "start": 1804.13,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "celebro es que el nuevo aeropuerto lleve",
            "start": 1806.55,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "el nombre del general felipe \u00e1ngeles",
            "start": 1810.9,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 1818.61,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "leal",
            "start": 1820.45,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "al presidente madero",
            "start": 1822.64,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "por general",
            "start": 1826.559,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "de los m\u00e1s preparados",
            "start": 1828.96,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "que ha tenido el ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 1832.41,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "con un gran conocimiento en lo militar",
            "start": 1836.87,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y sin duda",
            "start": 1840.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "uno de los militares con m\u00e1s dimensi\u00f3n",
            "start": 1843.0,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 1846.74,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de los m\u00e1s humanistas",
            "start": 1849.17,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "yang aviv",
            "start": 1852.31,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1854.559,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "hubo problemas",
            "start": 1857.09,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "entre el presidente madero",
            "start": 1859.97,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "los zapatistas",
            "start": 1865.81,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "primero iv\u00e1n generales que arrasaban",
            "start": 1869.639,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "los pueblos de morelos",
            "start": 1876.029,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "que reprim\u00edan",
            "start": 1879.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a los campesinos",
            "start": 1881.41,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el presidente madero decidi\u00f3 enviar",
            "start": 1887.65,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "en misi\u00f3n de paz",
            "start": 1891.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "al general felipe \u00e1ngeles",
            "start": 1895.81,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y actu\u00f3 siempre con respeto",
            "start": 1900.429,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "a las comunidades con respecto",
            "start": 1905.2,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "a los campesinos a sus familias",
            "start": 1910.05,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lo que ahora se conoce como respeto a",
            "start": 1913.789,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "los derechos humanos",
            "start": 1917.09,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1919.8,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "distingui\u00f3",
            "start": 1921.53,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "al general felipe \u00e1ngeles",
            "start": 1924.419,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1927.049,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "al paso del tiempo",
            "start": 1930.35,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1933.04,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "le toco",
            "start": 1935.21,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "al general felipe \u00e1ngeles estar",
            "start": 1937.5,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "con villa",
            "start": 1942.6,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y servir de enlace con el zapatismo",
            "start": 1945.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a pesar de que hab\u00eda estado en misi\u00f3n en",
            "start": 1949.01,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "morelos combatiendo el zapatismo por su",
            "start": 1952.16,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n",
            "start": 1955.79,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de respeto a las comunidades",
            "start": 1957.75,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "luego recibieron",
            "start": 1961.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "lo escucharon",
            "start": 1967.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y sirvi\u00f3 de intermediario",
            "start": 1970.21,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "entre las dos fuerzas revolucionarias",
            "start": 1972.97,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "ya al final de su vida",
            "start": 1979.35,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en \u00e1ngeles",
            "start": 1982.31,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "era un m\u00edstico",
            "start": 1984.65,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "un hombre entregado a sus ideales",
            "start": 1989.45,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "humanistas",
            "start": 1994.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "un hombre entregado",
            "start": 1996.83,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "a lo espiritual",
            "start": 1999.64,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por eso es un homenaje al general \u00e3",
            "start": 2003.66,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ngeles el que este nuevo aeropuerto",
            "start": 2008.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lleve su nombre",
            "start": 2011.25,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o",
            "start": 2015.1,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2017.47,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hace 100 a\u00f1os",
            "start": 2019.53,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "noviembre",
            "start": 2028.39,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de 1919",
            "start": 2030.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 2033.71,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "injustamente asesinado",
            "start": 2035.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es un homenaje a felipe \u00e1ngeles adem\u00e1s",
            "start": 2039.99,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "santaluc\u00eda est\u00e1 casi en los l\u00edmites del",
            "start": 2043.76,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "estado de hidalgo y de ah\u00ed era",
            "start": 2049.25,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "originario",
            "start": 2052.07,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el general felipe \u00e1ngeles",
            "start": 2054.13,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "con mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 2057.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "vamos a continuar con el recorrido",
            "start": 2060.78,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 2065.679,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "el aeropuerto es andaluc\u00eda",
            "start": 2067.54,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "nos van a exponer todo el proyecto",
            "start": 2070.29,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2076.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1n invitados y les agradecemos mucho",
            "start": 2077.69,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "a los representantes de los medios de",
            "start": 2082.119,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para que se d\u00e9 a conocer a",
            "start": 2085.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todo el pueblo de mexico",
            "start": 2089.899,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "este importante proyecto",
            "start": 2092.06,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todas a todos ustedes",
            "start": 2096.07,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "que viva el ej\u00e9rcito nacional",
            "start": 2100.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que viva felipe \u00e1ngeles",
            "start": 2106.24,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 2109.7,
            "duration": 21.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2117.16,
            "duration": 16.55
        },
        {
            "text": "tipo",
            "start": 2130.78,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "es una cordial invitaci\u00f3n al presidente",
            "start": 2136.27,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica para que lleve a cabo el",
            "start": 2138.64,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "banderazo de inicio de estudios y",
            "start": 2141.55,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "trabajos preliminares para la",
            "start": 2143.35,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del aeropuerto",
            "start": 2145.18,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "internacional general felipe \u00e1ngeles lo",
            "start": 2146.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an los secretarios de la defensa",
            "start": 2149.41,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "nacional y de marina",
            "start": 2151.42,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2160.13,
            "duration": 39.69
        },
        {
            "text": "les pedimos sean tan amables de regresar",
            "start": 2197.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a su lugar en la l\u00ednea de honor",
            "start": 2199.82,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "finalice este evento con los honores al",
            "start": 2211.25,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 2213.62,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 2215.27,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas se les invita a entonar",
            "start": 2217.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nuestro himno nacional",
            "start": 2220.37,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2225.45,
            "duration": 35.26
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 2258.02,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2262.52,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "si yo quiero",
            "start": 2268.1,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2274.04,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2288.48,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2296.62,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2312.88,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2321.94,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica se dirige",
            "start": 2324.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "a la escolta de bandera para despedirse",
            "start": 2327.53,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 2329.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2340.3,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2357.93,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2363.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se agradece la asistencia en este evento",
            "start": 2366.85,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "del presidente de la rep\u00fablica as\u00ed como",
            "start": 2368.8,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de las distinguidas personalidades que",
            "start": 2371.2,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1aron muy buenos d\u00edas",
            "start": 2373.27,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2378.53,
            "duration": 8.899
        }
    ],
    "transcription_text": " t [M\u00fasica] y [M\u00fasica] a [M\u00fasica] p [M\u00fasica] sean tan amables de tomar asiento preside esta ceremonia de inicio de estudios y trabajos preliminares para la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional general felipe \u00e1ngeles el presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1an el general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina licenciado omar fayad meneses gobernador del estado de hidalgo licenciado alfredo del mazo m\u00e1s a gobernador del estado de mexico doctora claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la ciudad de mexico distinguidos integrantes del gabinete legal y ampliado del gobierno de mexico funcionarios de las secretar\u00edas de la defensa nacional y de marina autoridades civiles y militares de esta entidad federativa representantes de medios de comunicaci\u00f3n y p\u00fablico en general sean todos bienvenidos el general de divisi\u00f3n piloto aviador diplomado de estado mayor a\u00e9reo manuel de jes\u00fas hern\u00e1ndez gonz\u00e1lez comandante de la fuerza a\u00e9rea har\u00e1 uso de la palabra licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de la rep\u00fablica y comandante supremo de las fuerzas armadas general lu\u00eds crecen sandoval gonz\u00e1lez secretaria defensa nacional almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n secretaria marina distinguidos integrantes de alb\u00edn ente legal y ampliado del gobierno de mexico gobernadores de los estados de hidalgo m\u00e9xico y jefe de gobierno de la ciudad de m\u00e9xico autoridades federales estatales municipales p\u00fablicos en general y compa\u00f1eros de armas representantes de los medios de comunicaci\u00f3n que nos acompa\u00f1an muy buenos d\u00edas me complace ser portavoz del mensaje que alude a esta ceremonia la cual da inicio a los estudios y trabajos preliminares para la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional general felipe \u00e1ngeles hecho que refleja a m\u00e9xico como un pa\u00eds competitivo y que hace frente al futuro el gobierno de la rep\u00fablica a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de la defensa nacional en estrecha coordinaci\u00f3n entre la fuerza a\u00e9rea y la direcci\u00f3n general de ingenieros impulsa en esta obra la cual formar\u00e1 parte del sistema aeroportuario metropolitano para cubrir las necesidades de transporte a\u00e9reo nacional e internacional para la realizaci\u00f3n de este proyecto se ha considerado a la base a\u00e9rea militar de santa lucia debido a que posee las dimensiones y condiciones para construir un aeropuerto de car\u00e1cter mixto civil militar que impulsar\u00e1 el desarrollo econ\u00f3mico y sustentable del pa\u00eds a trav\u00e9s de la actividad aeron\u00e1utica gracias su privilegiada posici\u00f3n estrat\u00e9gica incrementar\u00e1 la eficiencia en t\u00e9rminos de operaci\u00f3n del sistema aeroportuario metropolitano aliviando la saturaci\u00f3n del aeropuerto internacional de la ciudad de mexico y creando una interconexi\u00f3n con destinos nacionales e internacionales y los est\u00e1ndares de seguridad requeridos el aeropuerto internacional general felipe \u00e1ngeles operar\u00e1 las 24 horas contar\u00e1 con sistemas de navegaci\u00f3n modernos tendr\u00e1 una capacidad de recibir 20 millones de pasajeros en su primera etapa con un m\u00e1ximo desarrollo de 80 millones de pasajeros en un horizonte de 50 a\u00f1os adem\u00e1s podr\u00e1 recibir aviaci\u00f3n de carga as\u00ed como a la aviaci\u00f3n general conscientes que la construcci\u00f3n de una obra de tal magnitud reviste una gran responsabilidad para la secretar\u00eda de la defensa nacional se ha buscado la coordinaci\u00f3n y consenso con diversas dependencias del ejecutivo federal para que desde el \u00e1mbito de sus respectivas competencias y dentro del marco legal contribuyan a la mejor realizaci\u00f3n del proyecto asimismo se ha consultado de instituciones especializadas en el \u00e1mbito aeron\u00e1utico tanto nacionales como internacionales a fin de que esta magna obra de infraestructura aeroportuaria cuente con las capacidades y caracter\u00edsticas requeridas cabe mencionar que en todo momento se ha buscado que no se pierda ni disminuye la vocaci\u00f3n estrat\u00e9gica de la base a\u00e9rea militar de santa lucia manteniendo su capacidad operativa y log\u00edstica para el desarrollo de las operaciones militares con el prop\u00f3sito de que el gobierno federal pueda responder oportunamente a las emergencias y necesidades nacionales de toda \u00edndole tales como la aplicaci\u00f3n del plan dn3 y protecci\u00f3n de instalaciones estrat\u00e9gicas e incendios forestales entre otros licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas el d\u00eda de hoy presenciamos el comienzo de los estudios y trabajos preliminares para la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional general felipe \u00e1ngeles que coadyuvar\u00e1 al desarrollo aeron\u00e1utico del pa\u00eds por lo que agradecemos la confianza que ha depositado en los soldados de m\u00e9xico les reiteramos nuestra subordinaci\u00f3n y respeto augur\u00e1ndole que continuaremos trabajando sin descanso en beneficio del pueblo de mexico dijeran louis creciendo sandoval gonz\u00e1lez secretaria defensa nacional los que integramos las fuerzas armadas agradecemos su apoyo reconocemos su liderazgo y don de mando reiteramos nuestra subordinaci\u00f3n y respeto as\u00ed como el compromiso irrestricto para continuar trabajando por el engrandecimiento y bienestar de la patria el nombre con el que este aeropuerto ser\u00e1 presentado al mundo reviste un gran orgullo para el instituto armado y refuerza el sentir patri\u00f3tico de los mexicanos ya que la trayectoria militar de nuestro proceder general felipe de jes\u00fas \u00e1ngeles ram\u00edrez tuvo un papel relevante en la revoluci\u00f3n donde el honor la lealtad y el humanismo fueron siempre su carta de presentaci\u00f3n muchas gracias [Aplausos] escuchemos el mensaje que dirige el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de la rep\u00fablica y comandante supremo de las fuerzas armadas amigas amigos oficiales soldados del ej\u00e9rcito mexicano autoridades civiles ciudadanos gobernadores pueblo en general nos da mucho gusto participar en esta ceremonia de inicio de estudios y trabajos para la construcci\u00f3n del nuevo aeropuerto de la ciudad de mexico ese es un proyecto fundamental porque va a resolver el problema de la saturaci\u00f3n del actual aeropuerto de la ciudad de mexico pero tambi\u00e9n bah a ser un ejemplo de como se puede llevar a cabo una pol\u00edtica racional austera en el barco de la honestidad que necesita y establecerse como forma de vida y como forma de gobierno en nuestro pa\u00eds lo dije hace unos d\u00edas aqu\u00ed en la base militar de santa lucia que no es el prop\u00f3sito ahondar diferencias polemizar por polemizar pero s\u00ed es necesario argumentar aclarar el por qu\u00e9 se hacen las cosas consumir el aeropuerto como se ten\u00eda pensado en texcoco iba a significar cerrar y cancelar dos aeropuertos el aeropuerto actual de la ciudad de mexico y este aeropuerto estrat\u00e9gico como aqu\u00ed se ha dicho para la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n en casos de desastre para la aplicaci\u00f3n del dn 3 si van a perder 2 instalaciones fundamentales con todo el costo que esto implicaba nada m\u00e1s para recordar en el actual aeropuerto de la ciudad de mexico hace muy poco se llev\u00f3 a cabo una ampliaci\u00f3n que cost\u00f3 alrededor de 12.000 millones de pesos la segunda terminal hace 10 a\u00f1os 12 a\u00f1os y hace 34 a\u00f1os en ese mismo aeropuerto se construy\u00f3 un hangar presidencial qu\u00e9 cost\u00f3 mil millones de pesos y todo eso se iba a tirar a la basura al igual que estas instalaciones para la aviaci\u00f3n militar el construido y el aeropuerto en texcoco de acuerdo a lo que estaba programado adem\u00e1s de cerrar estos dos aeropuertos y va a significar invertir c\u00f3mo estimaci\u00f3n presupuestal inicial 300.000 millones de pesos de acuerdo a los planes de construcci\u00f3n y vamos a tener ese aeropuerto terminado en el 2024 a finales del sexo nos \u00edbamos a pasar a los 6 a\u00f1os construyendo este aeropuerto ahora se mantiene el actual aeropuerto de la ciudad de mexico se conserva s\u00e9 construyen dos pistas nuevas para la aviaci\u00f3n civil aqu\u00ed en andaluc\u00eda m\u00e1s la pista militar tres pistas y dos en el actual aeropuerto cinco pistas en el proyecto de texcoco para el 2024 si va a contar con dos pistas cu\u00e1nto nos vamos a ahorrar por tomar esta decisi\u00f3n avalada respaldada por los ciudadanos luego de una consulta que se llev\u00f3 a cabo nos vamos a ahorrar cuando menos 100 mil millones de pesos vamos a terminar esta obra en el 2021 vamos a estar inaugurando la primera etapa de este aeropuerto todo esto es posible porque contamos con una instituci\u00f3n fundamental en la vida p\u00fablica de m\u00e9xico una instituci\u00f3n del estado mexicano el ej\u00e9rcito y la fuerza a n la secretaria de la defensa nacional la instituci\u00f3n de instituciones porque del gobierno federal es de las instituciones m\u00e1s importantes nos est\u00e1n ayudando nos est\u00e1n apoyando nos est\u00e1n respaldando luego que se logr\u00f3 la modificaci\u00f3n a la constituci\u00f3n para garantizar la paz y la tranquilidad en nuestro pa\u00eds ahora la marina el ej\u00e9rcito que no pod\u00edan participar en labores destinadas a la seguridad p\u00fablica de acuerdo a la constituci\u00f3n van a ayudarnos y esa importante tarea no solo se van a ocupar de la defensa nacional de la seguridad del estado de la seguridad nacional de la seguridad interior sino de algo que es la necesidad m\u00e1s sentida en la actualidad el que haya seguridad p\u00fablica he estado repitiendo de qu\u00e9 se trata d giro un cambio importante el quehacer de las fuerzas armadas que as\u00ed como se han ido acreditando entre otras cosas por las labores de auxilio a la poblaci\u00f3n en momentos de desastre con el de n 3 as\u00ed tambi\u00e9n qu\u00e9 se ayude para garantizar la paz y la tranquilidad en nuestro pa\u00eds de la defensa nacional caminemos transitemos hacia la seguridad p\u00fablica a proteger a los ciudadanos a proteger a los mexicanos por eso la creaci\u00f3n de la guardia nacional para tener presencia en todo el pa\u00eds con 266 unidades de la guardia nacional 266 coordinaciones territoriales este es un gran aporte pero por si fuese poco ese apoyo ese respaldo ahora con los ingenieros del ej\u00e9rcito vamos a llevar a cabo la construcci\u00f3n de este nuevo aeropuerto y estoy seguro que se va a cumplir en tiempo en forma vamos a estar inaugurando este nuevo aeropuerto ese es el compromiso en el 2021 y que no se va a ampliar el presupuesto destinado originalmente como ha sido la mala costumbre que se estima una obra cien mil millones y termina costando 300 mil no va a pasar lo que sucedi\u00f3 con el tren toluca ciudad de mexico que se estim\u00f3 en 30 mil millones y para terminarlo vamos a requerir un presupuesto adicional que en total va a significar 90.000 millones de pesos tres veces m\u00e1s eso no eso queda desterrado eso pasa etapas anteriores se estima la construcci\u00f3n del aeropuerto en 100.000 millones eso va a costar estoy seguro que est\u00e1bamos hacerlo en menos porque se va a manejar el presupuesto que es dinero del pueblo que es dinero sagrado con honestidad por eso es muy importante esta ceremonia ya hasta se podr\u00eda e iniciar la construcci\u00f3n de las pistas pero est\u00e1bamos actuando con mucho cuidado con mucha prudencia no queremos dar motivo a cuestionamientos porque ella andan observando todo lo que hacemos y desde luego que queremos que haya transparencia la regla de oro de la democracia es la transparencia ya tenemos posibilidades de comenzar la obra pero estamos esperando porque falta la manifestaci\u00f3n de impacto ambiental y queremos cumplir cabalmente con la legalidad no dar ning\u00fan pretexto ninguna excusa a nuestros adversarios a los que quisieran que fracasamos que no hici\u00e9ramos nada te apuestan a que no se va a llevar a cabo la transformaci\u00f3n del pa\u00eds la cuarta transformaci\u00f3n del pa\u00eds se van a quedar con las ganas hasta les adelanto es muy buena noticia para nosotros a lo mejor no para nuestros adversarios conservadores que dicho sea de paso los respetamos mucho sinceramente los respetamos pero ya puedo decirles que se llev\u00f3 a cabo la consulta en los pueblos de alrededor de santaluc\u00eda y que cree en la gente aprob\u00f3 el proyecto esa es una muy buena noticia vamos continuar con esta obra de conformidad con todo el procedimiento legal quiero agradecerle de manera muy especial al general presenci\u00f3 sandoval gonz\u00e1lez secretario la defensa por su apoyo por su respaldo celebro el qu\u00e9 no me haya equivocado cu\u00e1ndo decidi\u00f3 nombrar a los crecencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa no no se equivocan y hab\u00eda como lo dije en una ocasi\u00f3n tela de d\u00f3nde cortar generales con mucho prestigio que pod\u00edan ocupar ese cargo me llevo alg\u00fan tiempo hacer el an\u00e1lisis a detalle analizando todo y como lo he expresado en otras ocasiones lo que destacaba lo que defini\u00f3 el que nombrar\u00e1 como secretario la defensa al general y crescencio sandoval gonz\u00e1lez es que hab\u00eda una palabra un t\u00e9rmino que pon\u00edan todos a los que les ped\u00eda su opini\u00f3n te ped\u00ed opini\u00f3n entre otros a la anterior secretaria la defensa a generales retirados hice una consulta que me llev\u00f3 tiempo y cual creen que es era la palabra que destacaba cuando se hablaba del general lu\u00eds crescencio sandoval con salsa incorruptible por eso es el actual secretario de la defensa por su integridad por su lealtad y por su honestidad y en estos meses que llevamos trabajando juntos he podido constatar de que cuento con el apoyo con el respaldo del secretario de la defensa cosa que agradezco mucho como le agradezco mucho a la tropa a los soldados a los oficiales del ej\u00e9rcito mexicano siempre he sostenido que el soldado es pueblo uniformado y ahora m\u00e1s que nunca ay unidad de prop\u00f3sito que no es una lealtad solo a los superiores solo a los de m\u00e1s jerarqu\u00eda no s\u00f3lo es la lealtad al presidente es sobre todo la lealtad m\u00e1s importante porque m\u00e1s que la lealtad a los hombres lo que vale m\u00e1s es la lealtad a los principios a las convicciones la lealtad a la patria por eso tambi\u00e9n celebro es que el nuevo aeropuerto lleve el nombre del general felipe \u00e1ngeles en general leal al presidente madero por general de los m\u00e1s preparados que ha tenido el ej\u00e9rcito mexicano con un gran conocimiento en lo militar y sin duda uno de los militares con m\u00e1s dimensi\u00f3n social de los m\u00e1s humanistas yang aviv cu\u00e1ndo hubo problemas entre el presidente madero los zapatistas primero iv\u00e1n generales que arrasaban los pueblos de morelos que reprim\u00edan a los campesinos el presidente madero decidi\u00f3 enviar en misi\u00f3n de paz al general felipe \u00e1ngeles y actu\u00f3 siempre con respeto a las comunidades con respecto a los campesinos a sus familias lo que ahora se conoce como respeto a los derechos humanos esto distingui\u00f3 al general felipe \u00e1ngeles por eso al paso del tiempo cu\u00e1ndo le toco al general felipe \u00e1ngeles estar con villa y servir de enlace con el zapatismo a pesar de que hab\u00eda estado en misi\u00f3n en morelos combatiendo el zapatismo por su actuaci\u00f3n de respeto a las comunidades luego recibieron lo escucharon y sirvi\u00f3 de intermediario entre las dos fuerzas revolucionarias ya al final de su vida en \u00e1ngeles era un m\u00edstico un hombre entregado a sus ideales humanistas un hombre entregado a lo espiritual por eso es un homenaje al general \u00e3 ngeles el que este nuevo aeropuerto lleve su nombre en este a\u00f1o por qu\u00e9 hace 100 a\u00f1os noviembre de 1919 fue injustamente asesinado es un homenaje a felipe \u00e1ngeles adem\u00e1s santaluc\u00eda est\u00e1 casi en los l\u00edmites del estado de hidalgo y de ah\u00ed era originario el general felipe \u00e1ngeles con mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes vamos a continuar con el recorrido x el aeropuerto es andaluc\u00eda nos van a exponer todo el proyecto y est\u00e1n invitados y les agradecemos mucho a los representantes de los medios de informaci\u00f3n para que se d\u00e9 a conocer a todo el pueblo de mexico este importante proyecto muchas gracias a todas a todos ustedes que viva el ej\u00e9rcito nacional que viva felipe \u00e1ngeles viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos] tipo es una cordial invitaci\u00f3n al presidente de la rep\u00fablica para que lleve a cabo el banderazo de inicio de estudios y trabajos preliminares para la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional general felipe \u00e1ngeles lo acompa\u00f1an los secretarios de la defensa nacional y de marina [Aplausos] les pedimos sean tan amables de regresar a su lugar en la l\u00ednea de honor finalice este evento con los honores al presidente de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita a entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] no no [M\u00fasica] si yo quiero por qu\u00e9 a bien [M\u00fasica] ah el presidente de la republica se dirige a la escolta de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] se agradece la asistencia en este evento del presidente de la rep\u00fablica as\u00ed como de las distinguidas personalidades que lo acompa\u00f1aron muy buenos d\u00edas [Aplausos] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:12:01.371857"
}