{
    "video_id": "ewkK_UzV4ZE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ewkK_UzV4ZE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCH5dvXL4GMJyFyepgmT6fPRlz84w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ewkK_UzV4ZE",
    "video_title": "Mejora situaci\u00f3n de la Presa Pe\u00f1itas",
    "video_length_seconds": 565,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.08,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sobrevolando la prenda original",
            "start": 1.879,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4.55,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 7.42,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9.74,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de nivel",
            "start": 12.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "veamos",
            "start": 17.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 20.72,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 25.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "1200 metros",
            "start": 37.1,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "significa que no",
            "start": 43.079,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "- y nutrici\u00f3n",
            "start": 49.93,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 52.37,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "algo de volar",
            "start": 57.269,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 58.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "con la m\u00e1quina",
            "start": 60.53,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "para m\u00ed",
            "start": 63.38,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 64.25,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "lo que sal\u00eda de agua",
            "start": 67.67,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "hace una semana creo que estar\u00e9 jugando",
            "start": 70.71,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 74.369,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "fue la verdad",
            "start": 76.909,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 78.47,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 82.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pas\u00e9 por la cocina",
            "start": 86.76,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "me acompa\u00f1a",
            "start": 103.23,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 109.31,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "reina",
            "start": 112.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 118.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la coordinadora de",
            "start": 121.15,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 132.87,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "de hoy",
            "start": 137.06,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "vengo de trabajo las cosas mejoran",
            "start": 138.71,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y las buenas maneras",
            "start": 144.19,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 153.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo secundar\u00e1 por completo",
            "start": 159.17,
            "duration": 11.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 162.89,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y querido",
            "start": 172.03,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "empresario",
            "start": 174.27,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "es el que pasa gobiernos",
            "start": 176.67,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 181.73,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "duerme",
            "start": 184.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 189.57,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "pero \u00e9l",
            "start": 196.01,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "de esta manera a la selva",
            "start": 200.49,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 206.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entre dientes",
            "start": 213.78,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n cosas",
            "start": 220.51,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 224.43,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "de esta manera",
            "start": 228.2,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 233.08,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 235.69,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "para que tengamos los normales",
            "start": 237.91,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "del ojo",
            "start": 243.61,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 245.49,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 253.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "donde viven la mayor\u00eda de la gente",
            "start": 255.25,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "me evito",
            "start": 259.93,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "esta es",
            "start": 265.17,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "yo ten\u00eda 13 a\u00f1os",
            "start": 268.35,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si van",
            "start": 275.68,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 277.849,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "no ser\u00eda el terminado de subir",
            "start": 279.46,
            "duration": 11.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 282.72,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "7",
            "start": 291.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 301.06,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 311.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 312.9,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 320.9,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "un tercio",
            "start": 324.75,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 343.18,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 353.17,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 356.9,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 358.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en su maleta",
            "start": 361.43,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 367.99,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 372.33,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 375.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es esto",
            "start": 379.02,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de buen grado",
            "start": 382.86,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pieza",
            "start": 392.129,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "entre fronteras",
            "start": 400.52,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y voy a hacer",
            "start": 404.91,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n acci\u00f3n",
            "start": 407.13,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de pedestrismo",
            "start": 410.09,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 412.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 414.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por ende moral",
            "start": 418.129,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "virgen de navas",
            "start": 421.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 424.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 426.9,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "yo soy yo",
            "start": 429.39,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "es navarra",
            "start": 433.34,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s formada por esto",
            "start": 435.82,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 441.3,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "no hay corriente",
            "start": 449.36,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 450.91,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 455.39,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 457.14,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 460.84,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vamos trabajando",
            "start": 462.83,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 468.129,
            "duration": 3.501
        },
        {
            "text": "de verdad",
            "start": 470.289,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "el s\u00e1bado",
            "start": 471.63,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 476.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 480.22,
            "duration": 16.06
        },
        {
            "text": "y medio",
            "start": 493.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 500.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 504.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 507.92,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "es digamos",
            "start": 509.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vamos a sentir",
            "start": 512.02,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed es donde vamos a trabajar",
            "start": 516.26,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 519.23,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "cuando el agua",
            "start": 521.49,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s algo",
            "start": 528.39,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 534.13,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "sepla",
            "start": 537.279,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 540.09,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s",
            "start": 543.209,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ahora una inundaci\u00f3n",
            "start": 545.55,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 548.819,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 552.63,
            "duration": 2.45
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] sobrevolando la prenda original [M\u00fasica] i [M\u00fasica] de nivel veamos o no [M\u00fasica] 1200 metros significa que no - y nutrici\u00f3n [M\u00fasica] algo de volar [M\u00fasica] con la m\u00e1quina para m\u00ed [M\u00fasica] lo que sal\u00eda de agua hace una semana creo que estar\u00e9 jugando ahora fue la verdad [M\u00fasica] e pas\u00e9 por la cocina me acompa\u00f1a c\u00f3mo reina ah la coordinadora de [M\u00fasica] de hoy vengo de trabajo las cosas mejoran y las buenas maneras yo lo secundar\u00e1 por completo [M\u00fasica] y querido empresario es el que pasa gobiernos pero duerme [M\u00fasica] pero \u00e9l de esta manera a la selva s\u00ed entre dientes y tambi\u00e9n cosas qu\u00e9 de esta manera pero en el mundo para que tengamos los normales del ojo tenemos y donde viven la mayor\u00eda de la gente me evito esta es yo ten\u00eda 13 a\u00f1os no s\u00e9 si van bueno no ser\u00eda el terminado de subir [M\u00fasica] 7 [M\u00fasica] gente [M\u00fasica] [M\u00fasica] un tercio [M\u00fasica] [M\u00fasica] s [M\u00fasica] en su maleta d tambi\u00e9n 6 qu\u00e9 es esto de buen grado pieza entre fronteras y voy a hacer tambi\u00e9n acci\u00f3n de pedestrismo [M\u00fasica] bien por ende moral virgen de navas d\u00eda ah yo soy yo es navarra es m\u00e1s formada por esto [M\u00fasica] no hay corriente [M\u00fasica] ahora [M\u00fasica] ahora aqu\u00ed vamos trabajando y as\u00ed de verdad el s\u00e1bado s\u00ed [M\u00fasica] y medio es ah [M\u00fasica] es digamos vamos a sentir y aqu\u00ed es donde vamos a trabajar [M\u00fasica] cuando el agua y adem\u00e1s algo [M\u00fasica] sepla [M\u00fasica] pero m\u00e1s ahora una inundaci\u00f3n e hombre ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-OhatawjKma1KRcrOcEsmg",
    "playlist_title": "Atenci\u00f3n a personas damnificadas",
    "published_time_text": "2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:06:55.786227"
}