{
    "video_id": "eXI2HoNH0m4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/eXI2HoNH0m4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD-Yc8m_dKuBceSu848TP8LOoPBTQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=eXI2HoNH0m4",
    "video_title": "Entrega de acueducto y distrito de riego al pueblo yaqui, desde Guaymas, Sonora",
    "video_length_seconds": 5953,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "Lu",
            "start": 15.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 37.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 42.9,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "pued",
            "start": 62.8,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 65.019,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 83.44,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "ju",
            "start": 95.04,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 97.6,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 104.47,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "mir",
            "start": 127.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 142.47,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 156.91,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "noes",
            "start": 164.319,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 166.73,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 173.91,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 184.51,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 184.89,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 187.84,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "favor por",
            "start": 190.04,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "favor por favor",
            "start": 193.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 199.72,
            "duration": 26.219
        },
        {
            "text": "esper",
            "start": 226.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 230.49,
            "duration": 32.46
        },
        {
            "text": "her",
            "start": 261.239,
            "duration": 13.171
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 262.95,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 274.759,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 276.61,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 282.11,
            "duration": 20.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 283.44,
            "duration": 19.28
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 304.199,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 305.41,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 326.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 334.06,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "hierro",
            "start": 335.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 340.49,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 341.72,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 353.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 361.19,
            "duration": 3.459
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 377.6,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 381.91,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "bu",
            "start": 383.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 387.18,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 395.92,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "tak",
            "start": 401.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 411.29,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "k",
            "start": 422.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 429.32,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 441.03,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 450.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 460.55,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 468.54,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 475.38,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "k",
            "start": 479.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 493.57,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 504.9,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 516.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 528.89,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 535.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 545.39,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 562.49,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "ba",
            "start": 568.8,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 575.77,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "gust",
            "start": 587.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 588.46,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 595.66,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "AAA",
            "start": 599.6,
            "duration": 32.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 600.76,
            "duration": 33.36
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 631.76,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "gar\u00eda yo",
            "start": 634.2,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 636.54,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 645.05,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda",
            "start": 648.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "putao put",
            "start": 652.04,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 654.07,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 662.34,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "G",
            "start": 671.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 675.31,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 681.28,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "putara",
            "start": 689.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 692.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 699.58,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 714.18,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 729.6,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "put",
            "start": 738.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "put put",
            "start": 741.519,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "put put",
            "start": 759.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 766.26,
            "duration": 16.669
        },
        {
            "text": "saya sayaa ao saya sayaa",
            "start": 789.76,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 796.71,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "aoa a",
            "start": 808.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "yo aoar",
            "start": 811.44,
            "duration": 14.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 814.48,
            "duration": 11.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 831.44,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 840.48,
            "duration": 14.76
        },
        {
            "text": "vi Esto fue la ceremonia tradicional de",
            "start": 851.959,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "Danza del Venado y pascola",
            "start": 855.24,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 858.63,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "de este evento entrega del Acueducto y",
            "start": 869.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la ampliaci\u00f3n del distrito de riego",
            "start": 871.36,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "18 plan de Justicia para el pueblo Yi el",
            "start": 873.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 877.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 879.44,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez",
            "start": 881.6,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 883.97,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "Obrador mico licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 885.279,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador abo atu",
            "start": 889.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la presidenta electa de los",
            "start": 904.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos doora",
            "start": 907.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 912.34,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 919.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Claudia nos acompa\u00f1a el gobernador del",
            "start": 922.639,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "estado de Sonora",
            "start": 925.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 928.86,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a el gobernador tradicional",
            "start": 935.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de vi pueblo",
            "start": 937.92,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 944.74,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "Joa la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 947.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Leti Ram\u00edrez",
            "start": 950.279,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 955.66,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 955.83,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "de ordenamiento territorial y Agrario de",
            "start": 959.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Desarrollo Agrario",
            "start": 961.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "territorial y urbano Elena Vega",
            "start": 963.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Rangel el director general del Instituto",
            "start": 971.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo",
            "start": 974.959,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Regino",
            "start": 977.36,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "Montes licenciado adelfo Regino Montes",
            "start": 979.639,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "con agu ger",
            "start": 990.759,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "marzo nos acompa\u00f1a el subsecretario de",
            "start": 994.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y",
            "start": 997.519,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo deot",
            "start": 999.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n Hacienda",
            "start": 1002.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "bet Juan Pablo de Falc\u00f3n el subdirector",
            "start": 1005.24,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "general de infraestructura hidr\u00e1ulica de",
            "start": 1010.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1012.56,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n subdirector general de",
            "start": 1017.839,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "infraestructura hidr\u00e1ulica Aar\u00f3n",
            "start": 1020.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mastache",
            "start": 1022.519,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Mondrag\u00f3n El pr\u00f3ximo director general de",
            "start": 1023.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Nacional del Agua efra",
            "start": 1026.64,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Morales",
            "start": 1029.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez con agua director general ef",
            "start": 1030.28,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "Morales L\u00f3pez el subdirector general de",
            "start": 1035.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional",
            "start": 1039.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "del Agua Jos\u00e9 Antonio",
            "start": 1041.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de Age y s comis naal del",
            "start": 1052.4,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 1057.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mendozaa director",
            "start": 1067.919,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "general fondo deo",
            "start": 1070.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal de guaimas Carla",
            "start": 1079.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "C\u00f3rdoba",
            "start": 1082.24,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Carla C\u00f3rdoba",
            "start": 1087.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "gonzz el segundo gobernador tradicional",
            "start": 1090.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de pueblo atano Molina",
            "start": 1093.2,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Valenzuela",
            "start": 1096.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pu atano Molina Valenzuela el gobernador",
            "start": 1098.159,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "tradicional de Claudio riv",
            "start": 1102.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el gobernador tradicional de torim Juan",
            "start": 1110.159,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Agust\u00edn Rodrigo \u00c1lvarez bacasegua torim",
            "start": 1113.2,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "betana cobo Juan Agust\u00edn Rodrigo \u00c1lvarez",
            "start": 1116.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "baca el gobernador tradicional de raum",
            "start": 1120.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1lvarez flores ra betan cobana",
            "start": 1123.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1lvarez",
            "start": 1128.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "flores el gobernador tradicional de wiis",
            "start": 1129.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "locadio Molina",
            "start": 1133.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Vald\u00e9s locadio Molina vald",
            "start": 1136.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "el gobernador tradicional de Bel\u00e9n",
            "start": 1139.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Alonso Abraham \u00c1lvarez",
            "start": 1141.919,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Valencia Alo abrah \u00e1varez el gobernador",
            "start": 1144.84,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "tradicional de Loma deil Juan Ezequiel",
            "start": 1149.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "garc\u00ed el gobernador tradicional de deum",
            "start": 1158.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el secretario de vi",
            "start": 1169.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1172.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Valenzuela",
            "start": 1174.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pu el secretario de la guardia",
            "start": 1179.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tradicional de jol",
            "start": 1181.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ramz el secretario de la",
            "start": 1190.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el secretario de la guardia tradicional",
            "start": 1200.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "crist\u00f3foro",
            "start": 1203.679,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "Valenzuela el secretario de la guardia",
            "start": 1209.6,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tradicional Juan Gregorio Jaime",
            "start": 1212.84,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n greorio Jaime Le el secretario de",
            "start": 1217.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la guardia",
            "start": 1221.6,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "tradicional",
            "start": 1222.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Francisco",
            "start": 1224.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "her Juan Francisco no Hern\u00e1ndez el",
            "start": 1227.64,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "secretario de la guardia tradicional",
            "start": 1232.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Loma de guamuchil Sergio Felipe estrella",
            "start": 1234.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez",
            "start": 1237.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cocoo Sergio Felipe estrella \u00c1lvarez el",
            "start": 1238.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "secretario de la guardia tradicional de",
            "start": 1242.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Loma de vacum Mart\u00edn Valencia Cruz",
            "start": 1245.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "lom Mar\u00ed Valencia",
            "start": 1249.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Cruz Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 1252.039,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y aes nosu tr\u00e9s",
            "start": 1255.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1270.02,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "y aci\u00f3n se lleva a cabo la solicitud de",
            "start": 1275.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n a los gobernadores",
            "start": 1279.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tradicionales a Caro secretaria trad de",
            "start": 1281.159,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "puo",
            "start": 1285.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pu",
            "start": 1312.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy las autoridades han dado la para que",
            "start": 1344.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "iniciamos con este acto",
            "start": 1347.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "presidencial Gracias y",
            "start": 1351.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "adelante a continuaci\u00f3n procedemos con",
            "start": 1360.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "las palabras de bienvenida a cargo del",
            "start": 1362.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de Sonora Alfonso",
            "start": 1364.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "durazo primeramente",
            "start": 1374.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a las autoridades",
            "start": 1379.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tradicionales se\u00f1ores gobernadores",
            "start": 1381.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores secretarios que",
            "start": 1383.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "nos concedan el honor de estar el d\u00eda de",
            "start": 1386.96,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed ser recibido por ustedes",
            "start": 1390.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "particularmente al gobernador Joaqu\u00edn",
            "start": 1395.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Cota gracias",
            "start": 1397.84,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "a compa\u00f1ero presidente sea usted",
            "start": 1400.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Bienvenido a esta tierra a este mar a",
            "start": 1404.919,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "este desierto a este pueblo coraz\u00f3n de",
            "start": 1408.88,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "Sonora que le reconoce le agradece y le",
            "start": 1412.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "quiere recibimos tambi\u00e9n con cari\u00f1o y",
            "start": 1416.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Esperanza a quien en pocos d\u00edas tomar\u00e1",
            "start": 1419.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "en sus manos el estandarte de la cuarta",
            "start": 1423.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n a nuestra muy querida",
            "start": 1427.159,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "presidenta electa doctora Claudia ch",
            "start": 1429.6,
            "duration": 20.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1435.02,
            "duration": 18.5
        },
        {
            "text": "los los recibimos en este punto del",
            "start": 1450.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "territorio nacional en el que se pasea",
            "start": 1453.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el esp\u00edritu de Jos\u00e9 Mar\u00eda Leiva Cajeme",
            "start": 1456.64,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "de Juan Maldonado tetaviate y de tantos",
            "start": 1460.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "guerreros yais que ba\u00f1aron con su sangre",
            "start": 1464.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 1467.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esperando que con ello germinara Alg\u00fan",
            "start": 1469.2,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "d\u00eda la semilla de la justicia por eso",
            "start": 1471.84,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "presidente puedo decir que deja usted",
            "start": 1476.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el plan de Justicia Yaqui como",
            "start": 1479.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "legado y ejemplo para la historia y para",
            "start": 1482.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "los futuros",
            "start": 1486.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "gobiernos hago un par\u00e9ntesis aqu\u00ed para",
            "start": 1490.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "celebrar que el d\u00eda de hoy hayan",
            "start": 1493.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "iniciado las actividades",
            "start": 1496.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "del hospital de bicam que se construy\u00f3",
            "start": 1498.84,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "en el marco del plan de Justicia cuandoo",
            "start": 1503.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo \u00edbamos a",
            "start": 1507.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "imaginar particularmente a los",
            "start": 1510.32,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "integrantes de la etnia que",
            "start": 1512.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan pr\u00e1cticamente a pie de casa un",
            "start": 1516.279,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "hospital de las dimensiones que",
            "start": 1520.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "representa el que hoy inicia funciones",
            "start": 1523.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y sali\u00e9ndome un poquito pero como ya no",
            "start": 1531.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 no tendr\u00e9 otra ocasi\u00f3n de",
            "start": 1535.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "expresarme ante el presidente quisiera",
            "start": 1539.12,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "agradecer que haya firmado presidente a",
            "start": 1543.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "d\u00edas de concluir su gobierno la",
            "start": 1547.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n de",
            "start": 1550.36,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "beneficiarios para aquellos familiares",
            "start": 1552.52,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "V\u00edctimas de la tragedia de la guarder\u00eda",
            "start": 1555.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1561.44,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "ABC y tambi\u00e9n presidente siendo de",
            "start": 1566.679,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "aquellos rumbos me honra doblemente su",
            "start": 1571.12,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "compromiso de que se continuar\u00e1 el",
            "start": 1576.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "proyecto de la carretera babispe a Nuevo",
            "start": 1581.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Casas Grandes Gracias querid\u00edsimo",
            "start": 1584.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "presidente gracias querid\u00edsima",
            "start": 1587.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidenta por haber hecho suyo este",
            "start": 1589.559,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "compromiso del presidente L\u00f3pez",
            "start": 1592.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Obrador los recibimos presidente en su",
            "start": 1597.919,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "visita n\u00famero 13 a territorio Yaqui y",
            "start": 1601.279,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "n\u00famero 31 a Sonora lo hacemos en el",
            "start": 1604.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "momento hist\u00f3rico en el que se parten",
            "start": 1608.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "las aguas entre la primera y la segunda",
            "start": 1611.24,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "etapa del proceso de transformaci\u00f3n del",
            "start": 1614.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pa\u00eds al que los libros de historia",
            "start": 1617.919,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "reconocer\u00e1n como la cuarta",
            "start": 1621.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es esta la \u00faltima vez que",
            "start": 1625.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nos visita como presidente y es a partir",
            "start": 1628.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de este momento que pasa usted a formar",
            "start": 1631.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "parte indeleble de la memoria y los",
            "start": 1634.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "corazones de las y los sonorenses en los",
            "start": 1637.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que siempre ocupar\u00e1 usted un lugar",
            "start": 1641.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "privilegiado presidente",
            "start": 1645.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y por eso nuestra gratitud y",
            "start": 1649.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reconocimiento pero m\u00e1s all\u00e1 de mi",
            "start": 1653.679,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "gratitud personal y de mi condici\u00f3n de",
            "start": 1655.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sonorense nunca olvidaremos la",
            "start": 1659.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de la dignidad que usted ha",
            "start": 1662.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "logrado para los pueblos",
            "start": 1665.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "originarios particularmente para la",
            "start": 1667.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 1670.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Yi No olvidaremos tampoco la",
            "start": 1672.6,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de la dignidad de la",
            "start": 1675.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica en 2018 ven\u00edamos de un tiempo",
            "start": 1679.039,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "en el que la pol\u00edtica y el poder eran",
            "start": 1682.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "una sucesi\u00f3n interminable de abandonos",
            "start": 1685.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "traiciones enga\u00f1os corrupci\u00f3n y saqueo",
            "start": 1688.679,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "el ego\u00edsmo doctrina esencial del",
            "start": 1692.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "neoliberalismo nos hab\u00eda arrebatado",
            "start": 1697.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Pr\u00e1cticamente todo Sin embargo la",
            "start": 1700.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "confianza que usted nos inspir\u00f3 fue",
            "start": 1704.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "siempre un estrella fija en el Horizonte",
            "start": 1707.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "por esa sola raz\u00f3n millones y millones",
            "start": 1711.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de mexicanas y mexicanos jam\u00e1s dijimos",
            "start": 1714.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ad Dios a la",
            "start": 1717.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "esperanza por el bien de todos primero",
            "start": 1720.039,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "los pobres fue el llamado al que",
            "start": 1723.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "acudimos cada vez m\u00e1s mexicanas y",
            "start": 1726.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mexicanos hasta que nos hicimos",
            "start": 1729.039,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda Hoy podemos ver que no nos",
            "start": 1732.24,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "equivocamos su vicios afanes y fatigas",
            "start": 1736.2,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "fueron esenciales en esta obra que es el",
            "start": 1740.799,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "Renacimiento de M\u00e9xico nunca ces\u00f3 en su",
            "start": 1745.12,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "lucha nunca se dobl\u00f3 nunca se quebr\u00f3 Ni",
            "start": 1749.24,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "a\u00fan frente a las decisiones m\u00e1s",
            "start": 1753.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles la historia Ese Conjunto de",
            "start": 1758.039,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "circunstancias individuales y colectivas",
            "start": 1761.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en el que transcurre la vida leot a",
            "start": 1765.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "usted la responsabilidad de marcar el",
            "start": 1768.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "camino de dar contenido sustancia rumbo",
            "start": 1770.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "y Esp\u00edritu a ese legado popular que ha",
            "start": 1774.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "derramado ahora sus beneficios sobre",
            "start": 1777.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "millones de hogares mexicanos bajo el",
            "start": 1781.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "signo de la Democracia el civismo la paz",
            "start": 1785.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "la perseverancia y la resistencia",
            "start": 1788.399,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica lleg\u00f3 el triunfo el 2018 y de",
            "start": 1791.32,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "su mano el paulatino pero constante",
            "start": 1795.88,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "rescate de la patria para regresar a la",
            "start": 1799.519,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica la dimensi\u00f3n soberana popular",
            "start": 1802.919,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y democr\u00e1tica que le hab\u00edan sido",
            "start": 1806.32,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "arrebatadas las dimensiones materiales y",
            "start": 1810.039,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "espirituales de esta haza\u00f1a se",
            "start": 1813.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "encuentran a la altura de las grandes",
            "start": 1815.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "transformaciones que ha tenido nuestro",
            "start": 1818.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pa\u00eds desde desde",
            "start": 1820.919,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "1810 la independencia la reforma y la",
            "start": 1823.799,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 1830.48,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 1832.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bendita con la bendici\u00f3n de haberse dado",
            "start": 1834.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "esta cuarta",
            "start": 1838.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Sin sangre ni violencia",
            "start": 1840.039,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "sin haber roto un solo",
            "start": 1843.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "vidrio no puede uno presidente y me va",
            "start": 1852.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "disculpar",
            "start": 1855.519,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a Miguel Hidalgo y su fusi\u00f3n con el",
            "start": 1858.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mundo ind\u00edgena de su tiempo en medio de",
            "start": 1860.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ese r\u00edo de pueblo que lo acompa\u00f1\u00f3 desde",
            "start": 1863.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "el atrio de la parroquia de dolores",
            "start": 1866.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aquel 16 de septiembre de",
            "start": 1869.399,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "1810 hasta las puertas de la Ciudad de",
            "start": 1872.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico esbozando a la patria libre y",
            "start": 1875.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "soberana que vendr\u00eda a\u00f1os despu\u00e9s o a",
            "start": 1878.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez con sus leyes de reforma y",
            "start": 1882.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "su defensa de la soberan\u00eda nacional",
            "start": 1885.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "o a Francisco imadero con su lucha por",
            "start": 1888.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el sufragio efectivo y la no",
            "start": 1891.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n puede usted retirarse se\u00f1or",
            "start": 1894.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "presidente con la conciencia tranquila y",
            "start": 1897.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "la satisfacci\u00f3n superior del deber",
            "start": 1901.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1906.39,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "cumplido ha insistido usted en el deseo",
            "start": 1911.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de no contar conos",
            "start": 1915.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de calles ni escuelas ni hospitales y",
            "start": 1918.12,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "as\u00ed ser\u00e1 cumplido se\u00f1or presidente",
            "start": 1921.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "comprendemos y valoramos tambi\u00e9n su",
            "start": 1924.799,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n \u00e9tica y",
            "start": 1926.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "constitucional de apartarse de la vida",
            "start": 1929.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablica tras concluir su mandato Pero",
            "start": 1932.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "usted no puede evitar la memoria del",
            "start": 1936.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pueblo esa no se apartar\u00e1 de",
            "start": 1939.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "usted esa no se apartar\u00e1 de usted",
            "start": 1944.76,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s lo acepte usted o no usted es",
            "start": 1948.76,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "parte ya de la memoria",
            "start": 1953.679,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "popular As\u00ed que se va pero se queda",
            "start": 1957.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 1961.2,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "presidente incluso las futuras",
            "start": 1962.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "generaciones llevar\u00e1n en su mente y en",
            "start": 1964.639,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "su coraz\u00f3n un peque\u00f1o Andr\u00e9s Manuel y",
            "start": 1967.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ello no depende de usted sino del juicio",
            "start": 1971.519,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de la historia que est\u00e1 ya entre",
            "start": 1975.2,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "nosotros y su dictamen es",
            "start": 1978.36,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "incontrovertible ha servido usted con",
            "start": 1982.639,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lealtad total al inter\u00e9s superior del",
            "start": 1985.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pueblo ha servido usted a los m\u00e1s",
            "start": 1987.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "d\u00e9biles y necesitados ha servido usted a",
            "start": 1989.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "quienes por largas d\u00e9cadas no recibieron",
            "start": 1993.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sino rechazo y abandono su legado",
            "start": 1996.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "presidente nos acompa\u00f1ar\u00e1 en esta nueva",
            "start": 2000.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "etapa de la",
            "start": 2003.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en la que tenga la seg",
            "start": 2004.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "sabremos arropar a la presidenta Claudia",
            "start": 2008.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "chb con la misma lealtad convicci\u00f3n y",
            "start": 2011.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "compromiso que entregamos a usted y a",
            "start": 2015.24,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "nuestra causa hasta siempre querido",
            "start": 2018.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2021.159,
            "duration": 10.821
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2023.21,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "solicitamos la intervenci\u00f3n del",
            "start": 2044.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "subdirector general de infraestructura",
            "start": 2046.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hidroagr\u00edcola de la Comisi\u00f3n Nacional",
            "start": 2049.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "del Agua ingeniero Aar\u00f3n mastache",
            "start": 2051.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Mondrag\u00f3n con agua betana ingeniero",
            "start": 2054.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mastache Mondrag\u00f3n subdirector general",
            "start": 2057.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de infraestructura hidroagr\u00edcola",
            "start": 2059.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Muchas gracias Muy buenas tardes con su",
            "start": 2065.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "permiso Se\u00f1or Presidente con su permiso",
            "start": 2068.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora presidenta electa eh primeramente",
            "start": 2071.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Quiero agradecer Eh",
            "start": 2074.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Eh como lo he dicho de manera reiterada",
            "start": 2077.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el la oportunidad y la confianza que nos",
            "start": 2080.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ha dado el pueblo Yaqui las autoridades",
            "start": 2084.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tradicionales yis para poder trabajar",
            "start": 2087.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en su territorio para poder llevar",
            "start": 2090.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "a efecto a cabo esta construcci\u00f3n de",
            "start": 2094.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este Acueducto Yaqui y de este distrito",
            "start": 2096.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de riego mi agradecimiento permanente y",
            "start": 2099.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n agradecerle se\u00f1or presidente la",
            "start": 2103.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "confianza depositada en mi persona para",
            "start": 2106.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "coordinar estos trabajos es el mayor",
            "start": 2108.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "reto profesional de mi carrera Muchas",
            "start": 2112.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "gracias la que sigue por",
            "start": 2116.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "favor la siguiente muy bien los dos",
            "start": 2120.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "compromisos de las cual voy a dar e",
            "start": 2125.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cuenta Ahora son eh la construcci\u00f3n del",
            "start": 2127.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Acueducto Yaqui y del distrito de riego",
            "start": 2130.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "018 del pueblo Yaqui voy a hacer un",
            "start": 2133.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "breve par\u00e9ntesis antes de dar cuenta ya",
            "start": 2135.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "detallada de los dos proyectos porque eh",
            "start": 2138.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "casi siempre hablamos de la obra pero",
            "start": 2141.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hablamos poco de lo que c\u00f3mo se llev\u00f3 eh",
            "start": 2143.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la planeaci\u00f3n de la obra porque esto es",
            "start": 2147.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "muy importante y y creo es una parte de",
            "start": 2149.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la esencia del plan de Justicia Yaki el",
            "start": 2152.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "plan de Justicia Yaki eh nace en el el",
            "start": 2154.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2020 de acuerdo a sus instrucciones",
            "start": 2157.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Y a partir de esa fecha",
            "start": 2160.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s de largos meses de de di\u00e1logo",
            "start": 2164.319,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "de trabajo de recorridos de campo eh Y",
            "start": 2168.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de presentarle por ejemplo para",
            "start": 2173.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el acueducto ya que varias opciones de",
            "start": 2175.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trabajo y de construcci\u00f3n del propio",
            "start": 2177.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acueducto se aprob\u00f3 esta que estamos hoy",
            "start": 2179.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "dando cuenta ya el d\u00eda de hoy de su",
            "start": 2182.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n final es decir Este ha sido",
            "start": 2185.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "un trabajo de di\u00e1logo permanente",
            "start": 2188.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "aprobado en lo general y luego en lo",
            "start": 2192.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "particular como es el compromiso que se",
            "start": 2195.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tiene dentro del plan de justicia de que",
            "start": 2198.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "todo lo que hacemos dentro del mismo",
            "start": 2200.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Est\u00e1 aprobado y es del",
            "start": 2203.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "conocimiento de las autoridades y del",
            "start": 2206.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pueblo Yaqui inclusive se han hecho las",
            "start": 2208.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "consultas ind\u00edgenas correspondientes",
            "start": 2212.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para tener la aprobaci\u00f3n de toda la com",
            "start": 2214.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "unidad del pueblo",
            "start": 2217.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "yai ahora ya entrando a detalle me",
            "start": 2220.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "refiero a al acueducto Yi la que sigue",
            "start": 2224.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2227.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "favor la",
            "start": 2228.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "siguiente el acueducto Yi",
            "start": 2230.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Es una construcci\u00f3n de un acueducto para",
            "start": 2234.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "llevar agua de la presa oviachic que es",
            "start": 2238.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la \u00faltima presa la tercera que contiene",
            "start": 2242.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "al r\u00edo yai la presa m\u00e1s que est\u00e1 en la",
            "start": 2244.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "parte m\u00e1s baja y es llevar agua 200 l de",
            "start": 2247.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "agua potable por segundo a las 53",
            "start": 2251.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "comunidades Yaquis que que comprenden el",
            "start": 2254.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pueblo la poblaci\u00f3n de etnia Yaqui eh ha",
            "start": 2256.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tenido una inversi\u00f3n de alrededor de",
            "start": 2260.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "2000 millones de pesos y para beneficiar",
            "start": 2261.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a toda la poblaci\u00f3n Yaki que se estiman",
            "start": 2264.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en 42,200 habitantes tiene cuatro",
            "start": 2267.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "componentes principales la primera es la",
            "start": 2270.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "obra de toma que esta obra de toma est\u00e1",
            "start": 2273.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "justo en el embalse de la presa oviachic",
            "start": 2276.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "es una obra de toba tipo muelle que",
            "start": 2280.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tiene tres bombas verticales para tomar",
            "start": 2284.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el agua del r\u00edo es el r\u00edo yai que est\u00e1",
            "start": 2286.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en esa Represa y que el agua de ese",
            "start": 2289.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "r\u00edo va a llegar hasta valla de lobos",
            "start": 2292.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "valla de guasimas como los puntos m\u00e1s",
            "start": 2295.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alejados aparte de la obra de toma eh",
            "start": 2297.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tenemos lo que es los tanques de",
            "start": 2300.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n que son tres tanques de",
            "start": 2302.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "almacenamiento de agua cada uno de 1",
            "start": 2306.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de litros y tambi\u00e9n este que de",
            "start": 2308.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se eh establecidos en una altura",
            "start": 2311.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "suficiente para poderle darle la carga",
            "start": 2314.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh necesaria al agua para llevarla hasta",
            "start": 2317.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos rincones de la poblaci\u00f3n Yi",
            "start": 2320.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por gravedad es decir sin bombeo el otro",
            "start": 2324.0,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "componente de El acueducto es la planta",
            "start": 2327.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "potabilizadora que tambi\u00e9n tiene una",
            "start": 2333.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "capacidad de 200 L por segundo y que",
            "start": 2335.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n completamente concluida y",
            "start": 2337.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "finalmente lo que son eh Ya",
            "start": 2340.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estrictamente lo que es el acueducto que",
            "start": 2343.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiene una longitud de alrededor de 241",
            "start": 2346.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "km 166 km de l\u00ednea principal y otros 75",
            "start": 2349.319,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "km de ramales que con tuber\u00eda de",
            "start": 2355.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "polietileno que en conjunto es una",
            "start": 2358.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "distancia aproximadamente de ir de",
            "start": 2362.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Ciudad bregon a a Hermosillo es eso es",
            "start": 2364.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la el tama\u00f1o la longitud de la tuber\u00eda",
            "start": 2367.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que tiene este acueducto yai",
            "start": 2371.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "adelante la que sigue por favor",
            "start": 2376.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh hemos concluido el acueducto ya que",
            "start": 2380.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hace un rato comentaba yo de la",
            "start": 2383.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "obra de toma nos tardamos un poco en la",
            "start": 2386.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "obra de toma se\u00f1or presidente eh tuvimos",
            "start": 2387.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "algunos problemas pero ya el d\u00eda de ayer",
            "start": 2390.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "por la madrugada se instal\u00f3 ya las",
            "start": 2394.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "plantas eh las tres bombas ah\u00ed en la",
            "start": 2397.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "obra de toma la hemos concluido ya la",
            "start": 2400.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana estar\u00e1 enviando yagua al",
            "start": 2403.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "acueducto y ya tendremos en Operaci\u00f3n y",
            "start": 2406.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el 100% construido el",
            "start": 2409.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "acueducto",
            "start": 2412.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ahora es muy importante se\u00f1alar que el",
            "start": 2415.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "acueducto por s\u00ed mismo no le va a llevar",
            "start": 2419.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el agua a la casa del de gente de cada",
            "start": 2421.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "agente del pueblo Yaqui",
            "start": 2424.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "para eso de",
            "start": 2427.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "manera paralela se hicieron 53 sistemas",
            "start": 2429.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "comunitarios de agua potable para cada",
            "start": 2433.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "una de las localidades del pueblo Yaqui",
            "start": 2435.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ahora lo que estamos haciendo las ISO",
            "start": 2438.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Sedatu de manera paralela lo que estamos",
            "start": 2440.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "haciendo es juntarlas para que el",
            "start": 2442.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "acueducto ya aqu\u00ed ya le proporcione agua",
            "start": 2445.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a los 53 sistemas comunitarios para eso",
            "start": 2448.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "estamos organizando un organismo",
            "start": 2452.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "operador de agua potable del puoi que lo",
            "start": 2455.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estamos haciendo de la nada porque no",
            "start": 2458.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "exist\u00eda y este organismo operador es",
            "start": 2461.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como el que tiene pues las grandes",
            "start": 2464.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "ciudades como la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2466.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Hermosillo Obreg\u00f3n y de principio",
            "start": 2467.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenemos un organismo mixto que fue",
            "start": 2471.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "acuerdo con la etnia donde lo coordina",
            "start": 2473.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Estatal del agua pero todos",
            "start": 2478.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s responsables profesionales y",
            "start": 2481.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "trabajadores son yis y estamos en un o",
            "start": 2484.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "transitorio de un a\u00f1o para que al paso",
            "start": 2487.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o previa capacitaci\u00f3n asuma la",
            "start": 2489.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "responsabilidad completa la tribu de su",
            "start": 2492.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "organismo operador Ese es el proceso y",
            "start": 2495.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estamos ahorita en este momento en esta",
            "start": 2498.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "v\u00eda no es una cosa sencilla llevamos el",
            "start": 2500.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "agua poco a poco porque hay que ir",
            "start": 2503.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "probando a la a la par la tuber\u00eda del",
            "start": 2505.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Acueducto con los sistemas comunitarios",
            "start": 2507.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ahorita vamos trabajando en todo lo que",
            "start": 2510.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es Loma de guamuchil hemos hecho algunas",
            "start": 2513.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pruebas hasta Hasta hasta bican este y",
            "start": 2516.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estamos en ese proceso esperamos en los",
            "start": 2520.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos meses llevar ya agua a todas",
            "start": 2522.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "las comunidades",
            "start": 2525.48,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "adelante Estos son algunas fotograf\u00edas",
            "start": 2530.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "del Acueducto ah\u00ed est\u00e1 la tuber\u00eda en",
            "start": 2533.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "algunos casos ya enterrada otras partes",
            "start": 2537.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las las tapas ah\u00ed del registro",
            "start": 2539.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "donde van los tubos la planta",
            "start": 2541.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "potabilizadora en el lado derecho ya al",
            "start": 2544.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "100% construida",
            "start": 2547.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "adelante est\u00e1 la obra de toma esta que",
            "start": 2551.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "yo les se\u00f1alaba que se termin\u00f3 de",
            "start": 2554.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "construir ayer las tres bombas ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 2557.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "es tipo muelle es espectacular la obra",
            "start": 2560.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de toma eh De verdad que es una",
            "start": 2564.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "obra Monumental es muy muy importante y",
            "start": 2566.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "muy imponente del otro lado est\u00e1n los",
            "start": 2569.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tres tanques de regulaci\u00f3n cada uno de",
            "start": 2572.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de litros ya que conservan en",
            "start": 2574.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "agua potable est\u00e1n a una altura",
            "start": 2577.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "suficiente necesaria para llevar el agua",
            "start": 2579.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "con la carga por gravedad a todo el",
            "start": 2582.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pueblo Yaqui",
            "start": 2584.64,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "adelante ahora voy a referirme a lo que",
            "start": 2588.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "es la construcci\u00f3n del distrito de riego",
            "start": 2591.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "018 el distrito de riego 018 est\u00e1",
            "start": 2593.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "compuesto de dos partes una que tenemos",
            "start": 2598.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en la parte ah\u00ed que aparece en el plano",
            "start": 2601.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en la pantalla que es la la que",
            "start": 2604.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 color ocre que es lo que era antes",
            "start": 2606.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el distrito de riego colonias yais ese",
            "start": 2609.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Distrito exist\u00eda de hecho m\u00e1 no de",
            "start": 2612.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "derecho y tiene como Aproximadamente 50",
            "start": 2614.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que se construy\u00f3 y lo estamos",
            "start": 2619.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "incorporando",
            "start": 2622.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "rehabilito estamos trabajando en un",
            "start": 2624.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "proceso de rehabilitaci\u00f3n desde 2022 el",
            "start": 2626.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado este a\u00f1o ya la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 2630.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "lo realizaron los propios jais y todav\u00eda",
            "start": 2633.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nos falta un poco y seguir trabajando",
            "start": 2636.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para dejarlo a Tono con lo dem\u00e1s que",
            "start": 2637.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "estamos haciendo de la ampliaci\u00f3n y",
            "start": 2640.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aparte de estas 23,000 hect\u00e1reas de lo",
            "start": 2642.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que era el distrito de riego viejo",
            "start": 2644.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estamos ampli\u00e1ndolo en 38000 hect\u00e1reas",
            "start": 2646.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que son lo que aparece ah\u00ed en diferentes",
            "start": 2649.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "colores verde azul color naranja donde",
            "start": 2652.04,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "eh en conjunto nos dan 61000 hect\u00e1reas",
            "start": 2657.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "potenciales para riego de este distrito",
            "start": 2661.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de riego cu\u00e1les son sus componentes",
            "start": 2664.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "principales eh la ampliaci\u00f3n de 53 km de",
            "start": 2667.079,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "canal principal que agregados a los 23",
            "start": 2672.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que exist\u00eda nos da 75 km que est\u00e1n",
            "start": 2675.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "completamente terminados la",
            "start": 2678.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n de 38,000 hect\u00e1reas al",
            "start": 2681.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "riego que llevamos 30,000 al d\u00eda hasta",
            "start": 2683.839,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy se\u00f1or presidente las otros",
            "start": 2688.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "8000 hect\u00e1reas hemos platicado con la",
            "start": 2691.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gente de la tribu las autoridades de que",
            "start": 2694.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vamos a concluirlas tenemos los",
            "start": 2698.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "contratos con las empresas los recursos",
            "start": 2700.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para terminarlo el hasta el pr\u00f3ximo mes",
            "start": 2703.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de diciembre nos hemos puesto el",
            "start": 2705.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "compromiso con ellos para concluir los",
            "start": 2707.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "presidentes lo queremos hacer tambi\u00e9n",
            "start": 2709.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de manera p\u00fablica este el",
            "start": 2712.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "compromiso de concluir porque tenemos",
            "start": 2714.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los recursos y tenemos los contratos",
            "start": 2716.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "correspondientes para terminarlo",
            "start": 2719.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "concluirlo las 8000 hect\u00e1reas que nos",
            "start": 2721.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "hacen falta hemos el otro componente de",
            "start": 2723.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "la rehabilitaci\u00f3n de la presa derivador",
            "start": 2726.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "del chiculi que es una presa que est\u00e1",
            "start": 2727.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "all\u00e1 al principio del distritto riego",
            "start": 2730.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "que la tuvimos que ampliar para",
            "start": 2732.48,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "abastecimiento de mayor cantidad de agua",
            "start": 2734.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y nos diera suficiente para el riego",
            "start": 2736.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n rehabilitamos y",
            "start": 2738.88,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "sobreelevacion Aba hace un rato los",
            "start": 2748.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "trabajos de rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 2750.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "infraestructura ya existente del",
            "start": 2752.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "distrito de riego adelante por favor",
            "start": 2754.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "estos son los avances como lo mencionaba",
            "start": 2760.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hemos terminado construir el canal",
            "start": 2762.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "principal son 53 km de ampliaci\u00f3n m\u00e1s la",
            "start": 2764.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de los 23 son alrededor",
            "start": 2768.68,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de 75 km la construcci\u00f3n de la zona de",
            "start": 2772.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "riego estamos pr\u00e1cticamente al 80% las",
            "start": 2776.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "30,000 hect\u00e1reas concluidas de la 38000",
            "start": 2778.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hemos rehabilitado ya al 100% la presa",
            "start": 2782.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "derivador del chiculi tambi\u00e9n rebitado y",
            "start": 2784.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sobreelevado el canal",
            "start": 2787.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "principal construido un sif\u00f3n muy",
            "start": 2789.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "importante en el cruce del r\u00edo yai",
            "start": 2792.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cruzamos Ahorita vamos a ver unas",
            "start": 2796.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes Esta es una obra muy importante",
            "start": 2797.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que nos pidi\u00f3 la tribu porque la ten\u00edan",
            "start": 2800.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "desde hace muchos",
            "start": 2803.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os pendiente para cruzar la",
            "start": 2805.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "infraestructura del lado derecho del r\u00edo",
            "start": 2807.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "a la margen izquierda todos los",
            "start": 2810.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "proyectos ejecutivos concluidos y",
            "start": 2812.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n terminando un sif\u00f3n que",
            "start": 2815.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "cruza eh la carretera que va de Obreg\u00f3n",
            "start": 2817.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "a a Hermosillo y cruzando tambi\u00e9n la v\u00eda",
            "start": 2821.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "del ferrocarril y estamos en ese proceso",
            "start": 2824.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "lo cumpliremos quiz\u00e1s en un mes m\u00e1s",
            "start": 2827.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "adelante eh tambi\u00e9n al igual que el",
            "start": 2832.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acueducto y que esto tambi\u00e9n es",
            "start": 2835.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un un distintivo de este programa de",
            "start": 2837.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "justicia y en particular de las obras",
            "start": 2840.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulicas es que el distrito de riego",
            "start": 2843.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2845.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se determin\u00f3 su transferencia",
            "start": 2847.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "para la administraci\u00f3n del propio pueblo",
            "start": 2849.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "yai eh Como dec\u00eda yo el distrito de",
            "start": 2851.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "riego ya exist\u00eda una parte la parte de",
            "start": 2854.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "colonias jais as\u00ed se llamaba pero no",
            "start": 2858.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "estaba solamente de hecho m\u00e1s no de",
            "start": 2861.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "derecho y todos los distritos de riego",
            "start": 2863.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "requieren de un decreto",
            "start": 2866.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "presidencial entonces en el d\u00eda 28 de",
            "start": 2868.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "septiembre del a\u00f1o",
            "start": 2871.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "2021 el se\u00f1or presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2873.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "firm\u00f3 el decreto que creaba y cre\u00f3 al",
            "start": 2876.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Distrito riego 8 del pueblo Yaqui y",
            "start": 2880.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en ese decreto se establec\u00eda",
            "start": 2883.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bueno obviamente sus l\u00edmites y tambi\u00e9n",
            "start": 2886.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la obligaci\u00f3n de su transferencia",
            "start": 2889.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "venimos trabajando a partir de esa fecha",
            "start": 2891.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Y en el mes de diciembre pasado del a\u00f1o",
            "start": 2894.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "2023 el 4 de diciembre fue transferido",
            "start": 2897.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ya el distrito a las autoridades Yaquis",
            "start": 2901.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "para su administraci\u00f3n y operaci\u00f3n y eh",
            "start": 2904.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ellos han definido que sea a trav\u00e9s de",
            "start": 2908.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n hiqui del agua la",
            "start": 2910.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "responsable de la operaci\u00f3n conservaci\u00f3n",
            "start": 2913.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "y administraci\u00f3n de la infraestructura",
            "start": 2915.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de este Distrito incluso quiero",
            "start": 2917.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mencionarles que ya elr este personal de",
            "start": 2920.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n Jaqui del agua ya llev\u00f3 a",
            "start": 2923.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cabo toda la operaci\u00f3n del primer ciclo",
            "start": 2926.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "agr\u00edcola oto\u00f1o invierno con bastante",
            "start": 2929.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "\u00e9xito lo hacen muy bien Y pues est\u00e1n ya",
            "start": 2932.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "trabajando ellos administrando lo que se",
            "start": 2935.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tiene del actual Distrito son",
            "start": 2938.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh t\u00e9cnicos",
            "start": 2941.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "profesionales hombres y mujeres eh",
            "start": 2943.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Yaquis eh que que los ha definido la",
            "start": 2946.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "autoridad para llevar a cabo la la",
            "start": 2949.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de operaci\u00f3n",
            "start": 2952.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "adelante estas son algunas fotograf\u00edas",
            "start": 2956.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "eh No hemos tenido la oportunidad de de",
            "start": 2960.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "irlas a visitar pero aqu\u00ed est\u00e1 la presa",
            "start": 2962.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "derivador el chiculi que ampliamos ten\u00eda",
            "start": 2964.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "dos ventanas aqu\u00ed la presa derivadora",
            "start": 2968.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "hicimos una nueva para que llevara m\u00e1s",
            "start": 2971.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "agua para la ampliaci\u00f3n de lado derecho",
            "start": 2973.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la rehabilitaci\u00f3n y la",
            "start": 2976.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sobreelevaci\u00f3n del canal principal",
            "start": 2978.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "aumentamos la capacidad del canal de 50",
            "start": 2980.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a 60 Met c\u00fabicos por segundo para llevar",
            "start": 2983.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el agua a las nuevas tierras tambi\u00e9n",
            "start": 2986.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "adelante el canal principal de",
            "start": 2992.359,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n que lo tenemos aqu\u00ed a la",
            "start": 2994.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "izquierda que son 53 km de que la lo",
            "start": 2996.119,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tenemos ya",
            "start": 3000.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "concluido adelante adelante bueno",
            "start": 3002.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tenemos ah\u00ed un sif\u00f3n del lado",
            "start": 3005.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "derecho aqu\u00ed tenemos lo que yo",
            "start": 3007.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mencionaba del r\u00edo Yaqui del lado",
            "start": 3010.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "izquierdo es un sif\u00f3n de m\u00e1s de 300 m de",
            "start": 3011.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "longitud que atraviesa ah\u00ed en la parte",
            "start": 3015.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "verde y luego lo que tiene tierra es lo",
            "start": 3018.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que tuvimos que remover para meter los",
            "start": 3020.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tubos por debajo esta eh cruzamos la",
            "start": 3023.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "infraestructura del lado derecho a la",
            "start": 3026.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "parte izquierda a la margen izquierda",
            "start": 3029.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "del r\u00edo Yaqui este fue una eh petici\u00f3n",
            "start": 3031.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "muy sentida de parte de la poblaci\u00f3n",
            "start": 3034.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Yaki Ya est\u00e1 listo ya hemos logrado",
            "start": 3036.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "hacerlo estamos listos tambi\u00e9n para la",
            "start": 3040.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n y del otro lado del lado",
            "start": 3042.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "derecho tenemos el sif\u00f3n que estamos",
            "start": 3044.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "terminando es el sif\u00f3n que est\u00e1",
            "start": 3047.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "construy\u00e9ndose en la",
            "start": 3049.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "carretera que va de Obreg\u00f3n a Hermosillo",
            "start": 3051.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n atraviesa eh por abajo las",
            "start": 3054.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "v\u00edas del tren",
            "start": 3057.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "adelante estas son algunas zonas de",
            "start": 3062.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "riego dir\u00edamos que las zonas de riego",
            "start": 3064.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que hemos ya concluido tenemos las zonas",
            "start": 3067.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de riego de Loma de guamuchil las de",
            "start": 3069.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Loma de bacun estamos tambi\u00e9n buena",
            "start": 3071.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "parte ya de torin de bcam de potam nos",
            "start": 3074.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "falta una peque\u00f1a parte de torin de",
            "start": 3077.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "bican switch tambi\u00e9n ya hemos concluido",
            "start": 3080.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "la parte de una buena parte de Bel\u00e9n",
            "start": 3083.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 es una zona de riego que va a estar",
            "start": 3086.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "abastecida por agua de de pozos y nos",
            "start": 3088.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "falta solamente una parte de Bel\u00e9n que",
            "start": 3091.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "es la la lo que estar\u00e1 regado por por",
            "start": 3093.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "gravedad",
            "start": 3097.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante estas son algunas otras",
            "start": 3100.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes del distrito de riego eh",
            "start": 3103.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "canales tanto entubados como eh a cielo",
            "start": 3106.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "abierto y parte de la rehabilitaci\u00f3n que",
            "start": 3110.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hemos hecho hasta el momento de la",
            "start": 3113.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "infraestructura existente",
            "start": 3114.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh tenemos m\u00e1s de 400 km entre canales y",
            "start": 3117.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tuber\u00eda de lo que es el distrito de",
            "start": 3121.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "riego es una obra Monumental",
            "start": 3123.72,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "eh eh ten\u00eda yo creo m\u00e1s de cinco d\u00e9cadas",
            "start": 3127.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que no se hac una obra",
            "start": 3132.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de esta magnitud en la zona sur del",
            "start": 3134.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estado de Sonora se tuvo que reactivar",
            "start": 3136.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "toda la industria de la construcci\u00f3n",
            "start": 3140.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para atender esta magnitud de obra de",
            "start": 3143.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "obra p\u00fablica",
            "start": 3145.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Fue en un principio un problema que",
            "start": 3148.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tuvi\u00e9ramos el abasto suficiente del",
            "start": 3150.799,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "concreto de la",
            "start": 3152.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "varilla Fue una gran obra las propias",
            "start": 3154.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "empresas que tuvieron que trabajar aqu\u00ed",
            "start": 3157.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "quiero concluir con esa parte que las",
            "start": 3161.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "empresas tambi\u00e9n aqu\u00ed en coordinaci\u00f3n",
            "start": 3165.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con se\u00f1or gobernador todas la gran",
            "start": 3167.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda son de Sonora toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 3169.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "trabajadora es de la tribu la gran",
            "start": 3172.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda salvo que no tuvieran la",
            "start": 3175.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "suficientes contrat\u00f3 de parte de fuera y",
            "start": 3177.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y Bueno aqu\u00ed nos acompa\u00f1an algunos",
            "start": 3180.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "trabajadores y due\u00f1os de las empresas",
            "start": 3182.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contratistas que tambi\u00e9n ha sido parte",
            "start": 3184.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muy importante de este trabajo y y",
            "start": 3187.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "obviamente lo m\u00e1s importante es contar",
            "start": 3189.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "con la voluntad y el apoyo de de la",
            "start": 3191.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "tribu y con su confianza que hasta el",
            "start": 3194.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "momento nos han permitido",
            "start": 3196.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh entregar esta esta infraestructura",
            "start": 3198.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tanto el acueducto como el distrito de",
            "start": 3201.839,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "riego del cual Hoy estamos dando cuenta",
            "start": 3204.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 3205.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "hemos preparado un video de 4 minutos ya",
            "start": 3208.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para rematar que nos da una s\u00edntesis de",
            "start": 3210.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lo que acabo de platicar y de mi parte",
            "start": 3212.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ser\u00eda todo muchas gracias adelante por",
            "start": 3215.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "favor a continuaci\u00f3n se lleva a cabo la",
            "start": 3226.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n del V infraestructura",
            "start": 3228.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hidroagr\u00edcola",
            "start": 3231.119,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "infraestructura hidroagr\u00edcola ya aqu\u00ed",
            "start": 3237.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3243.79,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "betana el plan de Justicia para el",
            "start": 3246.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pueblo Yi reconoce el derecho al agua y",
            "start": 3248.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el territorio de un pueblo que durante",
            "start": 3250.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os ha luchado para que este",
            "start": 3252.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "reclamo hist\u00f3rico fuera escuchado y",
            "start": 3254.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "atendido de manera justa hoy Gracias al",
            "start": 3256.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "esfuerzo permanente de la comunidad Yi y",
            "start": 3258.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "a la voluntad del gobierno de M\u00e9xico se",
            "start": 3261.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "materializan dos importantes acuerdos en",
            "start": 3263.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "materia h\u00eddrica el cumplimiento del",
            "start": 3265.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "derecho humano al agua y del riego de la",
            "start": 3267.2,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "superficie agr\u00edcola de los pueblos yis a",
            "start": 3268.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del Acueducto Yaki as\u00ed como del",
            "start": 3271.079,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "establecimiento y ampliaci\u00f3n del",
            "start": 3273.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "distrito 018 del pueblo Yi el acueducto",
            "start": 3274.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Yaki es una obra prioritaria tanto por",
            "start": 3277.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "su magnitud como por el servicio que",
            "start": 3279.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "brindar\u00e1 al suministrar un caudal de 200",
            "start": 3281.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "l de agua por segundo en calidad y",
            "start": 3283.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cantidad suficiente para 42,200",
            "start": 3286.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "habitantes de las 53 comunidades que",
            "start": 3288.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "integran la poblaci\u00f3n yck su",
            "start": 3290.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n tuvo un costo de",
            "start": 3292.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "255.600 de pes y un periodo de ejecuci\u00f3n",
            "start": 3294.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de 2 a\u00f1os del 2022 al 2024 la l\u00ednea de",
            "start": 3297.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "conducci\u00f3n de 166 km inicia en la obra",
            "start": 3301.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de toma ubicada en la presa obia chip",
            "start": 3304.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Bom vea un caudal de 200 l de agua por",
            "start": 3306.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "segundo la planta potabilizadora se",
            "start": 3309.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "divide en dos m\u00f3dulos que tratan 100 L",
            "start": 3311.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "por segundo cada uno tambi\u00e9n se",
            "start": 3313.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "construyeron tres tanques elevados con",
            "start": 3315.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "una capacidad de 1 mill\u00f3n de litros cada",
            "start": 3317.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "uno para el almacenamiento y regulaci\u00f3n",
            "start": 3319.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de agua potable a fin de que sea",
            "start": 3321.72,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "distribuida por gravedad la",
            "start": 3323.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del Acueducto ser\u00e1 mixto",
            "start": 3324.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "durante el primer a\u00f1o de operaci\u00f3n se",
            "start": 3327.119,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1 entre la Comisi\u00f3n Estatal del",
            "start": 3328.799,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "agua de sonora y el pueblo Yi",
            "start": 3330.64,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Posteriormente se realizar\u00e1 la",
            "start": 3332.48,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "transferencia de la administraci\u00f3n y",
            "start": 3334.039,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n al pueblo Yi con esta",
            "start": 3335.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "importante obra el gobierno de M\u00e9xico y",
            "start": 3337.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n Yi garantizan el derecho",
            "start": 3339.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "humano al agua el 28 de septiembre de",
            "start": 3341.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "2021 el presidente de M\u00e9xico estableci\u00f3",
            "start": 3343.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "por decreto el distrito de riegos 018",
            "start": 3346.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "del pueblo Yaqui una acci\u00f3n consensuada",
            "start": 3348.599,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con la comunidad y aceptada de manera",
            "start": 3351.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "un\u00e1nime el 2 de diciembre de 2023 por",
            "start": 3352.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "primer primera vez en la historia de",
            "start": 3355.88,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se transfiri\u00f3 un distrito de",
            "start": 3357.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "riego a un pueblo originario el cual a",
            "start": 3358.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "partir del 4 de diciembre de ese mismo",
            "start": 3361.44,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se convirti\u00f3 formalmente en su",
            "start": 3363.44,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "titular y administrador a trav\u00e9s de la",
            "start": 3365.319,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n shatti de lab actualmente ese",
            "start": 3367.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "grupo es responsable de la operaci\u00f3n",
            "start": 3369.799,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n y administraci\u00f3n de la",
            "start": 3371.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "infraestructura con apoyo de la Conagua",
            "start": 3373.119,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n total de",
            "start": 3375.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "9546 pun2 billones de pesos el distrito",
            "start": 3377.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de riego 018 comprende superficies",
            "start": 3379.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "potencialmente agr\u00edcolas de los ocho",
            "start": 3382.319,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pueblos y bcan pueblo primer cabecera",
            "start": 3384.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "potan segunda cabecera cocorit Loma de",
            "start": 3387.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "guamuchi Loma de baco Tori TR wiis y",
            "start": 3389.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Bel\u00e9n beneficiando 42200 habitantes e",
            "start": 3393.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "incrementando hasta en",
            "start": 3397.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "61223 la cantidad de hect\u00e1reas de riego",
            "start": 3398.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desde septiembre de 2022 se iniciaron",
            "start": 3401.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "los trabajos de construcci\u00f3n del Canal",
            "start": 3403.44,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "principal para la ampliaci\u00f3n del",
            "start": 3405.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "distrito de riego 018 el canal principal",
            "start": 3406.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de ampliaci\u00f3n de 52.83 km es de secci\u00f3n",
            "start": 3409.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "trapecial revestido de concreto y",
            "start": 3413.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "conducir\u00e1 a un gasto adicional de 35 m c",
            "start": 3414.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "por segundo para abastecer una nueva",
            "start": 3417.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "superficie de riego de 38,000 ha Se",
            "start": 3419.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "realizaron trabajos de rehabilitaci\u00f3n y",
            "start": 3422.64,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de la obra de toma de la",
            "start": 3424.599,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presa derivadora el chicu Asimismo se",
            "start": 3426.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 la rehabilitaci\u00f3n de 23.8 km del",
            "start": 3429.039,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Canal principal existente y su",
            "start": 3432.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "sobreelevaci\u00f3n para la conducci\u00f3n de a",
            "start": 3433.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "gaso total de 60 m c por segundo con la",
            "start": 3435.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de redes de distribuci\u00f3n y",
            "start": 3438.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "sus estructuras de protecci\u00f3n operaci\u00f3n",
            "start": 3440.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y cruces se incorporar\u00e1n 38,000 nuevas",
            "start": 3442.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas al ri se crearon 380 km de",
            "start": 3445.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "redes de distribuci\u00f3n 193 km de tuber\u00edas",
            "start": 3448.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "y 187 km de canales revestidos de",
            "start": 3451.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "concreto la construcci\u00f3n del sif\u00f3n del",
            "start": 3454.559,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "cruce con el r\u00edo yachi se realiz\u00f3",
            "start": 3456.599,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "mediante dos tuber\u00edas de acero con una",
            "start": 3458.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "longitud de 317 m en Bel\u00e9n se",
            "start": 3460.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "rehabilitaron completamente cinco pozos",
            "start": 3463.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "existentes y se perforaron cuatro nuevos",
            "start": 3465.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "lo que permite satisfacer las demandas",
            "start": 3467.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "de agua en la parte m\u00e1s alejada del",
            "start": 3469.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "proyecto de ampliaci\u00f3n finalmente Se",
            "start": 3471.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "realizaron trabajos de rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 3473.72,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "la infraestructura existente del",
            "start": 3475.4,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "distrito de riego en Operaci\u00f3n con",
            "start": 3476.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "acciones de reposici\u00f3n de losas da\u00f1adas",
            "start": 3478.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "reforzamiento de bordos reposici\u00f3n de",
            "start": 3480.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estructuras as\u00ed como desasolve y",
            "start": 3482.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "limpiezas de canales y drenes entre",
            "start": 3484.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "otras m\u00e1s con estas acciones el gobierno",
            "start": 3486.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico cumple y reafirma su",
            "start": 3489.2,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "compromiso con el bienestar de todos en",
            "start": 3490.839,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "especial con los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 3492.799,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "priorizando a quienes m\u00e1s lo necesitan y",
            "start": 3494.359,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "a aquellos que hab\u00edan sido",
            "start": 3496.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente olvidados",
            "start": 3497.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "m ahora procedemos con la firma del",
            "start": 3507.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "decreto de restituci\u00f3n de",
            "start": 3511.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "39229 hect\u00e1reas de tierra que se",
            "start": 3513.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entregan en propiedad colectiva al",
            "start": 3516.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pueblo Yaqui a cargo del presidente de",
            "start": 3517.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3520.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la",
            "start": 3523.079,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presidenta electa doctora Claudia cheba",
            "start": 3525.319,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pardo M\u00e9xico po licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 3531.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3534.72,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Dora",
            "start": 3539.0,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 3547.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "19.29 decreto restituci\u00f3n",
            "start": 3558.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "32.29 Deer",
            "start": 3564.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "que se entregan en propiedad colectiva",
            "start": 3566.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 3570.039,
            "duration": 15.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3572.44,
            "duration": 13.129
        },
        {
            "text": "Yaqui aci\u00f3n ha",
            "start": 3593.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "pu",
            "start": 3618.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "H principal y mala",
            "start": 3627.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el manifiesto que me han pedido que les",
            "start": 3658.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "presente en esta ocasi\u00f3n en esta",
            "start": 3662.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tarde licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3665.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Obrador presidente constitucional de los",
            "start": 3668.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 3672.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Mexicanos doctora Claudia sh Bom pardo",
            "start": 3673.559,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 3677.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Mexicanos doct Alfonso durazo Monta\u00f1o",
            "start": 3680.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional",
            "start": 3684.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de nuestro estado de",
            "start": 3686.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Sonora funcionarios y funcionarias que",
            "start": 3689.4,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an de los tres niveles de",
            "start": 3692.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "gobierno el plan de Justicia para el",
            "start": 3698.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pueblo Yaqui ha venido a atender las",
            "start": 3700.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "principales demandas que se han",
            "start": 3703.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "planteado en las diferentes mesas de",
            "start": 3705.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis y formulaci\u00f3n de propuestas y",
            "start": 3707.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "proyectos muchas de las acciones de",
            "start": 3710.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "trabajo en los temas de tierra y",
            "start": 3713.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "territorio agua y desarrollo para el",
            "start": 3714.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "bienestar ya han concluido ofreciendo",
            "start": 3717.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sus beneficios a nuestra",
            "start": 3720.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n estamos en esta ocasi\u00f3n una",
            "start": 3723.279,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s en un momento de mucha",
            "start": 3726.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "trascendencia no solo para nosotros como",
            "start": 3729.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pueblo Yaqui sino para el resto de los",
            "start": 3732.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pueblos originarios del pa\u00eds porque",
            "start": 3734.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1or presidente ha mostrado a",
            "start": 3737.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "toda la sociedad que es muy necesario",
            "start": 3740.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "que un gobierno como el que usted",
            "start": 3742.839,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "encabeza sea completamente incluyente y",
            "start": 3744.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "eso lo ha demostrado con su gran",
            "start": 3748.279,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n y",
            "start": 3749.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n la historia en sus p\u00e1ginas",
            "start": 3751.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "lo habr\u00e1 de reconocer y mostrarlo a las",
            "start": 3754.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "futuras generaciones pero sobre todo a",
            "start": 3757.119,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos gobiernos de los tres",
            "start": 3760.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "niveles y a los tres poderes de la",
            "start": 3762.279,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n Igualmente tener al presidente en",
            "start": 3765.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "funciones y a nuestra presidenta electa",
            "start": 3768.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "as\u00ed como al gobernador del estado de",
            "start": 3771.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Sonora en esta primera cabecera de los",
            "start": 3774.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ocho pueblos Yaquis es un hecho que",
            "start": 3776.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "simboliza la determinaci\u00f3n de incluir a",
            "start": 3779.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los pueblos originarios en la agenda",
            "start": 3782.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nacional y que sean parte de ella y solo",
            "start": 3784.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "la gran voluntad y sensibilidad del",
            "start": 3787.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3790.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "hace que sea posible este",
            "start": 3792.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "acontecimiento nos sentimos honrados de",
            "start": 3795.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tenerlos aqu\u00ed ante nuestras autoridades",
            "start": 3798.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tradicionales y ante nuestra gente sin",
            "start": 3800.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "duda se\u00f1or presidente es de reconocerse",
            "start": 3804.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que hemos avanzado en obras relevantes",
            "start": 3807.48,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "muchas de ellas Ya concluidas y que han",
            "start": 3810.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "recibido montos de inversi\u00f3n sin",
            "start": 3813.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "precedentes en las \u00faltimas d\u00e9cadas en",
            "start": 3815.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "territorio Yaqui el sector del",
            "start": 3817.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desarrollo ha sido privilegiado con",
            "start": 3820.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "obras de Gran impacto y de importancia",
            "start": 3822.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica tales como las obras para",
            "start": 3825.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nuestro distrito de riego que ya est\u00e1",
            "start": 3827.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dirigida por nuestros ingenieros",
            "start": 3830.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "administrativos y t\u00e9cnicos los trabajos",
            "start": 3832.119,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para el sistema de agua potable y",
            "start": 3835.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "saneamiento que Pr\u00f3ximamente ser\u00e1",
            "start": 3837.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dirigido por el pueblo Yaqui tambi\u00e9n son",
            "start": 3839.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de Vital importancia Para nuestras",
            "start": 3842.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "comunidades un tema sensible Igualmente",
            "start": 3845.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que se atiende en este plan de Justicia",
            "start": 3848.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es el tema de la salud ya operan las",
            "start": 3852.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas Rurales y el hospital",
            "start": 3854.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de segundo nivel Estar\u00e1 listo en poco",
            "start": 3857.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tiempo para atender a la poblaci\u00f3n que",
            "start": 3859.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo",
            "start": 3861.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "requiera los apoyos que hemos recibido",
            "start": 3862.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para el sector agr\u00edcola ganadero y",
            "start": 3865.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pesquero son de mencionarse por su gran",
            "start": 3868.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aporte a nuestros",
            "start": 3870.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "productores el sector educativo ha sido",
            "start": 3872.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "privilegiado principalmente con el",
            "start": 3875.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "funcionamiento de la Universidad del",
            "start": 3877.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pueblo Yaqui las viviendas que se han",
            "start": 3879.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "construido en todas nuestras comunidades",
            "start": 3882.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n han venido a dar una atenci\u00f3n",
            "start": 3885.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "puntual a esta necesidad de igual forma",
            "start": 3888.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "como los plante\u00f3 el pueblo yai la",
            "start": 3891.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de de nuestro territorio",
            "start": 3894.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ancestral ha tenido acciones relevantes",
            "start": 3897.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y Seguiremos impulsando este tema con el",
            "start": 3900.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo Gobierno",
            "start": 3902.839,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Federal hemos mencionado solo algunas de",
            "start": 3906.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "las importantes obras y acciones que se",
            "start": 3909.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "han acordado con las autoridades del",
            "start": 3912.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pueblo Yaqui Igualmente se\u00f1or presidente",
            "start": 3914.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "agradecer el trato que como pueblo nos",
            "start": 3917.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ha dado el reconocimiento y el valor a",
            "start": 3921.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "las idades tradicionales consagradas",
            "start": 3925.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como Aut\u00e9nticos sujetos de derecho Ya",
            "start": 3927.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que en todo momento se ha mantenido un",
            "start": 3930.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo Digno y constructivo con las",
            "start": 3933.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "autoridades de los ocho pueblos Yaquis a",
            "start": 3935.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las diferentes instituciones",
            "start": 3938.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de los tres niveles de",
            "start": 3940.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gobierno un trato de gobierno a",
            "start": 3942.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "gobierno Asimismo celebramos que en",
            "start": 3946.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nombre de los pueblos originarios y",
            "start": 3949.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "afromexicanos de este pa\u00eds la actual",
            "start": 3950.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n haya dado un impulso de",
            "start": 3953.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "decidido a la iniciativa de reforma",
            "start": 3955.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "constitucional sobre los derechos de los",
            "start": 3958.44,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas y",
            "start": 3960.92,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3963.17,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "afromexicanos y que actualmente el",
            "start": 3967.119,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gobierno El Congreso de La uni\u00f3n se ha",
            "start": 3969.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dado la tarea de analizar y aprobar esta",
            "start": 3972.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "propuesta se entreg\u00f3 el 28 de septiembre",
            "start": 3975.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del 2021 en este mismo lugar en manos de",
            "start": 3978.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nuestro presidente quien ha sido siempre",
            "start": 3982.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "un gran Aliado de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 3985.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3987.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "afromexicano tambi\u00e9n es de hacer notar",
            "start": 3988.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que parte del contenido de la Reforma ya",
            "start": 3991.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "se ha puesto en pr\u00e1ctica con el plan de",
            "start": 3993.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Justicia para el pueblo Yaqui no cabe",
            "start": 3995.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "duda que su gobierno se\u00f1or presidente",
            "start": 3998.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quedar\u00e1 plasmado en la historia",
            "start": 4001.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "particularmente para el pueblo Yaqui",
            "start": 4003.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "como hemos mencionado solo tenemos como",
            "start": 4006.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "antecedente con significado",
            "start": 4009.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "trascendental las acciones del General",
            "start": 4011.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas de",
            "start": 4014.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "r\u00edo Asimismo desde el a\u00f1o pasado se",
            "start": 4016.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "trabaj\u00f3 a trav\u00e9s del di\u00e1logo en la",
            "start": 4020.039,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del acuerdo de soluci\u00f3n",
            "start": 4022.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "amistoso para el pueblo Yi este acuerdo",
            "start": 4024.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "es un valioso instrumento de di\u00e1logo",
            "start": 4027.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "para avanzar en el cumplimiento de los",
            "start": 4029.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "acuerdos que se han",
            "start": 4031.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sostenido la presidenta electa aqu\u00ed",
            "start": 4033.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presente ya ha tomado el compromiso ante",
            "start": 4035.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "las autoridades tradicionales y La tropa",
            "start": 4038.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "jemia de dar continuidad a este plan de",
            "start": 4040.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Justicia porque la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 4043.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "iniciada por el actual gobierno deja",
            "start": 4046.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "retos importantes por resolver porque",
            "start": 4049.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "este sexenio marca solo el inicio de una",
            "start": 4052.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "verdadera inclusi\u00f3n de los pueblos",
            "start": 4055.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "originarios dicho lo anterior a nombre",
            "start": 4059.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "de las autoridades tradicionales del",
            "start": 4061.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pueblo Yaqui y a nombre de nuestras",
            "start": 4063.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "comunidades agradecemos se\u00f1or presidente",
            "start": 4065.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "toda las acciones llevadas a cabo a",
            "start": 4068.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del plan de Justicia para el",
            "start": 4070.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pueblo Yaqui usted se\u00f1or presidente",
            "start": 4072.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Siempre ser\u00e1 bienvenido a nuestro",
            "start": 4076.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "territorio honor a quien honor merece",
            "start": 4078.279,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 4081.4,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4082.33,
            "duration": 11.83
        },
        {
            "text": "gracias procedemos con el mensaje de la",
            "start": 4091.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 4094.16,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "Mexicanos doora Claudia paro",
            "start": 4096.6,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4100.45,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 4107.159,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "gracias gracias Muy buenas tardes",
            "start": 4109.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 4113.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "gobernador Alfonso durazo a los",
            "start": 4116.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gobernadores y guardias tradicionales",
            "start": 4119.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "del pueblo Yaqui a todas y a todos los",
            "start": 4122.12,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "presentes Quiero agradecer su",
            "start": 4126.4,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "recibimiento con bast\u00f3n de Mando y con",
            "start": 4131.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "blusa que Porto",
            "start": 4134.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "orgullosamente elaborada por manos de",
            "start": 4137.04,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 4139.839,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4141.09,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "Yaquis estamos recorriendo el",
            "start": 4145.08,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en este \u00faltimo fin de",
            "start": 4148.679,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "semana ha sido algo hermoso emotivo el",
            "start": 4153.279,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "realizar este proceso de transici\u00f3n",
            "start": 4159.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "entre el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4163.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Obrador y su",
            "start": 4165.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "servidora que no se hab\u00eda realizado",
            "start": 4167.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "nunca Por eso yo le llamo la transici\u00f3n",
            "start": 4170.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica el presidente con su",
            "start": 4173.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "generosidad que le",
            "start": 4177.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "conocemos Pues me ha pedido en su",
            "start": 4179.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "momento y yo con gusto acced\u00ed",
            "start": 4182.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arlo a todo el pa\u00eds a conocer los",
            "start": 4185.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "programas las acciones las obras Y en",
            "start": 4189.04,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "este proceso hemos conversado mucho",
            "start": 4192.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sobre la importancia de la",
            "start": 4197.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que inici\u00f3 en el",
            "start": 4200.32,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "2018 el 2 de junio de este a\u00f1o el pueblo",
            "start": 4203.96,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico tom\u00f3 una decisi\u00f3n fuerte y",
            "start": 4208.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Clara y dijo que contin\u00fae la cuarta",
            "start": 4212.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 4216.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4218.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esta continuidad Qu\u00e9",
            "start": 4225.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "significa pues",
            "start": 4228.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "significa conservar nuestros",
            "start": 4230.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "principios gobernar Con los principios",
            "start": 4232.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con los que hemos luchado desde hace",
            "start": 4235.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mucho tiempo millones de mexicanos y",
            "start": 4237.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mexicanas junto al presidente Andr\u00e9s",
            "start": 4241.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador que yo digo que es",
            "start": 4243.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el mejor presidente a \u00e9l no le gusta que",
            "start": 4245.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lo diga",
            "start": 4248.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pero les puedo decir que",
            "start": 4250.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4255.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es uno de los grandes presidentes de",
            "start": 4257.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ning\u00fan presidente hab\u00eda terminado",
            "start": 4259.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "su mandato con el amor que le tiene el",
            "start": 4262.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico y con el amor que le",
            "start": 4265.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tiene el presidente al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 4268.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "es mutuo",
            "start": 4271.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Y dec\u00eda que Qu\u00e9 significa la continuidad",
            "start": 4273.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de este movimiento que inici\u00f3",
            "start": 4277.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "hace ya d\u00e9cadas pues significa seguir",
            "start": 4280.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con los mismos",
            "start": 4284.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "principios el principio que es nuestra",
            "start": 4286.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima de gobernar por el bien de todos",
            "start": 4289.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "primero los pobres de gobernar tambi\u00e9n",
            "start": 4293.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "erradicando la corrupci\u00f3n que sabemos",
            "start": 4296.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que cuando eso se hace hay recursos para",
            "start": 4299.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ponerlos al Servicio del pueblo de",
            "start": 4302.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gobernar con la m\u00e1xima juarista de que",
            "start": 4304.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "no puede haber gobierno rico con pueblo",
            "start": 4307.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pobre y gobernar tambi\u00e9n con la otra",
            "start": 4310.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima juarista de que con el pueblo",
            "start": 4313.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "todo y sin el pueblo",
            "start": 4316.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "nada darle continuidad a la",
            "start": 4319.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 4321.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "significa continuar con todos los",
            "start": 4323.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "programas de bienestar que inici\u00f3 el",
            "start": 4325.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente la pensi\u00f3n adulto mayor el",
            "start": 4327.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "apoyo a los j\u00f3venes a los j\u00f3venes de",
            "start": 4330.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "preparatoria las becas el programa",
            "start": 4333.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "sembrando vida j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 4335.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "futuro que adem\u00e1s van a ser aprobados",
            "start": 4338.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estoy segura en el congreso para que",
            "start": 4341.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "sean todos ellos",
            "start": 4343.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "constitucionales y que nunca nadie m\u00e1s",
            "start": 4346.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pueda retirar estos derechos Pero adem\u00e1s",
            "start": 4348.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "significa seguir avanzando y por eso",
            "start": 4352.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "propuse durante la campa\u00f1a y lo vamos a",
            "start": 4356.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "cumplir tres programas de bienestar",
            "start": 4359.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "nuevos uno apoyar a todas las mujeres de",
            "start": 4362.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "60 64 a\u00f1os de",
            "start": 4366.28,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "edad a las mujeres porque no me dejar\u00e1n",
            "start": 4369.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "meneres y todas las mujeres que se",
            "start": 4374.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "encuentran aqu\u00ed de que las mujeres hemos",
            "start": 4376.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cuidado a nuestros hijos hemos cuidado",
            "start": 4378.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nuestro hogar hemos cuidado la familia y",
            "start": 4382.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pocas veces o nunca se ha reconocido ese",
            "start": 4386.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "trabajo Y pues ahora va a haber una",
            "start": 4388.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mujer presidenta Entonces nos toca",
            "start": 4391.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "reconocer el trabajo de las mujeres",
            "start": 4393.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mexicanas el otro programa de",
            "start": 4399.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "bienestar es",
            "start": 4403.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "apoyar a todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as que van",
            "start": 4405.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a escuela p\u00fablica presidente ya dio la",
            "start": 4408.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "beca universal a todos los estudiantes",
            "start": 4412.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de preparatoria y ahora vamos a darle",
            "start": 4415.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "beca a todos y todas los que estudian en",
            "start": 4418.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "preescolar en primaria y en Secundaria",
            "start": 4421.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablica todos van a tener su",
            "start": 4424.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "beca y el otro programa de",
            "start": 4428.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "bienestar es",
            "start": 4431.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "salud a su casa a todas y todos los",
            "start": 4435.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "adultos mayores vamos a contratar a",
            "start": 4438.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "partir del pr\u00f3ximo a\u00f1o m\u00e9dicos m\u00e9dicas",
            "start": 4441.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "enfermeros enfermeras m\u00e1s de 20.000 para",
            "start": 4445.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que vayan casa por casa a las viviendas",
            "start": 4449.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a los hogares de los adultos mayores",
            "start": 4452.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "para poderlos atender incluso llevarles",
            "start": 4454.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "si es necesario los medicamentos hasta",
            "start": 4457.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "su hogar",
            "start": 4460.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "son algunos",
            "start": 4462.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de los programas adem\u00e1s de seguir",
            "start": 4465.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "apoyando ya lo dijo el gobernador en",
            "start": 4468.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "carreteras el puerto de guaimas Y por",
            "start": 4471.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "supuesto me compromet\u00ed aqu\u00ed la \u00faltima",
            "start": 4474.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vez que estuvimos ya en la gira de",
            "start": 4477.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n a darle continuidad al plan",
            "start": 4479.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de Justicia del pueblo",
            "start": 4482.32,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "yai para ello",
            "start": 4486.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pues les voy a dar una noticia aache se",
            "start": 4489.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "queda trabajando con nosotros",
            "start": 4493.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "as va a darle continuidad y adelfo",
            "start": 4495.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos va a acompa\u00f1ar en esta",
            "start": 4499.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "primera",
            "start": 4501.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "etapa del gobierno As\u00ed",
            "start": 4502.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 4505.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "hay mejor forma de decirles que va a",
            "start": 4508.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "haber continuidad en todo lo que falta",
            "start": 4511.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "No solo lo que mencion\u00f3 aqu\u00ed Aar\u00f3n sino",
            "start": 4513.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "muchas otras necesidades que existen y",
            "start": 4517.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que les vamos a apoyar quiero cerrar con",
            "start": 4520.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "esto la \u00faltima vez que estuve",
            "start": 4523.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed inici\u00e9",
            "start": 4527.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 4530.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n diciendo que el plan de",
            "start": 4532.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Justicia del pueblo Yaqui lo inici\u00f3 el",
            "start": 4534.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presidente con algo que hacen los",
            "start": 4537.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "grandes hombres y las grandes",
            "start": 4540.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mujeres dando un Perd\u00f3n al pueblo",
            "start": 4543.8,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "Yaqui ese perd\u00f3n lo que signific\u00f3 fue",
            "start": 4548.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "reconocer",
            "start": 4552.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las atrocidades contra el pueblo",
            "start": 4555.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Yaqui por supuesto No del actual",
            "start": 4557.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "gobierno sino de gobiernos del pasado",
            "start": 4560.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que quisieron erradicar al pueblo Yaqui",
            "start": 4563.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y otros pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 4566.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "originarios y que no solo no pudieron",
            "start": 4569.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "por la resistencia sino que continuaron",
            "start": 4572.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "luchando pero ese perd\u00f3n y lo digo ahora",
            "start": 4575.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "porque viene a cuento y es importante",
            "start": 4579.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "para que nos escuchen en cualquier lugar",
            "start": 4582.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de mundo el perd\u00f3n engrandece a los",
            "start": 4584.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pueblos el perd\u00f3n engrandece a las",
            "start": 4588.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "naciones el perd\u00f3n engrandece a las",
            "start": 4591.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "personas significa reconocer y al",
            "start": 4594.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "reconocer significa nunca m\u00e1s significa",
            "start": 4598.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no olvidar y nosotros no",
            "start": 4601.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "olvidamos lo que ocurri\u00f3 con sus",
            "start": 4604.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ancestros con el pueblo Yaqui pero",
            "start": 4607.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tampoco vamos a olvidar el plan de",
            "start": 4610.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "justicia y lo que significa",
            "start": 4612.12,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "ese da\u00f1o y recuperar y dar lo que se",
            "start": 4616.199,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "merece quiero terminar diciendo",
            "start": 4623.08,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "que es para m\u00ed un honor estar aqu\u00ed es un",
            "start": 4627.12,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "honor acompa\u00f1ar al presidente Andr\u00e9s",
            "start": 4631.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador y que no nos vamos",
            "start": 4633.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "a olvidar y si me lo",
            "start": 4636.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "permiten y as\u00ed lo consideran Pues que",
            "start": 4638.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pueda regresar muy pronto para estar con",
            "start": 4641.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ustedes y",
            "start": 4644.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "daridad al plan de Justicia Muchas",
            "start": 4645.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "gracias a todos y a",
            "start": 4648.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "todas estimado p\u00fablico escuchemos el",
            "start": 4655.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente",
            "start": 4658.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 4660.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4662.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 4665.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4670.44,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "amigas amigos compa\u00f1eras Compa\u00f1eros me",
            "start": 4678.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "da mucho gusto estar de",
            "start": 4681.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 4684.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en los pueblos",
            "start": 4686.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Yaquis",
            "start": 4690.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en estos pueblos",
            "start": 4692.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "originarios que son los m\u00e1s",
            "start": 4696.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00edntimo",
            "start": 4700.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 4702.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 4706.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que se expres\u00f3",
            "start": 4708.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "antes que otras",
            "start": 4712.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 4715.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y antes de otras",
            "start": 4716.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "civilizaciones",
            "start": 4721.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "es muy importante este acto",
            "start": 4722.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "porque estamos concluyendo una",
            "start": 4727.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "etapa y se va a iniciar otra",
            "start": 4731.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y Va a",
            "start": 4736.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "continuar la",
            "start": 4737.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n con el",
            "start": 4740.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 4743.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ideal recientemente H una",
            "start": 4747.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica una",
            "start": 4751.679,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s porque si algo tiene esta",
            "start": 4754.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es",
            "start": 4759.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que permite",
            "start": 4762.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que todo mundo se manifieste se",
            "start": 4765.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "exprese te",
            "start": 4769.32,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "garantiza ante todo el derecho a",
            "start": 4772.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "disentir en la democracia es muy",
            "start": 4778.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "importante la",
            "start": 4782.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pluralidad solo en las",
            "start": 4787.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "dictaduras hay pensamiento \u00fanico",
            "start": 4791.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 4798.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 4799.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 4803.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "polemizar podemos",
            "start": 4805.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "debatir y no siempre coincidir pero",
            "start": 4807.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "respetarnos",
            "start": 4812.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que hace poco",
            "start": 4814.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 4818.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 4820.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "electa tom\u00f3 la",
            "start": 4822.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de no",
            "start": 4825.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "invitar a la toma de",
            "start": 4828.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "protesta al rey de",
            "start": 4831.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4835.56,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a hoy me",
            "start": 4840.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ven\u00eda",
            "start": 4843.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "recordando",
            "start": 4845.159,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que cuando me lo plante\u00f3 le dije",
            "start": 4847.719,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "que no lo ve\u00eda yo",
            "start": 4853.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "eh Pues",
            "start": 4857.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "necesario pero",
            "start": 4861.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ella contrario a lo que se piensa por",
            "start": 4865.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "eso se equivocan nuestros",
            "start": 4869.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "adversarios es una mujer con",
            "start": 4873.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "convicciones",
            "start": 4876.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4877.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "argument\u00f3 de que se les hab\u00eda pedido en",
            "start": 4879.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "su momento que",
            "start": 4883.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ofrecieran Los Invasores",
            "start": 4885.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "europeos los",
            "start": 4889.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles una disculpa un",
            "start": 4892.28,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n por las atrocidades cometidas",
            "start": 4895.28,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "durante la",
            "start": 4901.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "conquista y en el periodo de tres siglos",
            "start": 4904.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "de dominaci\u00f3n",
            "start": 4909.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "colonial porque",
            "start": 4912.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "cuando llegaron se impusieron por la",
            "start": 4915.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "fuerza hay",
            "start": 4919.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "testimonios de",
            "start": 4922.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que los primeros",
            "start": 4924.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "esclavos los eh",
            "start": 4927.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 como",
            "start": 4930.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4934.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "vasallos Hern\u00e1n Cort\u00e9s en",
            "start": 4936.28,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "Puebla y antes de la",
            "start": 4941.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n nuestro pueblo era",
            "start": 4946.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "libre no hab\u00eda",
            "start": 4948.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "esclavitud eso el mismo",
            "start": 4954.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Cort\u00e9s lo",
            "start": 4958.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 y hay",
            "start": 4961.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4963.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "constancia de que hubo mucha",
            "start": 4966.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n recuerdo un pasaje en una",
            "start": 4971.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "carta de Hern\u00e1n",
            "start": 4974.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Cort\u00e9s en el que se",
            "start": 4977.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "refiere",
            "start": 4980.92,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "a una represi\u00f3n en yecapistla",
            "start": 4983.12,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "Morelos y \u00e9l mismo",
            "start": 4989.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "dice que tard\u00f3 mucho",
            "start": 4992.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "tiempo despu\u00e9s de esa",
            "start": 4996.0,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "matanza el r\u00edo te\u00f1ido de rojo",
            "start": 4999.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5007.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "luego pues",
            "start": 5009.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "vino el",
            "start": 5011.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reparto",
            "start": 5013.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 5016.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas la",
            "start": 5018.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "encomienda y la",
            "start": 5021.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "imposici\u00f3n",
            "start": 5024.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en todos los",
            "start": 5026.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes por eso se",
            "start": 5030.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Le escribi\u00f3 al rey que",
            "start": 5034.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos en una etapa nueva Iniciar una",
            "start": 5038.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n distinta si",
            "start": 5043.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh el gobierno de Espa\u00f1a el gobierno de",
            "start": 5046.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico eh ped\u00eda",
            "start": 5050.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n a los pueblos",
            "start": 5052.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "originarios",
            "start": 5056.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por la opresi\u00f3n por la represi\u00f3n por los",
            "start": 5057.92,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "abusos y y en esa",
            "start": 5062.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "carta tambi\u00e9n le",
            "start": 5066.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "comentaba que nosotros \u00edbamos a hacer lo",
            "start": 5070.0,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "mismo porque se logr\u00f3 la",
            "start": 5074.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 5078.679,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5080.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5081.36,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Posteriormente",
            "start": 5083.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "continu\u00f3 la opresi\u00f3n",
            "start": 5084.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ya en el M\u00e9xico",
            "start": 5088.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "independiente no se consideraba",
            "start": 5092.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ciudadano al",
            "start": 5096.08,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena",
            "start": 5099.32,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5100.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se le",
            "start": 5102.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esclavizo y no solo",
            "start": 5109.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5113.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo una pol\u00edtica atroz de",
            "start": 5114.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Exterminio para arrebatarle sus tierras",
            "start": 5121.08,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "sus aguas a las comunidades",
            "start": 5125.56,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "originarias y uno de los pueblos m\u00e1s",
            "start": 5129.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "sufridos en",
            "start": 5134.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 5136.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "etapa fundamentalmente en el",
            "start": 5140.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Porfiriato fueron los pueblos",
            "start": 5144.44,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "Yaquis tambi\u00e9n los mayos y los mayas",
            "start": 5148.32,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "pero en el caso de los",
            "start": 5155.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "yais",
            "start": 5157.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fue una",
            "start": 5159.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "vileza una",
            "start": 5162.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "canallada una gran",
            "start": 5164.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "injusticia",
            "start": 5168.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque el ej\u00e9rcito se",
            "start": 5170.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "prepar\u00f3 para",
            "start": 5174.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reprimir",
            "start": 5178.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y se compr\u00f3 armamento",
            "start": 5180.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para que el",
            "start": 5185.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gobierno declarara la",
            "start": 5188.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "guerra a Los Yaquis y a los",
            "start": 5191.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "mayas y en esa",
            "start": 5195.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "guerra desigual",
            "start": 5199.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "injusta fueron",
            "start": 5202.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "asesinados alrededor de 15000",
            "start": 5206.239,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "personas 15000 yais",
            "start": 5210.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 5215.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "miles",
            "start": 5218.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de Yaquis con",
            "start": 5221.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 5223.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "deportados a trabajar como esclavos En",
            "start": 5225.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5229.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "haciendas ca\u00f1eras en las haciendas",
            "start": 5230.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "enequen eras del sureste del",
            "start": 5233.08,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por",
            "start": 5238.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "eso un revolucionario",
            "start": 5241.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como Francisco Madero",
            "start": 5245.119,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 en su libro la sucesi\u00f3n",
            "start": 5247.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "presidencial el tema de la represi\u00f3n a",
            "start": 5254.0,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Los Yaquis y ofreci\u00f3",
            "start": 5257.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "justicia no lo",
            "start": 5262.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dejaron porque los mismos generales que",
            "start": 5264.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hab\u00edan participado en la represi\u00f3n de",
            "start": 5268.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "las comunidades ind\u00edgenas lo",
            "start": 5270.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "traicionaron",
            "start": 5272.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y lo",
            "start": 5275.199,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "asesinaron y \u00e9l es el ap\u00f3stol de nuestra",
            "start": 5277.08,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "democracia y",
            "start": 5283.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 5285.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 un presidente revolucionario el",
            "start": 5287.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mejor presidente del siglo XX el general",
            "start": 5290.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro",
            "start": 5294.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas que fue el que restituy\u00f3 las",
            "start": 5295.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tierras el agua a las",
            "start": 5299.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "comunidades luego de la la",
            "start": 5302.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n por",
            "start": 5306.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "eso es muy",
            "start": 5308.199,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "significativo el que estemos aqu\u00ed",
            "start": 5311.719,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "y que se est\u00e9 concluyendo una primera",
            "start": 5316.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "etapa en la",
            "start": 5321.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n con el",
            "start": 5324.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "cumplimiento del plan de Justicia",
            "start": 5327.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Yaqui porque la primera vez",
            "start": 5330.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "eh venimos a ofrecerles disculpas y",
            "start": 5337.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n pero al mismo tiempo se inici\u00f3",
            "start": 5342.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este plan de justicia para los pueblos",
            "start": 5345.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "yaques y se ha",
            "start": 5349.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "avanzado me da mucho gusto el",
            "start": 5352.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5357.32,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "ya est\u00e9 terminado el Acueducto",
            "start": 5359.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que se est\u00e9",
            "start": 5365.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "avanzando en la incorporaci\u00f3n",
            "start": 5367.84,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de las tierras para el riego las 30000",
            "start": 5371.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas hasta",
            "start": 5376.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ahora con",
            "start": 5378.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "posibilidad de que puedan ser",
            "start": 5380.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "600000 esto es un logro",
            "start": 5386.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el plan de Justicia yai es un",
            "start": 5390.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 5393.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "integral tiene que ver tambi\u00e9n con la",
            "start": 5395.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "salud el que hoy empiece",
            "start": 5397.639,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a dar consultas",
            "start": 5401.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5405.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hospital para todos los pueblos es",
            "start": 5407.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todo un",
            "start": 5411.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "acontecimiento el que se hayan",
            "start": 5413.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "construido",
            "start": 5417.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "viviendas y otras obras de beneficio",
            "start": 5418.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "para los pueblos",
            "start": 5422.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pues eso es muy alentador pero tambi\u00e9n",
            "start": 5424.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 5428.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "recordarles que aqu\u00ed ustedes me",
            "start": 5429.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entregaron la",
            "start": 5431.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "solicitud para",
            "start": 5433.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se impulsara una reforma a la",
            "start": 5435.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y se garantizaran los",
            "start": 5439.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "derechos de los pueblos ind\u00edgenas de",
            "start": 5442.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5444.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ya podemos decir",
            "start": 5451.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Misi\u00f3n",
            "start": 5455.0,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "cumplida Qu\u00e9 significa esta reforma",
            "start": 5463.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "tiene varias cosas importantes desde",
            "start": 5467.719,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "luego el respeto a las culturas las",
            "start": 5471.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tradiciones las costumbres las lenguas",
            "start": 5476.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 5480.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "originarios lo tiene dos cosas muy",
            "start": 5481.92,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "trascendentes que yo puedo subrayar una",
            "start": 5488.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que se considera a las comunidades a los",
            "start": 5492.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas como sujetos de",
            "start": 5495.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "derecho Pero qu\u00e9 es",
            "start": 5498.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eso porque sujetos de derecho pues tiene",
            "start": 5503.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que ver con",
            "start": 5507.36,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5508.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n de especialistas en",
            "start": 5510.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda en",
            "start": 5517.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "sociolog\u00eda en letras",
            "start": 5521.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda pues es el que se les",
            "start": 5525.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reconozca como",
            "start": 5528.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gobierno Eso es",
            "start": 5530.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "todo o sea que van a tener su gobierno",
            "start": 5539.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "reconocido en la",
            "start": 5543.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y van ustedes a tener su",
            "start": 5545.88,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "presupuesto y lo van a poder",
            "start": 5552.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5554.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "administrar y",
            "start": 5556.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "manejar de manera",
            "start": 5558.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 5562.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eso no se pod\u00eda antes de esta",
            "start": 5564.6,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ley antes de esta reforma a la",
            "start": 5569.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 5573.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que",
            "start": 5574.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh pasar los fondos por los gobiernos",
            "start": 5576.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "estatales por los gobiernos",
            "start": 5580.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "municipales o celebrar",
            "start": 5583.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "convenios pero",
            "start": 5587.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ahora ya constitucionalmente",
            "start": 5588.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pueden ustedes recibir",
            "start": 5591.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh lo que por justicia les corresponde",
            "start": 5594.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "del presupuesto p\u00fablico que es dinero de",
            "start": 5598.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "todo el pueblo",
            "start": 5601.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y lo otro que es tambi\u00e9n muy importante",
            "start": 5607.88,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "es que en las obras que se construyan",
            "start": 5611.199,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "tanto el sector p\u00fablico como el sector",
            "start": 5617.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "privado tiene que",
            "start": 5620.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "consultarse a los pueblos",
            "start": 5622.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas antes de que se realicen esas",
            "start": 5625.639,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "obras tiene que haber consulta",
            "start": 5629.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed como lo hacen ustedes con su",
            "start": 5634.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "democracia tradicional de que piden",
            "start": 5638.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "permiso para",
            "start": 5642.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "todo a las",
            "start": 5645.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "autoridades as\u00ed se le debe de pedir",
            "start": 5647.36,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "permiso siempre al pueblo que es el",
            "start": 5650.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "soberano que es el que manda",
            "start": 5654.119,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5657.08,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "y termino",
            "start": 5664.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n celebrando que no s\u00e9 si sea",
            "start": 5666.4,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "del todo cierto pero me pasan esta",
            "start": 5672.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "tarjeta de que desde hace 40 a\u00f1os",
            "start": 5676.199,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "eh No se daba una reuni\u00f3n de los ocho",
            "start": 5680.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pueblos Yaquis de las autoridades de los",
            "start": 5685.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ocho",
            "start": 5688.88,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 5692.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed los",
            "start": 5694.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gobernadores y autoridades tradicionales",
            "start": 5696.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de vican de potan de toring de",
            "start": 5699.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ra",
            "start": 5703.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "deis Bel\u00e9n guamuchi",
            "start": 5706.4,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "bac est\u00e1n aqu\u00ed todos",
            "start": 5710.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "presentes",
            "start": 5716.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y termino pues diciendo lo que ya",
            "start": 5718.32,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "repito y repito y seguir\u00e9 repitiendo",
            "start": 5724.08,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "tenemos la dicha enorme de que le voy a",
            "start": 5728.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "entregar No solo el bast\u00f3n de Mando sino",
            "start": 5735.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la banda presidencial a una mujer",
            "start": 5738.84,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 5741.8,
            "duration": 16.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5743.59,
            "duration": 18.21
        },
        {
            "text": "preparada con",
            "start": 5758.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 5762.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incorruptible con buenos",
            "start": 5768.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sentimientos de buen",
            "start": 5770.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n una patriota mexicana",
            "start": 5773.199,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5778.68,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "contento y comparto con ustedes mi",
            "start": 5783.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "felicidad Muchas gracias Amigas y",
            "start": 5786.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "amigos les solicitamos guardar el debido",
            "start": 5801.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "respeto para entonar juntos nuestro",
            "start": 5804.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "himno nacional",
            "start": 5807.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "mexicano am",
            "start": 5812.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5817.02,
            "duration": 45.959
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 5868.08,
            "duration": 42.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5869.45,
            "duration": 43.11
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 5910.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 5912.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 5914.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la",
            "start": 5916.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidenta electa doctora Claudia",
            "start": 5919.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "chinbao agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 5921.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un",
            "start": 5924.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 5927.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "presidente and Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 5941.199,
            "duration": 5.161
        }
    ],
    "transcription_text": "Lu ya [Aplausos] pued [Aplausos] [Aplausos] ju [M\u00fasica] [M\u00fasica] mir [M\u00fasica] [M\u00fasica] noes [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] por favor por favor por favor [M\u00fasica] esper [M\u00fasica] her [M\u00fasica] ha [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] la [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] hierro [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] bu [M\u00fasica] [M\u00fasica] tak [M\u00fasica] k [M\u00fasica] [M\u00fasica] B [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] k [M\u00fasica] [M\u00fasica] a [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ba [M\u00fasica] gust [M\u00fasica] [M\u00fasica] AAA [M\u00fasica] yo gar\u00eda yo [M\u00fasica] [M\u00fasica] gustar\u00eda putao put [M\u00fasica] [M\u00fasica] G [M\u00fasica] [M\u00fasica] putara [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] put put put put put [M\u00fasica] saya sayaa ao saya sayaa [M\u00fasica] aoa a yo aoar [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] vi Esto fue la ceremonia tradicional de Danza del Venado y pascola [M\u00fasica] de este evento entrega del Acueducto y de la ampliaci\u00f3n del distrito de riego 18 plan de Justicia para el pueblo Yi el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [M\u00fasica] Obrador mico licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador abo atu lo acompa\u00f1an la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doora [Aplausos] Claudia Claudia nos acompa\u00f1a el gobernador del estado de Sonora [Aplausos] nos acompa\u00f1a el gobernador tradicional de vi pueblo [Aplausos] Joa la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica Leti Ram\u00edrez [M\u00fasica] [Aplausos] de ordenamiento territorial y Agrario de la Secretar\u00eda de Desarrollo Agrario territorial y urbano Elena Vega Rangel el director general del Instituto Nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo Regino Montes licenciado adelfo Regino Montes con agu ger marzo nos acompa\u00f1a el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo deot Falc\u00f3n Hacienda bet Juan Pablo de Falc\u00f3n el subdirector general de infraestructura hidr\u00e1ulica de la comisi\u00f3n subdirector general de infraestructura hidr\u00e1ulica Aar\u00f3n mastache Mondrag\u00f3n El pr\u00f3ximo director general de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua efra Morales L\u00f3pez con agua director general ef Morales L\u00f3pez el subdirector general de administraci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua Jos\u00e9 Antonio de Age y s comis naal del agua mendozaa director general fondo deo la presidenta municipal de guaimas Carla C\u00f3rdoba Gonz\u00e1lez Carla C\u00f3rdoba gonzz el segundo gobernador tradicional de pueblo atano Molina Valenzuela pu atano Molina Valenzuela el gobernador tradicional de Claudio riv el gobernador tradicional de torim Juan Agust\u00edn Rodrigo \u00c1lvarez bacasegua torim betana cobo Juan Agust\u00edn Rodrigo \u00c1lvarez baca el gobernador tradicional de raum Felipe \u00c1lvarez flores ra betan cobana Felipe \u00c1lvarez flores el gobernador tradicional de wiis locadio Molina Vald\u00e9s locadio Molina vald el gobernador tradicional de Bel\u00e9n Alonso Abraham \u00c1lvarez Valencia Alo abrah \u00e1varez el gobernador tradicional de Loma deil Juan Ezequiel garc\u00ed el gobernador tradicional de deum el secretario de vi pueblo Valenzuela pu el secretario de la guardia tradicional de jol ramz el secretario de la el secretario de la guardia tradicional crist\u00f3foro Valenzuela el secretario de la guardia tradicional Juan Gregorio Jaime Le\u00f3n greorio Jaime Le el secretario de la guardia tradicional Francisco her Juan Francisco no Hern\u00e1ndez el secretario de la guardia tradicional Loma de guamuchil Sergio Felipe estrella \u00c1lvarez cocoo Sergio Felipe estrella \u00c1lvarez el secretario de la guardia tradicional de Loma de vacum Mart\u00edn Valencia Cruz lom Mar\u00ed Valencia Cruz Asimismo damos la bienvenida a los medios de comunicaci\u00f3n y aes nosu tr\u00e9s [M\u00fasica] y aci\u00f3n se lleva a cabo la solicitud de autorizaci\u00f3n a los gobernadores tradicionales a Caro secretaria trad de puo pu muy las autoridades han dado la para que iniciamos con este acto presidencial Gracias y adelante a continuaci\u00f3n procedemos con las palabras de bienvenida a cargo del gobernador del estado de Sonora Alfonso durazo primeramente a las autoridades tradicionales se\u00f1ores gobernadores se\u00f1ores secretarios que nos concedan el honor de estar el d\u00eda de hoy aqu\u00ed ser recibido por ustedes particularmente al gobernador Joaqu\u00edn Cota gracias a compa\u00f1ero presidente sea usted Bienvenido a esta tierra a este mar a este desierto a este pueblo coraz\u00f3n de Sonora que le reconoce le agradece y le quiere recibimos tambi\u00e9n con cari\u00f1o y Esperanza a quien en pocos d\u00edas tomar\u00e1 en sus manos el estandarte de la cuarta transformaci\u00f3n a nuestra muy querida presidenta electa doctora Claudia ch [Aplausos] los los recibimos en este punto del territorio nacional en el que se pasea el esp\u00edritu de Jos\u00e9 Mar\u00eda Leiva Cajeme de Juan Maldonado tetaviate y de tantos guerreros yais que ba\u00f1aron con su sangre estas esperando que con ello germinara Alg\u00fan d\u00eda la semilla de la justicia por eso presidente puedo decir que deja usted aqu\u00ed el plan de Justicia Yaqui como legado y ejemplo para la historia y para los futuros gobiernos hago un par\u00e9ntesis aqu\u00ed para celebrar que el d\u00eda de hoy hayan iniciado las actividades del hospital de bicam que se construy\u00f3 en el marco del plan de Justicia cuandoo cu\u00e1ndo \u00edbamos a imaginar particularmente a los integrantes de la etnia que tendr\u00edan pr\u00e1cticamente a pie de casa un hospital de las dimensiones que representa el que hoy inicia funciones y sali\u00e9ndome un poquito pero como ya no habr\u00e1 no tendr\u00e9 otra ocasi\u00f3n de expresarme ante el presidente quisiera agradecer que haya firmado presidente a d\u00edas de concluir su gobierno la extensi\u00f3n de beneficiarios para aquellos familiares V\u00edctimas de la tragedia de la guarder\u00eda [Aplausos] ABC y tambi\u00e9n presidente siendo de aquellos rumbos me honra doblemente su compromiso de que se continuar\u00e1 el proyecto de la carretera babispe a Nuevo Casas Grandes Gracias querid\u00edsimo presidente gracias querid\u00edsima presidenta por haber hecho suyo este compromiso del presidente L\u00f3pez Obrador los recibimos presidente en su visita n\u00famero 13 a territorio Yaqui y n\u00famero 31 a Sonora lo hacemos en el momento hist\u00f3rico en el que se parten las aguas entre la primera y la segunda etapa del proceso de transformaci\u00f3n del pa\u00eds pa\u00eds al que los libros de historia reconocer\u00e1n como la cuarta transformaci\u00f3n es esta la \u00faltima vez que nos visita como presidente y es a partir de este momento que pasa usted a formar parte indeleble de la memoria y los corazones de las y los sonorenses en los que siempre ocupar\u00e1 usted un lugar privilegiado presidente y por eso nuestra gratitud y reconocimiento pero m\u00e1s all\u00e1 de mi gratitud personal y de mi condici\u00f3n de sonorense nunca olvidaremos la restauraci\u00f3n de la dignidad que usted ha logrado para los pueblos originarios particularmente para la comunidad Yi No olvidaremos tampoco la restauraci\u00f3n de la dignidad de la Rep\u00fablica en 2018 ven\u00edamos de un tiempo en el que la pol\u00edtica y el poder eran una sucesi\u00f3n interminable de abandonos traiciones enga\u00f1os corrupci\u00f3n y saqueo el ego\u00edsmo doctrina esencial del neoliberalismo nos hab\u00eda arrebatado Pr\u00e1cticamente todo Sin embargo la confianza que usted nos inspir\u00f3 fue siempre un estrella fija en el Horizonte por esa sola raz\u00f3n millones y millones de mexicanas y mexicanos jam\u00e1s dijimos ad Dios a la esperanza por el bien de todos primero los pobres fue el llamado al que acudimos cada vez m\u00e1s mexicanas y mexicanos hasta que nos hicimos mayor\u00eda Hoy podemos ver que no nos equivocamos su vicios afanes y fatigas fueron esenciales en esta obra que es el Renacimiento de M\u00e9xico nunca ces\u00f3 en su lucha nunca se dobl\u00f3 nunca se quebr\u00f3 Ni a\u00fan frente a las decisiones m\u00e1s dif\u00edciles la historia Ese Conjunto de circunstancias individuales y colectivas en el que transcurre la vida leot a usted la responsabilidad de marcar el camino de dar contenido sustancia rumbo y Esp\u00edritu a ese legado popular que ha derramado ahora sus beneficios sobre millones de hogares mexicanos bajo el signo de la Democracia el civismo la paz la perseverancia y la resistencia pac\u00edfica lleg\u00f3 el triunfo el 2018 y de su mano el paulatino pero constante rescate de la patria para regresar a la Rep\u00fablica la dimensi\u00f3n soberana popular y democr\u00e1tica que le hab\u00edan sido arrebatadas las dimensiones materiales y espirituales de esta haza\u00f1a se encuentran a la altura de las grandes transformaciones que ha tenido nuestro pa\u00eds desde desde 1810 la independencia la reforma y la revoluci\u00f3n con la bendita con la bendici\u00f3n de haberse dado esta cuarta transformaci\u00f3n Sin sangre ni violencia sin haber roto un solo vidrio no puede uno presidente y me va disculpar a Miguel Hidalgo y su fusi\u00f3n con el mundo ind\u00edgena de su tiempo en medio de ese r\u00edo de pueblo que lo acompa\u00f1\u00f3 desde el atrio de la parroquia de dolores aquel 16 de septiembre de 1810 hasta las puertas de la Ciudad de M\u00e9xico esbozando a la patria libre y soberana que vendr\u00eda a\u00f1os despu\u00e9s o a Benito Ju\u00e1rez con sus leyes de reforma y su defensa de la soberan\u00eda nacional o a Francisco imadero con su lucha por el sufragio efectivo y la no reelecci\u00f3n puede usted retirarse se\u00f1or presidente con la conciencia tranquila y la satisfacci\u00f3n superior del deber [Aplausos] cumplido ha insistido usted en el deseo de no contar conos de calles ni escuelas ni hospitales y as\u00ed ser\u00e1 cumplido se\u00f1or presidente comprendemos y valoramos tambi\u00e9n su decisi\u00f3n \u00e9tica y constitucional de apartarse de la vida p\u00fablica tras concluir su mandato Pero usted no puede evitar la memoria del pueblo esa no se apartar\u00e1 de usted esa no se apartar\u00e1 de usted jam\u00e1s lo acepte usted o no usted es parte ya de la memoria popular As\u00ed que se va pero se queda se\u00f1or presidente incluso las futuras generaciones llevar\u00e1n en su mente y en su coraz\u00f3n un peque\u00f1o Andr\u00e9s Manuel y ello no depende de usted sino del juicio de la historia que est\u00e1 ya entre nosotros y su dictamen es incontrovertible ha servido usted con lealtad total al inter\u00e9s superior del pueblo ha servido usted a los m\u00e1s d\u00e9biles y necesitados ha servido usted a quienes por largas d\u00e9cadas no recibieron sino rechazo y abandono su legado presidente nos acompa\u00f1ar\u00e1 en esta nueva etapa de la transformaci\u00f3n en la que tenga la seg sabremos arropar a la presidenta Claudia chb con la misma lealtad convicci\u00f3n y compromiso que entregamos a usted y a nuestra causa hasta siempre querido presidente [Aplausos] solicitamos la intervenci\u00f3n del subdirector general de infraestructura hidroagr\u00edcola de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua ingeniero Aar\u00f3n mastache Mondrag\u00f3n con agua betana ingeniero mastache Mondrag\u00f3n subdirector general de infraestructura hidroagr\u00edcola Muchas gracias Muy buenas tardes con su permiso Se\u00f1or Presidente con su permiso se\u00f1ora presidenta electa eh primeramente Quiero agradecer Eh Eh como lo he dicho de manera reiterada el la oportunidad y la confianza que nos ha dado el pueblo Yaqui las autoridades tradicionales yis para poder trabajar aqu\u00ed en su territorio para poder llevar a efecto a cabo esta construcci\u00f3n de este Acueducto Yaqui y de este distrito de riego mi agradecimiento permanente y tambi\u00e9n agradecerle se\u00f1or presidente la confianza depositada en mi persona para coordinar estos trabajos es el mayor reto profesional de mi carrera Muchas gracias la que sigue por favor la siguiente muy bien los dos compromisos de las cual voy a dar e cuenta Ahora son eh la construcci\u00f3n del Acueducto Yaqui y del distrito de riego 018 del pueblo Yaqui voy a hacer un breve par\u00e9ntesis antes de dar cuenta ya detallada de los dos proyectos porque eh casi siempre hablamos de la obra pero hablamos poco de lo que c\u00f3mo se llev\u00f3 eh la planeaci\u00f3n de la obra porque esto es muy importante y y creo es una parte de la esencia del plan de Justicia Yaki el plan de Justicia Yaki eh nace en el el a\u00f1o 2020 de acuerdo a sus instrucciones se\u00f1or presidente Y a partir de esa fecha y despu\u00e9s de largos meses de de di\u00e1logo de trabajo de recorridos de campo eh Y despu\u00e9s de presentarle por ejemplo para el acueducto ya que varias opciones de trabajo y de construcci\u00f3n del propio acueducto se aprob\u00f3 esta que estamos hoy dando cuenta ya el d\u00eda de hoy de su construcci\u00f3n final es decir Este ha sido un trabajo de di\u00e1logo permanente aprobado en lo general y luego en lo particular como es el compromiso que se tiene dentro del plan de justicia de que todo lo que hacemos dentro del mismo Est\u00e1 aprobado y es del conocimiento de las autoridades y del pueblo Yaqui inclusive se han hecho las consultas ind\u00edgenas correspondientes para tener la aprobaci\u00f3n de toda la com unidad del pueblo yai ahora ya entrando a detalle me refiero a al acueducto Yi la que sigue por favor la siguiente el acueducto Yi Es una construcci\u00f3n de un acueducto para llevar agua de la presa oviachic que es la \u00faltima presa la tercera que contiene al r\u00edo yai la presa m\u00e1s que est\u00e1 en la parte m\u00e1s baja y es llevar agua 200 l de agua potable por segundo a las 53 comunidades Yaquis que que comprenden el pueblo la poblaci\u00f3n de etnia Yaqui eh ha tenido una inversi\u00f3n de alrededor de 2000 millones de pesos y para beneficiar a toda la poblaci\u00f3n Yaki que se estiman en 42,200 habitantes tiene cuatro componentes principales la primera es la obra de toma que esta obra de toma est\u00e1 justo en el embalse de la presa oviachic es una obra de toba tipo muelle que tiene tres bombas verticales para tomar el agua del r\u00edo es el r\u00edo yai que est\u00e1 ah\u00ed en esa Represa y que el agua de ese r\u00edo va a llegar hasta valla de lobos valla de guasimas como los puntos m\u00e1s alejados aparte de la obra de toma eh tenemos lo que es los tanques de regulaci\u00f3n que son tres tanques de almacenamiento de agua cada uno de 1 mill\u00f3n de litros y tambi\u00e9n este que de ah\u00ed se eh establecidos en una altura suficiente para poderle darle la carga eh necesaria al agua para llevarla hasta los \u00faltimos rincones de la poblaci\u00f3n Yi por gravedad es decir sin bombeo el otro componente de El acueducto es la planta potabilizadora que tambi\u00e9n tiene una capacidad de 200 L por segundo y que est\u00e1 tambi\u00e9n completamente concluida y finalmente lo que son eh Ya estrictamente lo que es el acueducto que tiene una longitud de alrededor de 241 km 166 km de l\u00ednea principal y otros 75 km de ramales que con tuber\u00eda de polietileno que en conjunto es una distancia aproximadamente de ir de Ciudad bregon a a Hermosillo es eso es la el tama\u00f1o la longitud de la tuber\u00eda que tiene este acueducto yai adelante la que sigue por favor eh hemos concluido el acueducto ya que aqu\u00ed hace un rato comentaba yo de la obra de toma nos tardamos un poco en la obra de toma se\u00f1or presidente eh tuvimos algunos problemas pero ya el d\u00eda de ayer por la madrugada se instal\u00f3 ya las plantas eh las tres bombas ah\u00ed en la obra de toma la hemos concluido ya la pr\u00f3xima semana estar\u00e1 enviando yagua al acueducto y ya tendremos en Operaci\u00f3n y el 100% construido el acueducto ahora es muy importante se\u00f1alar que el acueducto por s\u00ed mismo no le va a llevar el agua a la casa del de gente de cada agente del pueblo Yaqui para eso de manera paralela se hicieron 53 sistemas comunitarios de agua potable para cada una de las localidades del pueblo Yaqui ahora lo que estamos haciendo las ISO Sedatu de manera paralela lo que estamos haciendo es juntarlas para que el acueducto ya aqu\u00ed ya le proporcione agua a los 53 sistemas comunitarios para eso estamos organizando un organismo operador de agua potable del puoi que lo estamos haciendo de la nada porque no exist\u00eda y este organismo operador es como el que tiene pues las grandes ciudades como la Ciudad de M\u00e9xico Hermosillo Obreg\u00f3n y de principio tenemos un organismo mixto que fue acuerdo con la etnia donde lo coordina la Comisi\u00f3n Estatal del agua pero todos los dem\u00e1s responsables profesionales y trabajadores son yis y estamos en un o transitorio de un a\u00f1o para que al paso del a\u00f1o previa capacitaci\u00f3n asuma la responsabilidad completa la tribu de su organismo operador Ese es el proceso y estamos ahorita en este momento en esta v\u00eda no es una cosa sencilla llevamos el agua poco a poco porque hay que ir probando a la a la par la tuber\u00eda del Acueducto con los sistemas comunitarios ahorita vamos trabajando en todo lo que es Loma de guamuchil hemos hecho algunas pruebas hasta Hasta hasta bican este y estamos en ese proceso esperamos en los pr\u00f3ximos meses llevar ya agua a todas las comunidades adelante Estos son algunas fotograf\u00edas del Acueducto ah\u00ed est\u00e1 la tuber\u00eda en algunos casos ya enterrada otras partes est\u00e1n las las tapas ah\u00ed del registro donde van los tubos la planta potabilizadora en el lado derecho ya al 100% construida adelante est\u00e1 la obra de toma esta que yo les se\u00f1alaba que se termin\u00f3 de construir ayer las tres bombas ah\u00ed est\u00e1n es tipo muelle es espectacular la obra de toma eh De verdad que es una obra Monumental es muy muy importante y muy imponente del otro lado est\u00e1n los tres tanques de regulaci\u00f3n cada uno de un mill\u00f3n de litros ya que conservan en agua potable est\u00e1n a una altura suficiente necesaria para llevar el agua con la carga por gravedad a todo el pueblo Yaqui adelante ahora voy a referirme a lo que es la construcci\u00f3n del distrito de riego 018 el distrito de riego 018 est\u00e1 compuesto de dos partes una que tenemos en la parte ah\u00ed que aparece en el plano que est\u00e1 en la pantalla que es la la que est\u00e1 color ocre que es lo que era antes el distrito de riego colonias yais ese Distrito exist\u00eda de hecho m\u00e1 no de derecho y tiene como Aproximadamente 50 a\u00f1os que se construy\u00f3 y lo estamos incorporando rehabilito estamos trabajando en un proceso de rehabilitaci\u00f3n desde 2022 el a\u00f1o pasado este a\u00f1o ya la rehabilitaci\u00f3n lo realizaron los propios jais y todav\u00eda nos falta un poco y seguir trabajando para dejarlo a Tono con lo dem\u00e1s que estamos haciendo de la ampliaci\u00f3n y aparte de estas 23,000 hect\u00e1reas de lo que era el distrito de riego viejo estamos ampli\u00e1ndolo en 38000 hect\u00e1reas que son lo que aparece ah\u00ed en diferentes colores verde azul color naranja donde eh en conjunto nos dan 61000 hect\u00e1reas potenciales para riego de este distrito de riego cu\u00e1les son sus componentes principales eh la ampliaci\u00f3n de 53 km de canal principal que agregados a los 23 que exist\u00eda nos da 75 km que est\u00e1n completamente terminados la incorporaci\u00f3n de 38,000 hect\u00e1reas al riego que llevamos 30,000 al d\u00eda hasta el d\u00eda de hoy se\u00f1or presidente las otros 8000 hect\u00e1reas hemos platicado con la gente de la tribu las autoridades de que vamos a concluirlas tenemos los contratos con las empresas los recursos para terminarlo el hasta el pr\u00f3ximo mes de diciembre nos hemos puesto el compromiso con ellos para concluir los presidentes lo queremos hacer tambi\u00e9n aqu\u00ed de manera p\u00fablica este el compromiso de concluir porque tenemos los recursos y tenemos los contratos correspondientes para terminarlo concluirlo las 8000 hect\u00e1reas que nos hacen falta hemos el otro componente de la rehabilitaci\u00f3n de la presa derivador del chiculi que es una presa que est\u00e1 all\u00e1 al principio del distritto riego que la tuvimos que ampliar para abastecimiento de mayor cantidad de agua y nos diera suficiente para el riego tambi\u00e9n rehabilitamos y sobreelevacion Aba hace un rato los trabajos de rehabilitaci\u00f3n de infraestructura ya existente del distrito de riego adelante por favor estos son los avances como lo mencionaba hemos terminado construir el canal principal son 53 km de ampliaci\u00f3n m\u00e1s la rehabilitaci\u00f3n de los 23 son alrededor de 75 km la construcci\u00f3n de la zona de riego estamos pr\u00e1cticamente al 80% las 30,000 hect\u00e1reas concluidas de la 38000 hemos rehabilitado ya al 100% la presa derivador del chiculi tambi\u00e9n rebitado y sobreelevado el canal principal construido un sif\u00f3n muy importante en el cruce del r\u00edo yai cruzamos Ahorita vamos a ver unas im\u00e1genes Esta es una obra muy importante que nos pidi\u00f3 la tribu porque la ten\u00edan desde hace muchos a\u00f1os pendiente para cruzar la infraestructura del lado derecho del r\u00edo a la margen izquierda todos los proyectos ejecutivos concluidos y estamos tambi\u00e9n terminando un sif\u00f3n que cruza eh la carretera que va de Obreg\u00f3n a a Hermosillo y cruzando tambi\u00e9n la v\u00eda del ferrocarril y estamos en ese proceso lo cumpliremos quiz\u00e1s en un mes m\u00e1s adelante eh tambi\u00e9n al igual que el acueducto y que esto tambi\u00e9n es un un distintivo de este programa de justicia y en particular de las obras hidr\u00e1ulicas es que el distrito de riego eh tambi\u00e9n se determin\u00f3 su transferencia para la administraci\u00f3n del propio pueblo yai eh Como dec\u00eda yo el distrito de riego ya exist\u00eda una parte la parte de colonias jais as\u00ed se llamaba pero no estaba solamente de hecho m\u00e1s no de derecho y todos los distritos de riego requieren de un decreto presidencial entonces en el d\u00eda 28 de septiembre del a\u00f1o 2021 el se\u00f1or presidente L\u00f3pez Obrador firm\u00f3 el decreto que creaba y cre\u00f3 al Distrito riego 8 del pueblo Yaqui y tambi\u00e9n en ese decreto se establec\u00eda bueno obviamente sus l\u00edmites y tambi\u00e9n la obligaci\u00f3n de su transferencia venimos trabajando a partir de esa fecha Y en el mes de diciembre pasado del a\u00f1o 2023 el 4 de diciembre fue transferido ya el distrito a las autoridades Yaquis para su administraci\u00f3n y operaci\u00f3n y eh ellos han definido que sea a trav\u00e9s de la comisi\u00f3n hiqui del agua la responsable de la operaci\u00f3n conservaci\u00f3n y administraci\u00f3n de la infraestructura de este Distrito incluso quiero mencionarles que ya elr este personal de la comisi\u00f3n Jaqui del agua ya llev\u00f3 a cabo toda la operaci\u00f3n del primer ciclo agr\u00edcola oto\u00f1o invierno con bastante \u00e9xito lo hacen muy bien Y pues est\u00e1n ya trabajando ellos administrando lo que se tiene del actual Distrito son eh t\u00e9cnicos profesionales hombres y mujeres eh Yaquis eh que que los ha definido la autoridad para llevar a cabo la la administraci\u00f3n de operaci\u00f3n adelante estas son algunas fotograf\u00edas eh No hemos tenido la oportunidad de de irlas a visitar pero aqu\u00ed est\u00e1 la presa derivador el chiculi que ampliamos ten\u00eda dos ventanas aqu\u00ed la presa derivadora hicimos una nueva para que llevara m\u00e1s agua para la ampliaci\u00f3n de lado derecho est\u00e1 la rehabilitaci\u00f3n y la sobreelevaci\u00f3n del canal principal aumentamos la capacidad del canal de 50 a 60 Met c\u00fabicos por segundo para llevar el agua a las nuevas tierras tambi\u00e9n adelante el canal principal de ampliaci\u00f3n que lo tenemos aqu\u00ed a la izquierda que son 53 km de que la lo tenemos ya concluido adelante adelante bueno tenemos ah\u00ed un sif\u00f3n del lado derecho aqu\u00ed tenemos lo que yo mencionaba del r\u00edo Yaqui del lado izquierdo es un sif\u00f3n de m\u00e1s de 300 m de longitud que atraviesa ah\u00ed en la parte verde y luego lo que tiene tierra es lo que tuvimos que remover para meter los tubos por debajo esta eh cruzamos la infraestructura del lado derecho a la parte izquierda a la margen izquierda del r\u00edo Yaqui este fue una eh petici\u00f3n muy sentida de parte de la poblaci\u00f3n Yaki Ya est\u00e1 listo ya hemos logrado hacerlo estamos listos tambi\u00e9n para la operaci\u00f3n y del otro lado del lado derecho tenemos el sif\u00f3n que estamos terminando es el sif\u00f3n que est\u00e1 construy\u00e9ndose en la carretera que va de Obreg\u00f3n a Hermosillo y tambi\u00e9n atraviesa eh por abajo las v\u00edas del tren adelante estas son algunas zonas de riego dir\u00edamos que las zonas de riego que hemos ya concluido tenemos las zonas de riego de Loma de guamuchil las de Loma de bacun estamos tambi\u00e9n buena parte ya de torin de bcam de potam nos falta una peque\u00f1a parte de torin de bican switch tambi\u00e9n ya hemos concluido la parte de una buena parte de Bel\u00e9n est\u00e1 es una zona de riego que va a estar abastecida por agua de de pozos y nos falta solamente una parte de Bel\u00e9n que es la la lo que estar\u00e1 regado por por gravedad adelante estas son algunas otras im\u00e1genes del distrito de riego eh canales tanto entubados como eh a cielo abierto y parte de la rehabilitaci\u00f3n que hemos hecho hasta el momento de la infraestructura existente eh tenemos m\u00e1s de 400 km entre canales y tuber\u00eda de lo que es el distrito de riego es una obra Monumental eh eh ten\u00eda yo creo m\u00e1s de cinco d\u00e9cadas se\u00f1or presidente que no se hac una obra de esta magnitud en la zona sur del estado de Sonora se tuvo que reactivar toda la industria de la construcci\u00f3n para atender esta magnitud de obra de obra p\u00fablica Fue en un principio un problema que tuvi\u00e9ramos el abasto suficiente del concreto de la varilla Fue una gran obra las propias empresas que tuvieron que trabajar aqu\u00ed quiero concluir con esa parte que las empresas tambi\u00e9n aqu\u00ed en coordinaci\u00f3n con se\u00f1or gobernador todas la gran mayor\u00eda son de Sonora toda la poblaci\u00f3n trabajadora es de la tribu la gran mayor\u00eda salvo que no tuvieran la suficientes contrat\u00f3 de parte de fuera y y Bueno aqu\u00ed nos acompa\u00f1an algunos trabajadores y due\u00f1os de las empresas contratistas que tambi\u00e9n ha sido parte muy importante de este trabajo y y obviamente lo m\u00e1s importante es contar con la voluntad y el apoyo de de la tribu y con su confianza que hasta el momento nos han permitido eh entregar esta esta infraestructura tanto el acueducto como el distrito de riego del cual Hoy estamos dando cuenta se\u00f1or presidente hemos preparado un video de 4 minutos ya para rematar que nos da una s\u00edntesis de lo que acabo de platicar y de mi parte ser\u00eda todo muchas gracias adelante por favor a continuaci\u00f3n se lleva a cabo la proyecci\u00f3n del V infraestructura hidroagr\u00edcola infraestructura hidroagr\u00edcola ya aqu\u00ed [M\u00fasica] betana el plan de Justicia para el pueblo Yi reconoce el derecho al agua y el territorio de un pueblo que durante muchos a\u00f1os ha luchado para que este reclamo hist\u00f3rico fuera escuchado y atendido de manera justa hoy Gracias al esfuerzo permanente de la comunidad Yi y a la voluntad del gobierno de M\u00e9xico se materializan dos importantes acuerdos en materia h\u00eddrica el cumplimiento del derecho humano al agua y del riego de la superficie agr\u00edcola de los pueblos yis a trav\u00e9s del Acueducto Yaki as\u00ed como del establecimiento y ampliaci\u00f3n del distrito 018 del pueblo Yi el acueducto Yaki es una obra prioritaria tanto por su magnitud como por el servicio que brindar\u00e1 al suministrar un caudal de 200 l de agua por segundo en calidad y cantidad suficiente para 42,200 habitantes de las 53 comunidades que integran la poblaci\u00f3n yck su construcci\u00f3n tuvo un costo de 255.600 de pes y un periodo de ejecuci\u00f3n de 2 a\u00f1os del 2022 al 2024 la l\u00ednea de conducci\u00f3n de 166 km inicia en la obra de toma ubicada en la presa obia chip Bom vea un caudal de 200 l de agua por segundo la planta potabilizadora se divide en dos m\u00f3dulos que tratan 100 L por segundo cada uno tambi\u00e9n se construyeron tres tanques elevados con una capacidad de 1 mill\u00f3n de litros cada uno para el almacenamiento y regulaci\u00f3n de agua potable a fin de que sea distribuida por gravedad la administraci\u00f3n del Acueducto ser\u00e1 mixto durante el primer a\u00f1o de operaci\u00f3n se realizar\u00e1 entre la Comisi\u00f3n Estatal del agua de sonora y el pueblo Yi Posteriormente se realizar\u00e1 la transferencia de la administraci\u00f3n y operaci\u00f3n al pueblo Yi con esta importante obra el gobierno de M\u00e9xico y la naci\u00f3n Yi garantizan el derecho humano al agua el 28 de septiembre de 2021 el presidente de M\u00e9xico estableci\u00f3 por decreto el distrito de riegos 018 del pueblo Yaqui una acci\u00f3n consensuada con la comunidad y aceptada de manera un\u00e1nime el 2 de diciembre de 2023 por primer primera vez en la historia de M\u00e9xico se transfiri\u00f3 un distrito de riego a un pueblo originario el cual a partir del 4 de diciembre de ese mismo a\u00f1o se convirti\u00f3 formalmente en su titular y administrador a trav\u00e9s de la comisi\u00f3n shatti de lab actualmente ese grupo es responsable de la operaci\u00f3n conservaci\u00f3n y administraci\u00f3n de la infraestructura con apoyo de la Conagua con una inversi\u00f3n total de 9546 pun2 billones de pesos el distrito de riego 018 comprende superficies potencialmente agr\u00edcolas de los ocho pueblos y bcan pueblo primer cabecera potan segunda cabecera cocorit Loma de guamuchi Loma de baco Tori TR wiis y Bel\u00e9n beneficiando 42200 habitantes e incrementando hasta en 61223 la cantidad de hect\u00e1reas de riego desde septiembre de 2022 se iniciaron los trabajos de construcci\u00f3n del Canal principal para la ampliaci\u00f3n del distrito de riego 018 el canal principal de ampliaci\u00f3n de 52.83 km es de secci\u00f3n trapecial revestido de concreto y conducir\u00e1 a un gasto adicional de 35 m c por segundo para abastecer una nueva superficie de riego de 38,000 ha Se realizaron trabajos de rehabilitaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n de la obra de toma de la presa derivadora el chicu Asimismo se realiz\u00f3 la rehabilitaci\u00f3n de 23.8 km del Canal principal existente y su sobreelevaci\u00f3n para la conducci\u00f3n de a gaso total de 60 m c por segundo con la construcci\u00f3n de redes de distribuci\u00f3n y sus estructuras de protecci\u00f3n operaci\u00f3n y cruces se incorporar\u00e1n 38,000 nuevas hect\u00e1reas al ri se crearon 380 km de redes de distribuci\u00f3n 193 km de tuber\u00edas y 187 km de canales revestidos de concreto la construcci\u00f3n del sif\u00f3n del cruce con el r\u00edo yachi se realiz\u00f3 mediante dos tuber\u00edas de acero con una longitud de 317 m en Bel\u00e9n se rehabilitaron completamente cinco pozos existentes y se perforaron cuatro nuevos lo que permite satisfacer las demandas de agua en la parte m\u00e1s alejada del proyecto de ampliaci\u00f3n finalmente Se realizaron trabajos de rehabilitaci\u00f3n de la infraestructura existente del distrito de riego en Operaci\u00f3n con acciones de reposici\u00f3n de losas da\u00f1adas reforzamiento de bordos reposici\u00f3n de estructuras as\u00ed como desasolve y limpiezas de canales y drenes entre otras m\u00e1s con estas acciones el gobierno de M\u00e9xico cumple y reafirma su compromiso con el bienestar de todos en especial con los pueblos ind\u00edgenas priorizando a quienes m\u00e1s lo necesitan y a aquellos que hab\u00edan sido hist\u00f3ricamente olvidados m ahora procedemos con la firma del decreto de restituci\u00f3n de 39229 hect\u00e1reas de tierra que se entregan en propiedad colectiva al pueblo Yaqui a cargo del presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la presidenta electa doctora Claudia cheba pardo M\u00e9xico po licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Dora Claudia 19.29 decreto restituci\u00f3n 32.29 Deer que se entregan en propiedad colectiva al pueblo [Aplausos] Yaqui aci\u00f3n ha pu H principal y mala el manifiesto que me han pedido que les presente en esta ocasi\u00f3n en esta tarde licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia sh Bom pardo presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doct Alfonso durazo Monta\u00f1o gobernador constitucional de nuestro estado de Sonora funcionarios y funcionarias que nos acompa\u00f1an de los tres niveles de gobierno el plan de Justicia para el pueblo Yaqui ha venido a atender las principales demandas que se han planteado en las diferentes mesas de an\u00e1lisis y formulaci\u00f3n de propuestas y proyectos muchas de las acciones de trabajo en los temas de tierra y territorio agua y desarrollo para el bienestar ya han concluido ofreciendo sus beneficios a nuestra poblaci\u00f3n estamos en esta ocasi\u00f3n una vez m\u00e1s en un momento de mucha trascendencia no solo para nosotros como pueblo Yaqui sino para el resto de los pueblos originarios del pa\u00eds porque usted se\u00f1or presidente ha mostrado a toda la sociedad que es muy necesario que un gobierno como el que usted encabeza sea completamente incluyente y eso lo ha demostrado con su gran convicci\u00f3n y determinaci\u00f3n la historia en sus p\u00e1ginas lo habr\u00e1 de reconocer y mostrarlo a las futuras generaciones pero sobre todo a los pr\u00f3ximos gobiernos de los tres niveles y a los tres poderes de la naci\u00f3n Igualmente tener al presidente en funciones y a nuestra presidenta electa as\u00ed como al gobernador del estado de Sonora en esta primera cabecera de los ocho pueblos Yaquis es un hecho que simboliza la determinaci\u00f3n de incluir a los pueblos originarios en la agenda nacional y que sean parte de ella y solo la gran voluntad y sensibilidad del licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hace que sea posible este acontecimiento nos sentimos honrados de tenerlos aqu\u00ed ante nuestras autoridades tradicionales y ante nuestra gente sin duda se\u00f1or presidente es de reconocerse que hemos avanzado en obras relevantes muchas de ellas Ya concluidas y que han recibido montos de inversi\u00f3n sin precedentes en las \u00faltimas d\u00e9cadas en territorio Yaqui el sector del desarrollo ha sido privilegiado con obras de Gran impacto y de importancia estrat\u00e9gica tales como las obras para nuestro distrito de riego que ya est\u00e1 dirigida por nuestros ingenieros administrativos y t\u00e9cnicos los trabajos para el sistema de agua potable y saneamiento que Pr\u00f3ximamente ser\u00e1 dirigido por el pueblo Yaqui tambi\u00e9n son de Vital importancia Para nuestras comunidades un tema sensible Igualmente que se atiende en este plan de Justicia es el tema de la salud ya operan las unidades m\u00e9dicas Rurales y el hospital de segundo nivel Estar\u00e1 listo en poco tiempo para atender a la poblaci\u00f3n que as\u00ed lo requiera los apoyos que hemos recibido para el sector agr\u00edcola ganadero y pesquero son de mencionarse por su gran aporte a nuestros productores el sector educativo ha sido privilegiado principalmente con el funcionamiento de la Universidad del pueblo Yaqui las viviendas que se han construido en todas nuestras comunidades tambi\u00e9n han venido a dar una atenci\u00f3n puntual a esta necesidad de igual forma como los plante\u00f3 el pueblo yai la recuperaci\u00f3n de de nuestro territorio ancestral ha tenido acciones relevantes y Seguiremos impulsando este tema con el pr\u00f3ximo Gobierno Federal hemos mencionado solo algunas de las importantes obras y acciones que se han acordado con las autoridades del pueblo Yaqui Igualmente se\u00f1or presidente agradecer el trato que como pueblo nos ha dado el reconocimiento y el valor a las idades tradicionales consagradas como Aut\u00e9nticos sujetos de derecho Ya que en todo momento se ha mantenido un di\u00e1logo Digno y constructivo con las autoridades de los ocho pueblos Yaquis a trav\u00e9s de las diferentes instituciones de los tres niveles de gobierno un trato de gobierno a gobierno Asimismo celebramos que en nombre de los pueblos originarios y afromexicanos de este pa\u00eds la actual administraci\u00f3n haya dado un impulso de decidido a la iniciativa de reforma constitucional sobre los derechos de los pueblos ind\u00edgenas y [Aplausos] afromexicanos y que actualmente el gobierno El Congreso de La uni\u00f3n se ha dado la tarea de analizar y aprobar esta propuesta se entreg\u00f3 el 28 de septiembre del 2021 en este mismo lugar en manos de nuestro presidente quien ha sido siempre un gran Aliado de los pueblos ind\u00edgenas y afromexicano tambi\u00e9n es de hacer notar que parte del contenido de la Reforma ya se ha puesto en pr\u00e1ctica con el plan de Justicia para el pueblo Yaqui no cabe duda que su gobierno se\u00f1or presidente quedar\u00e1 plasmado en la historia particularmente para el pueblo Yaqui como hemos mencionado solo tenemos como antecedente con significado trascendental las acciones del General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas de r\u00edo Asimismo desde el a\u00f1o pasado se trabaj\u00f3 a trav\u00e9s del di\u00e1logo en la construcci\u00f3n del acuerdo de soluci\u00f3n amistoso para el pueblo Yi este acuerdo es un valioso instrumento de di\u00e1logo para avanzar en el cumplimiento de los acuerdos que se han sostenido la presidenta electa aqu\u00ed presente ya ha tomado el compromiso ante las autoridades tradicionales y La tropa jemia de dar continuidad a este plan de Justicia porque la cuarta transformaci\u00f3n iniciada por el actual gobierno deja retos importantes por resolver porque este sexenio marca solo el inicio de una verdadera inclusi\u00f3n de los pueblos originarios dicho lo anterior a nombre de las autoridades tradicionales del pueblo Yaqui y a nombre de nuestras comunidades agradecemos se\u00f1or presidente toda las acciones llevadas a cabo a trav\u00e9s del plan de Justicia para el pueblo Yaqui usted se\u00f1or presidente Siempre ser\u00e1 bienvenido a nuestro territorio honor a quien honor merece Muchas [Aplausos] gracias procedemos con el mensaje de la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doora Claudia paro [Aplausos] Muchas gracias gracias Muy buenas tardes presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador gobernador Alfonso durazo a los gobernadores y guardias tradicionales del pueblo Yaqui a todas y a todos los presentes Quiero agradecer su recibimiento con bast\u00f3n de Mando y con blusa que Porto orgullosamente elaborada por manos de mujeres [Aplausos] Yaquis estamos recorriendo el pa\u00eds en este \u00faltimo fin de semana ha sido algo hermoso emotivo el realizar este proceso de transici\u00f3n entre el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y su servidora que no se hab\u00eda realizado nunca Por eso yo le llamo la transici\u00f3n hist\u00f3rica el presidente con su generosidad que le conocemos Pues me ha pedido en su momento y yo con gusto acced\u00ed acompa\u00f1arlo a todo el pa\u00eds a conocer los programas las acciones las obras Y en este proceso hemos conversado mucho sobre la importancia de la transformaci\u00f3n que inici\u00f3 en el 2018 el 2 de junio de este a\u00f1o el pueblo de M\u00e9xico tom\u00f3 una decisi\u00f3n fuerte y Clara y dijo que contin\u00fae la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico esta continuidad Qu\u00e9 significa pues significa conservar nuestros principios gobernar Con los principios con los que hemos luchado desde hace mucho tiempo millones de mexicanos y mexicanas junto al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que yo digo que es el mejor presidente a \u00e9l no le gusta que lo diga pero les puedo decir que [Aplausos] es uno de los grandes presidentes de M\u00e9xico ning\u00fan presidente hab\u00eda terminado su mandato con el amor que le tiene el pueblo de M\u00e9xico y con el amor que le tiene el presidente al pueblo de M\u00e9xico es mutuo Y dec\u00eda que Qu\u00e9 significa la continuidad de este movimiento que inici\u00f3 hace ya d\u00e9cadas pues significa seguir con los mismos principios el principio que es nuestra m\u00e1xima de gobernar por el bien de todos primero los pobres de gobernar tambi\u00e9n erradicando la corrupci\u00f3n que sabemos que cuando eso se hace hay recursos para ponerlos al Servicio del pueblo de gobernar con la m\u00e1xima juarista de que no puede haber gobierno rico con pueblo pobre y gobernar tambi\u00e9n con la otra m\u00e1xima juarista de que con el pueblo todo y sin el pueblo nada darle continuidad a la transformaci\u00f3n tambi\u00e9n significa continuar con todos los programas de bienestar que inici\u00f3 el presidente la pensi\u00f3n adulto mayor el apoyo a los j\u00f3venes a los j\u00f3venes de preparatoria las becas el programa sembrando vida j\u00f3venes construyendo el futuro que adem\u00e1s van a ser aprobados estoy segura en el congreso para que sean todos ellos constitucionales y que nunca nadie m\u00e1s pueda retirar estos derechos Pero adem\u00e1s significa seguir avanzando y por eso propuse durante la campa\u00f1a y lo vamos a cumplir tres programas de bienestar nuevos uno apoyar a todas las mujeres de 60 64 a\u00f1os de edad a las mujeres porque no me dejar\u00e1n meneres y todas las mujeres que se encuentran aqu\u00ed de que las mujeres hemos cuidado a nuestros hijos hemos cuidado nuestro hogar hemos cuidado la familia y pocas veces o nunca se ha reconocido ese trabajo Y pues ahora va a haber una mujer presidenta Entonces nos toca reconocer el trabajo de las mujeres mexicanas el otro programa de bienestar es apoyar a todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as que van a escuela p\u00fablica presidente ya dio la beca universal a todos los estudiantes de preparatoria y ahora vamos a darle beca a todos y todas los que estudian en preescolar en primaria y en Secundaria p\u00fablica todos van a tener su beca y el otro programa de bienestar es salud a su casa a todas y todos los adultos mayores vamos a contratar a partir del pr\u00f3ximo a\u00f1o m\u00e9dicos m\u00e9dicas enfermeros enfermeras m\u00e1s de 20.000 para que vayan casa por casa a las viviendas a los hogares de los adultos mayores para poderlos atender incluso llevarles si es necesario los medicamentos hasta su hogar son algunos de los programas adem\u00e1s de seguir apoyando ya lo dijo el gobernador en carreteras el puerto de guaimas Y por supuesto me compromet\u00ed aqu\u00ed la \u00faltima vez que estuvimos ya en la gira de transici\u00f3n a darle continuidad al plan de Justicia del pueblo yai para ello pues les voy a dar una noticia aache se queda trabajando con nosotros as va a darle continuidad y adelfo tambi\u00e9n nos va a acompa\u00f1ar en esta primera etapa del gobierno As\u00ed que no hay mejor forma de decirles que va a haber continuidad en todo lo que falta No solo lo que mencion\u00f3 aqu\u00ed Aar\u00f3n sino muchas otras necesidades que existen y que les vamos a apoyar quiero cerrar con esto la \u00faltima vez que estuve aqu\u00ed inici\u00e9 mi participaci\u00f3n diciendo que el plan de Justicia del pueblo Yaqui lo inici\u00f3 el presidente con algo que hacen los grandes hombres y las grandes mujeres dando un Perd\u00f3n al pueblo Yaqui ese perd\u00f3n lo que signific\u00f3 fue reconocer las atrocidades contra el pueblo Yaqui por supuesto No del actual gobierno sino de gobiernos del pasado que quisieron erradicar al pueblo Yaqui y otros pueblos ind\u00edgenas originarios y que no solo no pudieron por la resistencia sino que continuaron luchando pero ese perd\u00f3n y lo digo ahora porque viene a cuento y es importante para que nos escuchen en cualquier lugar de mundo el perd\u00f3n engrandece a los pueblos el perd\u00f3n engrandece a las naciones el perd\u00f3n engrandece a las personas significa reconocer y al reconocer significa nunca m\u00e1s significa no olvidar y nosotros no olvidamos lo que ocurri\u00f3 con sus ancestros con el pueblo Yaqui pero tampoco vamos a olvidar el plan de justicia y lo que significa ese da\u00f1o y recuperar y dar lo que se merece quiero terminar diciendo que es para m\u00ed un honor estar aqu\u00ed es un honor acompa\u00f1ar al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y que no nos vamos a olvidar y si me lo permiten y as\u00ed lo consideran Pues que pueda regresar muy pronto para estar con ustedes y daridad al plan de Justicia Muchas gracias a todos y a todas estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] amigas amigos compa\u00f1eras Compa\u00f1eros me da mucho gusto estar de nuevo aqu\u00ed en los pueblos Yaquis en estos pueblos originarios que son los m\u00e1s \u00edntimo de nuestro pa\u00eds lo que se expres\u00f3 antes que otras culturas y antes de otras civilizaciones es muy importante este acto porque estamos concluyendo una etapa y se va a iniciar otra y Va a continuar la transformaci\u00f3n con el mismo ideal recientemente H una pol\u00e9mica una m\u00e1s porque si algo tiene esta transformaci\u00f3n es que permite que todo mundo se manifieste se exprese te garantiza ante todo el derecho a disentir en la democracia es muy importante la pluralidad solo en las dictaduras hay pensamiento \u00fanico en la democracia podemos polemizar podemos debatir y no siempre coincidir pero respetarnos dec\u00eda que hace poco eh la presidenta electa tom\u00f3 la decisi\u00f3n de no invitar a la toma de protesta al rey de [Aplausos] Espa\u00f1a hoy me ven\u00eda recordando que cuando me lo plante\u00f3 le dije que no lo ve\u00eda yo eh Pues necesario pero ella contrario a lo que se piensa por eso se equivocan nuestros adversarios es una mujer con convicciones y argument\u00f3 de que se les hab\u00eda pedido en su momento que ofrecieran Los Invasores europeos los espa\u00f1oles una disculpa un Perd\u00f3n por las atrocidades cometidas durante la conquista y en el periodo de tres siglos de dominaci\u00f3n colonial porque cuando llegaron se impusieron por la fuerza hay testimonios de que los primeros esclavos los eh tom\u00f3 como eh vasallos Hern\u00e1n Cort\u00e9s en Puebla y antes de la invasi\u00f3n nuestro pueblo era libre no hab\u00eda esclavitud eso el mismo Cort\u00e9s lo escribi\u00f3 y hay tambi\u00e9n constancia de que hubo mucha represi\u00f3n recuerdo un pasaje en una carta de Hern\u00e1n Cort\u00e9s en el que se refiere a una represi\u00f3n en yecapistla Morelos y \u00e9l mismo dice que tard\u00f3 mucho tiempo despu\u00e9s de esa matanza el r\u00edo te\u00f1ido de rojo y luego pues vino el reparto de los ind\u00edgenas la encomienda y la imposici\u00f3n en todos los \u00f3rdenes por eso se Le escribi\u00f3 al rey que pod\u00edamos en una etapa nueva Iniciar una relaci\u00f3n distinta si eh el gobierno de Espa\u00f1a el gobierno de M\u00e9xico eh ped\u00eda perd\u00f3n a los pueblos originarios por la opresi\u00f3n por la represi\u00f3n por los abusos y y en esa carta tambi\u00e9n le comentaba que nosotros \u00edbamos a hacer lo mismo porque se logr\u00f3 la independencia [M\u00fasica] pero Posteriormente continu\u00f3 la opresi\u00f3n ya en el M\u00e9xico independiente no se consideraba ciudadano al ind\u00edgena y tambi\u00e9n se le esclavizo y no solo eso se llev\u00f3 a cabo una pol\u00edtica atroz de Exterminio para arrebatarle sus tierras sus aguas a las comunidades originarias y uno de los pueblos m\u00e1s sufridos en esa etapa fundamentalmente en el Porfiriato fueron los pueblos Yaquis tambi\u00e9n los mayos y los mayas pero en el caso de los yais fue una vileza una canallada una gran injusticia porque el ej\u00e9rcito se prepar\u00f3 para reprimir y se compr\u00f3 armamento para que el gobierno declarara la guerra a Los Yaquis y a los mayas y en esa guerra desigual injusta fueron asesinados alrededor de 15000 personas 15000 yais y tambi\u00e9n miles de Yaquis con familias deportados a trabajar como esclavos En las haciendas ca\u00f1eras en las haciendas enequen eras del sureste del pa\u00eds por eso un revolucionario como Francisco Madero plante\u00f3 en su libro la sucesi\u00f3n presidencial el tema de la represi\u00f3n a Los Yaquis y ofreci\u00f3 justicia no lo dejaron porque los mismos generales que hab\u00edan participado en la represi\u00f3n de las comunidades ind\u00edgenas lo traicionaron y lo asesinaron y \u00e9l es el ap\u00f3stol de nuestra democracia y luego lleg\u00f3 un presidente revolucionario el mejor presidente del siglo XX el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas que fue el que restituy\u00f3 las tierras el agua a las comunidades luego de la la Revoluci\u00f3n por eso es muy significativo el que estemos aqu\u00ed y que se est\u00e9 concluyendo una primera etapa en la transformaci\u00f3n con el cumplimiento del plan de Justicia Yaqui porque la primera vez eh venimos a ofrecerles disculpas y perd\u00f3n pero al mismo tiempo se inici\u00f3 este plan de justicia para los pueblos yaques y se ha avanzado me da mucho gusto el que ya est\u00e9 terminado el Acueducto que se est\u00e9 avanzando en la incorporaci\u00f3n de las tierras para el riego las 30000 hect\u00e1reas hasta ahora con posibilidad de que puedan ser 600000 esto es un logro adem\u00e1s el plan de Justicia yai es un plan integral tiene que ver tambi\u00e9n con la salud el que hoy empiece a dar consultas el hospital para todos los pueblos es todo un acontecimiento el que se hayan construido viviendas y otras obras de beneficio para los pueblos pues eso es muy alentador pero tambi\u00e9n quiero recordarles que aqu\u00ed ustedes me entregaron la solicitud para que se impulsara una reforma a la Constituci\u00f3n y se garantizaran los derechos de los pueblos ind\u00edgenas de M\u00e9xico y ya podemos decir Misi\u00f3n cumplida Qu\u00e9 significa esta reforma tiene varias cosas importantes desde luego el respeto a las culturas las tradiciones las costumbres las lenguas de los pueblos originarios lo tiene dos cosas muy trascendentes que yo puedo subrayar una que se considera a las comunidades a los pueblos ind\u00edgenas como sujetos de derecho Pero qu\u00e9 es eso porque sujetos de derecho pues tiene que ver con una concepci\u00f3n de especialistas en Antropolog\u00eda en sociolog\u00eda en letras filosof\u00eda pues es el que se les reconozca como gobierno Eso es todo o sea que van a tener su gobierno reconocido en la Constituci\u00f3n y van ustedes a tener su presupuesto y lo van a poder eh administrar y manejar de manera directa eso no se pod\u00eda antes de esta ley antes de esta reforma a la constituci\u00f3n hab\u00eda que eh pasar los fondos por los gobiernos estatales por los gobiernos municipales o celebrar convenios pero ahora ya constitucionalmente pueden ustedes recibir eh lo que por justicia les corresponde del presupuesto p\u00fablico que es dinero de todo el pueblo y lo otro que es tambi\u00e9n muy importante es que en las obras que se construyan tanto el sector p\u00fablico como el sector privado tiene que consultarse a los pueblos ind\u00edgenas antes de que se realicen esas obras tiene que haber consulta as\u00ed como lo hacen ustedes con su democracia tradicional de que piden permiso para todo a las autoridades as\u00ed se le debe de pedir permiso siempre al pueblo que es el soberano que es el que manda [Aplausos] y termino eh Tambi\u00e9n celebrando que no s\u00e9 si sea del todo cierto pero me pasan esta tarjeta de que desde hace 40 a\u00f1os eh No se daba una reuni\u00f3n de los ocho pueblos Yaquis de las autoridades de los ocho pueblos aqu\u00ed los gobernadores y autoridades tradicionales de vican de potan de toring de ra deis Bel\u00e9n guamuchi bac est\u00e1n aqu\u00ed todos presentes y termino pues diciendo lo que ya repito y repito y seguir\u00e9 repitiendo tenemos la dicha enorme de que le voy a entregar No solo el bast\u00f3n de Mando sino la banda presidencial a una mujer excepcional [Aplausos] preparada con experiencia incorruptible con buenos sentimientos de buen coraz\u00f3n una patriota mexicana [Aplausos] contento y comparto con ustedes mi felicidad Muchas gracias Amigas y amigos les solicitamos guardar el debido respeto para entonar juntos nuestro himno nacional mexicano am [M\u00fasica] B [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la presidenta electa doctora Claudia chinbao agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente tarde presidente and Manuel L\u00f3pez Obrador",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28Ny2oCZ4ps_JFhCRcL4EfR",
    "playlist_title": "Di\u00e1logos con pueblos ind\u00edgenas",
    "published_time_text": "Streamed 2 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:18:01.690113"
}