{
    "video_id": "eXJos21_biU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/eXJos21_biU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB5IpoMMjzPH42uCEPNV51y88PDlw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=eXJos21_biU",
    "video_title": "Tren Maya. Cap\u00edtulo 2. Mar Caribe. La puerta al mundo | Tr\u00e1iler",
    "video_length_seconds": 142,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "este",
            "start": 23.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fundamentalmente Canc\u00fan se va a",
            "start": 37.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "constituir en el punto de entrada hacia",
            "start": 39.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "toda la cultura viva del Mundo Maya",
            "start": 42.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "llegan 30 millones de turistas lo que",
            "start": 45.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "queremos es que se internen al coraz\u00f3n",
            "start": 48.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n maya",
            "start": 51.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 62.37,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "esto que vemos en Quintana r es muy",
            "start": 64.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico una cultura viva una cultura",
            "start": 66.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "con profundas ra\u00edces con su patrimonio",
            "start": 70.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "material los mayas aqu\u00ed siguen nunca",
            "start": 73.28,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "dejaron de estar aqu\u00ed y ellos",
            "start": 75.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "precisamente est\u00e1n muy orgullosos de",
            "start": 77.479,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "poder recuperar lo que sus antepasados",
            "start": 79.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hicieron lo que se cay\u00f3 antiguamente lo",
            "start": 82.36,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "estamos componiendo lo estamos",
            "start": 84.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "levantando es el trena y por eso",
            "start": 87.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "orgullosamente el nombre de las",
            "start": 89.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "comunidades de esta",
            "start": 91.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n es el tren que logr\u00f3 unir a todas",
            "start": 93.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "y todos trabajadores de diversas partes",
            "start": 97.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds uniendo a diferentes empresas",
            "start": 100.079,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "uniendo a hombres y mujeres el tren no",
            "start": 103.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es solo no no no es plan integral a la",
            "start": 105.399,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cultura la historia y a los que hicieron",
            "start": 109.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esta cultura y esta historia que podemos",
            "start": 112.119,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "convivir bien con el medio ambiente las",
            "start": 114.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "selvas los arrecifes la biodiversidad",
            "start": 116.759,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "los pueblos de la Pen\u00ednsula van a verse",
            "start": 120.119,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "beneficiados cuesti\u00f3n de tiempo la",
            "start": 121.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "historia nos da la",
            "start": 123.56,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n esto es el fruto del esfuerzo de",
            "start": 126.479,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "la fatiga del sacrificio de millones de",
            "start": 130.959,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mexicanos Este",
            "start": 134.12,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "cambio este Renacimiento de M\u00e9xico",
            "start": 136.959,
            "duration": 5.801
        }
    ],
    "transcription_text": "este fundamentalmente Canc\u00fan se va a constituir en el punto de entrada hacia toda la cultura viva del Mundo Maya llegan 30 millones de turistas lo que queremos es que se internen al coraz\u00f3n de la naci\u00f3n maya [M\u00fasica] esto que vemos en Quintana r es muy emblem\u00e1tico una cultura viva una cultura con profundas ra\u00edces con su patrimonio material los mayas aqu\u00ed siguen nunca dejaron de estar aqu\u00ed y ellos precisamente est\u00e1n muy orgullosos de poder recuperar lo que sus antepasados hicieron lo que se cay\u00f3 antiguamente lo estamos componiendo lo estamos levantando es el trena y por eso orgullosamente el nombre de las comunidades de esta regi\u00f3n es el tren que logr\u00f3 unir a todas y todos trabajadores de diversas partes del pa\u00eds uniendo a diferentes empresas uniendo a hombres y mujeres el tren no es solo no no no es plan integral a la cultura la historia y a los que hicieron esta cultura y esta historia que podemos convivir bien con el medio ambiente las selvas los arrecifes la biodiversidad los pueblos de la Pen\u00ednsula van a verse beneficiados cuesti\u00f3n de tiempo la historia nos da la raz\u00f3n esto es el fruto del esfuerzo de la fatiga del sacrificio de millones de mexicanos Este cambio este Renacimiento de M\u00e9xico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28fA8NP6ql2EOPii5Yn9SOu",
    "playlist_title": "Tren Maya",
    "published_time_text": "1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:17:53.568665"
}