{
    "video_id": "EZB2eqAQyEc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/EZB2eqAQyEc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAUAyCXvn5EJXx03arT6kphScIxaw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=EZB2eqAQyEc",
    "video_title": "C\u00e1psulas de historia con el presidente AMLO. L\u00e1zaro C\u00e1rdenas. Parte 3",
    "video_length_seconds": 1883,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "vamos",
            "start": 0.599,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "a iniciar hoy",
            "start": 3.12,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "con la lectura",
            "start": 7.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de la parte que nos",
            "start": 11.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "falta de la vida del",
            "start": 15.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "General",
            "start": 17.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas y la muy buena noticia es de",
            "start": 20.199,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "que vamos a tener tiempo para contestar",
            "start": 24.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s no vamos a ampliarnos mucho en",
            "start": 32.36,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 38.079,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "lectura tengo",
            "start": 41.079,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "que ver con mucho cuidado ya el texto",
            "start": 47.879,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n los del",
            "start": 53.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "INE",
            "start": 57.199,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 58.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 60.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "districtos est\u00e1n como la",
            "start": 64.799,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "inquisici\u00f3n ahora",
            "start": 69.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "f\u00edjense acaban de",
            "start": 72.96,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "resolver que yo no hable",
            "start": 76.24,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de oligarqu\u00eda",
            "start": 81.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "corrupta voy a poder hablar de",
            "start": 88.92,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda corrupta me van a ayudar",
            "start": 91.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ustedes a buscar un",
            "start": 93.759,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "sin\u00f3nimo lo hacemos aqu\u00ed entre todos",
            "start": 100.759,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "no podr\u00eda ser mafia del",
            "start": 106.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "poder o conservadurismo corrupto",
            "start": 116.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 126.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya vimos ayer como el general",
            "start": 130.0,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas con una mec\u00e1nica",
            "start": 134.879,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 139.519,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "extraordinaria de apoyar a campesinos a",
            "start": 141.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "obreros de organizar",
            "start": 145.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a el",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pueblo lleva a cabo la recuperaci\u00f3n de",
            "start": 152.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bienes",
            "start": 155.879,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Nacionales con el",
            "start": 158.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "respaldo de la",
            "start": 160.28,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 163.239,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "si se",
            "start": 164.959,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "ve en la",
            "start": 167.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "historia hay una diferencia en la",
            "start": 171.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "estrategia que",
            "start": 176.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "aplica presidente Madero y la que",
            "start": 178.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "aplica el presidente",
            "start": 183.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas presidente",
            "start": 186.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Madero es un",
            "start": 189.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "hombre con",
            "start": 191.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ideales",
            "start": 196.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "libertarios un",
            "start": 198.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata que incluso se",
            "start": 202.799,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "adelanta",
            "start": 205.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "a su tiempo",
            "start": 207.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y considera que pasaba con conseguir la",
            "start": 215.64,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "libertad para que se llevara a cabo la",
            "start": 222.04,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del",
            "start": 226.439,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a\u00fan",
            "start": 228.879,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "cuando s\u00ed estaba",
            "start": 231.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "consciente",
            "start": 233.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de hacer justicia en lo Agrario",
            "start": 236.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en lo",
            "start": 240.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 242.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Porque si se",
            "start": 244.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "propone resolver el asunto",
            "start": 248.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Agrario para cumplir lo que se",
            "start": 252.319,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 en el Plan de San",
            "start": 256.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Luis cuando se llam\u00f3 al pueblo a tomar",
            "start": 258.199,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 261.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "armas en el art\u00edculo tercero del Plan de",
            "start": 262.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "San Luis se habla de que se iban a",
            "start": 265.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "recuperar laser",
            "start": 268.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "se iban a restituir las",
            "start": 270.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tierras",
            "start": 273.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "que injustamente los",
            "start": 274.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hacendados le hab\u00edan",
            "start": 277.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "arrebatado a los",
            "start": 280.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "pueblos ya cuando se llega la",
            "start": 283.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "presidencia esa",
            "start": 287.199,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "demanda no se",
            "start": 289.479,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "cumple y empiezan a buscar opciones",
            "start": 292.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "alternativas y lo m\u00e1s que se propuso",
            "start": 298.639,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "era entregar tierras",
            "start": 304.039,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "nacionales a los campesinos pero s\u00ed",
            "start": 307.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "eh hab\u00eda una intenci\u00f3n no",
            "start": 311.36,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "igual que como lo",
            "start": 315.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "plantearon originalmente en el plan de",
            "start": 320.639,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "svis y como lo demandaba a",
            "start": 323.36,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Zapata",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con la frase de que la tierra es de",
            "start": 331.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "quien la",
            "start": 333.96,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "trabaja pero bueno",
            "start": 338.759,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "s\u00ed Madero avanz\u00f3 en",
            "start": 341.039,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "eso intent\u00f3 resolver el problema Agrario",
            "start": 344.8,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "y el problema o la cuesti\u00f3n laboral",
            "start": 348.88,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con \u00e9l se",
            "start": 354.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "logra que se vaya reglamentando lo de un",
            "start": 358.639,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "salario",
            "start": 362.759,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo con",
            "start": 364.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Madero y se logra",
            "start": 366.639,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "eh tambi\u00e9n que los trabajadores",
            "start": 369.24,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "ferroviarios que eran",
            "start": 375.599,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "extranjeros pasaran a ser trabajadores",
            "start": 378.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ferroviarios mexicanos que los",
            "start": 383.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ferrocarriles que ya se hab\u00edan",
            "start": 385.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "rescatado ferrocarriles de M\u00e9xico porque",
            "start": 388.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la deuda de las compa\u00f1\u00edas extranjeras",
            "start": 392.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ferrocarrileras las hab\u00eda absorbido el",
            "start": 394.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "gobierno de porfilio D\u00edaz una especie de",
            "start": 397.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "rescate como el foa proba pero de todas",
            "start": 400.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "maneras aunque ya se",
            "start": 404.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hab\u00edan llevado a cabo",
            "start": 408.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh estas",
            "start": 410.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "operaciones Todo el personal segu\u00eda",
            "start": 414.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "siendo",
            "start": 416.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estadounidense siendo los ferroc",
            "start": 417.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nacionales ya adquiridos por el gobierno",
            "start": 422.039,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y cuando llega",
            "start": 425.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh Madero",
            "start": 429.52,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "eh decide que van hac operados los",
            "start": 432.68,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ferrocarriles por mexicanos Entonces",
            "start": 437.759,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "s\u00ed hay avances pero no lo",
            "start": 441.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "suficiente y",
            "start": 446.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 448.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se va quedando solo sin apoyo",
            "start": 450.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "popular y por",
            "start": 454.36,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 456.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pues La Pandilla de",
            "start": 458.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "rufianes que ven\u00edan del Antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 465.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "lo sacrifican lo",
            "start": 469.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Asesinan el general",
            "start": 472.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas no",
            "start": 478.12,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "titubea",
            "start": 486.919,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 489.08,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "apoya desde el inicio en las",
            "start": 490.879,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "bases y por eso entrega la tierra a los",
            "start": 495.879,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "campesinos y por eso apoya a los",
            "start": 498.599,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "trabajadores y esto ayuda mucho para",
            "start": 502.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 508.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de",
            "start": 510.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "organizarlos en la CNC en la",
            "start": 513.039,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": " que surgen en ese sexenio Pues lleva",
            "start": 517.36,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "a cabo la recuperaci\u00f3n de los bienes de",
            "start": 521.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n que por fio D\u00edaz hab\u00eda",
            "start": 525.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "entregado a extranjeros sobre todo el",
            "start": 527.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo que es una gran",
            "start": 530.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n y es algo que nos permite como",
            "start": 533.64,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "pa\u00eds desarrollarnos",
            "start": 537.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no olvidar",
            "start": 541.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "eso M\u00e9xico pudo",
            "start": 543.2,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "industrializarse porque",
            "start": 546.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh se tom\u00f3 la",
            "start": 549.519,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 552.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de Recuperar el petr\u00f3leo En beneficio",
            "start": 554.839,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "del desarrollo de M\u00e9xico el petr\u00f3leo fue",
            "start": 558.839,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "palanca y sigue siendo palanca del",
            "start": 561.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 565.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "nacional les comentaba",
            "start": 567.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que en el periodo",
            "start": 570.44,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "neoliberal 36 a\u00f1os de",
            "start": 574.399,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "1983 al",
            "start": 579.279,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "2018 el",
            "start": 583.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "30% del presupuesto nacional se",
            "start": 585.64,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "integraba con ingresos provenientes del",
            "start": 589.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 596.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entonces gracias a",
            "start": 598.32,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "eso se impuls\u00f3 el desarrollo de",
            "start": 600.44,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de modo que tenemos muchas",
            "start": 612.32,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anzas en nuestra historia El",
            "start": 616.24,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "general C\u00e1rdenas",
            "start": 622.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "resisti\u00f3 todo el",
            "start": 624.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "embate del conservadorismo",
            "start": 626.76,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "corrupto de la",
            "start": 630.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "\u00e9poca",
            "start": 632.959,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "porque ten\u00eda el apoyo del",
            "start": 634.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pueblo y esa es una",
            "start": 640.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "lecci\u00f3n",
            "start": 644.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "finalmente como este cap\u00edtulo se llama",
            "start": 646.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el humanismo",
            "start": 650.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mexicano yo",
            "start": 653.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "escribo lo siguiente El humanismo",
            "start": 655.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Mexicano tiene en perfecto equilibrio en",
            "start": 658.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 662.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pies uno es de la el de la gran herencia",
            "start": 663.68,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 668.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nica que nos alimenta de",
            "start": 670.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "virtudes",
            "start": 673.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "excepcionales como la",
            "start": 677.279,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "fraternidad la libertad la justicia y la",
            "start": 679.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "honestidad y el otro es el de la",
            "start": 684.839,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "con dimensi\u00f3n social y car\u00e1cter p\u00fablico",
            "start": 689.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que llevaron a la pr\u00e1ctica como en pocos",
            "start": 693.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lugares del mundo nuestros pr\u00f3ceres",
            "start": 696.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "abnegados y",
            "start": 699.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ejemplares en esta breve historia hay",
            "start": 702.36,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anzas",
            "start": 705.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "mayores la",
            "start": 707.959,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "principal es que solo con el",
            "start": 709.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "apoyo de las",
            "start": 713.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "mayor\u00edas se puede llevar a cabo una",
            "start": 717.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 720.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "popular para hacer valer la",
            "start": 721.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "justicia y enfrentar a los",
            "start": 724.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "reaccionarios que se oponen a perder",
            "start": 728.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "privilegios esa es una",
            "start": 732.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza para los",
            "start": 735.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes lo voy a leer de",
            "start": 737.92,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "nuevo solo con el apoyo de las",
            "start": 743.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mayor\u00edas se puede llevar a cabo una",
            "start": 748.16,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 751.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "popular para hacer valer la",
            "start": 752.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "justicia y enfrentar a los",
            "start": 756.199,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "reaccionarios que se oponen a perder",
            "start": 759.36,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "privilegios eso debe quedar muy claro no",
            "start": 764.16,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "se puede transformar una realidad de",
            "start": 767.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "injusticia con el apoyo de los de",
            "start": 772.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 783.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "resulta",
            "start": 786.519,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "absurdo",
            "start": 788.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "contradictorio no se puede llevar a cabo",
            "start": 793.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n con los",
            "start": 796.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "opresores es un",
            "start": 804.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "contrasentido con qui se se transforma",
            "start": 807.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Pues con el pueblo a qui\u00e9n le",
            "start": 809.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "importa que",
            "start": 813.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 815.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "democracia verdadera Un gobierno",
            "start": 818.399,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico pues al",
            "start": 821.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pueblo porque de esa",
            "start": 825.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "manera Hay una mejor",
            "start": 829.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de la riqueza del ingreso",
            "start": 833.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "del presupuesto",
            "start": 837.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 843.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "eso hoy de",
            "start": 845.12,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "nuevo exclamamos a los cuatro",
            "start": 849.199,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "vientos nada de",
            "start": 855.48,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "zigzaguear",
            "start": 866.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "sigamos",
            "start": 868.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "anclados en nuestros",
            "start": 870.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "principios reafirmemos la",
            "start": 876.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n y el rumbo que hemos tomado",
            "start": 880.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "desde el inicio del",
            "start": 883.199,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "gobierno no a las medias",
            "start": 890.12,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "tintas a la",
            "start": 893.399,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "indefinici\u00f3n",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y algo que es muy importante no",
            "start": 901.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "aceptemos",
            "start": 903.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 906.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s que en M\u00e9xico se imponga una",
            "start": 907.72,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "minor\u00eda a Costa de la humillaci\u00f3n y del",
            "start": 912.0,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "empobrecimiento de las mayor\u00edas eso",
            "start": 917.16,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es",
            "start": 921.04,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "otra ense\u00f1anza",
            "start": 924.759,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 927.959,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "repetirlo",
            "start": 930.759,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no aceptemos nunca que en M\u00e9xico se",
            "start": 932.639,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "imponga una minor\u00eda a Costa de la",
            "start": 936.959,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "humillaci\u00f3n y el empobrecimiento de las",
            "start": 940.079,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mayor\u00edas el humanismo mexicano que",
            "start": 947.959,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "postulamos se acompa\u00f1a de la econom\u00eda",
            "start": 953.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "moral pues sostenemos",
            "start": 957.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esto lo dec\u00eda el",
            "start": 960.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "maestro silv",
            "start": 964.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "gerso que el progreso sin",
            "start": 967.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "justicia es",
            "start": 970.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "retroceso no es suficiente crecer si no",
            "start": 974.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 979.68,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 985.519,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dec\u00eda una Consigna de nuestros tiempos",
            "start": 987.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 991.079,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "estudiantes no te dejes",
            "start": 994.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar cuando te hablen de",
            "start": 997.839,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Progreso porque",
            "start": 1002.199,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ellos porque t\u00fa te quedas flaco y ellos",
            "start": 1004.199,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "aumentan de",
            "start": 1008.279,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "peso es progreso con",
            "start": 1013.199,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "justicia crecimiento con",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1023.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 1026.0,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "antes se usaba m\u00e1s la palabra el t\u00e9rmino",
            "start": 1027.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1031.959,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "concepto",
            "start": 1032.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 1034.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cuando se impuso el modelo",
            "start": 1036.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "neoliberal en vez de desarrollo se",
            "start": 1040.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a hablar de",
            "start": 1043.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "crecimiento y el crecimiento",
            "start": 1046.039,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "pues significa m\u00e1s",
            "start": 1050.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "acumulaci\u00f3n de riqueza de un pa\u00eds una",
            "start": 1054.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n pero no",
            "start": 1058.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "necesariamente una mejor distribuci\u00f3n de",
            "start": 1060.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 1063.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "riqueza puede ser que se est\u00e9",
            "start": 1065.44,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "produciendo m\u00e1s riqueza pero se",
            "start": 1068.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "acumula en unas cuantas manos Ya hemos",
            "start": 1072.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "visto",
            "start": 1076.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1077.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca de Salinas cuando empieza",
            "start": 1079.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 1082.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "privatizaciones cuando empiezan a",
            "start": 1084.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entregar los bienes de la naci\u00f3n a",
            "start": 1086.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "particulares de",
            "start": 1089.88,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "repente se constituye un grupo",
            "start": 1093.4,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Compacto una nueva",
            "start": 1098.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda llega a estar M\u00e9xico en el",
            "start": 1102.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cuarto lugar en multimillonarios en el",
            "start": 1105.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 1107.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero al mismo",
            "start": 1110.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "tiempo en ese",
            "start": 1112.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "periodo cuando se est\u00e1n transfiriendo",
            "start": 1115.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bienes",
            "start": 1117.679,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "nacionales bienes del pueblo a",
            "start": 1120.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "particulares cercanos a",
            "start": 1124.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Salinas es cuando hay m\u00e1s",
            "start": 1126.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "desigualdad en nuestro",
            "start": 1130.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1135.28,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "entonces si al crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 1137.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pero con",
            "start": 1140.919,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "bienestar nuestra tesis es que no basta",
            "start": 1143.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "el crecimiento econ\u00f3mico sino que es",
            "start": 1147.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "indispensable la justicia",
            "start": 1150.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "social en la nueva pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 1153.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "moral y social que hemos aplicado desde",
            "start": 1156.76,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "el principio de nuestro gobierno se ha",
            "start": 1160.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "desechado la",
            "start": 1164.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "obsesi\u00f3n tecnocr\u00e1tica",
            "start": 1166.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de medirlo todo en funci\u00f3n de",
            "start": 1169.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "indicadores de crecimiento que No",
            "start": 1172.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "necesariamente",
            "start": 1177.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reflejan las realidades",
            "start": 1179.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sociales que es lo que estamos",
            "start": 1182.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "comentando nosotros consideramos que lo",
            "start": 1185.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "fundamental no es cuantitativo sino",
            "start": 1188.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cualitativo es decir la distribuci\u00f3n",
            "start": 1192.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "equitativa del ingreso Y de la riqueza",
            "start": 1195.6,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "el fin \u00faltimo de un estado es crear las",
            "start": 1200.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "condiciones para que la gente pueda",
            "start": 1203.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "vivir libre y",
            "start": 1206.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "feliz libre de",
            "start": 1211.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "miserias y de",
            "start": 1213.919,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "temores Asimismo M\u00e1s all\u00e1 del simple",
            "start": 1216.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico es fundamental",
            "start": 1220.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "desterrar la corrupci\u00f3n y los",
            "start": 1223.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "privilegios para destinar todo lo",
            "start": 1227.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "obtenido y ahorrado En",
            "start": 1230.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "beneficio de las mayor\u00edas del pueblo y",
            "start": 1233.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de manera espec\u00edfica En beneficio de los",
            "start": 1236.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres y",
            "start": 1239.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "marginados la estrategia central del",
            "start": 1244.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gobierno en el terreno de la pol\u00edtica",
            "start": 1247.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "social Descansa en",
            "start": 1250.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "respetar atender y escuchar a todas y",
            "start": 1253.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "pero otorgando",
            "start": 1259.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "preferencia a los pobres y",
            "start": 1261.039,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "humillados siempre dijimos Ese fue mi",
            "start": 1266.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lema de campa\u00f1a por la jefatura de",
            "start": 1269.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobierno en la Ciudad de M\u00e9xico en el",
            "start": 1272.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2000 que por el bien de todos",
            "start": 1275.919,
            "duration": 3.501
        },
        {
            "text": "primero los",
            "start": 1278.36,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1279.42,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "pobres esta frase debe ser la esencia de",
            "start": 1280.72,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "la actividad pol\u00edtica porque es sin\u00f3nimo",
            "start": 1285.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1288.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "humanismo y una forma distinta de",
            "start": 1289.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "entender el",
            "start": 1293.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "poder cuyo ejercicio como lo he dicho",
            "start": 1294.799,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "muchas veces solo es puro y",
            "start": 1299.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "virtuoso cuando se pone al servicio de",
            "start": 1304.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1308.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s el poder solo tiene sentido y se",
            "start": 1309.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "convierte en",
            "start": 1313.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "virtud cuando se pone al",
            "start": 1314.36,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "servicio de los",
            "start": 1317.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s si no es as\u00ed Qu\u00e9 es el",
            "start": 1320.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "poder prepotencia",
            "start": 1327.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "banalidad",
            "start": 1340.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fantochero",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "clasismo",
            "start": 1356.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "racismo",
            "start": 1359.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n pero atender a los m\u00e1s",
            "start": 1364.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pobres Es tambi\u00e9n esto es",
            "start": 1367.36,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "interesante por si fuese poco ir a la",
            "start": 1371.48,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "segura para contar con el de muchos",
            "start": 1376.039,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "cuando se busca transformar una realidad",
            "start": 1380.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de opresi\u00f3n y alcanzar el ideal de vivir",
            "start": 1383.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en una sociedad mejor m\u00e1s justa",
            "start": 1387.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "igualitaria Y",
            "start": 1391.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "fraterna qui\u00e9n",
            "start": 1395.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "defiende realmente a un gobierno",
            "start": 1398.0,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico qui\u00e9n nos defiende a",
            "start": 1402.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nosotros el",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "pueblo el",
            "start": 1414.279,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "pueblo b\u00e1sicamente el pueblo ni modo que",
            "start": 1417.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 1422.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "defiendan los de la c\u00fapula del poder",
            "start": 1424.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico o",
            "start": 1428.6,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico Ricardo Flores Mag\u00f3n dej\u00f3",
            "start": 1432.559,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "muchas ense\u00f1anzas y ten\u00eda una frase que",
            "start": 1436.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "me gusta mucho y la repito la repito y",
            "start": 1440.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la seguir\u00e9 repitiendo",
            "start": 1444.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "dec\u00eda solo el pueblo puede salvar al",
            "start": 1447.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pueblo y otro oaxaque\u00f1o el presidente",
            "start": 1456.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande que ha tenido",
            "start": 1459.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el mejor presidente en toda la",
            "start": 1462.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "historia Benito Ju\u00e1rez un ind\u00edgena",
            "start": 1466.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "zapoteco dec\u00eda con el pueblo todo sin el",
            "start": 1469.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1473.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nada nunca",
            "start": 1476.24,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "olvidemos que quien",
            "start": 1481.32,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "respalda la transformaci\u00f3n es el",
            "start": 1484.039,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "pueblo por eso mismo",
            "start": 1489.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 1492.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s de los",
            "start": 1494.399,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "jamases debemos traicionar al",
            "start": 1496.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pueblo algo b\u00e1sico",
            "start": 1501.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "esencial sobre todo para los",
            "start": 1506.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes nada se",
            "start": 1511.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "logra sin amor al",
            "start": 1515.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pueblo lo",
            "start": 1518.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "repito nada se",
            "start": 1522.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "logra sin amor al",
            "start": 1524.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pueblo para los",
            "start": 1527.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que quieren",
            "start": 1529.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "servir Quiz\u00e1 en otros",
            "start": 1533.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tiempos se pod\u00eda",
            "start": 1536.399,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "fingir",
            "start": 1539.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "simular y pedir votos en",
            "start": 1542.36,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a abrazar a la gente y luego al",
            "start": 1547.08,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "llegar al cargo olvidarse del",
            "start": 1551.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pueblo quiz\u00e1",
            "start": 1556.159,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "antes en otros",
            "start": 1560.399,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "tiempos ahora ya",
            "start": 1564.399,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1569.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eso lo tienen que",
            "start": 1571.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "internalizar los",
            "start": 1574.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes no han",
            "start": 1578.32,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "podido",
            "start": 1584.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aceptarlo",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los de m\u00e1s",
            "start": 1591.279,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "edad en estos",
            "start": 1595.799,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "tiempos les cuesta",
            "start": 1599.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 1606.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "entender que el pueblo es el actor",
            "start": 1607.799,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "principal en la vida p\u00fablica de",
            "start": 1612.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que el pueblo es el motor del",
            "start": 1617.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "cambio per como lo hemos dicho",
            "start": 1621.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas",
            "start": 1624.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "veces la pol\u00edtica tradicional se",
            "start": 1626.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hac\u00eda sin tomar en cuenta al",
            "start": 1630.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "pueblo el pueblo no exist\u00eda la pol\u00edtica",
            "start": 1633.2,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "era asunto de los",
            "start": 1637.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos por eso est\u00e1n",
            "start": 1641.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "desconcertados entonces para los j\u00f3venes",
            "start": 1647.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 1651.24,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1654.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "entender",
            "start": 1656.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que si quieren",
            "start": 1661.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dedicarse al noble oficio de la",
            "start": 1667.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica no deben",
            "start": 1670.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "olvidar que lo principal es tenerle amor",
            "start": 1674.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1677.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "querer al",
            "start": 1679.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pueblo cultivar un",
            "start": 1681.76,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "profundo amor al",
            "start": 1684.6,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "pueblo nada se logra sin amar al",
            "start": 1688.799,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "pueblo el presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 1693.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "dec\u00eda en",
            "start": 1697.32,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "1937 me gusta",
            "start": 1700.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 1703.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1707.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fragmento ya lo he repetido en otras",
            "start": 1710.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ocasiones",
            "start": 1715.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "porque lo",
            "start": 1716.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "escribe en sus apuntes siendo",
            "start": 1719.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presidente en",
            "start": 1725.88,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "1937 \u00c9l llega a la presidencia en el",
            "start": 1729.12,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "34 y est\u00e1 hasta",
            "start": 1734.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "1940 y en sus",
            "start": 1742.039,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "apuntes",
            "start": 1747.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "deja escrito lo",
            "start": 1749.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "siguiente en",
            "start": 1751.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "1937 antes se",
            "start": 1754.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "acostumbraba a llevar los",
            "start": 1758.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "diarios y en pol\u00edtica los diarios de",
            "start": 1763.039,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 1767.039,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que le mortifican lo",
            "start": 1769.919,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "cito conocer el verdadero fondo",
            "start": 1774.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "moral de muchos servidores",
            "start": 1778.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos al observar en sus",
            "start": 1781.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "semblantes el disgusto que les causaba",
            "start": 1785.32,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "la demanda de auxilio o de justicia de",
            "start": 1789.84,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 1793.279,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "pobre entonces pienso m\u00e1s en la tragedia",
            "start": 1796.2,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "interminable de nuestro propio",
            "start": 1801.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pueblo Pues bien sin ese sincero",
            "start": 1806.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sentimiento nada bueno se puede hacer en",
            "start": 1813.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la vida y",
            "start": 1816.36,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "menos en la",
            "start": 1819.279,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que",
            "start": 1821.519,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "contrario a lo",
            "start": 1824.159,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "que se suele pensar es uno de los",
            "start": 1826.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "oficios de los oficios m\u00e1s",
            "start": 1829.72,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "nobles y de la m\u00e1s alta gerarqu\u00eda",
            "start": 1832.799,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "espiritual La Aut\u00e9ntica pol\u00edtica es",
            "start": 1842.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "profundamente",
            "start": 1845.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "humana en su",
            "start": 1847.039,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "fundamento en su esencia y sobre todo",
            "start": 1849.64,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "cuando se practica en bien de los dem\u00e1s",
            "start": 1853.919,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y en especial",
            "start": 1856.799,
            "duration": 2.491
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 1858.519,
            "duration": 1.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1859.29,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "pobres ya termino",
            "start": 1860.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sosteniendo que estoy",
            "start": 1863.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "convencido que contaremos con el apoyo",
            "start": 1867.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "del pueblo para",
            "start": 1870.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "consolidar la transformaci\u00f3n de nuestro",
            "start": 1873.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ya no puedo leer lo",
            "start": 1875.679,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s Hasta aqu\u00ed",
            "start": 1880.399,
            "duration": 4.52
        }
    ],
    "transcription_text": "vamos a iniciar hoy con la lectura de la parte que nos falta de la vida del General C\u00e1rdenas y la muy buena noticia es de que vamos a tener tiempo para contestar preguntas y adem\u00e1s no vamos a ampliarnos mucho en la lectura tengo que ver con mucho cuidado ya el texto porque est\u00e1n los del INE muy eh districtos est\u00e1n como la inquisici\u00f3n ahora f\u00edjense acaban de resolver que yo no hable aqu\u00ed de oligarqu\u00eda corrupta voy a poder hablar de oligarqu\u00eda corrupta me van a ayudar ustedes a buscar un sin\u00f3nimo lo hacemos aqu\u00ed entre todos no podr\u00eda ser mafia del poder o conservadurismo corrupto Bueno ya vimos ayer como el general C\u00e1rdenas con una mec\u00e1nica pol\u00edtica extraordinaria de apoyar a campesinos a obreros de organizar a el pueblo lleva a cabo la recuperaci\u00f3n de bienes Nacionales con el respaldo de la gente si se ve en la historia hay una diferencia en la estrategia que aplica presidente Madero y la que aplica el presidente C\u00e1rdenas presidente Madero es un hombre con ideales libertarios un dem\u00f3crata que incluso se adelanta a su tiempo y considera que pasaba con conseguir la libertad para que se llevara a cabo la transformaci\u00f3n del pa\u00eds a\u00fan cuando s\u00ed estaba consciente de hacer justicia en lo Agrario en lo laboral Porque si se propone resolver el asunto Agrario para cumplir lo que se estableci\u00f3 en el Plan de San Luis cuando se llam\u00f3 al pueblo a tomar las armas en el art\u00edculo tercero del Plan de San Luis se habla de que se iban a recuperar laser se iban a restituir las tierras que injustamente los hacendados le hab\u00edan arrebatado a los pueblos ya cuando se llega la presidencia esa demanda no se cumple y empiezan a buscar opciones alternativas y lo m\u00e1s que se propuso era entregar tierras nacionales a los campesinos pero s\u00ed eh hab\u00eda una intenci\u00f3n no igual que como lo plantearon originalmente en el plan de svis y como lo demandaba a Zapata con la frase de que la tierra es de quien la trabaja pero bueno s\u00ed Madero avanz\u00f3 en eso intent\u00f3 resolver el problema Agrario y el problema o la cuesti\u00f3n laboral tambi\u00e9n con \u00e9l se logra que se vaya reglamentando lo de un salario m\u00ednimo con Madero y se logra eh tambi\u00e9n que los trabajadores ferroviarios que eran extranjeros pasaran a ser trabajadores ferroviarios mexicanos que los ferrocarriles que ya se hab\u00edan rescatado ferrocarriles de M\u00e9xico porque la deuda de las compa\u00f1\u00edas extranjeras ferrocarrileras las hab\u00eda absorbido el gobierno de porfilio D\u00edaz una especie de rescate como el foa proba pero de todas maneras aunque ya se hab\u00edan llevado a cabo eh estas operaciones Todo el personal segu\u00eda siendo estadounidense siendo los ferroc nacionales ya adquiridos por el gobierno de M\u00e9xico y cuando llega eh Madero eh decide que van hac operados los ferrocarriles por mexicanos Entonces s\u00ed hay avances pero no lo suficiente y eh se va quedando solo sin apoyo popular y por eso pues La Pandilla de rufianes que ven\u00edan del Antiguo r\u00e9gimen lo sacrifican lo Asesinan el general C\u00e1rdenas no titubea y se apoya desde el inicio en las bases y por eso entrega la tierra a los campesinos y por eso apoya a los trabajadores y esto ayuda mucho para que despu\u00e9s de organizarlos en la CNC en la  que surgen en ese sexenio Pues lleva a cabo la recuperaci\u00f3n de los bienes de la naci\u00f3n que por fio D\u00edaz hab\u00eda entregado a extranjeros sobre todo el petr\u00f3leo que es una gran decisi\u00f3n y es algo que nos permite como pa\u00eds desarrollarnos no olvidar eso M\u00e9xico pudo industrializarse porque eh se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de Recuperar el petr\u00f3leo En beneficio del desarrollo de M\u00e9xico el petr\u00f3leo fue palanca y sigue siendo palanca del desarrollo nacional les comentaba que en el periodo neoliberal 36 a\u00f1os de 1983 al 2018 el 30% del presupuesto nacional se integraba con ingresos provenientes del petr\u00f3leo entonces gracias a eso se impuls\u00f3 el desarrollo de M\u00e9xico de modo que tenemos muchas ense\u00f1anzas en nuestra historia El general C\u00e1rdenas resisti\u00f3 todo el embate del conservadorismo corrupto de la \u00e9poca porque ten\u00eda el apoyo del pueblo y esa es una lecci\u00f3n finalmente como este cap\u00edtulo se llama el humanismo mexicano yo escribo lo siguiente El humanismo Mexicano tiene en perfecto equilibrio en dos pies uno es de la el de la gran herencia cultural prehisp\u00e1nica que nos alimenta de virtudes excepcionales como la fraternidad la libertad la justicia y la honestidad y el otro es el de la con dimensi\u00f3n social y car\u00e1cter p\u00fablico que llevaron a la pr\u00e1ctica como en pocos lugares del mundo nuestros pr\u00f3ceres abnegados y ejemplares en esta breve historia hay ense\u00f1anzas mayores la principal es que solo con el apoyo de las mayor\u00edas se puede llevar a cabo una transformaci\u00f3n popular para hacer valer la justicia y enfrentar a los reaccionarios que se oponen a perder privilegios esa es una ense\u00f1anza para los j\u00f3venes lo voy a leer de nuevo solo con el apoyo de las mayor\u00edas se puede llevar a cabo una transformaci\u00f3n popular para hacer valer la justicia y enfrentar a los reaccionarios que se oponen a perder privilegios eso debe quedar muy claro no se puede transformar una realidad de injusticia con el apoyo de los de arriba eso resulta absurdo contradictorio no se puede llevar a cabo una transformaci\u00f3n con los opresores es un contrasentido con qui se se transforma Pues con el pueblo a qui\u00e9n le importa que haya democracia verdadera Un gobierno democr\u00e1tico pues al pueblo porque de esa manera Hay una mejor distribuci\u00f3n de la riqueza del ingreso del presupuesto por eso hoy de nuevo exclamamos a los cuatro vientos nada de zigzaguear sigamos anclados en nuestros principios reafirmemos la decisi\u00f3n y el rumbo que hemos tomado desde el inicio del gobierno no a las medias tintas a la indefinici\u00f3n y algo que es muy importante no aceptemos nunca jam\u00e1s que en M\u00e9xico se imponga una minor\u00eda a Costa de la humillaci\u00f3n y del empobrecimiento de las mayor\u00edas eso tambi\u00e9n es otra ense\u00f1anza mayor repetirlo no aceptemos nunca que en M\u00e9xico se imponga una minor\u00eda a Costa de la humillaci\u00f3n y el empobrecimiento de las mayor\u00edas el humanismo mexicano que postulamos se acompa\u00f1a de la econom\u00eda moral pues sostenemos esto lo dec\u00eda el maestro silv gerso que el progreso sin justicia es retroceso no es suficiente crecer si no hay bienestar dec\u00eda una Consigna de nuestros tiempos de estudiantes no te dejes enga\u00f1ar cuando te hablen de Progreso porque ellos porque t\u00fa te quedas flaco y ellos aumentan de peso es progreso con justicia crecimiento con bienestar desarrollo antes se usaba m\u00e1s la palabra el t\u00e9rmino el concepto desarrollo cuando se impuso el modelo neoliberal en vez de desarrollo se empez\u00f3 a hablar de crecimiento y el crecimiento pues significa m\u00e1s acumulaci\u00f3n de riqueza de un pa\u00eds una naci\u00f3n pero no necesariamente una mejor distribuci\u00f3n de esa riqueza puede ser que se est\u00e9 produciendo m\u00e1s riqueza pero se acumula en unas cuantas manos Ya hemos visto como en la \u00e9poca de Salinas cuando empieza las privatizaciones cuando empiezan a entregar los bienes de la naci\u00f3n a particulares de repente se constituye un grupo Compacto una nueva oligarqu\u00eda llega a estar M\u00e9xico en el cuarto lugar en multimillonarios en el mundo pero al mismo tiempo en ese periodo cuando se est\u00e1n transfiriendo bienes nacionales bienes del pueblo a particulares cercanos a Salinas es cuando hay m\u00e1s desigualdad en nuestro pa\u00eds entonces si al crecimiento econ\u00f3mico pero con bienestar nuestra tesis es que no basta el crecimiento econ\u00f3mico sino que es indispensable la justicia social en la nueva pol\u00edtica econ\u00f3mica moral y social que hemos aplicado desde el principio de nuestro gobierno se ha desechado la obsesi\u00f3n tecnocr\u00e1tica de medirlo todo en funci\u00f3n de indicadores de crecimiento que No necesariamente reflejan las realidades sociales que es lo que estamos comentando nosotros consideramos que lo fundamental no es cuantitativo sino cualitativo es decir la distribuci\u00f3n equitativa del ingreso Y de la riqueza el fin \u00faltimo de un estado es crear las condiciones para que la gente pueda vivir libre y feliz libre de miserias y de temores Asimismo M\u00e1s all\u00e1 del simple crecimiento econ\u00f3mico es fundamental desterrar la corrupci\u00f3n y los privilegios para destinar todo lo obtenido y ahorrado En beneficio de las mayor\u00edas del pueblo y de manera espec\u00edfica En beneficio de los m\u00e1s pobres y marginados la estrategia central del gobierno en el terreno de la pol\u00edtica social Descansa en respetar atender y escuchar a todas y todos pero otorgando preferencia a los pobres y humillados siempre dijimos Ese fue mi lema de campa\u00f1a por la jefatura de gobierno en la Ciudad de M\u00e9xico en el a\u00f1o 2000 que por el bien de todos primero los [M\u00fasica] pobres esta frase debe ser la esencia de la actividad pol\u00edtica porque es sin\u00f3nimo de humanismo y una forma distinta de entender el poder cuyo ejercicio como lo he dicho muchas veces solo es puro y virtuoso cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s el poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s si no es as\u00ed Qu\u00e9 es el poder prepotencia banalidad fantochero clasismo racismo discriminaci\u00f3n pero atender a los m\u00e1s pobres Es tambi\u00e9n esto es interesante por si fuese poco ir a la segura para contar con el de muchos cuando se busca transformar una realidad de opresi\u00f3n y alcanzar el ideal de vivir en una sociedad mejor m\u00e1s justa igualitaria Y fraterna qui\u00e9n defiende realmente a un gobierno democr\u00e1tico qui\u00e9n nos defiende a nosotros el pueblo el pueblo b\u00e1sicamente el pueblo ni modo que nos defiendan los de la c\u00fapula del poder econ\u00f3mico o pol\u00edtico Ricardo Flores Mag\u00f3n dej\u00f3 muchas ense\u00f1anzas y ten\u00eda una frase que me gusta mucho y la repito la repito y la seguir\u00e9 repitiendo dec\u00eda solo el pueblo puede salvar al pueblo y otro oaxaque\u00f1o el presidente m\u00e1s grande que ha tenido M\u00e9xico el mejor presidente en toda la historia Benito Ju\u00e1rez un ind\u00edgena zapoteco dec\u00eda con el pueblo todo sin el pueblo nada nunca olvidemos que quien respalda la transformaci\u00f3n es el pueblo por eso mismo jam\u00e1s jam\u00e1s de los jamases debemos traicionar al pueblo algo b\u00e1sico esencial sobre todo para los j\u00f3venes nada se logra sin amor al pueblo lo repito nada se logra sin amor al pueblo para los j\u00f3venes que quieren servir Quiz\u00e1 en otros tiempos se pod\u00eda fingir simular y pedir votos en campa\u00f1a abrazar a la gente y luego al llegar al cargo olvidarse del pueblo quiz\u00e1 antes en otros tiempos ahora ya no eso lo tienen que internalizar los j\u00f3venes no han podido aceptarlo los de m\u00e1s edad en estos tiempos les cuesta mucho entender que el pueblo es el actor principal en la vida p\u00fablica de M\u00e9xico que el pueblo es el motor del cambio per como lo hemos dicho much\u00edsimas veces la pol\u00edtica tradicional se hac\u00eda sin tomar en cuenta al pueblo el pueblo no exist\u00eda la pol\u00edtica era asunto de los pol\u00edticos por eso est\u00e1n desconcertados entonces para los j\u00f3venes es muy importante entender que si quieren dedicarse al noble oficio de la pol\u00edtica no deben olvidar que lo principal es tenerle amor al querer al pueblo cultivar un profundo amor al pueblo nada se logra sin amar al pueblo el presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas dec\u00eda en 1937 me gusta mucho este fragmento ya lo he repetido en otras ocasiones porque lo escribe en sus apuntes siendo presidente en 1937 \u00c9l llega a la presidencia en el 34 y est\u00e1 hasta 1940 y en sus apuntes deja escrito lo siguiente en 1937 antes se acostumbraba a llevar los diarios y en pol\u00edtica los diarios de campa\u00f1a dec\u00eda que le mortifican lo cito conocer el verdadero fondo moral de muchos servidores p\u00fablicos al observar en sus semblantes el disgusto que les causaba la demanda de auxilio o de justicia de la gente pobre entonces pienso m\u00e1s en la tragedia interminable de nuestro propio pueblo Pues bien sin ese sincero sentimiento nada bueno se puede hacer en la vida y menos en la pol\u00edtica que contrario a lo que se suele pensar es uno de los oficios de los oficios m\u00e1s nobles y de la m\u00e1s alta gerarqu\u00eda espiritual La Aut\u00e9ntica pol\u00edtica es profundamente humana en su fundamento en su esencia y sobre todo cuando se practica en bien de los dem\u00e1s y en especial de los [M\u00fasica] pobres ya termino sosteniendo que estoy convencido que contaremos con el apoyo del pueblo para consolidar la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds ya no puedo leer lo dem\u00e1s Hasta aqu\u00ed",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2_GKtoYdjKa_B-WMtMGPCB6",
    "playlist_title": "C\u00e1psulas de historia con el presidente AMLO",
    "published_time_text": "3 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:46:20.984300"
}