{
    "video_id": "f-JNf-OXvog",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/f-JNf-OXvog/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDD6jKHpq_h6OmTLjHQB_0KcLQF8Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=f-JNf-OXvog",
    "video_title": "Esperar al 2018 para elegir Fiscal: AMLO",
    "video_length_seconds": 641,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "estamos viviendo tiempos dif\u00edciles",
            "start": 1.1,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 grave la crisis econ\u00f3mica de",
            "start": 5.759,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "bienestar social",
            "start": 9.389,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "terminando",
            "start": 13.62,
            "duration": 2.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 14.54,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el sexenio",
            "start": 15.87,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "y en este intervalo hay temas",
            "start": 18.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "van m\u00e1s all\u00e1 de un gobierno que tienen",
            "start": 25.009,
            "duration": 9.671
        },
        {
            "text": "que ver con el futuro de la naci\u00f3n con",
            "start": 31.019,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "el futuro de los mexicanos",
            "start": 34.68,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 36.56,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "temas qu\u00e9",
            "start": 37.91,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n tratando ahora pero",
            "start": 39.86,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que convendr\u00eda",
            "start": 43.44,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "dejar",
            "start": 48.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a resolver cuando se d\u00e9 el cambio de",
            "start": 49.77,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "gobierno esto es lo m\u00e1s sensato pensando",
            "start": 54.24,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "no como hombres de estado sino como",
            "start": 58.11,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "hombres de naci\u00f3n",
            "start": 60.33,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hay tres temas uno ya",
            "start": 63.52,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 67.23,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "acertada",
            "start": 69.49,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 dejarlo para despu\u00e9s de las",
            "start": 71.38,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "elecciones el del nombramiento",
            "start": 75.43,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el fiscal general que tienen que ver",
            "start": 80.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el nombramiento del fiscal",
            "start": 82.57,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n",
            "start": 84.6,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "todos sabemos que el principal problema",
            "start": 87.29,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds es la corrupci\u00f3n y la impunidad",
            "start": 89.39,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "de modo que fue buena la decisi\u00f3n que",
            "start": 93.99,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tom\u00f3",
            "start": 97.259,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "presidente pe\u00f1a nieto yo tengo que",
            "start": 99.94,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 103.89,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "de dejar este asunto",
            "start": 105.98,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "para despu\u00e9s de la elecci\u00f3n",
            "start": 111.59,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que sea el nuevo presidente el que",
            "start": 114.7,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "presente una terna al congreso de",
            "start": 118.27,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "abogados independientes honestos",
            "start": 122.35,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "alejado de",
            "start": 128.47,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s partidista",
            "start": 130.6,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "gente recta",
            "start": 133.9,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "suya la frase de los abogados liberales",
            "start": 136.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que dec\u00edan al margen de la ley nada por",
            "start": 142.349,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "encima de la ley nadie",
            "start": 145.2,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para que as\u00ed",
            "start": 148.06,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "esta fiscal\u00eda se convierta en un faro de",
            "start": 150.99,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la ley se haga valer el estado de",
            "start": 154.44,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "derecho y se combata la corrupci\u00f3n y la",
            "start": 157.68,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "impunidad esto creo que fue un paso",
            "start": 163.01,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en firme debe",
            "start": 169.54,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de reconocerse",
            "start": 173.35,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "otro asunto que tambi\u00e9n",
            "start": 177.29,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "deber\u00eda dedicarse",
            "start": 181.05,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "para despu\u00e9s y buscar una opci\u00f3n como la",
            "start": 184.11,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que estamos presentando es lo del",
            "start": 187.38,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "aeropuerto en la ciudad m\u00e9xico no es",
            "start": 189.45,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 191.61,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "con su nuevo aeropuerto",
            "start": 193.91,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "presupuesto de 180 mil millones de pesos",
            "start": 197.36,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "en \u00e9pocas de crisis en",
            "start": 200.879,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "un lugar no apropiado porque es la zona",
            "start": 204.78,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "de mayor rendimiento en la ciudad de",
            "start": 210.24,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 213.36,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 215.05,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "rellenar el a\u00f1o antes lo que",
            "start": 216.77,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicamente no es viable se tienen que",
            "start": 219.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cerrar dos aeropuertos se tiene que",
            "start": 224.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cerrar el aeropuerto actual se tiene que",
            "start": 227.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cerrar el aeropuerto militar de santa",
            "start": 228.77,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lucia que estamos proponiendo que se",
            "start": 231.2,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "detenga esa obra que se llega a\u00fan al",
            "start": 234.83,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "muerto como las empresas constructoras",
            "start": 236.99,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 241.45,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "esos contratos se puedan realizar",
            "start": 243.89,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "construyendo dos pistas",
            "start": 248.17,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "nuevas en el aeropuerto militar de santa",
            "start": 251.069,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "lucia",
            "start": 253.709,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 255.93,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "terreno firme son 3.000 hect\u00e1reas s\u00f3lo",
            "start": 257.31,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hay una pista entran perfectamente dos",
            "start": 262.169,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "pistas se deja el aeropuerto actual se",
            "start": 264.69,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hace una conexi\u00f3n del aeropuerto actual",
            "start": 268.11,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "a santa luc\u00eda son alrededor de 30 a 32",
            "start": 271.44,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros una v\u00eda confinada",
            "start": 276.09,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "costar\u00eda",
            "start": 280.19,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuando mucho",
            "start": 282.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "60.000 millones de pesos",
            "start": 285.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 288.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "180.000 millones",
            "start": 290.21,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "se ahorrar\u00edan 120.000 millones y todav\u00eda",
            "start": 292.48,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 298.84,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "hacer esta transferencia este traslado",
            "start": 301.009,
            "duration": 9.431
        },
        {
            "text": "acabo de ir en efecto a supervisar",
            "start": 306.05,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "la obra que est\u00e1n haciendo en disco y",
            "start": 310.44,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "pues es una hora",
            "start": 315.62,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "inviable t\u00e9cnicamente adem\u00e1s fara\u00f3nica",
            "start": 319.77,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 325.24,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 326.84,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "rellenando demasiado han devastado los",
            "start": 328.74,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "cerros de toda la regi\u00f3n para rellenar y",
            "start": 334.03,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eso que han hecho hasta ahora que",
            "start": 339.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tampoco es mucho que tiene que ver",
            "start": 341.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "apenas con la cimentaci\u00f3n podr\u00eda",
            "start": 344.71,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "utilizarse no",
            "start": 347.32,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "perdiz ya se se podr\u00eda y de entregarle a",
            "start": 350.39,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "los militares",
            "start": 355.01,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "para que tengan",
            "start": 357.43,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "base",
            "start": 361.43,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la er\u00eda",
            "start": 363.6,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s con la cimentaci\u00f3n que est\u00e1n",
            "start": 365.68,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "haciendo ah\u00ed se podr\u00edan hacer",
            "start": 367.87,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "oficinas no edificios grandes",
            "start": 371.379,
            "duration": 10.031
        },
        {
            "text": "ya con esa cimentaci\u00f3n para",
            "start": 376.02,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "gobierno federal para no rentar",
            "start": 381.95,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "bueno ese es otro asunto estamos",
            "start": 386.47,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "ocho meses de la elecci\u00f3n",
            "start": 391.59,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "y yo espero que",
            "start": 395.009,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "al triunfar m\u00e1s movimiento de inmediato",
            "start": 397.009,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "se solicite",
            "start": 400.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "entrevista",
            "start": 403.52,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "para hablar",
            "start": 407.18,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "y lo tercero que tambi\u00e9n es un asunto",
            "start": 409.58,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 412.159,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "es que no se debe de precipitar el",
            "start": 414.36,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "gobierno y firmar cualquier tratado con",
            "start": 418.77,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 423.539,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "hay que actuar con cautela",
            "start": 425.82,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "no por tener el papel firmado se vaya a",
            "start": 430.52,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "comprometer el destino de la naci\u00f3n ya",
            "start": 434.03,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "estamos todos conscientes de gancia de",
            "start": 437.539,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "lo altanero que es un presidente donald",
            "start": 442.22,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "trump y van a querer",
            "start": 445.94,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "dudo",
            "start": 451.139,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "someternos no hay una correlaci\u00f3n de",
            "start": 453.889,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "fuerza en la actualidad",
            "start": 459.36,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "favorable",
            "start": 462.459,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "el gobierno de mexico",
            "start": 464.969,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "se perdi\u00f3 la oportunidad de poner las",
            "start": 467.8,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "cosas en claro y actuar con temas sin",
            "start": 471.19,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "balandronadas pero defender la soberan\u00eda",
            "start": 476.889,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de nuestros pa\u00edses defender a nuestros",
            "start": 481.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "migrantes defender",
            "start": 483.07,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el comercio",
            "start": 485.98,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "defender a los empresarios no hay ahora",
            "start": 488.39,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "condiciones tambi\u00e9n en este tema es",
            "start": 492.23,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "importante esperar a la elecci\u00f3n",
            "start": 495.07,
            "duration": 10.829
        },
        {
            "text": "para que se pueda tener un mejor trato",
            "start": 499.689,
            "duration": 12.501
        },
        {
            "text": "no estoy planteando que se rompa",
            "start": 505.899,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "con eeuu en lo comercial no podemos",
            "start": 512.19,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "tenemos que buscar un acuerdo son tres",
            "start": 515.28,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "mil 180 kil\u00f3metros de frontera tenemos",
            "start": 520.89,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que entendernos tiene que haber un",
            "start": 524.82,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "acuerdo comercial no solo es un acuerdo",
            "start": 527.43,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico tiene que haber convenci\u00f3n",
            "start": 531.35,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "para el desarrollo nos ten\u00edamos que",
            "start": 535.29,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "entender pero",
            "start": 537.72,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "nos tienen que respetar",
            "start": 541.59,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "y ahora no hay",
            "start": 544.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esas condiciones",
            "start": 546.649,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "lamento decirlo pero no est\u00e1 a la altura",
            "start": 549.93,
            "duration": 14.46
        },
        {
            "text": "de cuentas esto es conveniente esperar a",
            "start": 560.029,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de las elecciones",
            "start": 564.39,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "y se va a lograr un mejor acuerdo y",
            "start": 567.089,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el caso de que",
            "start": 572.129,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "e insista",
            "start": 576.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el gobierno estadounidense en romper los",
            "start": 579.03,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "acuerdos con el socialismo",
            "start": 581.94,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "porque me quiera poner mis rodillas pues",
            "start": 583.79,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hay que buscar opciones alternativas",
            "start": 586.97,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y diversificar el comercio",
            "start": 590.43,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "no pones",
            "start": 593.85,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "todos los huevos en una sola canasta",
            "start": 596.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "abrir el abanico de nuestras relaciones",
            "start": 600.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas comerciales y lo otro que",
            "start": 602.79,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "considero fundamental que se tenga o no",
            "start": 605.94,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "se tenga el acuerdo entonces lo vamos a",
            "start": 610.47,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hacer es el fortalecimiento de la",
            "start": 613.98,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "econom\u00eda interna del mercado interno que",
            "start": 616.77,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "produzcamos en m\u00e9xico lo que consumimos",
            "start": 622.01,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "para reactivar la econom\u00eda crear empleos",
            "start": 624.74,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "y que haya crecimiento econ\u00f3mico y sobre",
            "start": 628.2,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "todo bienestar progreso con justicia",
            "start": 631.89,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "bueno estos son los temas que yo",
            "start": 635.34,
            "duration": 3.98
        }
    ],
    "transcription_text": "estamos viviendo tiempos dif\u00edciles est\u00e1 grave la crisis econ\u00f3mica de bienestar social terminando [M\u00fasica] el sexenio y en este intervalo hay temas van m\u00e1s all\u00e1 de un gobierno que tienen que ver con el futuro de la naci\u00f3n con el futuro de los mexicanos [M\u00fasica] temas qu\u00e9 se est\u00e1n tratando ahora pero que convendr\u00eda dejar a resolver cuando se d\u00e9 el cambio de gobierno esto es lo m\u00e1s sensato pensando no como hombres de estado sino como hombres de naci\u00f3n hay tres temas uno ya de manera acertada se decidi\u00f3 dejarlo para despu\u00e9s de las elecciones el del nombramiento el fiscal general que tienen que ver tambi\u00e9n con el nombramiento del fiscal anticorrupci\u00f3n todos sabemos que el principal problema del pa\u00eds es la corrupci\u00f3n y la impunidad de modo que fue buena la decisi\u00f3n que tom\u00f3 presidente pe\u00f1a nieto yo tengo que conocer de dejar este asunto para despu\u00e9s de la elecci\u00f3n que sea el nuevo presidente el que presente una terna al congreso de abogados independientes honestos alejado de el inter\u00e9s partidista gente recta suya la frase de los abogados liberales que dec\u00edan al margen de la ley nada por encima de la ley nadie para que as\u00ed esta fiscal\u00eda se convierta en un faro de la ley se haga valer el estado de derecho y se combata la corrupci\u00f3n y la impunidad esto creo que fue un paso en firme debe de reconocerse otro asunto que tambi\u00e9n deber\u00eda dedicarse para despu\u00e9s y buscar una opci\u00f3n como la que estamos presentando es lo del aeropuerto en la ciudad m\u00e9xico no es posible con su nuevo aeropuerto presupuesto de 180 mil millones de pesos en \u00e9pocas de crisis en un lugar no apropiado porque es la zona de mayor rendimiento en la ciudad de mexico eso rellenar el a\u00f1o antes lo que t\u00e9cnicamente no es viable se tienen que cerrar dos aeropuertos se tiene que cerrar el aeropuerto actual se tiene que cerrar el aeropuerto militar de santa lucia que estamos proponiendo que se detenga esa obra que se llega a\u00fan al muerto como las empresas constructoras para qu\u00e9 esos contratos se puedan realizar construyendo dos pistas nuevas en el aeropuerto militar de santa lucia es terreno firme son 3.000 hect\u00e1reas s\u00f3lo hay una pista entran perfectamente dos pistas se deja el aeropuerto actual se hace una conexi\u00f3n del aeropuerto actual a santa luc\u00eda son alrededor de 30 a 32 kil\u00f3metros una v\u00eda confinada costar\u00eda cuando mucho 60.000 millones de pesos no 180.000 millones se ahorrar\u00edan 120.000 millones y todav\u00eda se puede hacer esta transferencia este traslado acabo de ir en efecto a supervisar la obra que est\u00e1n haciendo en disco y pues es una hora inviable t\u00e9cnicamente adem\u00e1s fara\u00f3nica est\u00e1n [M\u00fasica] rellenando demasiado han devastado los cerros de toda la regi\u00f3n para rellenar y eso que han hecho hasta ahora que tampoco es mucho que tiene que ver apenas con la cimentaci\u00f3n podr\u00eda utilizarse no perdiz ya se se podr\u00eda y de entregarle a los militares para que tengan base la er\u00eda adem\u00e1s con la cimentaci\u00f3n que est\u00e1n haciendo ah\u00ed se podr\u00edan hacer oficinas no edificios grandes ya con esa cimentaci\u00f3n para gobierno federal para no rentar bueno ese es otro asunto estamos ocho meses de la elecci\u00f3n y yo espero que al triunfar m\u00e1s movimiento de inmediato se solicite entrevista para hablar y lo tercero que tambi\u00e9n es un asunto fundamental es que no se debe de precipitar el gobierno y firmar cualquier tratado con eeuu hay que actuar con cautela no por tener el papel firmado se vaya a comprometer el destino de la naci\u00f3n ya estamos todos conscientes de gancia de lo altanero que es un presidente donald trump y van a querer dudo someternos no hay una correlaci\u00f3n de fuerza en la actualidad favorable el gobierno de mexico se perdi\u00f3 la oportunidad de poner las cosas en claro y actuar con temas sin balandronadas pero defender la soberan\u00eda de nuestros pa\u00edses defender a nuestros migrantes defender el comercio defender a los empresarios no hay ahora condiciones tambi\u00e9n en este tema es importante esperar a la elecci\u00f3n para que se pueda tener un mejor trato no estoy planteando que se rompa con eeuu en lo comercial no podemos tenemos que buscar un acuerdo son tres mil 180 kil\u00f3metros de frontera tenemos que entendernos tiene que haber un acuerdo comercial no solo es un acuerdo econ\u00f3mico tiene que haber convenci\u00f3n para el desarrollo nos ten\u00edamos que entender pero nos tienen que respetar y ahora no hay esas condiciones lamento decirlo pero no est\u00e1 a la altura de cuentas esto es conveniente esperar a despu\u00e9s de las elecciones y se va a lograr un mejor acuerdo y tambi\u00e9n en el caso de que e insista el gobierno estadounidense en romper los acuerdos con el socialismo porque me quiera poner mis rodillas pues hay que buscar opciones alternativas y diversificar el comercio no pones todos los huevos en una sola canasta abrir el abanico de nuestras relaciones econ\u00f3micas comerciales y lo otro que considero fundamental que se tenga o no se tenga el acuerdo entonces lo vamos a hacer es el fortalecimiento de la econom\u00eda interna del mercado interno que produzcamos en m\u00e9xico lo que consumimos para reactivar la econom\u00eda crear empleos y que haya crecimiento econ\u00f3mico y sobre todo bienestar progreso con justicia bueno estos son los temas que yo",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:49:31.362423"
}