{
    "video_id": "f3meOh6ca3s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/f3meOh6ca3s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDydZQm2Q5J2HqYxzumFI51ldI9-g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=f3meOh6ca3s",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de instalaciones de la Guardia Nacional, desde Tepatitl\u00e1n de Morelos, Jalisco",
    "video_length_seconds": 3348,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "damas y caballeros se encuentra con",
            "start": 91.85,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 94.52,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "el presidente de m\u00e9xico quien se dirige",
            "start": 95.15,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a la escolta de bandera para saludar a",
            "start": 98.18,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 100.52,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 109.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 119.44,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 160.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "honores al presidente constitucional de",
            "start": 163.33,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos y",
            "start": 165.22,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 167.17,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 168.879,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 180.12,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 186.319,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 191.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 198.2,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 199.84,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 206.73,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 208.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 211.67,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 212.65,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 215.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 218.83,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 219.66,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 223.22,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 227.08,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 229.11,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 230.27,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 238.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 242.09,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 244.98,
            "duration": 20.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 247.1,
            "duration": 18.52
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia de inauguraci\u00f3n",
            "start": 269.139,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "de las instalaciones de la compa\u00f1\u00eda de",
            "start": 271.15,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la guardia nacional el presidente",
            "start": 273.61,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 275.53,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 277.629,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 281.11,
            "duration": 2.269
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 283.58,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "integran la l\u00ednea de honor el maestro",
            "start": 289.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "enrique alfaro ram\u00edrez gobernador del",
            "start": 292.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estado de jalisco",
            "start": 295.71,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 296.92,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario",
            "start": 302.84,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 306.74,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crecencio sandoval gonz\u00e1lez",
            "start": 314.86,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional",
            "start": 318.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 326.65,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 329.979,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "comisario general luis rodr\u00edguez bucio",
            "start": 338.66,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "comandante de la guardia nacional",
            "start": 341.68,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la licenciada mar\u00eda elena de anda",
            "start": 349.61,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez presidente municipal de",
            "start": 352.46,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tepatitl\u00e1n de morelos jalisco",
            "start": 354.71,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 357.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n diplomado de estado",
            "start": 364.09,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "mayor pedro felipe burrola ram\u00edrez",
            "start": 366.43,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "comandante de la quinta regi\u00f3n militar",
            "start": 369.12,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 373.58,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "comisario-jefe eustorgio villalba cortes",
            "start": 378.55,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "coordinador estatal de la guardia",
            "start": 382.17,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 384.34,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 387.11,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "general de brigada diplomado de estado",
            "start": 390.93,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mayor norberto cort\u00e9s rodr\u00edguez",
            "start": 392.91,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "comandante de la 15 zona militar",
            "start": 395.19,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an generales jefes",
            "start": 402.77,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "oficiales tropa y guardia nacional",
            "start": 406.16,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "representantes de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 409.87,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y p\u00fablico en general as\u00ed como quienes",
            "start": 411.979,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nos siguen por internet a trav\u00e9s de las",
            "start": 415.19,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "redes sociales en el mundo entero",
            "start": 417.409,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 419.199,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "el maestro enrique alfaro ram\u00edrez",
            "start": 429.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de jalisco dar\u00e1",
            "start": 432.89,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "las palabras de bienvenida al personal",
            "start": 435.75,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 437.43,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 441.0,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 448.409,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica lencia d\u00f3nde manuel",
            "start": 450.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador siempre ser\u00e1 un gran honor",
            "start": 452.69,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "recibirlo en esta su casa en el estado",
            "start": 455.6,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de jalisco es sin duda un motivo de",
            "start": 457.58,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda el que nos visite hoy aqu\u00ed en",
            "start": 461.63,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esta tierra de mujeres y hombres muy",
            "start": 464.57,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "trabajadores en los altos de jalisco qu\u00e9",
            "start": 465.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "bueno que podamos estar hoy dando una",
            "start": 468.68,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "muestra m\u00e1s de la coordinaci\u00f3n de la",
            "start": 471.5,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "cercan\u00eda y sobre todo de la claridad de",
            "start": 475.849,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos que tenemos el gobierno de la",
            "start": 478.849,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y el gobierno del estado al",
            "start": 480.409,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "poner la agenda de la seguridad de los",
            "start": 482.479,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mexicanos y de los gal y ciencias en el",
            "start": 485.659,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "primer lugar de nuestra relaci\u00f3n de",
            "start": 487.219,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "trabajo no ha sido f\u00e1cil el primer a\u00f1o",
            "start": 490.219,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "nos dejaron un pa\u00eds y un estado",
            "start": 493.459,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "incendiados nos dejaron un legado de",
            "start": 495.77,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "violencia que fue creciendo con el paso",
            "start": 498.229,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del tiempo ante la complacencia de las",
            "start": 500.659,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "autoridades yo dir\u00eda que en muchos casos",
            "start": 502.729,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ante la evoluci\u00f3n de las autoridades con",
            "start": 504.83,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "quienes generan la violencia en este",
            "start": 507.619,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hemos hecho un enorme esfuerzo para",
            "start": 509.509,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "primero hacer un redise\u00f1o institucional",
            "start": 513.11,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "para enfrentar un problema que hab\u00eda",
            "start": 515.289,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "rebasado las capacidades del estado",
            "start": 517.25,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mexicano la guardia nacional es producto",
            "start": 518.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de ese esfuerzo y de esa visi\u00f3n de poner",
            "start": 521.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sobre la mesa un nuevo esquema de",
            "start": 524.0,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y un nuevo esquema",
            "start": 526.13,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "operativo para enfrentar a la",
            "start": 527.449,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "delincuencia en nuestro pa\u00eds y ese",
            "start": 529.73,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "proceso el de crear nuevas instituciones",
            "start": 532.37,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "el de echar a andar procesos tan",
            "start": 534.49,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "complejos siempre representar\u00e1 un enorme",
            "start": 536.779,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "reto y tendr\u00e1 dificultades en \u00e9l",
            "start": 539.63,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pero esas dificultades las hemos ido",
            "start": 542.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "enfrentando con trabajo y con voluntad",
            "start": 544.03,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para coordinarnos hoy la guardia",
            "start": 547.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nacional tiene una presencia importante",
            "start": 548.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en nuestro estado hoy la guardia",
            "start": 551.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nacional va a iniciar la entrega de",
            "start": 553.36,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estas instalaciones que son tambi\u00e9n",
            "start": 556.84,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "producto del trabajo conjunto el poder",
            "start": 558.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entregar ya 31 el haber entregado perd\u00f3n",
            "start": 560.85,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "por parte del estado y los municipios de",
            "start": 563.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "jalisco 31 predios para que se puedan",
            "start": 565.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "construir estas bases de operaci\u00f3n es",
            "start": 568.21,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "una muestra del compromiso que tenemos",
            "start": 570.16,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "para poder apoyar el modelo que usted ha",
            "start": 571.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "impulsado a nivel nacional con la",
            "start": 574.57,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "guardia hay una buena coordinaci\u00f3n como",
            "start": 576.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la ha habido y la seguir\u00e1 viendo siempre",
            "start": 579.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "con el ej\u00e9rcito mexicano y con la marina",
            "start": 581.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "armada de m\u00e9xico entendemos el tama\u00f1o",
            "start": 583.75,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "del desaf\u00edo y lo que podemos decir a un",
            "start": 586.69,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de haber iniciado esta",
            "start": 589.33,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "responsabilidad es que los resultados",
            "start": 590.89,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a la vista y est\u00e1n a la mano",
            "start": 592.83,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "aunque es muy dif\u00edcil hablar de n\u00fameros",
            "start": 594.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cuando la percepci\u00f3n de la ciudadan\u00eda es",
            "start": 598.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda hay mucho por hacer y que la",
            "start": 601.12,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "violencia pareciera que no ha cedido",
            "start": 603.79,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "terreno",
            "start": 605.95,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es que los avances en el combate a la",
            "start": 607.56,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "violencia en el estado de jalisco son",
            "start": 609.99,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "contundentes hemos logrado en el primer",
            "start": 611.79,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "a\u00f1o bajar pr\u00e1cticamente una tercera",
            "start": 613.47,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "parte de los delitos que se comet\u00edan",
            "start": 615.33,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "contra las personas esto nos parece",
            "start": 617.61,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "satisfactorio la respuesta es no no",
            "start": 621.26,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "basta con eso falta mucho por hacer pero",
            "start": 624.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es importante que entendamos todos que",
            "start": 626.7,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en este tema no hay ni habr\u00e1 jam\u00e1s",
            "start": 628.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "disputas pol\u00edticas de ning\u00fan tipo",
            "start": 631.37,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "podemos decirle a los alicientes que la",
            "start": 633.54,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n entre el gobierno de la",
            "start": 638.49,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica a trav\u00e9s del secretario durazo",
            "start": 639.81,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y el gobierno del estado es permanente",
            "start": 642.27,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "es cercana y es sin ning\u00fan tipo de",
            "start": 644.36,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "problemas para ponernos de acuerdo",
            "start": 650.48,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "entendemos lo que tenemos que hacer",
            "start": 653.61,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "sabemos que hay una enorme presi\u00f3n",
            "start": 654.87,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "social pero yo estoy seguro que si",
            "start": 656.79,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "seguimos en esta ruta vamos a poder",
            "start": 658.86,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "demostrar",
            "start": 660.839,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "juntos el gobierno federal el gobierno",
            "start": 662.649,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica y el gobierno del estado",
            "start": 664.569,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "vamos a recuperar la seguridad y la paz",
            "start": 665.709,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "para los cal y ciencias sin duda esta",
            "start": 668.47,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n la de los altos tal vez m\u00e1s en",
            "start": 670.48,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "los altos norte sacia lagos de moreno",
            "start": 673.24,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "encarnaci\u00f3n de d\u00edaz ojuelos enfrentamos",
            "start": 674.939,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "el problema m\u00e1s duro de violencia en las",
            "start": 678.759,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "regiones de jalisco la cercan\u00eda con el",
            "start": 681.189,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "estado de guanajuato y los conflictos",
            "start": 683.619,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "que all\u00e1 est\u00e1n suscitando se han metido",
            "start": 685.24,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "una enorme presi\u00f3n en la gente de",
            "start": 689.29,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "seguridad en esta regi\u00f3n creo que es un",
            "start": 690.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "buen momento para decirle a los alte\u00f1os",
            "start": 692.47,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "que estamos por implementar una serie de",
            "start": 695.8,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "medidas para reforzar la presencia y",
            "start": 699.339,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "para apretar tuercas en la gente de",
            "start": 701.889,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 704.05,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "en los altos entendemos el reto que",
            "start": 704.589,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tenemos y as\u00ed como hemos podido",
            "start": 707.47,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tranquilizar juntos secciones que viv\u00edan",
            "start": 709.23,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "niveles de violencia muy altos como la",
            "start": 711.61,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "zona de la sierra en autl\u00e1n o como la",
            "start": 714.49,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "costa y puerto vallarta particularmente",
            "start": 718.029,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "en donde esos procesos de descomposici\u00f3n",
            "start": 720.279,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se han revertido y hoy vivimos tiempos",
            "start": 722.86,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de paz creo que lo vamos a lograr hacer",
            "start": 724.869,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en los altos de jalisco estas",
            "start": 727.179,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "instalaciones representan eso",
            "start": 728.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "representan un espacio para que la",
            "start": 730.709,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "guardia nacional pueda tener una mayor",
            "start": 733.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "presencia para poder tener una mejor",
            "start": 735.519,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con las autoridades",
            "start": 737.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "municipales y por eso creo que estamos",
            "start": 738.819,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "por iniciar un segundo a\u00f1o en el que los",
            "start": 741.04,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "resultados ser\u00e1n mucho m\u00e1s contundentes",
            "start": 743.8,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "estamos en ese compromiso presidente no",
            "start": 746.41,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "vamos a aflojar el ritmo hay quienes",
            "start": 748.329,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "siguen pensando a estas alturas que",
            "start": 750.189,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "entre el gobierno de la rep\u00fablica y el",
            "start": 752.939,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "gobierno del estado y muy en especial",
            "start": 755.379,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "entre el presidente de mexico y el",
            "start": 756.569,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gobernador de jalisco hay alg\u00fan tipo de",
            "start": 759.069,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "disputa lo digo una vez m\u00e1s p\u00fablicamente",
            "start": 761.529,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el presidente de mexico tiene mi respeto",
            "start": 763.72,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y mi admiraci\u00f3n tiene mi respaldo para",
            "start": 766.029,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "poder empujar juntos la transformaci\u00f3n",
            "start": 768.879,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "que el pa\u00eds necesita podemos tener",
            "start": 770.62,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "alguna diferencia en alg\u00fan tema pero eso",
            "start": 773.11,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "no significa que vamos a regatear jam\u00e1s",
            "start": 776.23,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "el apoyo para que m\u00e9xico salga adelante",
            "start": 778.029,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y para que jalisco aporte la parte que",
            "start": 780.759,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "le corresponde",
            "start": 782.559,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "presidente cuenta con un servidor y",
            "start": 784.0,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "cuenta con el estado de jalisco",
            "start": 785.8,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "bienvenido a su casa muy buenos d\u00edas",
            "start": 787.18,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 790.93,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el comisario",
            "start": 798.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "general luis rodr\u00edguez bucio comandante",
            "start": 800.76,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 803.76,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es un honor dirigirme ante ustedes en un",
            "start": 818.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "acto tan significativo en el que",
            "start": 821.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "contamos con la presencia del licenciado",
            "start": 823.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 825.72,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos como",
            "start": 828.27,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "testigos de honor",
            "start": 830.67,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or gobernador enrique",
            "start": 833.18,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "alfaro por las facilidades que hemos",
            "start": 835.4,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "recibido para que en jalisco la guardia",
            "start": 838.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nacional cuente con las condiciones",
            "start": 841.73,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "adecuadas para su despliegue y operaci\u00f3n",
            "start": 843.11,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "agradezco la presencia de mi general",
            "start": 847.699,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez",
            "start": 849.649,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional",
            "start": 851.66,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "almirante jos\u00e9 rafael lo que da dur\u00e1n",
            "start": 853.779,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "secretario de marina y del doctor",
            "start": 856.519,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "alfonso durazo secretario de seguridad y",
            "start": 859.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana en quienes recae la",
            "start": 861.439,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "alta responsabilidad de la seguridad del",
            "start": 865.279,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 867.169,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "muchas gracias a la presidenta municipal",
            "start": 869.55,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de tepatitl\u00e1n licenciada mar\u00eda elena de",
            "start": 871.41,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "anda guti\u00e9rrez por su apoyo para",
            "start": 874.23,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "realizar este evento y en especial por",
            "start": 876.779,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "su trabajo a favor de la guardia",
            "start": 879.089,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "nacional distinguidas autoridades y",
            "start": 880.709,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "funcionarios militares de la guardia",
            "start": 884.1,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "nacional y funcionarios civiles",
            "start": 887.73,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 889.88,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 892.05,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ante el desaf\u00edo que en los \u00faltimos",
            "start": 896.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tiempos m\u00e9xico y en especial el estado",
            "start": 898.74,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de jalisco han vivido en materia de",
            "start": 902.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "seguridad era necesario realizar un",
            "start": 905.28,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "cambio de fondo",
            "start": 908.07,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "en consecuencia el presidente l\u00f3pez",
            "start": 910.1,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "obrador propuso desde su campa\u00f1a",
            "start": 912.889,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "electoral una nueva estrategia de",
            "start": 915.47,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "seguridad en la que se incluy\u00f3 la",
            "start": 918.319,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de una instituci\u00f3n que",
            "start": 920.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contribuyera con mayores capacidades de",
            "start": 923.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recuperar la actividad cotidiana y la",
            "start": 926.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica del pa\u00eds esa",
            "start": 928.73,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n es la guardia nacional",
            "start": 931.79,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "esto ha implicado el trabajo de miles de",
            "start": 935.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres para desarrollar",
            "start": 938.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "acciones en diferentes \u00e1reas y ambientes",
            "start": 940.46,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo",
            "start": 942.77,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "como recientemente lo se\u00f1alara mi",
            "start": 944.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "almirante el secretario",
            "start": 946.53,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuestra principal riqueza est\u00e1 en el",
            "start": 948.48,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "trabajo colectivo",
            "start": 951.63,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "ingenieros m\u00e9dicos enfermeras marinos",
            "start": 953.98,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "soldados polic\u00edas administradores",
            "start": 958.84,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos alba\u00f1iles plomeros y",
            "start": 962.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "electricistas se han unido para lograr",
            "start": 965.06,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "una presencia permanente de la guardia",
            "start": 967.46,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nacional en las distintas regiones de",
            "start": 969.53,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 972.17,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gracias a esta unidad de miras y suma de",
            "start": 974.31,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esfuerzos podremos cumplir las metas de",
            "start": 976.77,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "establecer 266 coordinaciones regionales",
            "start": 980.19,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "edificar 236 cuarteles para el a\u00f1o 2021",
            "start": 984.47,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "y reclutar 50 cientos reclutar 50 mil",
            "start": 988.41,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "elementos en 3 a\u00f1os para llegar a 150",
            "start": 992.73,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mil elementos propios de la guardia",
            "start": 996.66,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 998.58,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en el estado de jalisco se construye en",
            "start": 1000.79,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "29 instalaciones como esta que hoy",
            "start": 1003.07,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "inauguramos",
            "start": 1005.47,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "para lograr esas metas es necesario que",
            "start": 1008.38,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "muchos mexicanos m\u00e1s se unan al proyecto",
            "start": 1010.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "guardia nacional por ello quiero",
            "start": 1014.01,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "aprovechar esta oportunidad para invitar",
            "start": 1017.2,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "a las y los j\u00f3venes de esta regi\u00f3n a",
            "start": 1019.72,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sumarse a sus filas",
            "start": 1023.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en ella encontrar\u00e1n una buena forma de",
            "start": 1025.87,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "servir a la sociedad mexicana",
            "start": 1028.27,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "en esta ceremonia la presencia de todos",
            "start": 1033.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ustedes constituye un marco primordial",
            "start": 1035.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "para inaugurar una compa\u00f1\u00eda m\u00e1s de la",
            "start": 1037.77,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 1040.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esta instalaci\u00f3n nos permitir\u00e1",
            "start": 1042.27,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "desarrollar la funci\u00f3n de seguridad",
            "start": 1044.82,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "p\u00fablica al servicio de la ciudadan\u00eda",
            "start": 1046.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "al servicio de la ciudadan\u00eda de",
            "start": 1049.95,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "tepatitl\u00e1n de morelos y sus alrededores",
            "start": 1051.36,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "tepatitl\u00e1n es emblema de m\u00e9xico est\u00e1 en",
            "start": 1055.0,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "su m\u00fasica en sus vestidos y artesan\u00edas",
            "start": 1058.15,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en su acervo arquitect\u00f3nico que",
            "start": 1061.5,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "atesoran sus calles y plazas y est\u00e1",
            "start": 1064.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la riqueza de su patrimonio",
            "start": 1067.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gastron\u00f3mico por lo cual tenemos buenas",
            "start": 1069.04,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "razones para cuidarlo y protegerlo",
            "start": 1072.82,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "bajo el liderazgo del presidente de la",
            "start": 1077.639,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "republica vamos a consolidar el",
            "start": 1079.619,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "compromiso de contar con la",
            "start": 1081.869,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "infraestructura f\u00edsica en seguridad",
            "start": 1083.339,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablica m\u00e1s grande en la historia de",
            "start": 1085.499,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1087.779,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "ellos ser\u00e1 posible gracias a que",
            "start": 1089.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "contamos con el apoyo de la secretar\u00eda",
            "start": 1091.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional en particular de",
            "start": 1093.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los ingenieros militares",
            "start": 1097.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que en poco tiempo y con una estricta",
            "start": 1099.72,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "observancia de la pol\u00edtica de austeridad",
            "start": 1101.82,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo posible estas obras",
            "start": 1103.85,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "muchas gracias por su apoyo mi general",
            "start": 1107.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 1110.549,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "todas las compa\u00f1\u00edas de la guardia",
            "start": 1113.789,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "nacional son similares a la que hoy",
            "start": 1115.47,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "inauguramos",
            "start": 1117.21,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n una comandancia aulas sala de",
            "start": 1118.909,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "juntas sala de comunicaciones \u00e1rea de",
            "start": 1123.499,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "acondicionamiento f\u00edsico parque",
            "start": 1127.249,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vehicular y alojamiento para 120",
            "start": 1129.349,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 1131.929,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "instalaciones como \u00e9sta se erigen en",
            "start": 1133.779,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "fuentes indispensables para formar",
            "start": 1136.869,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "nuestra identidad institucional",
            "start": 1138.789,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "porque amargar capacidades fomenta",
            "start": 1141.41,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "las mujeres y los hombres",
            "start": 1155.25,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda",
            "start": 1161.29,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "f\u00edsico y de control de confianza",
            "start": 1164.38,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "se capacitar\u00e1 una inseguridad p\u00fablica y",
            "start": 1167.12,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "proteger a las v\u00edctimas del delito en",
            "start": 1169.85,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "equidad de g\u00e9nero debido proceso y uso",
            "start": 1172.309,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de la fuerza con apego a la ley todos",
            "start": 1175.55,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "bajo el principio de cumplir y promover",
            "start": 1178.49,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "a la sociedad mexicana y a los que para",
            "start": 1184.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ti tres les agradecemos nuevamente la",
            "start": 1187.09,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "confianza que nos brindan al otorgarnos",
            "start": 1190.18,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el espacio necesario para la",
            "start": 1192.7,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de esta compa\u00f1\u00eda de la",
            "start": 1194.41,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 1196.12,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "habremos de responder con nuestro",
            "start": 1197.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "trabajo con un claro sentido de amor y",
            "start": 1200.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con responsabilidad social e",
            "start": 1203.2,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "institucional muchas gracias",
            "start": 1205.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1208.1,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el grande o sea la fae lo que dur\u00e1n",
            "start": 1230.179,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 1233.32,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1234.54,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 1241.149,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1243.3,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "residente constitucional de los estados",
            "start": 1246.39,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 1249.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 1252.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "general de existencia general secretario",
            "start": 1254.71,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de la defensa el doctor alfonso durazo",
            "start": 1257.38,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "monta\u00f1o secretario de seguridad y",
            "start": 1259.929,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 1261.789,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "el gobernador enrique alfaro",
            "start": 1264.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "general jud\u00edo comandante de la guardia",
            "start": 1268.13,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1270.68,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "presidenta municipal de tepatitl\u00e1n",
            "start": 1272.14,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "integrantes de las fuerzas armadas",
            "start": 1275.13,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "autoridades de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1278.19,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "gobierno que nos acompa\u00f1an integrantes",
            "start": 1280.12,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 1283.33,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "estimados habitantes de tepatitl\u00e1n de",
            "start": 1285.51,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "morelos medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1288.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es un gusto formar parte de este",
            "start": 1293.549,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "significativo evento con el que se deja",
            "start": 1295.83,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "constancia del compromiso del gobierno",
            "start": 1298.679,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de mexico y de sus instituciones para",
            "start": 1301.619,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "construir un pa\u00eds de paz y seguridad",
            "start": 1305.279,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente desde el inicio de su",
            "start": 1310.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n entendimos que la guardia",
            "start": 1314.309,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "nacional deb\u00eda seguir un proceso",
            "start": 1317.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "constante y preciso para su paulatino",
            "start": 1321.15,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "crecimiento y estas nuevas instalaciones",
            "start": 1324.78,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "son prueba de que la traves\u00eda emprendida",
            "start": 1327.9,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tiene buen rumbo las acciones",
            "start": 1331.61,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "contundentes y los resultados a la vista",
            "start": 1335.82,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "son lo mejor y la mejor manera de",
            "start": 1339.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "decirle a las y los mexicanos para que",
            "start": 1342.57,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para su tranquilidad y su bienestar",
            "start": 1345.39,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "cuentan con nosotros con mayor empe\u00f1o",
            "start": 1348.29,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de manera especial destac\u00f3 la",
            "start": 1353.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "importancia que ha significado la",
            "start": 1355.43,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n entre instituciones para",
            "start": 1357.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hacer posible este nuevo cuerpo de",
            "start": 1360.59,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "seguridad y que tenga un lugar de",
            "start": 1363.2,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "permanencia aqu\u00ed en tepatitl\u00e1n de",
            "start": 1366.65,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "morelos de conformidad con el sistema",
            "start": 1369.83,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1372.95,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "esta uni\u00f3n que nace del principal",
            "start": 1376.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de brindar a la ciudadan\u00eda un",
            "start": 1379.24,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "mejor bienestar",
            "start": 1382.09,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "donde cada organismo contempla funciones",
            "start": 1384.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas de acuerdo a sus",
            "start": 1387.11,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "competencias lo que permite al estado",
            "start": 1389.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "garantizar la preservaci\u00f3n del orden",
            "start": 1392.27,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "p\u00fablico como fuerzas armadas marinos y",
            "start": 1395.03,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "soldados nos orgullecemos en apoyar en",
            "start": 1399.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lo que corresponde en la implementaci\u00f3n",
            "start": 1402.679,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "del modelo de polic\u00eda y justicia c\u00edvica",
            "start": 1404.75,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en esta entidad y en todo m\u00e9xico",
            "start": 1407.929,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "enhorabuena a todos los involucrados en",
            "start": 1411.65,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "este proyecto por su gran compromiso y",
            "start": 1414.39,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "sobre todo por su amor a nuestra naci\u00f3n",
            "start": 1417.42,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a cada ciudadano que vive en estas",
            "start": 1420.02,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "tierras pedimos que nos sigan otorgando",
            "start": 1423.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "su confianza como hasta ahora y por",
            "start": 1426.45,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "supuesto los invitamos a colaborar en",
            "start": 1428.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esta nueva forma de trabajar a favor de",
            "start": 1432.24,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la seguridad de todos",
            "start": 1434.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "porque ser un pa\u00eds de libertad justicia",
            "start": 1437.639,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "e igualdad es un asunto de todos se\u00f1or",
            "start": 1441.239,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "presidente sociedad mexicana en el",
            "start": 1446.609,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad de los temas que",
            "start": 1450.269,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "d\u00eda con d\u00eda se exponen en las ma\u00f1anas se",
            "start": 1452.849,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "obtienen los an\u00e1lisis correspondientes",
            "start": 1455.7,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "los cuales los transformamos en",
            "start": 1457.879,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "realidades palpables como estas",
            "start": 1461.759,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "instalaciones que hoy estamos",
            "start": 1463.799,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "inaugurando",
            "start": 1465.659,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "debemos de tomar en cuenta tambi\u00e9n y es",
            "start": 1468.999,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "preciso decir lo que tenemos un",
            "start": 1473.229,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "presidente que tiene dos grandes",
            "start": 1476.499,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "cualidades",
            "start": 1478.539,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "una f\u00e9rrea voluntad para la",
            "start": 1480.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y una gran visi\u00f3n de",
            "start": 1483.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estado y eso ya lo tenemos muy en mente",
            "start": 1486.36,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "todo el gabinete de seguridad",
            "start": 1490.44,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "no solamente nos estamos preocupando por",
            "start": 1494.35,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "la seguridad de nuestra mexico nos",
            "start": 1496.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estamos ocupando y esta es una prueba de",
            "start": 1499.059,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 1502.15,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde al personal de la",
            "start": 1503.45,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "guardia nacional que estar\u00e1 comisionado",
            "start": 1506.929,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en este lugar les puedo decir con",
            "start": 1510.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "certeza que el se\u00f1or presidente nos",
            "start": 1512.779,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "instruye d\u00eda con d\u00eda para fortalecerlos",
            "start": 1514.73,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "en todo es necesario para su actuar",
            "start": 1517.94,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "confiamos con los firmes valores con los",
            "start": 1521.299,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que fueron formados y que sabr\u00e1n cumplir",
            "start": 1525.289,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la misi\u00f3n asignada manteniendo siempre",
            "start": 1527.749,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "el respeto a los derechos humanos",
            "start": 1530.57,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n y tepatitl\u00e1n de morelos",
            "start": 1534.1,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "saben que cuentan con el compromiso de",
            "start": 1537.73,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas y de la entrega de",
            "start": 1540.83,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "la guardia nacional los cuales buscamos",
            "start": 1543.35,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "siempre el bienestar la seguridad y el",
            "start": 1546.529,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "desarrollo de nuestra naci\u00f3n",
            "start": 1550.249,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "enhorabuena personal de la guardia",
            "start": 1552.679,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1555.44,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "enhorabuena m\u00e9xico gracias",
            "start": 1556.669,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1562.13,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 1568.62,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y comandante",
            "start": 1570.91,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 1573.1,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1575.19,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1578.99,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "amigas amigos de tepatitl\u00e1n",
            "start": 1583.049,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n de los altos de jalisco",
            "start": 1586.72,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar de nuevo con",
            "start": 1590.38,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1593.919,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n para inaugurar este",
            "start": 1596.429,
            "duration": 10.261
        },
        {
            "text": "cuartel y otros m\u00e1s de la guardia",
            "start": 1602.159,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1606.69,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo la",
            "start": 1609.2,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico la cuarta",
            "start": 1612.08,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 1614.899,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y vamos bien",
            "start": 1618.889,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 1623.29,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ha ido avanzando",
            "start": 1625.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 1627.7,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1629.92,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1632.23,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "impidiendo y desterrando",
            "start": 1634.67,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "el principal problema de m\u00e9xico",
            "start": 1639.12,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "es de la corrupci\u00f3n",
            "start": 1643.36,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ese mal ese c\u00e1ncer",
            "start": 1647.82,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "era lo que destru\u00eda",
            "start": 1652.98,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a nuestro pa\u00eds",
            "start": 1657.13,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 1660.659,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "da\u00f1a m\u00e1s que la deshonestidad de los",
            "start": 1662.58,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "gobernantes",
            "start": 1667.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eso es lo que daba al traste con todo",
            "start": 1669.11,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1674.52,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no progresa vamos",
            "start": 1676.45,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por eso tanta injusticia",
            "start": 1679.22,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n es la causa principal de",
            "start": 1683.49,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "la desigualdad econ\u00f3mica y social",
            "start": 1688.35,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "y fue por la corrupci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 1693.4,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "que se desat\u00f3",
            "start": 1697.17,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la inseguridad y la violencia",
            "start": 1699.789,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1704.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se quiso establecer",
            "start": 1705.86,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "un sistema pol\u00edtico",
            "start": 1709.2,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 1713.37,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "lo esencial",
            "start": 1715.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "era la corrupci\u00f3n el triunfar",
            "start": 1717.66,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a toda costa",
            "start": 1722.279,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole",
            "start": 1724.54,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se daba el mal ejemplo desde arriba",
            "start": 1731.27,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y s\u00e9",
            "start": 1739.36,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "quer\u00eda",
            "start": 1741.7,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "socializar esa conducta",
            "start": 1743.63,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 1748.33,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos dijeran",
            "start": 1750.07,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "el que no tranza no avanza",
            "start": 1753.21,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "y si roban arriba porque no vamos a",
            "start": 1757.299,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "robar nosotros",
            "start": 1761.35,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1764.809,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "predominaba",
            "start": 1767.0,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "ahora se est\u00e1 llevando a cabo una",
            "start": 1769.549,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n una renovaci\u00f3n",
            "start": 1773.869,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "una purificaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 1777.82,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "limpiar de corrupci\u00f3n al gobierno",
            "start": 1782.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se limpian las escaleras c\u00f3mo se",
            "start": 1786.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "barren las escaleras de arriba para",
            "start": 1790.39,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 1792.07,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n no s\u00e9 si dan cree",
            "start": 1793.89,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "de que la corrupci\u00f3n era la mordida",
            "start": 1799.33,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el soborno de funcionarios menores de",
            "start": 1804.58,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "agentes de tr\u00e1nsito y oficinistas",
            "start": 1808.779,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1815.97,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pensaba",
            "start": 1817.669,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "que no ten\u00edan nada que ver",
            "start": 1819.65,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en la corrupci\u00f3n los de arriba",
            "start": 1822.73,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1827.02,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "demostrado adem\u00e1s es de sentido com\u00fan",
            "start": 1829.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de que si hay un negocio jugoso y legal",
            "start": 1835.47,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "una gran tranza",
            "start": 1841.52,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 1844.44,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "pues tienes que llevar el visto bueno",
            "start": 1847.21,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 1849.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ni modo",
            "start": 1851.44,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1853.66,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "no lo s\u00e9 para el presidente y no lo",
            "start": 1855.07,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "autoriza el presidente",
            "start": 1858.25,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1861.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que nos dec\u00edan",
            "start": 1863.12,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "el presidente tiene buenas intenciones",
            "start": 1867.59,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 1870.01,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "es una gente buena",
            "start": 1872.71,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "pero no le ayudan sus colaboradores",
            "start": 1875.18,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "lo enga\u00f1a",
            "start": 1879.57,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "puro cuento",
            "start": 1881.929,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1887.299,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 1889.13,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n de cerrar la",
            "start": 1891.58,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de arriba para abajo",
            "start": 1894.43,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y hemos avanzado mucho",
            "start": 1898.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1903.03,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 impulsando la actividad",
            "start": 1904.809,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "productiva",
            "start": 1906.429,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "hay presupuesto para el bienestar del",
            "start": 1908.46,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "pueblo como nunca",
            "start": 1912.84,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "estamos dispersando recursos para la",
            "start": 1915.23,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gente m\u00e1s pobre",
            "start": 1918.74,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "m\u00e1s humilde",
            "start": 1921.71,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "y nos alcance el presupuesto",
            "start": 1924.47,
            "duration": 10.289
        },
        {
            "text": "porque ya no hay la sangr\u00eda las fugas",
            "start": 1928.679,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "exist\u00edan",
            "start": 1935.62,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "en la hacienda p\u00fablica",
            "start": 1937.789,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 1941.36,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "los de mero arriba",
            "start": 1943.57,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense una empresa famos\u00edsima",
            "start": 1948.139,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "un banco",
            "start": 1952.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "famos\u00edsimo",
            "start": 1955.149,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "pues esa empresa ese banco que est\u00e1n",
            "start": 1957.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "imaginando",
            "start": 1959.92,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "no ha pagado impuestos",
            "start": 1962.05,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "les condona van los impuestos",
            "start": 1966.47,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "una gran injusticia pague impuestos el",
            "start": 1971.33,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pueblo raso",
            "start": 1975.17,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "porque hasta la gente m\u00e1s humilde cuando",
            "start": 1977.53,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "compra una mercanc\u00eda",
            "start": 1980.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tiene que pagar un impuesto",
            "start": 1983.57,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ah\u00ed va incluido un impuesto",
            "start": 1986.02,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y los trabajadores pagan impuestos",
            "start": 1989.389,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1992.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los integrantes de la guardia nacional y",
            "start": 1994.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los soldados y los marinos desde luego",
            "start": 1997.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los comerciantes",
            "start": 2000.38,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "los empresarios pero hab\u00eda una \u00e9lite",
            "start": 2002.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de privilegiados que no pagaban",
            "start": 2008.95,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "impuestos ya se reform\u00f3 la constituci\u00f3n",
            "start": 2012.34,
            "duration": 9.329
        },
        {
            "text": "y ahora en el art\u00edculo",
            "start": 2017.299,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "28 de la constituci\u00f3n",
            "start": 2022.029,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "se establece",
            "start": 2026.13,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 prohibida la condonaci\u00f3n de",
            "start": 2028.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 2032.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en otra reforma constitucional",
            "start": 2034.74,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "importante que presentamos al congreso y",
            "start": 2037.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "aprobaron diputados y senadores ya es",
            "start": 2042.45,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "delito grave la corrupci\u00f3n",
            "start": 2045.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "no se sab\u00eda",
            "start": 2050.55,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2052.96,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds con tanta corrupci\u00f3n no",
            "start": 2055.05,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se consideraba como delito grave la",
            "start": 2058.17,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n el que robaba pod\u00eda salir",
            "start": 2060.66,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "bajo fianza",
            "start": 2064.71,
            "duration": 10.339
        },
        {
            "text": "esta reforma se hizo en 1994 y as\u00ed nos",
            "start": 2067.399,
            "duration": 10.981
        },
        {
            "text": "mantuvimos 25 a\u00f1os",
            "start": 2075.049,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "ahora ya es delito grave la corrupci\u00f3n",
            "start": 2078.38,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "el que roba a la c\u00e1rcel sin derecho a",
            "start": 2082.54,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "fianza",
            "start": 2087.2,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2088.889,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 permitiendo",
            "start": 2093.99,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "contar con presupuesto",
            "start": 2099.76,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "sin necesidad de crear impuestos nuevos",
            "start": 2103.859,
            "duration": 11.49
        },
        {
            "text": "sin aumentar los impuestos sin que haya",
            "start": 2108.23,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "gasolinazos",
            "start": 2115.349,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "sin aumentar la deuda p\u00fablica del",
            "start": 2117.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "presupuesto nos alcanza",
            "start": 2121.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque no hay corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n",
            "start": 2123.84,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "porque ya se terminaron los lujos en el",
            "start": 2126.41,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2131.13,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ya no hay sueldos",
            "start": 2135.619,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "como hab\u00eda hasta de 700 mil pesos",
            "start": 2139.45,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 2143.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se reform\u00f3 tambi\u00e9n la constituci\u00f3n y",
            "start": 2147.8,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "nadie puede ganar m\u00e1s de lo que recibe",
            "start": 2151.07,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica yo me",
            "start": 2155.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "reduje el sueldo a menos de la mitad de",
            "start": 2158.2,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "lo que ganaba el presidente pe\u00f1a nieto-",
            "start": 2160.66,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2165.93,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "ya no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para",
            "start": 2168.22,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "los altos funcionarios p\u00fablicos saben",
            "start": 2171.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se destinaban el presupuesto para",
            "start": 2174.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "dar atenci\u00f3n m\u00e9dica privada a los altos",
            "start": 2177.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos seis mil millones",
            "start": 2180.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 2182.68,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2185.08,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "as\u00ed en esta cirug\u00eda pl\u00e1stica hasta se",
            "start": 2186.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estiraban",
            "start": 2190.77,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a costillas del erario",
            "start": 2192.15,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "ya todo eso se termin\u00f3",
            "start": 2194.81,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "no puede haber gobierno rico con pueblo",
            "start": 2199.04,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 2203.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2204.71,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2206.72,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "seguir el ejemplo del mejor presidente",
            "start": 2208.29,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico benito ju\u00e1rez que dec\u00eda que el",
            "start": 2211.95,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "funcionario deb\u00eda aprender a vivir en la",
            "start": 2216.81,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "justa median\u00eda",
            "start": 2221.58,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "todo esto no significa ahorros",
            "start": 2223.84,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "nos permite impulsar el desarrollo",
            "start": 2229.08,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "permite que el presupuesto le llegue al",
            "start": 2233.84,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "pueblo que le llegue a la gente",
            "start": 2238.59,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2242.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ese presupuesto sirva para garantizar el",
            "start": 2244.4,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "derecho de los adultos a la pensi\u00f3n",
            "start": 2248.78,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que las ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 2252.46,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "tengan tambi\u00e9n su pensi\u00f3n",
            "start": 2256.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que todos los que est\u00e1n estudiando de",
            "start": 2259.71,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "familias de escasos recursos econ\u00f3micos",
            "start": 2262.98,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "cuenten con una beca que podamos",
            "start": 2265.339,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "rescatar al campo",
            "start": 2269.33,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que podamos impulsar actividades",
            "start": 2276.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "productivas y que",
            "start": 2278.79,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "no se abandone a los j\u00f3venes",
            "start": 2281.55,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "para que no caigan en la tentaci\u00f3n y",
            "start": 2285.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tomen el camino equivocado el camino de",
            "start": 2288.869,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "las conductas antisociales todo eso se",
            "start": 2292.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo",
            "start": 2297.72,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n es muy importante",
            "start": 2299.72,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "y garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 2303.81,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porque ning\u00fan esfuerzo",
            "start": 2308.73,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda completo resultado",
            "start": 2311.759,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2316.31,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no ser en amos al pa\u00eds si no",
            "start": 2317.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "garantizamos la",
            "start": 2321.47,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y seguridad p\u00fablica",
            "start": 2325.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por eso se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de crear",
            "start": 2327.68,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 2331.8,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "antes eso es importante que se sepa por",
            "start": 2335.17,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eso lo repito y lo repito",
            "start": 2340.78,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "un escritor no debe de",
            "start": 2344.17,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "repetirse",
            "start": 2348.46,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "dicen",
            "start": 2350.94,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "los escritores que no se debe de caer",
            "start": 2352.88,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "en lugares comunes pero un dirigente se",
            "start": 2356.369,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "tiene que repetir y repetir",
            "start": 2361.319,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque su funci\u00f3n principal",
            "start": 2365.73,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "es informar orientar concientizar",
            "start": 2370.58,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2376.16,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "no pod\u00eda el ej\u00e9rcito y la marina dos",
            "start": 2378.33,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "instituciones fundamentales del estado",
            "start": 2382.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2385.65,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "a ser labor",
            "start": 2387.45,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2389.95,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n no se los permit\u00eda",
            "start": 2392.869,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "era algo",
            "start": 2398.57,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2402.09,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y racional",
            "start": 2404.19,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "porque si necesitamos que las fuerzas",
            "start": 2407.35,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 2412.06,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "cuiden la integridad de nuestro",
            "start": 2414.35,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "territorio que se ocupen de la defensa",
            "start": 2417.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2421.01,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la seguridad",
            "start": 2422.66,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "del estado",
            "start": 2425.57,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2427.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "en circunstancias como las que estamos",
            "start": 2429.339,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "enfrentando",
            "start": 2434.16,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "de inseguridad en donde se asalta se",
            "start": 2436.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "roba a los ciudadanos",
            "start": 2440.579,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "pues tenemos que contar con el apoyo de",
            "start": 2443.52,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "estas dos instituciones imag\u00ednense que",
            "start": 2447.03,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "pod\u00edan estar asaltando en frente de un",
            "start": 2451.35,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "cuartel",
            "start": 2455.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y no pod\u00edan los militares a actuar",
            "start": 2457.359,
            "duration": 11.431
        },
        {
            "text": "porque la constituci\u00f3n no se los permite",
            "start": 2462.68,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "se contaba s\u00f3lo con 36.000 elementos de",
            "start": 2470.46,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal",
            "start": 2475.349,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "y en realidad efectivos efectivos 10.000",
            "start": 2478.08,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "porque 26.000 se dedicaban",
            "start": 2483.49,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "a funciones administrativas",
            "start": 2487.43,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacer ante el problema grave de la",
            "start": 2490.55,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "inseguridad de la violencia",
            "start": 2493.49,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "con diez mil elementos",
            "start": 2495.98,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda federal",
            "start": 2498.789,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "por eso se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de hacer la",
            "start": 2504.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "reforma constitucional",
            "start": 2507.269,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2509.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pueda el ej\u00e9rcito y la marina",
            "start": 2511.68,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "hacer labores tareas",
            "start": 2515.079,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica afortunadamente se",
            "start": 2519.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cont\u00f3 con el apoyo de todas las fuerzas",
            "start": 2522.92,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas se entendi\u00f3 de que esto era",
            "start": 2525.38,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "una necesidad como",
            "start": 2531.35,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "no apoyarnos en el ej\u00e9rcito si son",
            "start": 2534.82,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "doscientos treinta mil elementos",
            "start": 2538.18,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "bien formados con disciplina",
            "start": 2542.91,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "con lealtad al pueblo ya la patria como",
            "start": 2546.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no apoyarnos",
            "start": 2551.34,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "en 65.000 marinos",
            "start": 2553.8,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "con profesionalismo disciplina",
            "start": 2559.98,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "con patriotismo",
            "start": 2563.38,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ahora con esta reforma imag\u00ednense lo que",
            "start": 2566.38,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "sumamos",
            "start": 2569.89,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "de 10.000 efectivos de la polic\u00eda",
            "start": 2571.91,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 2575.829,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "230.000",
            "start": 2578.95,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "elementos del ej\u00e9rcito 65.000 de la",
            "start": 2580.99,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "marina 300.000",
            "start": 2583.869,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "pero por si fuese poco",
            "start": 2587.91,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 la guardia nacional y ya tenemos",
            "start": 2592.3,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "cerca de 80.000",
            "start": 2596.91,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "elementos en la guardia nacional y se va",
            "start": 2601.08,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "a ampliar",
            "start": 2604.56,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "esta fuerza de seguridad",
            "start": 2606.58,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2613.05,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es muy importante estar aqu\u00ed en",
            "start": 2615.2,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tepatitl\u00e1n inaugurando este cuartel de",
            "start": 2618.53,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 2622.7,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n",
            "start": 2624.57,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cuanto tiempo existi\u00f3 la polic\u00eda federal",
            "start": 2629.09,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "20 a\u00f1os",
            "start": 2631.7,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y no les import\u00f3",
            "start": 2634.789,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "a las autoridades a los gobernantes",
            "start": 2638.18,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "crear la infraestructura b\u00e1sica",
            "start": 2643.03,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "para que los polic\u00edas federales pudiesen",
            "start": 2646.72,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "tener un buen desempe\u00f1o los mandaban a",
            "start": 2651.33,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "misiones a los estados y ten\u00edan que",
            "start": 2655.27,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "alojarse en hoteles",
            "start": 2659.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a veces de manera",
            "start": 2662.28,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "en digna en campamentos a la intemperie",
            "start": 2664.53,
            "duration": 12.58
        },
        {
            "text": "ahora en 14 meses ya se tienen estos",
            "start": 2670.03,
            "duration": 15.77
        },
        {
            "text": "cuarteles 81 cuarteles 69 terminados",
            "start": 2677.11,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "12 en proceso",
            "start": 2686.51,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y este a\u00f1o vamos a construir",
            "start": 2689.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "un n\u00famero similar",
            "start": 2693.36,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "de modo que vamos a tener 266",
            "start": 2696.1,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "coordinaciones territoriales de la",
            "start": 2703.41,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "guardia nacional en 266",
            "start": 2705.4,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "y sitios estrat\u00e9gicos del pa\u00eds para",
            "start": 2710.76,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "garantizar la paz y la tranquilidad de",
            "start": 2715.35,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo yo estoy seguro que vamos",
            "start": 2719.7,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "a avanzar en el prop\u00f3sito de pacificar",
            "start": 2723.08,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "a nuestro pa\u00eds",
            "start": 2730.34,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "y creo en ustedes integrantes de la",
            "start": 2732.93,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "guardia nacional mujeres y hombres",
            "start": 2737.369,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "porque creo en",
            "start": 2740.7,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "los soldados en los marinos",
            "start": 2743.48,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "porque creo en el pueblo",
            "start": 2746.97,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "no hay que olvidar que el soldado el",
            "start": 2749.53,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "marino el miembro integrante de la",
            "start": 2753.31,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "guardia nacional es pueblo uniformado",
            "start": 2756.58,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed estamos para defender",
            "start": 2763.21,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "y proteger a nuestras familias",
            "start": 2768.19,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes",
            "start": 2773.36,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "y proteger a las mujeres proteger a los",
            "start": 2775.67,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 2779.059,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y lo vamos a hacer entre todos porque",
            "start": 2782.119,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "esta labor no s\u00f3lo es de seguridad",
            "start": 2785.779,
            "duration": 12.22
        },
        {
            "text": "es una labor profundamente humana",
            "start": 2792.339,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "salvar vidas",
            "start": 2798.589,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "el proteger",
            "start": 2801.28,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "a los seres humanos por eso me da mucho",
            "start": 2803.23,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gusto",
            "start": 2807.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed en tepatitl\u00e1n he visitado",
            "start": 2809.41,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "tepatitl\u00e1n muchas veces",
            "start": 2813.13,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "no se me olvida",
            "start": 2816.02,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "desde luego que es un pueblo con mucha",
            "start": 2818.98,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "historia con mucha cultura es un pueblo",
            "start": 2822.7,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con mucha vocaci\u00f3n productiva",
            "start": 2825.91,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s",
            "start": 2829.6,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero tiene cosas muy buenas",
            "start": 2832.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tepatitl\u00e1n un aplauso al pueblo de",
            "start": 2834.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tepatitl\u00e1n",
            "start": 2837.18,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y saben tambi\u00e9n porque no se me olvida",
            "start": 2841.26,
            "duration": 12.14
        },
        {
            "text": "porque yo nac\u00ed en un pueblo que se llama",
            "start": 2846.81,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "como tepatitl\u00e1n se llama tepetit\u00e1n nada",
            "start": 2853.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que en macuspana tabasco y me da",
            "start": 2857.61,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes yo",
            "start": 2861.92,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "voy a seguir recorriendo todo el pa\u00eds",
            "start": 2868.05,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "vamos a seguir trabajando como lo",
            "start": 2872.39,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "hacemos tambi\u00e9n se debe de saber de",
            "start": 2876.36,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "lunes a viernes todos los d\u00edas los",
            "start": 2880.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete de seguridad de",
            "start": 2883.71,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "6 a 7 de la ma\u00f1ana nos reunimos en",
            "start": 2886.8,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "palacio nacional",
            "start": 2891.3,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 2893.13,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2895.97,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "el general secretario de defensa",
            "start": 2898.24,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "almirante de la secretar\u00eda de marina",
            "start": 2902.64,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "cambiante mojada",
            "start": 2905.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2908.66,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n alfonso durazo secretario de",
            "start": 2909.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 2912.49,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y el que les habla nos reunimos a las",
            "start": 2914.98,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "seis y recibimos en parte el reporte de",
            "start": 2919.57,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "todo lo que sucede a nivel nacional",
            "start": 2924.28,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "de los delitos que se cometen qu\u00e9 tipo",
            "start": 2929.64,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "de delito si son homicidios si son robos",
            "start": 2933.15,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "a casa-habitaci\u00f3n a transporte",
            "start": 2937.349,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "secuestros todo lo que sucede en el pa\u00eds",
            "start": 2940.68,
            "duration": 11.189
        },
        {
            "text": "y diariamente tomamos decisiones no se",
            "start": 2944.66,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "delega",
            "start": 2951.869,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "esta demanda del pueblo de que haya",
            "start": 2953.44,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "seguridad no se entrega la",
            "start": 2958.0,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "responsabilidad a otros servidores",
            "start": 2962.339,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos nos hacemos cargo de manera",
            "start": 2964.63,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "directa y por eso estamos seguros de que",
            "start": 2967.869,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "vamos a lograr la paz y la tranquilidad",
            "start": 2971.619,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de jalisco y la paz y la tranquilidad en",
            "start": 2975.27,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n quiero",
            "start": 2979.599,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "desde ahora desde",
            "start": 2983.31,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana porque todav\u00eda",
            "start": 2987.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 2992.94,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "de ma\u00f1ana todav\u00eda no estamos en la tarde",
            "start": 2995.13,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "sentimos que ya es la tarde porque est\u00e1",
            "start": 3001.29,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "fuerte el sol",
            "start": 3003.93,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "pero quiero desde ahora",
            "start": 3006.04,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "dejar de manifiesto podr\u00eda serlo m\u00e1s",
            "start": 3011.51,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "tarde que tambi\u00e9n vamos a estar aqu\u00ed en",
            "start": 3015.41,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "jalisco",
            "start": 3019.7,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en lagos de moreno pero desde ahora",
            "start": 3021.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "decir que estamos trabajando de manera",
            "start": 3024.04,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "coordinada con el gobernador de jalisco",
            "start": 3026.83,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "enrique alfaro",
            "start": 3031.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 3034.58,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "as\u00ed vamos",
            "start": 3036.51,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "as\u00ed vamos a continuar este no podemos",
            "start": 3038.99,
            "duration": 13.67
        },
        {
            "text": "dividir 2 no podemos estarnos peleando",
            "start": 3046.56,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "se requiere la unidad la patria es",
            "start": 3052.66,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "primero decirles",
            "start": 3056.74,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "a ustedes que debemos todos participar",
            "start": 3060.72,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "en la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3066.68,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ser\u00eda realmente perder una oportunidad",
            "start": 3069.95,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "el hacernos a un lado o estarnos",
            "start": 3074.6,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "peleando cuando tenemos la gran tarea de",
            "start": 3079.14,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "transformar a m\u00e9xico por nosotros y por",
            "start": 3083.43,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los que vienen detr\u00e1s de nosotros",
            "start": 3086.79,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "nuestros hijos nuestros nietos las",
            "start": 3088.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nuevas generaciones dio mucho gusto",
            "start": 3090.6,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estar con ustedes que vida viva",
            "start": 3093.36,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "tepatitl\u00e1n",
            "start": 3096.69,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que vivan los pueblos de los altos de",
            "start": 3100.39,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "jalisco",
            "start": 3102.76,
            "duration": 2.029
        },
        {
            "text": "que viva jalisco viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 3104.88,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 3110.57,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3114.53,
            "duration": 9.669
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3119.35,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "se rendir\u00e1n los honores correspondientes",
            "start": 3124.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "al presidente constitucional de los",
            "start": 3126.9,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos y comandante",
            "start": 3128.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas se les",
            "start": 3131.339,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "invita a entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3133.71,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3148.78,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3154.16,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3161.019,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3168.75,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3171.08,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3175.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 3177.39,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "con \u00e9l",
            "start": 3181.609,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3183.07,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3193.2,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3197.62,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para m\u00ed",
            "start": 3199.51,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3206.14,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 3209.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3213.44,
            "duration": 11.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3215.66,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3226.39,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3227.78,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3231.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3234.18,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3236.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3239.36,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3243.06,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica e",
            "start": 3249.0,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "integrantes de la l\u00ednea de honor",
            "start": 3251.43,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1n el corte del list\u00f3n inaugural",
            "start": 3253.01,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de las instalaciones de la compa\u00f1\u00eda de",
            "start": 3255.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 3258.09,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3308.28,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3315.14,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3319.18,
            "duration": 20.14
        },
        {
            "text": "se hace una cordial invitaci\u00f3n al",
            "start": 3337.31,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica para que",
            "start": 3339.32,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "realice un recorrido por estas",
            "start": 3341.63,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 3343.19,
            "duration": 2.3
        }
    ],
    "transcription_text": "damas y caballeros se encuentra con nosotros el presidente de m\u00e9xico quien se dirige a la escolta de bandera para saludar a nuestro l\u00e1baro patrio [M\u00fasica] [M\u00fasica] damos inicio a esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas [M\u00fasica] ah i y [M\u00fasica] [M\u00fasica] i ah [M\u00fasica] y ah [M\u00fasica] i i ah [M\u00fasica] y i i [M\u00fasica] preside esta ceremonia de inauguraci\u00f3n de las instalaciones de la compa\u00f1\u00eda de la guardia nacional el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] integran la l\u00ednea de honor el maestro enrique alfaro ram\u00edrez gobernador del estado de jalisco [Aplausos] doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana general lu\u00eds crecencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina comisario general luis rodr\u00edguez bucio comandante de la guardia nacional la licenciada mar\u00eda elena de anda guti\u00e9rrez presidente municipal de tepatitl\u00e1n de morelos jalisco [Aplausos] general de divisi\u00f3n diplomado de estado mayor pedro felipe burrola ram\u00edrez comandante de la quinta regi\u00f3n militar [Aplausos] comisario-jefe eustorgio villalba cortes coordinador estatal de la guardia nacional [Aplausos] general de brigada diplomado de estado mayor norberto cort\u00e9s rodr\u00edguez comandante de la 15 zona militar tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an generales jefes oficiales tropa y guardia nacional representantes de medios de comunicaci\u00f3n y p\u00fablico en general as\u00ed como quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales en el mundo entero reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida el maestro enrique alfaro ram\u00edrez gobernador del estado de jalisco dar\u00e1 las palabras de bienvenida al personal de la guardia nacional [Aplausos] se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica lencia d\u00f3nde manuel l\u00f3pez obrador siempre ser\u00e1 un gran honor recibirlo en esta su casa en el estado de jalisco es sin duda un motivo de alegr\u00eda el que nos visite hoy aqu\u00ed en esta tierra de mujeres y hombres muy trabajadores en los altos de jalisco qu\u00e9 bueno que podamos estar hoy dando una muestra m\u00e1s de la coordinaci\u00f3n de la cercan\u00eda y sobre todo de la claridad de prop\u00f3sitos que tenemos el gobierno de la rep\u00fablica y el gobierno del estado al poner la agenda de la seguridad de los mexicanos y de los gal y ciencias en el primer lugar de nuestra relaci\u00f3n de trabajo no ha sido f\u00e1cil el primer a\u00f1o nos dejaron un pa\u00eds y un estado incendiados nos dejaron un legado de violencia que fue creciendo con el paso del tiempo ante la complacencia de las autoridades yo dir\u00eda que en muchos casos ante la evoluci\u00f3n de las autoridades con quienes generan la violencia en este pa\u00eds hemos hecho un enorme esfuerzo para primero hacer un redise\u00f1o institucional para enfrentar un problema que hab\u00eda rebasado las capacidades del estado mexicano la guardia nacional es producto de ese esfuerzo y de esa visi\u00f3n de poner sobre la mesa un nuevo esquema de coordinaci\u00f3n y un nuevo esquema operativo para enfrentar a la delincuencia en nuestro pa\u00eds y ese proceso el de crear nuevas instituciones el de echar a andar procesos tan complejos siempre representar\u00e1 un enorme reto y tendr\u00e1 dificultades en \u00e9l pero esas dificultades las hemos ido enfrentando con trabajo y con voluntad para coordinarnos hoy la guardia nacional tiene una presencia importante en nuestro estado hoy la guardia nacional va a iniciar la entrega de estas instalaciones que son tambi\u00e9n producto del trabajo conjunto el poder entregar ya 31 el haber entregado perd\u00f3n por parte del estado y los municipios de jalisco 31 predios para que se puedan construir estas bases de operaci\u00f3n es una muestra del compromiso que tenemos para poder apoyar el modelo que usted ha impulsado a nivel nacional con la guardia hay una buena coordinaci\u00f3n como la ha habido y la seguir\u00e1 viendo siempre con el ej\u00e9rcito mexicano y con la marina armada de m\u00e9xico entendemos el tama\u00f1o del desaf\u00edo y lo que podemos decir a un a\u00f1o de haber iniciado esta responsabilidad es que los resultados est\u00e1n a la vista y est\u00e1n a la mano aunque es muy dif\u00edcil hablar de n\u00fameros cuando la percepci\u00f3n de la ciudadan\u00eda es que todav\u00eda hay mucho por hacer y que la violencia pareciera que no ha cedido terreno es que los avances en el combate a la violencia en el estado de jalisco son contundentes hemos logrado en el primer a\u00f1o bajar pr\u00e1cticamente una tercera parte de los delitos que se comet\u00edan contra las personas esto nos parece satisfactorio la respuesta es no no basta con eso falta mucho por hacer pero es importante que entendamos todos que en este tema no hay ni habr\u00e1 jam\u00e1s disputas pol\u00edticas de ning\u00fan tipo podemos decirle a los alicientes que la coordinaci\u00f3n entre el gobierno de la rep\u00fablica a trav\u00e9s del secretario durazo y el gobierno del estado es permanente es cercana y es sin ning\u00fan tipo de problemas para ponernos de acuerdo entendemos lo que tenemos que hacer sabemos que hay una enorme presi\u00f3n social pero yo estoy seguro que si seguimos en esta ruta vamos a poder demostrar juntos el gobierno federal el gobierno de la rep\u00fablica y el gobierno del estado vamos a recuperar la seguridad y la paz para los cal y ciencias sin duda esta regi\u00f3n la de los altos tal vez m\u00e1s en los altos norte sacia lagos de moreno encarnaci\u00f3n de d\u00edaz ojuelos enfrentamos el problema m\u00e1s duro de violencia en las regiones de jalisco la cercan\u00eda con el estado de guanajuato y los conflictos que all\u00e1 est\u00e1n suscitando se han metido una enorme presi\u00f3n en la gente de seguridad en esta regi\u00f3n creo que es un buen momento para decirle a los alte\u00f1os que estamos por implementar una serie de medidas para reforzar la presencia y para apretar tuercas en la gente de seguridad en los altos entendemos el reto que tenemos y as\u00ed como hemos podido tranquilizar juntos secciones que viv\u00edan niveles de violencia muy altos como la zona de la sierra en autl\u00e1n o como la costa y puerto vallarta particularmente en donde esos procesos de descomposici\u00f3n se han revertido y hoy vivimos tiempos de paz creo que lo vamos a lograr hacer tambi\u00e9n en los altos de jalisco estas instalaciones representan eso representan un espacio para que la guardia nacional pueda tener una mayor presencia para poder tener una mejor coordinaci\u00f3n con las autoridades municipales y por eso creo que estamos por iniciar un segundo a\u00f1o en el que los resultados ser\u00e1n mucho m\u00e1s contundentes estamos en ese compromiso presidente no vamos a aflojar el ritmo hay quienes siguen pensando a estas alturas que entre el gobierno de la rep\u00fablica y el gobierno del estado y muy en especial entre el presidente de mexico y el gobernador de jalisco hay alg\u00fan tipo de disputa lo digo una vez m\u00e1s p\u00fablicamente el presidente de mexico tiene mi respeto y mi admiraci\u00f3n tiene mi respaldo para poder empujar juntos la transformaci\u00f3n que el pa\u00eds necesita podemos tener alguna diferencia en alg\u00fan tema pero eso no significa que vamos a regatear jam\u00e1s el apoyo para que m\u00e9xico salga adelante y para que jalisco aporte la parte que le corresponde presidente cuenta con un servidor y cuenta con el estado de jalisco bienvenido a su casa muy buenos d\u00edas [Aplausos] hace uso de la palabra el comisario general luis rodr\u00edguez bucio comandante de la guardia nacional es un honor dirigirme ante ustedes en un acto tan significativo en el que contamos con la presencia del licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos como testigos de honor muchas gracias se\u00f1or gobernador enrique alfaro por las facilidades que hemos recibido para que en jalisco la guardia nacional cuente con las condiciones adecuadas para su despliegue y operaci\u00f3n agradezco la presencia de mi general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante jos\u00e9 rafael lo que da dur\u00e1n secretario de marina y del doctor alfonso durazo secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana en quienes recae la alta responsabilidad de la seguridad del pa\u00eds muchas gracias a la presidenta municipal de tepatitl\u00e1n licenciada mar\u00eda elena de anda guti\u00e9rrez por su apoyo para realizar este evento y en especial por su trabajo a favor de la guardia nacional distinguidas autoridades y funcionarios militares de la guardia nacional y funcionarios civiles representantes de los medios de comunicaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores ante el desaf\u00edo que en los \u00faltimos tiempos m\u00e9xico y en especial el estado de jalisco han vivido en materia de seguridad era necesario realizar un cambio de fondo en consecuencia el presidente l\u00f3pez obrador propuso desde su campa\u00f1a electoral una nueva estrategia de seguridad en la que se incluy\u00f3 la creaci\u00f3n de una instituci\u00f3n que contribuyera con mayores capacidades de recuperar la actividad cotidiana y la seguridad p\u00fablica del pa\u00eds esa instituci\u00f3n es la guardia nacional esto ha implicado el trabajo de miles de hombres y mujeres para desarrollar acciones en diferentes \u00e1reas y ambientes al mismo tiempo como recientemente lo se\u00f1alara mi almirante el secretario nuestra principal riqueza est\u00e1 en el trabajo colectivo ingenieros m\u00e9dicos enfermeras marinos soldados polic\u00edas administradores p\u00fablicos alba\u00f1iles plomeros y electricistas se han unido para lograr una presencia permanente de la guardia nacional en las distintas regiones de m\u00e9xico gracias a esta unidad de miras y suma de esfuerzos podremos cumplir las metas de establecer 266 coordinaciones regionales edificar 236 cuarteles para el a\u00f1o 2021 y reclutar 50 cientos reclutar 50 mil elementos en 3 a\u00f1os para llegar a 150 mil elementos propios de la guardia nacional en el estado de jalisco se construye en 29 instalaciones como esta que hoy inauguramos para lograr esas metas es necesario que muchos mexicanos m\u00e1s se unan al proyecto guardia nacional por ello quiero aprovechar esta oportunidad para invitar a las y los j\u00f3venes de esta regi\u00f3n a sumarse a sus filas en ella encontrar\u00e1n una buena forma de servir a la sociedad mexicana en esta ceremonia la presencia de todos ustedes constituye un marco primordial para inaugurar una compa\u00f1\u00eda m\u00e1s de la guardia nacional esta instalaci\u00f3n nos permitir\u00e1 desarrollar la funci\u00f3n de seguridad p\u00fablica al servicio de la ciudadan\u00eda al servicio de la ciudadan\u00eda de tepatitl\u00e1n de morelos y sus alrededores tepatitl\u00e1n es emblema de m\u00e9xico est\u00e1 en su m\u00fasica en sus vestidos y artesan\u00edas est\u00e1 en su acervo arquitect\u00f3nico que atesoran sus calles y plazas y est\u00e1 tambi\u00e9n en la riqueza de su patrimonio gastron\u00f3mico por lo cual tenemos buenas razones para cuidarlo y protegerlo bajo el liderazgo del presidente de la republica vamos a consolidar el compromiso de contar con la infraestructura f\u00edsica en seguridad p\u00fablica m\u00e1s grande en la historia de mexico ellos ser\u00e1 posible gracias a que contamos con el apoyo de la secretar\u00eda de la defensa nacional en particular de los ingenieros militares que en poco tiempo y con una estricta observancia de la pol\u00edtica de austeridad est\u00e1n haciendo posible estas obras muchas gracias por su apoyo mi general secretario todas las compa\u00f1\u00edas de la guardia nacional son similares a la que hoy inauguramos tendr\u00e1n una comandancia aulas sala de juntas sala de comunicaciones \u00e1rea de acondicionamiento f\u00edsico parque vehicular y alojamiento para 120 elementos instalaciones como \u00e9sta se erigen en fuentes indispensables para formar nuestra identidad institucional porque amargar capacidades fomenta las mujeres y los hombres ciudadan\u00eda f\u00edsico y de control de confianza se capacitar\u00e1 una inseguridad p\u00fablica y proteger a las v\u00edctimas del delito en equidad de g\u00e9nero debido proceso y uso de la fuerza con apego a la ley todos bajo el principio de cumplir y promover a la sociedad mexicana y a los que para ti tres les agradecemos nuevamente la confianza que nos brindan al otorgarnos el espacio necesario para la construcci\u00f3n de esta compa\u00f1\u00eda de la guardia nacional habremos de responder con nuestro trabajo con un claro sentido de amor y con responsabilidad social e institucional muchas gracias ah el grande o sea la fae lo que dur\u00e1n secretario de marina [M\u00fasica] buenos d\u00edas licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador residente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas general de existencia general secretario de la defensa el doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana el gobernador enrique alfaro general jud\u00edo comandante de la guardia nacional presidenta municipal de tepatitl\u00e1n integrantes de las fuerzas armadas autoridades de los tres \u00f3rdenes de gobierno que nos acompa\u00f1an integrantes de la guardia nacional estimados habitantes de tepatitl\u00e1n de morelos medios de comunicaci\u00f3n es un gusto formar parte de este significativo evento con el que se deja constancia del compromiso del gobierno de mexico y de sus instituciones para construir un pa\u00eds de paz y seguridad se\u00f1or presidente desde el inicio de su gesti\u00f3n entendimos que la guardia nacional deb\u00eda seguir un proceso constante y preciso para su paulatino crecimiento y estas nuevas instalaciones son prueba de que la traves\u00eda emprendida tiene buen rumbo las acciones contundentes y los resultados a la vista son lo mejor y la mejor manera de decirle a las y los mexicanos para que para su tranquilidad y su bienestar cuentan con nosotros con mayor empe\u00f1o de manera especial destac\u00f3 la importancia que ha significado la cooperaci\u00f3n entre instituciones para hacer posible este nuevo cuerpo de seguridad y que tenga un lugar de permanencia aqu\u00ed en tepatitl\u00e1n de morelos de conformidad con el sistema nacional de seguridad p\u00fablica esta uni\u00f3n que nace del principal inter\u00e9s de brindar a la ciudadan\u00eda un mejor bienestar donde cada organismo contempla funciones espec\u00edficas de acuerdo a sus competencias lo que permite al estado garantizar la preservaci\u00f3n del orden p\u00fablico como fuerzas armadas marinos y soldados nos orgullecemos en apoyar en lo que corresponde en la implementaci\u00f3n del modelo de polic\u00eda y justicia c\u00edvica en esta entidad y en todo m\u00e9xico enhorabuena a todos los involucrados en este proyecto por su gran compromiso y sobre todo por su amor a nuestra naci\u00f3n a cada ciudadano que vive en estas tierras pedimos que nos sigan otorgando su confianza como hasta ahora y por supuesto los invitamos a colaborar en esta nueva forma de trabajar a favor de la seguridad de todos porque ser un pa\u00eds de libertad justicia e igualdad es un asunto de todos se\u00f1or presidente sociedad mexicana en el gabinete de seguridad de los temas que d\u00eda con d\u00eda se exponen en las ma\u00f1anas se obtienen los an\u00e1lisis correspondientes los cuales los transformamos en realidades palpables como estas instalaciones que hoy estamos inaugurando debemos de tomar en cuenta tambi\u00e9n y es preciso decir lo que tenemos un presidente que tiene dos grandes cualidades una f\u00e9rrea voluntad para la transformaci\u00f3n y una gran visi\u00f3n de estado y eso ya lo tenemos muy en mente todo el gabinete de seguridad no solamente nos estamos preocupando por la seguridad de nuestra mexico nos estamos ocupando y esta es una prueba de ellos en lo que corresponde al personal de la guardia nacional que estar\u00e1 comisionado en este lugar les puedo decir con certeza que el se\u00f1or presidente nos instruye d\u00eda con d\u00eda para fortalecerlos en todo es necesario para su actuar confiamos con los firmes valores con los que fueron formados y que sabr\u00e1n cumplir la misi\u00f3n asignada manteniendo siempre el respeto a los derechos humanos nuestra naci\u00f3n y tepatitl\u00e1n de morelos saben que cuentan con el compromiso de las fuerzas armadas y de la entrega de la guardia nacional los cuales buscamos siempre el bienestar la seguridad y el desarrollo de nuestra naci\u00f3n enhorabuena personal de la guardia nacional enhorabuena m\u00e9xico gracias [Aplausos] escuchemos el mensaje que dirige el presidente de la rep\u00fablica y comandante supremo de las fuerzas armadas licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos de tepatitl\u00e1n de esta regi\u00f3n de los altos de jalisco me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes en esta ocasi\u00f3n para inaugurar este cuartel y otros m\u00e1s de la guardia nacional estamos llevando a cabo la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds y vamos bien s\u00e9 ha ido avanzando sobre todo por qu\u00e9 estamos impidiendo y desterrando el principal problema de m\u00e9xico es de la corrupci\u00f3n ese mal ese c\u00e1ncer era lo que destru\u00eda a nuestro pa\u00eds nada da\u00f1a m\u00e1s que la deshonestidad de los gobernantes eso es lo que daba al traste con todo por eso no progresa vamos por eso tanta injusticia la corrupci\u00f3n es la causa principal de la desigualdad econ\u00f3mica y social y fue por la corrupci\u00f3n tambi\u00e9n que se desat\u00f3 la inseguridad y la violencia por qu\u00e9 se quiso establecer un sistema pol\u00edtico en d\u00f3nde lo esencial era la corrupci\u00f3n el triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole se daba el mal ejemplo desde arriba y s\u00e9 quer\u00eda socializar esa conducta de que todos los ciudadanos dijeran el que no tranza no avanza y si roban arriba porque no vamos a robar nosotros eso predominaba ahora se est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n una renovaci\u00f3n una purificaci\u00f3n de la vida p\u00fablica limpiar de corrupci\u00f3n al gobierno c\u00f3mo se limpian las escaleras c\u00f3mo se barren las escaleras de arriba para abajo porque tambi\u00e9n no s\u00e9 si dan cree de que la corrupci\u00f3n era la mordida el soborno de funcionarios menores de agentes de tr\u00e1nsito y oficinistas s\u00ed pensaba que no ten\u00edan nada que ver en la corrupci\u00f3n los de arriba est\u00e1 demostrado adem\u00e1s es de sentido com\u00fan de que si hay un negocio jugoso y legal una gran tranza en el pa\u00eds pues tienes que llevar el visto bueno del presidente ni modo qu\u00e9 no lo s\u00e9 para el presidente y no lo autoriza el presidente pero que nos dec\u00edan el presidente tiene buenas intenciones el presidente es una gente buena pero no le ayudan sus colaboradores lo enga\u00f1a puro cuento por eso tenemos que acabar con la corrupci\u00f3n de cerrar la corrupci\u00f3n de arriba para abajo y hemos avanzado mucho por eso se est\u00e1 impulsando la actividad productiva hay presupuesto para el bienestar del pueblo como nunca estamos dispersando recursos para la gente m\u00e1s pobre m\u00e1s humilde y nos alcance el presupuesto porque ya no hay la sangr\u00eda las fugas exist\u00edan en la hacienda p\u00fablica por ejemplo los de mero arriba imag\u00ednense una empresa famos\u00edsima un banco famos\u00edsimo pues esa empresa ese banco que est\u00e1n imaginando no ha pagado impuestos les condona van los impuestos una gran injusticia pague impuestos el pueblo raso porque hasta la gente m\u00e1s humilde cuando compra una mercanc\u00eda tiene que pagar un impuesto ah\u00ed va incluido un impuesto y los trabajadores pagan impuestos y los integrantes de la guardia nacional y los soldados y los marinos desde luego los comerciantes los empresarios pero hab\u00eda una \u00e9lite de privilegiados que no pagaban impuestos ya se reform\u00f3 la constituci\u00f3n y ahora en el art\u00edculo 28 de la constituci\u00f3n se establece que est\u00e1 prohibida la condonaci\u00f3n de impuestos tambi\u00e9n en otra reforma constitucional importante que presentamos al congreso y aprobaron diputados y senadores ya es delito grave la corrupci\u00f3n no se sab\u00eda pero en nuestro pa\u00eds con tanta corrupci\u00f3n no se consideraba como delito grave la corrupci\u00f3n el que robaba pod\u00eda salir bajo fianza esta reforma se hizo en 1994 y as\u00ed nos mantuvimos 25 a\u00f1os ahora ya es delito grave la corrupci\u00f3n el que roba a la c\u00e1rcel sin derecho a fianza esto nos est\u00e1 permitiendo contar con presupuesto sin necesidad de crear impuestos nuevos sin aumentar los impuestos sin que haya gasolinazos sin aumentar la deuda p\u00fablica del presupuesto nos alcanza porque no hay corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n porque ya se terminaron los lujos en el gobierno ya no hay sueldos como hab\u00eda hasta de 700 mil pesos mensuales se reform\u00f3 tambi\u00e9n la constituci\u00f3n y nadie puede ganar m\u00e1s de lo que recibe el presidente de la republica yo me reduje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba el presidente pe\u00f1a nieto- y ya no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios p\u00fablicos saben cu\u00e1nto se destinaban el presupuesto para dar atenci\u00f3n m\u00e9dica privada a los altos funcionarios p\u00fablicos seis mil millones de pesos s\u00ed as\u00ed en esta cirug\u00eda pl\u00e1stica hasta se estiraban a costillas del erario ya todo eso se termin\u00f3 no puede haber gobierno rico con pueblo pobre tenemos qu\u00e9 seguir el ejemplo del mejor presidente de m\u00e9xico benito ju\u00e1rez que dec\u00eda que el funcionario deb\u00eda aprender a vivir en la justa median\u00eda todo esto no significa ahorros nos permite impulsar el desarrollo permite que el presupuesto le llegue al pueblo que le llegue a la gente qu\u00e9 ese presupuesto sirva para garantizar el derecho de los adultos a la pensi\u00f3n que las ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad tengan tambi\u00e9n su pensi\u00f3n que todos los que est\u00e1n estudiando de familias de escasos recursos econ\u00f3micos cuenten con una beca que podamos rescatar al campo que podamos impulsar actividades productivas y que no se abandone a los j\u00f3venes para que no caigan en la tentaci\u00f3n y tomen el camino equivocado el camino de las conductas antisociales todo eso se est\u00e1 haciendo pero tambi\u00e9n es muy importante y garantizar la paz y la tranquilidad porque ning\u00fan esfuerzo tendr\u00eda completo resultado s\u00ed no ser en amos al pa\u00eds si no garantizamos la y seguridad p\u00fablica por eso se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de crear la guardia nacional antes eso es importante que se sepa por eso lo repito y lo repito un escritor no debe de repetirse dicen los escritores que no se debe de caer en lugares comunes pero un dirigente se tiene que repetir y repetir porque su funci\u00f3n principal es informar orientar concientizar antes no pod\u00eda el ej\u00e9rcito y la marina dos instituciones fundamentales del estado mexicano a ser labor de seguridad p\u00fablica la constituci\u00f3n no se los permit\u00eda era algo hasta y racional porque si necesitamos que las fuerzas armadas cuiden la integridad de nuestro territorio que se ocupen de la defensa nacional de la seguridad del estado pero en circunstancias como las que estamos enfrentando de inseguridad en donde se asalta se roba a los ciudadanos pues tenemos que contar con el apoyo de estas dos instituciones imag\u00ednense que pod\u00edan estar asaltando en frente de un cuartel y no pod\u00edan los militares a actuar porque la constituci\u00f3n no se los permite se contaba s\u00f3lo con 36.000 elementos de la polic\u00eda federal y en realidad efectivos efectivos 10.000 porque 26.000 se dedicaban a funciones administrativas qu\u00e9 hacer ante el problema grave de la inseguridad de la violencia con diez mil elementos de la polic\u00eda federal por eso se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de hacer la reforma constitucional para qu\u00e9 pueda el ej\u00e9rcito y la marina hacer labores tareas de seguridad p\u00fablica afortunadamente se cont\u00f3 con el apoyo de todas las fuerzas pol\u00edticas se entendi\u00f3 de que esto era una necesidad como no apoyarnos en el ej\u00e9rcito si son doscientos treinta mil elementos bien formados con disciplina con lealtad al pueblo ya la patria como no apoyarnos en 65.000 marinos con profesionalismo disciplina con patriotismo ahora con esta reforma imag\u00ednense lo que sumamos de 10.000 efectivos de la polic\u00eda federal 230.000 elementos del ej\u00e9rcito 65.000 de la marina 300.000 pero por si fuese poco se cre\u00f3 la guardia nacional y ya tenemos cerca de 80.000 elementos en la guardia nacional y se va a ampliar esta fuerza de seguridad por eso es muy importante estar aqu\u00ed en tepatitl\u00e1n inaugurando este cuartel de la guardia nacional porque tambi\u00e9n cuanto tiempo existi\u00f3 la polic\u00eda federal 20 a\u00f1os y no les import\u00f3 a las autoridades a los gobernantes crear la infraestructura b\u00e1sica para que los polic\u00edas federales pudiesen tener un buen desempe\u00f1o los mandaban a misiones a los estados y ten\u00edan que alojarse en hoteles a veces de manera en digna en campamentos a la intemperie ahora en 14 meses ya se tienen estos cuarteles 81 cuarteles 69 terminados 12 en proceso y este a\u00f1o vamos a construir un n\u00famero similar de modo que vamos a tener 266 coordinaciones territoriales de la guardia nacional en 266 y sitios estrat\u00e9gicos del pa\u00eds para garantizar la paz y la tranquilidad de nuestro pueblo yo estoy seguro que vamos a avanzar en el prop\u00f3sito de pacificar a nuestro pa\u00eds y creo en ustedes integrantes de la guardia nacional mujeres y hombres porque creo en los soldados en los marinos porque creo en el pueblo no hay que olvidar que el soldado el marino el miembro integrante de la guardia nacional es pueblo uniformado y aqu\u00ed estamos para defender y proteger a nuestras familias a los j\u00f3venes y proteger a las mujeres proteger a los adultos mayores y lo vamos a hacer entre todos porque esta labor no s\u00f3lo es de seguridad es una labor profundamente humana salvar vidas el proteger a los seres humanos por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed en tepatitl\u00e1n he visitado tepatitl\u00e1n muchas veces no se me olvida desde luego que es un pueblo con mucha historia con mucha cultura es un pueblo con mucha vocaci\u00f3n productiva pero adem\u00e1s s\u00ed pero tiene cosas muy buenas tepatitl\u00e1n un aplauso al pueblo de tepatitl\u00e1n y saben tambi\u00e9n porque no se me olvida porque yo nac\u00ed en un pueblo que se llama como tepatitl\u00e1n se llama tepetit\u00e1n nada m\u00e1s que en macuspana tabasco y me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes yo voy a seguir recorriendo todo el pa\u00eds vamos a seguir trabajando como lo hacemos tambi\u00e9n se debe de saber de lunes a viernes todos los d\u00edas los integrantes del gabinete de seguridad de 6 a 7 de la ma\u00f1ana nos reunimos en palacio nacional todos los d\u00edas y el general secretario de defensa almirante de la secretar\u00eda de marina cambiante mojada [Aplausos] tambi\u00e9n alfonso durazo secretario de seguridad p\u00fablica y el que les habla nos reunimos a las seis y recibimos en parte el reporte de todo lo que sucede a nivel nacional de los delitos que se cometen qu\u00e9 tipo de delito si son homicidios si son robos a casa-habitaci\u00f3n a transporte secuestros todo lo que sucede en el pa\u00eds y diariamente tomamos decisiones no se delega esta demanda del pueblo de que haya seguridad no se entrega la responsabilidad a otros servidores p\u00fablicos nos hacemos cargo de manera directa y por eso estamos seguros de que vamos a lograr la paz y la tranquilidad de jalisco y la paz y la tranquilidad en nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n quiero desde ahora desde ma\u00f1ana porque todav\u00eda s de ma\u00f1ana todav\u00eda no estamos en la tarde sentimos que ya es la tarde porque est\u00e1 fuerte el sol pero quiero desde ahora dejar de manifiesto podr\u00eda serlo m\u00e1s tarde que tambi\u00e9n vamos a estar aqu\u00ed en jalisco en lagos de moreno pero desde ahora decir que estamos trabajando de manera coordinada con el gobernador de jalisco enrique alfaro y qu\u00e9 as\u00ed vamos as\u00ed vamos a continuar este no podemos dividir 2 no podemos estarnos peleando se requiere la unidad la patria es primero decirles a ustedes que debemos todos participar en la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds ser\u00eda realmente perder una oportunidad el hacernos a un lado o estarnos peleando cuando tenemos la gran tarea de transformar a m\u00e9xico por nosotros y por los que vienen detr\u00e1s de nosotros nuestros hijos nuestros nietos las nuevas generaciones dio mucho gusto estar con ustedes que vida viva tepatitl\u00e1n que vivan los pueblos de los altos de jalisco que viva jalisco viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos] [M\u00fasica] se rendir\u00e1n los honores correspondientes al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita a entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah ah [M\u00fasica] bien i con \u00e9l [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] para m\u00ed aqu\u00ed hola no [M\u00fasica] e ah ah [M\u00fasica] no e [M\u00fasica] el presidente de la republica e integrantes de la l\u00ednea de honor realizar\u00e1n el corte del list\u00f3n inaugural de las instalaciones de la compa\u00f1\u00eda de la guardia nacional [Aplausos] y [M\u00fasica] se hace una cordial invitaci\u00f3n al presidente de la rep\u00fablica para que realice un recorrido por estas instalaciones",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28GL15dNDICtaAh7BKVulzK",
    "playlist_title": "Seguridad, paz y justicia",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:04:30.223063"
}