{
    "video_id": "F3YEzzsO6og",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/F3YEzzsO6og/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARgYIGUoKjAP&rs=AOn4CLDqtG26YLiWUtAWb5sO4xA6v8ZHfQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=F3YEzzsO6og",
    "video_title": "Conferencia de prensa #COVID19 | 9 de mayo de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3605,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "hola muy buenas noches y tardes para",
            "start": 213.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "algunas entidades federativas en su",
            "start": 216.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "servidor a la doctora gabriela nunca me",
            "start": 218.46,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ni cervantes actual directora de",
            "start": 221.19,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica de",
            "start": 222.75,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "enfermedades no transmisibles de toda la",
            "start": 224.28,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cordial bienvenida al nombre del",
            "start": 226.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "doctor hugo l\u00f3pez rapel subsecretario de",
            "start": 228.33,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud y de",
            "start": 230.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "todo su equipo de colaboradores incluyen",
            "start": 232.65,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el doctor jos\u00e9 lu\u00eds alom\u00eda ser\u00e1 pues",
            "start": 235.56,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "bien esta tarde de domingo 9 de mayo del",
            "start": 238.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "2021 pues nuevamente estamos en l\u00ednea",
            "start": 241.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "con ustedes tanto por las redes sociales",
            "start": 245.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "medios televisivos y obviamente a trav\u00e9s",
            "start": 246.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "del radio con la finalidad de que",
            "start": 249.87,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "podamos presentarles el d\u00eda de hoy",
            "start": 251.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuevamente la informaci\u00f3n actualizada de",
            "start": 253.82,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "lo que llevamos a la fecha en relaci\u00f3n a",
            "start": 257.52,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la pandemia ante la cob y 19 en nuestro",
            "start": 260.489,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y esta modalidad virtual que",
            "start": 263.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tendremos el d\u00eda de hoy de conferencia",
            "start": 267.18,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pues la estaremos aplicando durante",
            "start": 269.4,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "algunos d\u00edas fines de semana tambi\u00e9n con",
            "start": 271.47,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la finalidad de poder tener al alcance",
            "start": 274.11,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "esta misma sesi\u00f3n oportunidad de contar",
            "start": 277.08,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "con medios de comunicaci\u00f3n que",
            "start": 279.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "normalmente no pueden estar presentes de",
            "start": 282.21,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "manera presencial en estas conferencias",
            "start": 284.43,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y obviamente lo hacemos con el objetivo",
            "start": 286.349,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de poder llegar a ustedes hasta su hogar",
            "start": 288.96,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "esta ocasi\u00f3n la emisi\u00f3n del d\u00eda de hoy",
            "start": 291.539,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "estamos complementando esta sesi\u00f3n con",
            "start": 294.389,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dos bloques principales el primero en la",
            "start": 297.27,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n del informe t\u00e9cnico ante",
            "start": 299.639,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "kobe 19 y acto seguido estaremos",
            "start": 302.28,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "presentando el avance de la estrategia",
            "start": 304.77,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n",
            "start": 306.86,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "dicho esto siendo ya las 7 de la noche",
            "start": 308.639,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por dos minutos podr\u00edamos empezar con el",
            "start": 311.669,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "primer bloque en relaci\u00f3n al informe",
            "start": 313.949,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico diario como ustedes saben esta",
            "start": 316.469,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que presentamos d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 318.96,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "es producto del trabajo de toda la red",
            "start": 321.389,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nacional tanto de epidemi\u00f3logos del pa\u00eds",
            "start": 323.699,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del sector salud tanto de la secretar\u00eda",
            "start": 326.789,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de salud como todas las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 329.099,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "del sector que conforman el ingl\u00e9s",
            "start": 330.629,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "bienestar se den a esta semana pemex y",
            "start": 333.36,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "obviamente tambi\u00e9n las unidades propias",
            "start": 336.659,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de los ayuntamientos de las diferentes",
            "start": 338.879,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "entidades federativa",
            "start": 341.039,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "a institutos nacionales y unidades",
            "start": 342.09,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n privadas que en conjunto esta",
            "start": 344.669,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n llega con nosotros d\u00eda con",
            "start": 348.33,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "d\u00eda a trav\u00e9s del sistema nacional de",
            "start": 350.34,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica",
            "start": 352.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente a trav\u00e9s del sistema",
            "start": 354.08,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "especial de vigilancia epidemiol\u00f3gica de",
            "start": 357.18,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "enfermedades respiratorias virales que",
            "start": 360.27,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "tienen tanto el complemento de",
            "start": 361.979,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica como el",
            "start": 363.72,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "complemento del diagn\u00f3stico por",
            "start": 365.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "laboratorio pues bien en este gr\u00e1fico",
            "start": 367.889,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "ustedes ya lo conocen bastante bien en",
            "start": 370.44,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "donde identificamos claramente los casos",
            "start": 372.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "incidentes activos estimados y las",
            "start": 375.09,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "personas recuperadas distribuidas por",
            "start": 377.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "semana epidemiol\u00f3gica observemos pues",
            "start": 379.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que afortunadamente hemos venido",
            "start": 382.41,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presentando una tendencia a la baja al",
            "start": 384.72,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy podemos observar claramente",
            "start": 387.09,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como hay una disminuci\u00f3n de 17 puntos",
            "start": 389.07,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porcentuales tanto en casos estimados y",
            "start": 391.53,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se observa tambi\u00e9n una disminuci\u00f3n de",
            "start": 394.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los casos que encontramos actualmente y",
            "start": 396.99,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "recordemos que los casos activos son",
            "start": 399.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aquellos que han iniciado con una fecha",
            "start": 401.729,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de inicio de s\u00edntomas en un lapso no",
            "start": 405.09,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "mayor de 14 d\u00edas",
            "start": 406.919,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y que en su momento se registraron",
            "start": 408.36,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dentro del sistema por que reportaban",
            "start": 410.819,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "signos y s\u00edntomas compatibles con una",
            "start": 413.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n forzar coptos no es como",
            "start": 415.77,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nosotros ya hacemos la b\u00fasqueda",
            "start": 418.65,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "intencionada de estos casos y es con",
            "start": 420.06,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "base a ello que tenemos el registro",
            "start": 422.039,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nacional al d\u00eda de hoy podr\u00edamos",
            "start": 423.81,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "reportar ya que contamos un total de 20",
            "start": 425.819,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mil 193 casos activos estimados en toda",
            "start": 428.639,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica mexicana y afortunadamente",
            "start": 432.389,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "contamos ya con un total de 9 millones",
            "start": 435.15,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "440 en el 251 esquemas completos de",
            "start": 437.99,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra kobe 10 y m\u00e1s",
            "start": 442.259,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "recordemos pues que el corte de",
            "start": 444.18,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que tuvimos el d\u00eda de ayer 8",
            "start": 446.279,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de mayo en punto de las 9 de la noche",
            "start": 448.469,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "con una finalidad de que esta",
            "start": 450.509,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que les presentamos al",
            "start": 452.52,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "diario y posea el reporte de las",
            "start": 454.229,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "actividades diarias que tiene nuestro",
            "start": 456.93,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "equipo de salud que est\u00e1 distribuida en",
            "start": 459.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "las 32 entidades federativas",
            "start": 461.129,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 463.56,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y continuando con este escenario",
            "start": 467.24,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "nacional hay que recordar pues que",
            "start": 469.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mantenemos el monitoreo diario a trav\u00e9s",
            "start": 472.06,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de la red de todos los hospitales y",
            "start": 475.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas del pa\u00eds que atienden a",
            "start": 477.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los pacientes tanto con sospecha como",
            "start": 480.38,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "confirmaci\u00f3n por suns con dos y en este",
            "start": 482.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fico podemos identificar claramente",
            "start": 486.349,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n de las personas que han",
            "start": 488.66,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "sido hospitalizadas a nivel nacional que",
            "start": 492.259,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "es la l\u00ednea m\u00e1s clara caben en la parte",
            "start": 494.569,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "superior y en la l\u00ednea que le sigue en",
            "start": 496.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tono rojo oscuro observamos en la",
            "start": 498.77,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "totalidad de ocupaci\u00f3n de camas",
            "start": 501.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "generales ocupadas al d\u00eda de hoy tenemos",
            "start": 503.33,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "una disminuci\u00f3n de un punto porcentual",
            "start": 506.33,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "observando pues en el gr\u00e1fico en la",
            "start": 508.96,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "parte inferior que tenemos una ocupaci\u00f3n",
            "start": 511.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de camas generales para la poblaci\u00f3n",
            "start": 512.719,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "confirmada sospechosa hobbit' el 10% y",
            "start": 515.44,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en la parte final en la l\u00ednea en todo",
            "start": 518.839,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "verde nos hace referencia a la ocupaci\u00f3n",
            "start": 522.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que tenemos de camas con ventilador que",
            "start": 524.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "son estas camas que ocupamos con la",
            "start": 527.51,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que desafortunadamente",
            "start": 529.76,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "presenta signos distinto",
            "start": 531.26,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "por 19 y actualmente al d\u00eda de hoy no",
            "start": 533.67,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tenemos porcentaje de cambio continuamos",
            "start": 537.87,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "con un 15 por ciento de educaci\u00f3n",
            "start": 540.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "identificamos pues como con base al",
            "start": 542.0,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "punto m\u00e1ximo de ocupaci\u00f3n que tuvimos",
            "start": 544.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entre diciembre y enero en comparaci\u00f3n",
            "start": 547.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "con la ocupaci\u00f3n que tenemos actualmente",
            "start": 550.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se tiene una disminuci\u00f3n bastante franca",
            "start": 552.45,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "con una reducci\u00f3n total del 83 por",
            "start": 555.42,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ciento de la ocupaci\u00f3n nacional",
            "start": 558.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recalcando porque con esto hacemos",
            "start": 560.91,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "referencia que la tendencia contin\u00faa a",
            "start": 563.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la baja sin embargo esto no significa",
            "start": 566.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que tengamos que cambiar o bajar la",
            "start": 568.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "guardia por las medidas preventivas que",
            "start": 572.1,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ya hemos mencionado en otros momentos en",
            "start": 574.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estas mismas conferencias de prueba el",
            "start": 577.23,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "siguiente portador",
            "start": 579.93,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "muchas gracias con base a la estrategia",
            "start": 583.15,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n es importante",
            "start": 585.73,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "recordar que se mantiene activo en la",
            "start": 588.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estrategia y con base al reporte que nos",
            "start": 590.2,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "dan las brigadas que est\u00e1n distribuidas",
            "start": 593.89,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en las entidades que est\u00e1n en este",
            "start": 596.59,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "momento aplicando vacunas a la poblaci\u00f3n",
            "start": 598.09,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de 50 a 59 a\u00f1os pero tambi\u00e9n a la",
            "start": 600.55,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de 60 a\u00f1os y m\u00e1s ya los otros",
            "start": 603.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "grupos poblacionales que siguen siendo",
            "start": 606.52,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "nuestro foco blanco con esta estrategia",
            "start": 608.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de forma activa contamos con un total de",
            "start": 610.15,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "198 mil 480 dosis aplicadas reportadas",
            "start": 613.33,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de ayer que es la \u00faltima barra",
            "start": 617.47,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que observan en este gr\u00e1fico de barras",
            "start": 620.68,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n es compatible con lo",
            "start": 623.17,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que viene en el gr\u00e1fico y esto",
            "start": 625.87,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "afortunadamente pues nos presenta un",
            "start": 627.85,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "avance importante con base a lo esperado",
            "start": 630.25,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "por parte de la secretaria de sal",
            "start": 632.65,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 635.55,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y pues bien como lo hemos comentado ya",
            "start": 639.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en otras ocasiones pues esta tendencia",
            "start": 641.959,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "es parte de el avance acumulado de las",
            "start": 645.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "dosis aplicadas pues siempre ir\u00e1 al alza",
            "start": 649.37,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de ayer con reporte de las 9 de",
            "start": 651.68,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "la noche lo portamos hoy un total de 21",
            "start": 654.5,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "millones 228 mil 359 dosis aplicadas",
            "start": 657.769,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "estas dosis recordemos un poco una de",
            "start": 661.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las primeras diapositivas este es el",
            "start": 664.82,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "total de dosis aplicadas pero",
            "start": 667.1,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "afortunadamente llevamos ya m\u00e1s de 9",
            "start": 668.75,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "millones casi 9.5 millones de dosis",
            "start": 671.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "aplicadas con esquemas completos de",
            "start": 674.51,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 677.3,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 678.329,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y esta distribuci\u00f3n de personas",
            "start": 682.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vacunadas reportadas tenemos ya un total",
            "start": 685.05,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de 14 millones 148 mil 207 personas",
            "start": 687.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "algunas reportadas tambi\u00e9n con base a la",
            "start": 691.95,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estrategia no hay que olvidar como hemos",
            "start": 694.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "venido haciendo la distribuci\u00f3n de las",
            "start": 697.47,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mismas recordando que la parte m\u00e1s",
            "start": 699.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gruesa de la pir\u00e1mide de la poblaci\u00f3n",
            "start": 701.91,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vacunada a eso me refiero son las",
            "start": 704.0,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "personas de 60 y m\u00e1s a\u00f1os con un total",
            "start": 706.83,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de 10 millones 698 mil 567 personas",
            "start": 709.71,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "vacunadas y obviamente ahorita estamos",
            "start": 713.7,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "reforzando aunque no sea que nos exime",
            "start": 716.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de la vacunaci\u00f3n en este momento para la",
            "start": 719.49,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de 60 a\u00f1os y m\u00e1s pues la",
            "start": 721.44,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estrategia est\u00e1 focalizando y sumando",
            "start": 723.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esfuerzos para las personas de 50 a 59",
            "start": 726.09,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de edad muchas de ellas ya han sido",
            "start": 728.52,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vacunadas un total de un mill\u00f3n y 55 mil",
            "start": 731.28,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "138 otras todav\u00eda est\u00e1n en espera pero",
            "start": 734.37,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "obviamente esto va con base el proceso",
            "start": 737.31,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "organizativo que se tienen las",
            "start": 739.89,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "diferentes entidades federativas hay que",
            "start": 741.51,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "recordar que en cada entidad se cuenta",
            "start": 743.42,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "con un servicio estatal",
            "start": 745.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y medianamente aut\u00f3nomo o aut\u00f3nomo en su",
            "start": 748.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "totalidad que de alguna manera es quien",
            "start": 751.32,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "a nivel local organiza las actividades",
            "start": 753.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para la redistribuci\u00f3n de la vacuna y la",
            "start": 755.01,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la misma entonces justo",
            "start": 757.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "parte de este proceso operativo",
            "start": 760.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "organizacional pues lo lleva de la mano",
            "start": 762.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la propia secretaria de salud junto con",
            "start": 764.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el equipo de correcaminos que comanda la",
            "start": 767.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de vacunaci\u00f3n y",
            "start": 769.71,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "obviamente el objetivo de la misma es",
            "start": 771.99,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "poder llegar a m\u00e1s y m\u00e1s mexicanas y",
            "start": 773.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mexicanas d\u00eda con d\u00eda para poder lograr",
            "start": 775.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n que se pretende en toda",
            "start": 778.86,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "esta poblaci\u00f3n",
            "start": 781.65,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "acto seguido podemos observar que",
            "start": 782.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el personal de salud sigue sigue",
            "start": 784.59,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "siendo vacunado actualmente contamos por",
            "start": 787.41,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n 68 mil 773 personas vacunadas",
            "start": 789.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dentro de la poblaci\u00f3n del personal de",
            "start": 793.23,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "salud de primera l\u00ednea recordando pues",
            "start": 795.48,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que toda la poblaci\u00f3n del personal de",
            "start": 797.97,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "salud est\u00e1 pr\u00f3xima a vacunarse",
            "start": 799.65,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "obviamente es el personal que atiende",
            "start": 803.21,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "d\u00eda con d\u00eda a la poblaci\u00f3n mexicana y",
            "start": 805.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que son prioridad para el sistema",
            "start": 809.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nacional de salud dentro del personal",
            "start": 811.04,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "educativo",
            "start": 813.69,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "contamos con un nombre de dosis",
            "start": 814.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aplicadas de un mill\u00f3n 325 mil 729",
            "start": 816.27,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "personas vacunadas hemos sido testigos",
            "start": 820.68,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de que la vacunaci\u00f3n en esta",
            "start": 823.11,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ha sido efectiva muchos de",
            "start": 825.15,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ellos todav\u00eda en espera de su segunda",
            "start": 827.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dosis pero afortunadamente la estrategia",
            "start": 829.47,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ha fluido de forma adecuada tambi\u00e9n en",
            "start": 832.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este grupo poblaci\u00f3n las sillas de por",
            "start": 834.84,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 837.78,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y pues bien esta esta figura nos",
            "start": 840.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "representa nuevamente c\u00f3mo se encuentran",
            "start": 843.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "distribuidas las vacunas recibidas en",
            "start": 846.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds recordando que esta",
            "start": 848.66,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n abarca desde el 23 de",
            "start": 850.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "diciembre del a\u00f1o pasado a la fecha",
            "start": 853.25,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hasta esta semana contamos con un total",
            "start": 855.74,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de 27 millones 93 mil 685 dosis de",
            "start": 858.2,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "vacunas recibidas en la rep\u00fablica",
            "start": 862.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mexicana de las cuales se tiene una",
            "start": 865.1,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n con el tipo de biol\u00f3gicos",
            "start": 867.35,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "con obviamente la mayor cantidad de",
            "start": 869.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vacunas recibidas son del pa\u00eds serbio",
            "start": 871.76,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "antes con 10 millones 660 mil 65 dosis",
            "start": 874.16,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "seguidas por sinovac con un total de",
            "start": 878.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "seis millones de dosis recibidas",
            "start": 881.45,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "acto seguido tenemos a astraz\u00e9neca con",
            "start": 883.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cuatro millones 664 mil 500 voces ya",
            "start": 886.43,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "recibidas seguidos de la vacuna cancino",
            "start": 890.42,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "con tres millones 869 mil 120 dosis",
            "start": 893.9,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "tenemos a la sputnik de un mill\u00f3n 900",
            "start": 898.11,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "mil dosis recibidas durante esta semana",
            "start": 901.89,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "desde el 23 de diciembre hasta la noche",
            "start": 905.1,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "racing",
            "start": 907.74,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "perfecto pues justo parte de este de",
            "start": 913.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este complemento de informaci\u00f3n que",
            "start": 916.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ustedes han venido conociendo d\u00eda con",
            "start": 918.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "d\u00eda consideramos importante resaltar las",
            "start": 920.72,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "actividades que han venido realizando en",
            "start": 923.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "las entidades federativas las entidades",
            "start": 925.85,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "federativas como bien mencion\u00e9 a trav\u00e9s",
            "start": 928.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de salud como ente",
            "start": 930.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "coordinadora de los servicios estatales",
            "start": 933.14,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de salud pues coordina las acciones con",
            "start": 935.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el sector no y como parte de estas",
            "start": 937.79,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "acciones pues son la estrategia",
            "start": 939.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "correcaminos para poder llegar a la",
            "start": 941.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n mexicana o en territorio",
            "start": 945.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mexicano para proveer de la vacunaci\u00f3n",
            "start": 947.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para prevenir los casos graves",
            "start": 949.34,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de sars co2 y parte del ejemplo de las",
            "start": 951.74,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "acciones que se han venido organizando",
            "start": 954.83,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es vamos a presentar un v\u00eddeo que se",
            "start": 955.91,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "produce por parte de la secretar\u00eda de",
            "start": 959.33,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "salud del estado de veracruz en donde se",
            "start": 961.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "han dado se\u00f1ales muy efectivas y \u00f3ptimas",
            "start": 963.59,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la organizaci\u00f3n que se mantiene el",
            "start": 967.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gusto para la implementaci\u00f3n de estas",
            "start": 969.11,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "adelante as\u00ed podemos verlo",
            "start": 971.36,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 984.58,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 986.65,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 1013.54,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1031.89,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1041.839,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1047.569,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "como podemos observar estas im\u00e1genes nos",
            "start": 1053.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "representan la forma en como el equipo",
            "start": 1056.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de salud lleva hab\u00eda que enviar las",
            "start": 1058.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "actividades dentro de estos centros",
            "start": 1061.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "seleccionados para la vacunaci\u00f3n de",
            "start": 1063.42,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nuestra poblaci\u00f3n obviamente las",
            "start": 1065.34,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes nos dan a conocer en este caso",
            "start": 1067.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n de 60 a\u00f1os y m\u00e1s despu\u00e9s de",
            "start": 1069.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nuestro primer poco poblacional dentro",
            "start": 1073.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del grupo poblacional m\u00e1s amplio de la",
            "start": 1075.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n mexicana y pues quiero",
            "start": 1077.31,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "resaltar que no hay que olvidar que en",
            "start": 1079.77,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds es un pa\u00eds lleno de matices",
            "start": 1082.11,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tanto en su geograf\u00eda de",
            "start": 1084.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "interculturalidad no y tambi\u00e9n de grupos",
            "start": 1086.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "poblacionales y me refiero m\u00e1s bien a la",
            "start": 1089.19,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pir\u00e1mide poblacional desde todav\u00eda",
            "start": 1091.23,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tenemos engrosada en la pir\u00e1mide hacia",
            "start": 1092.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa pero",
            "start": 1095.49,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sin embargo que la estrategia se enfoca",
            "start": 1098.01,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a aquella poblaci\u00f3n que",
            "start": 1100.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "desafortunadamente es m\u00e1s vulnerable",
            "start": 1101.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ante esta infecci\u00f3n por sus codos y que",
            "start": 1103.86,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en su momento se identific\u00f3 y se ha",
            "start": 1107.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "seguido identificando pues que hay mayor",
            "start": 1109.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mortalidad en ella sin embargo esto no",
            "start": 1111.6,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "significa que la estrategia no va a",
            "start": 1113.94,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "seguir avanzando hacia el resto de la",
            "start": 1115.65,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n pero lo que es muy importante",
            "start": 1117.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "diciendo ya el 9 de mayo de este 2010 yo",
            "start": 1119.97,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no a punto de llegar el 10 de mayo el",
            "start": 1122.43,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ma\u00f1ana que es un d\u00eda muy",
            "start": 1124.59,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "significativo para mexicanos y mexicanas",
            "start": 1126.27,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "es que la vacunaci\u00f3n como tal aunque es",
            "start": 1128.16,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "una estrategia muy importante en la cual",
            "start": 1130.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n realizando esfuerzos de todo el",
            "start": 1132.93,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sistema nacional de salud y obviamente",
            "start": 1135.42,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de todos los colaboradores qu\u00e9 inter\u00e9s",
            "start": 1137.22,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tienen en ella y no solamente de",
            "start": 1139.08,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "recursos recursos humanos los recursos",
            "start": 1141.51,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "financieros y toda la log\u00edstica que",
            "start": 1143.91,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "representa",
            "start": 1146.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud federal resaltar",
            "start": 1149.76,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nuevamente que las medidas de prevenci\u00f3n",
            "start": 1151.95,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "son las que impactan sobre la manera en",
            "start": 1154.41,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la cortar la cadena de transmisi\u00f3n por",
            "start": 1157.41,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lakovic 19 recordemos pues el uso",
            "start": 1160.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "adecuado de cubrebocas el lavado de",
            "start": 1162.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "manos y las analistas es muy importante",
            "start": 1165.81,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que a pesar de que t\u00fa ya est\u00e9s vacunada",
            "start": 1168.45,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "o vacunado sigan manteniendo estas",
            "start": 1171.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "medidas sobre todo porque el hecho de",
            "start": 1173.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que est\u00e9s vacunado por una primera dosis",
            "start": 1176.28,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "e inclusive con dos dosis no significa",
            "start": 1178.17,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que no puedas enfermar lo que significa",
            "start": 1180.45,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "es que puedes enfermar sin embargo no",
            "start": 1182.34,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "vas a presentar",
            "start": 1185.34,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "una infecci\u00f3n grave lo que te pueda",
            "start": 1188.01,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "causar la muerte la vacuna previene",
            "start": 1189.78,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "justo ante estos casos graves que se",
            "start": 1191.43,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "presentan por la cob y 19 y obviamente",
            "start": 1194.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "lo que se procura con ello es tambi\u00e9n",
            "start": 1197.46,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cortar la cadena de transmisi\u00f3n pero",
            "start": 1199.62,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "debemos mantener estas tres medias",
            "start": 1201.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "importantes el uso adecuado de provocas",
            "start": 1203.73,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el lavado de manos y la sana distancia",
            "start": 1206.1,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "por una finalidad de cuidar de ti y",
            "start": 1207.63,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cuidar de los estudios y lo mismo para",
            "start": 1209.85,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "aquella poblaci\u00f3n que a\u00fan no hemos sido",
            "start": 1211.89,
            "duration": 2.71
        },
        {
            "text": "vacunados por",
            "start": 1213.51,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "obviamente nuestro grupo poblacional",
            "start": 1214.6,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no est\u00e1 dentro del marco de la",
            "start": 1216.73,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estrategia en este momento puntual pues",
            "start": 1219.73,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "definitivamente tenemos que seguir",
            "start": 1222.01,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "cuidando de los nuestros tanto de",
            "start": 1223.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nuestros adultos mayores como de",
            "start": 1225.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nuestros compa\u00f1eros de comunidad",
            "start": 1227.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "colaboradores y la sociedad per se con",
            "start": 1230.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la finalidad pues de que estas medidas",
            "start": 1233.35,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "se sigan manteniendo y lo digo de esta",
            "start": 1235.6,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "manera haciendo \u00e9nfasis sobre todo",
            "start": 1237.789,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "porque el d\u00eda de ma\u00f1ana como realmente",
            "start": 1239.41,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "lo comento es un d\u00eda muy importante para",
            "start": 1241.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los mexicanos y las mexicanas y",
            "start": 1243.46,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "obviamente creo que el mejor regalo y",
            "start": 1245.26,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "consideramos desde la secretar\u00eda de",
            "start": 1246.94,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "salud federal o regalo que le podemos",
            "start": 1248.65,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "dar a nuestras madres y todos nuestros",
            "start": 1250.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "seres queridos",
            "start": 1253.539,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "como una sana vacunados es justo",
            "start": 1254.559,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "mantener los m\u00e1rgenes los sanos y",
            "start": 1256.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mantener los mantenerlos pues si les",
            "start": 1258.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "parece siendo ya las 7 con 20 minutos",
            "start": 1260.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos iniciar la ronda de preguntas",
            "start": 1263.74,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "con nuestros medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1266.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "observo ya dentro de los participantes",
            "start": 1268.44,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "que tenemos en l\u00ednea algunas manos",
            "start": 1271.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "levantadas pues tambi\u00e9n muy buenos",
            "start": 1274.99,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nuestros atrasos ya todos ustedes que",
            "start": 1277.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dentro y desde comunicaci\u00f3n",
            "start": 1278.95,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "siempre muy activos a esta convergencia",
            "start": 1281.2,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y entiendo pues que el objetivo de",
            "start": 1283.87,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ustedes como de nosotros es poder",
            "start": 1286.299,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "mantener informada a nuestra poblaci\u00f3n",
            "start": 1288.1,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "sobre no s\u00f3lo la informaci\u00f3n que se",
            "start": 1290.399,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "refiere a la informaci\u00f3n t\u00e9cnica sino",
            "start": 1293.559,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "todo lo que conlleva para que estemos",
            "start": 1295.389,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "debidamente conectados en la cadena",
            "start": 1298.38,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "inform\u00e1tica de datos ante la pandemia de",
            "start": 1301.12,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "kobe de cipal le dar\u00eda entonces la",
            "start": 1304.779,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "palabra a juan hern\u00e1ndez adelante por",
            "start": 1307.299,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "buenas noches",
            "start": 1309.779,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "no se corta",
            "start": 1322.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "escuchamos bueno",
            "start": 1325.5,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vamos conciliando la muy buena hora",
            "start": 1337.059,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "que te juan hern\u00e1ndez del d\u00eda robaste",
            "start": 1340.24,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "del cant\u00f3n",
            "start": 1342.19,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "si me escuchan bien bueno damas para",
            "start": 1343.69,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "preguntarles",
            "start": 1345.879,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "porfavor silvia ni\u00f1os porque apoyan",
            "start": 1356.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez casi no lo escuchamos con el",
            "start": 1359.35,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "audio as\u00ed la ni\u00f1ez",
            "start": 1361.93,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "silvia del amor hola muy buenas tardes",
            "start": 1363.1,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "gracias doctora nucamendi bueno para",
            "start": 1366.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "preguntarle justamente por ma\u00f1ana ya es",
            "start": 1370.24,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "10 de mayo es el segundo d\u00eda de las",
            "start": 1372.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "madres que nos toca en pandemia y el a\u00f1o",
            "start": 1376.03,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pasado las recomendaciones eran muy",
            "start": 1378.7,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "claras muy estrictas confinamiento total",
            "start": 1380.2,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las recomendaciones",
            "start": 1382.71,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas este a\u00f1o que ha cambiado por",
            "start": 1384.07,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "regiones la situaci\u00f3n en el pa\u00eds por",
            "start": 1387.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ejemplo aqu\u00ed en sonora y encontrar en",
            "start": 1389.95,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hermosillo y estamos en sem\u00e1foro verde",
            "start": 1391.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las recomendaciones",
            "start": 1393.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas para los festejos del d\u00eda de",
            "start": 1395.08,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "madres",
            "start": 1398.65,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "muchas gracias silvia por preguntar es",
            "start": 1400.71,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "correcto el a\u00f1o pasado ten\u00edamos medidas",
            "start": 1402.84,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "muy estrictas y a pesar de los",
            "start": 1405.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "diferentes sem\u00e1foros y matices que",
            "start": 1408.75,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "tenemos a nivel nacional consideramos",
            "start": 1410.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que las recomendaciones deben de",
            "start": 1412.799,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "mantenerse es decir entendemos",
            "start": 1414.84,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "claramente que la intenci\u00f3n de la",
            "start": 1418.23,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de mexicanas y mexicanos es",
            "start": 1420.27,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "poder convivir el 10 de mayo con sus",
            "start": 1422.01,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "mam\u00e1s sin embargo hay que recordar el",
            "start": 1425.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "desafortunado desenlace que tuvimos el",
            "start": 1427.549,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado obviamente ten\u00edamos una",
            "start": 1429.69,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n viral muy alta y eso gener\u00f3",
            "start": 1432.029,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "desenlaces fatales en el n\u00famero de",
            "start": 1435.559,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "desafortunadas defunciones que no s\u00f3lo",
            "start": 1438.649,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "incluyeron a madres sino tambi\u00e9n a los",
            "start": 1441.659,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "familiares que estuvieron en estos",
            "start": 1443.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "proyectos lo m\u00e1s importante nuevamente",
            "start": 1445.799,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "hago referencia primero es mantener la",
            "start": 1448.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sana distancia de la medida de lo",
            "start": 1451.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "posible las recomendaciones pues",
            "start": 1454.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "procuran festejar de forma virtual no el",
            "start": 1456.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "festejo el amor el cari\u00f1o se les",
            "start": 1460.08,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "demuestra a tus seres queridos m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 1462.0,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "de estar",
            "start": 1464.49,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "sentado a la mesa con esa persona en",
            "start": 1465.389,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "esta ocasi\u00f3n queremos que el cambio de",
            "start": 1468.149,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "chip es muy importante mantener a tus",
            "start": 1470.039,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "seres queridos con bien significa",
            "start": 1472.289,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mantener est\u00e1 sana distancia sin",
            "start": 1473.789,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "problema puedes desear el cari\u00f1o y",
            "start": 1476.039,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "demostrarle el cari\u00f1o de muchas maneras",
            "start": 1478.589,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "y una forma de demostrar el cari\u00f1o y el",
            "start": 1480.479,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "amor a nuestras madres es justo este",
            "start": 1482.039,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "carles de manera virtual",
            "start": 1484.95,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "si en alg\u00fan momento definen por qu\u00e9",
            "start": 1487.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en sem\u00e1foro verde",
            "start": 1491.339,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acudir a visitar a sus mam\u00e1s por el d\u00eda",
            "start": 1493.619,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de las madres pues definitivamente esto",
            "start": 1496.859,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "implica implica tener medidas estrictas",
            "start": 1499.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "anterior aunque est\u00e9n el tema por verde",
            "start": 1502.139,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "lo importante es que mantengan el uso",
            "start": 1504.119,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "adecuado de cubrebocas el agua de manos",
            "start": 1506.309,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la distancia esto es muy importante no",
            "start": 1509.369,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en espacios cerrados necesitamos",
            "start": 1511.499,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n en espacios abiertos pero",
            "start": 1513.509,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sobre todo recordemos algo muy",
            "start": 1515.549,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "importante hay que mantener los festejos",
            "start": 1517.289,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de los n\u00facleos familiares qu\u00e9",
            "start": 1519.989,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "significa esto con quien convive es en",
            "start": 1521.549,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "casa no eres mam\u00e1 y entonces tienes una",
            "start": 1523.259,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "familia nuclear con la que convives en",
            "start": 1526.799,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el d\u00eda a d\u00eda en tu propio domicilio pues",
            "start": 1528.479,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "entonces realiza \u00e9l",
            "start": 1530.879,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "de esta manera conocer es con los que",
            "start": 1532.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "normalmente convives en el diario m\u00e9dica",
            "start": 1534.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entonces moviliza arte hacia los",
            "start": 1537.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "espacios en donde lo \u00fanico que vamos a",
            "start": 1539.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "provocar es una concentraci\u00f3n de familia",
            "start": 1543.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que normalmente no convive en el n\u00facleo",
            "start": 1545.37,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "familiar entonces ante ello pues la",
            "start": 1547.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n espec\u00edfica es mantener",
            "start": 1550.38,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "estos festejos de manera virtual",
            "start": 1552.63,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "afortunadamente al d\u00eda de hoy tenemos ya",
            "start": 1554.39,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "una cantidad importante de medios",
            "start": 1556.83,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicos por los cuales nosotros",
            "start": 1559.86,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "podemos vernos",
            "start": 1561.51,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "cara a cara sin necesidad de estar",
            "start": 1563.04,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "f\u00edsicamente como lo estamos haciendo",
            "start": 1564.54,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "ahora en esta conferencia entonces",
            "start": 1565.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "reforzando siempre que el cuidado del",
            "start": 1568.429,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "resto de tu familia de tus seres",
            "start": 1571.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "queridos pues est\u00e1 por las acciones",
            "start": 1573.51,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "propias no procuremos esta convivencia",
            "start": 1575.28,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "nuclear",
            "start": 1577.71,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "evitemos evitemos en la medida de lo",
            "start": 1578.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "posible hacer estos puntos familiares o",
            "start": 1581.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "donde se juntan 345 familias en un",
            "start": 1583.02,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entorno peque\u00f1o que normalmente no en la",
            "start": 1585.69,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que normalmente convive y que",
            "start": 1588.33,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "eso confiere mayor riesgo no s\u00f3lo a la",
            "start": 1590.429,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "persona respetada sino que al resto",
            "start": 1592.62,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de la familia no esto es muy importante",
            "start": 1594.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "resaltarlo porque muchas veces",
            "start": 1597.5,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "consideramos que por ser familia por ser",
            "start": 1599.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "primos hermanos por ser cu\u00f1ados cu\u00f1adas",
            "start": 1602.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no pues pues somos una familia y no pasa",
            "start": 1606.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nada porque estamos conviviendo s\u00ed pero",
            "start": 1608.07,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cada uno de nosotros tiene una red",
            "start": 1609.84,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "externa con la cual convive y pueda",
            "start": 1612.45,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estar de alguna manera est\u00e1 acumula aqu\u00ed",
            "start": 1614.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la recordando pues que tambi\u00e9n con esta",
            "start": 1616.59,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "enfermedad no s\u00f3lo tenemos aquellos",
            "start": 1619.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "casos que presentan sintomatolog\u00eda",
            "start": 1622.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "florida sino que muchas veces inclusive",
            "start": 1624.66,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "podemos ser portadores asintom\u00e1ticos",
            "start": 1626.97,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entonces en resumidas cuentas si bien la",
            "start": 1628.58,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n principal es mantener un",
            "start": 1631.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "festejo con tu familia empleada y si",
            "start": 1633.93,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "quieres hacer un festejo mayor pues",
            "start": 1636.27,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "piensa en dos o tres veces sobre todo en",
            "start": 1638.58,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el regalo que le quieres dar a tu mam\u00e1 y",
            "start": 1641.88,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que el regalo sea m\u00e1s bien esta muestra",
            "start": 1645.15,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de cari\u00f1o y que puedes",
            "start": 1647.45,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "hacerlo tambi\u00e9n de forma de forma",
            "start": 1649.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "habitual no s\u00e9 si esto hace que responda",
            "start": 1652.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a su pregunta ha sido sin muchas gracias",
            "start": 1655.2,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s otra pregunta por favor",
            "start": 1657.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "rapidito es si hay alg\u00fan avance",
            "start": 1658.95,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "concluyente sobre la pertinencia de",
            "start": 1661.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "aplicar la vacuna en mujeres embarazadas",
            "start": 1665.25,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "y en mujeres lactando pues s\u00e9 que hay",
            "start": 1667.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "algunos estudios que hablan de que",
            "start": 1671.279,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "algunas vacunas pues ya se han aplicado",
            "start": 1673.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y es y es recomendable pero en algunos",
            "start": 1675.33,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pa\u00edses o sea quisiera saber si hay alg\u00fan",
            "start": 1679.08,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "avance a prop\u00f3sito tambi\u00e9n pues del d\u00eda",
            "start": 1680.88,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "de madre silvia gracias por preguntar",
            "start": 1682.769,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "eso m\u00e9xico ha realizado grandes",
            "start": 1685.649,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esfuerzos en materia de la salud materna",
            "start": 1688.919,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y perinatal y parte de estos esfuerzos",
            "start": 1691.649,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "ahora con la pandemia entre 1.019 justo",
            "start": 1694.139,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "hemos realizado una serie de an\u00e1lisis al",
            "start": 1697.83,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "interior de la secretar\u00eda de salud con",
            "start": 1700.74,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nuestro sistema de informaci\u00f3n hemos",
            "start": 1702.779,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "trabajado en conjunto desde la direcci\u00f3n",
            "start": 1705.09,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "general de epidemiolog\u00eda y el centro",
            "start": 1707.34,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "nacional de equidad de g\u00e9nero y salud",
            "start": 1709.2,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "reproductiva e inclusive con el grupo de",
            "start": 1710.61,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "asesores de vacunaci\u00f3n y afortunadamente",
            "start": 1712.86,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "para el pr\u00f3ximo martes habr\u00e1n buenas",
            "start": 1716.1,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "noticias en relaci\u00f3n a este tema silvia",
            "start": 1718.019,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "lo que te puedo decir es que llevamos un",
            "start": 1720.179,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "trabajo importante realizado y que",
            "start": 1722.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "obviamente para el sistema nacional",
            "start": 1725.399,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "para la secretaria de prevenci\u00f3n y",
            "start": 1727.71,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de la salud las mujeres en",
            "start": 1729.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esta etapa tan bonita de la vida que es",
            "start": 1731.549,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "el embarazo y el puerperio inmediato son",
            "start": 1734.13,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "de suma prioridad para el esta",
            "start": 1736.5,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "estrategia de la formaci\u00f3n pero la",
            "start": 1740.279,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n oficial se las har\u00e1n saber a",
            "start": 1742.169,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "nivel nacional este pr\u00f3ximo martes",
            "start": 1744.69,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 1747.59,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si one hern\u00e1ndez ya tiene",
            "start": 1751.23,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "oportunidad de haber mejorado su audio",
            "start": 1753.87,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "juan para que podamos escuchar tu",
            "start": 1756.179,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 1757.83,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1759.05,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1763.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si hay alg\u00fan otro medio de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1771.81,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que deseen realizar alguna pregunta les",
            "start": 1773.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pedir\u00eda por favor que levanten la mano",
            "start": 1777.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para que les podamos dar la palabra en",
            "start": 1778.92,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "esta sesi\u00f3n de competencia",
            "start": 1781.98,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pero la levante doctor",
            "start": 1792.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "una disculpa adelante por favor y me",
            "start": 1795.57,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "puede dar su nombre y el medio de",
            "start": 1798.03,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n muy buenas noches soy",
            "start": 1799.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "blanca volador reportera del grupo",
            "start": 1802.47,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "milenio tengo tres preguntas uno tiene",
            "start": 1804.24,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que ver con si tiene la estad\u00edstica de",
            "start": 1808.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "las mujeres que lamentablemente han",
            "start": 1811.86,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "perdido la vida mujeres embarazadas",
            "start": 1814.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que han perdido la vida en nuestra",
            "start": 1818.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pandemia si nos puede dar ese dato y",
            "start": 1820.68,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "otra tiene que ver con el grupo que se",
            "start": 1823.29,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "va a crear para atender las secuelas del",
            "start": 1827.37,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "s\u00edndrome post co beat si ya tienen este",
            "start": 1831.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "grupo conformado y qu\u00e9 secuelas ser\u00edan",
            "start": 1833.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s importantes que atender\u00edan",
            "start": 1837.36,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de las populares y si nos puedes",
            "start": 1839.67,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "decir cu\u00e1nto lo invertir\u00edan a este tipo",
            "start": 1843.81,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de tratamientos finalmente pues son",
            "start": 1848.37,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sectores que quedaron ya muchos",
            "start": 1850.65,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "discapacitados despu\u00e9s de esto",
            "start": 1853.08,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1855.76,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "perfecto en el caso del grupo del grupo",
            "start": 1857.97,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que usted menciona que estar\u00e1 destinado",
            "start": 1861.39,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para la atenci\u00f3n de las secuelas no",
            "start": 1864.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "podr\u00eda en este momento informarle cu\u00e1nto",
            "start": 1867.18,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "es el recurso que se tiene destinada",
            "start": 1869.4,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "entiendo que este grupo especializado ya",
            "start": 1871.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo conformado con mucho gusto",
            "start": 1873.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ma\u00f1ana les daremos la",
            "start": 1876.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no s\u00e9 si blanca el recurso",
            "start": 1878.49,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "te refieres al recurso humano que estar\u00e1",
            "start": 1880.86,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "trabajando en ello o al recurso",
            "start": 1882.75,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "financiero si me ayudas ah\u00ed a definir un",
            "start": 1884.79,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s tu pregunta",
            "start": 1886.86,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y por supuesto me refiero al recurso",
            "start": 1888.94,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y tambi\u00e9n al recurso humano",
            "start": 1891.94,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "considerando que ya viene el examen",
            "start": 1894.18,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "entonces simplemente parte de estas",
            "start": 1896.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "personas van a estar destinadas a la",
            "start": 1898.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de personas que tienen el",
            "start": 1901.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "s\u00edndrome post cobit pero saber si ya",
            "start": 1904.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aterrizado planes proyectos",
            "start": 1906.58,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos para las personas que han",
            "start": 1909.25,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sido afectadas",
            "start": 1911.77,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ok muy bien entonces s\u00ed con ese detalle",
            "start": 1913.57,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos dar la informaci\u00f3n el d\u00eda de",
            "start": 1916.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana si me lo permites sobre todo para",
            "start": 1918.85,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "poder ser muy puntual con la respuesta",
            "start": 1921.37,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que te vamos a dar y que no se maneje",
            "start": 1922.99,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cifras a la ligera as\u00ed que pares y en",
            "start": 1925.48,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a los datos de mujeres",
            "start": 1927.88,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "embarazadas quiero comentarte que",
            "start": 1929.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "generamos dos informes de manera semanal",
            "start": 1931.39,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que de hecho lo explicamos el d\u00eda de",
            "start": 1934.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y no est\u00e1 destinado a la",
            "start": 1936.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n embarazada y por pere que se",
            "start": 1939.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "han atendido y que se han estudiado ante",
            "start": 1941.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la sospecha de kobe 19 en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1944.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con este informe",
            "start": 1947.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tenemos un corte en el cual abarcamos",
            "start": 1949.15,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "inclusive toda la caus\u00edstica que tenemos",
            "start": 1951.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de esta poblaci\u00f3n estudiada dentro del",
            "start": 1956.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sistema nacional de vigilancia",
            "start": 1958.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica y que abarca desde el",
            "start": 1961.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "inicio de la pandemia hasta la semana",
            "start": 1964.09,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica en este caso la semana",
            "start": 1967.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica n\u00famero 16 que incluy\u00f3 la",
            "start": 1969.37,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "semana pasada y el d\u00eda de ma\u00f1ana",
            "start": 1972.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estaremos dando ya el nuevo informe y",
            "start": 1974.77,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con los datos finales te puedo decir que",
            "start": 1978.34,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "este informe es publicado a trav\u00e9s del",
            "start": 1981.31,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sitio de coronavirus espec\u00edficamente",
            "start": 1983.41,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dentro de la direcci\u00f3n general de",
            "start": 1986.05,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "energ\u00eda a trav\u00e9s del apartado de",
            "start": 1987.37,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica y tambi\u00e9n",
            "start": 1989.59,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "contamos con un informe que hemos",
            "start": 1992.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "generado m\u00e1s all\u00e1 de la pandemia y que",
            "start": 1993.7,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "va asociado a la mortalidad materna este",
            "start": 1996.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "informe ha encaminado m\u00e1s all\u00e1 al propio",
            "start": 1999.73,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reporte del 19 nos da a conocer o vamos",
            "start": 2002.7,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a conocer que compararse al sistema de",
            "start": 2006.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "notificaci\u00f3n inmediata de muerte materna",
            "start": 2008.61,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a nivel nacional las principales causas",
            "start": 2010.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de defunciones maternas directas e",
            "start": 2013.11,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "indirectas que desafortunadamente se",
            "start": 2015.87,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "producen semana con semana y que son",
            "start": 2018.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "notificadas al sistema nacional de",
            "start": 2021.08,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica",
            "start": 2023.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "entiendo que m\u00e1s all\u00e1 de los reportes",
            "start": 2025.86,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "que con mucho gusto tambi\u00e9n se los",
            "start": 2027.96,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "podemos compartir porque son son",
            "start": 2029.25,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos est\u00e1n dentro de la p\u00e1gina de",
            "start": 2030.9,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "salud me imagino que lo que te interesa",
            "start": 2033.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "es conocer las cifras blancas",
            "start": 2034.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "recto exactamente si no es para dar",
            "start": 2037.38,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cifras de las personas que han fallecido",
            "start": 2040.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "lamentablemente por esta pandemia",
            "start": 2042.74,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "mujeres embarazadas justamente si nos",
            "start": 2044.4,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "puede adelantar algunos datos y cuando",
            "start": 2047.37,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "hace el llamado justamente de no tener",
            "start": 2049.71,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "celebraciones virtuales esto se debe a",
            "start": 2052.889,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que a pesar de que ya se ha vacunado a",
            "start": 2055.62,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de adultos mayores es todav\u00eda",
            "start": 2059.09,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n en riesgo y qu\u00e9 es lo que",
            "start": 2063.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pasa y gracias ya no m\u00e1s bien este",
            "start": 2066.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "llamado es y va m\u00e1s all\u00e1 de la",
            "start": 2068.82,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n brand en realidad es un",
            "start": 2070.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "llamado que lleva a toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 2072.629,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mexicana porque estas medidas se tienen",
            "start": 2074.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que seguir manteniendo m\u00e1s all\u00e1 de que",
            "start": 2078.179,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "est\u00e9 vacunado luego yo lo voy a poner de",
            "start": 2079.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "forma muy coloquial si t\u00fa eres una",
            "start": 2081.99,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "persona que haya sido vacunada por",
            "start": 2084.75,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ejemplo en el caso de los profesores",
            "start": 2086.52,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo recibir\u00e1n una sola dosis de la",
            "start": 2087.99,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "vacuna de cancino pero con estudios",
            "start": 2089.73,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cubiertos en el caso de la",
            "start": 2091.47,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n adulta mayor pues algunos",
            "start": 2093.48,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo dependiendo el tipo de",
            "start": 2095.49,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gicos a dos dosis pero con esto te",
            "start": 2097.23,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cubre para que t\u00fa tengas",
            "start": 2099.21,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pero aunque t\u00fa no llegues a presentar la",
            "start": 2101.71,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "enfermedad atr\u00e1s podr\u00edas infectar te",
            "start": 2105.77,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pulsar todo siendo adulto mayor",
            "start": 2107.869,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "probablemente lo m\u00e1s seguro es que no",
            "start": 2110.14,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "vas a tener manifestaciones de henares",
            "start": 2111.92,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "porque ya est\u00e1 est\u00e1 nada pero el resto",
            "start": 2113.48,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n con la que convives",
            "start": 2115.579,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "probablemente cubrirlas con personas de",
            "start": 2117.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "50 y 59 a\u00f1os que no han sido vacunados o",
            "start": 2118.7,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "con poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa que",
            "start": 2121.67,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "no ha sido vacunada no y entonces es ah\u00ed",
            "start": 2123.619,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "donde va la recomendaci\u00f3n de aire sin",
            "start": 2126.079,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "seguir en cortar esta cadena no que en",
            "start": 2127.88,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento dado esta poblaci\u00f3n que no",
            "start": 2129.98,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ha sido vacunada o que mantienen en",
            "start": 2131.81,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "todas las pr\u00e1cticas voy a decirlo as\u00ed",
            "start": 2134.45,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas de riesgo es decir que en su",
            "start": 2136.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "vida cotidiana no lleva a cabo la sana",
            "start": 2138.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "distancia no usa de forma adecuada el",
            "start": 2140.69,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "cubrebocas no se lava las manos en un",
            "start": 2142.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "momento dado pudiera acudir a festejos",
            "start": 2144.829,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "con mayor cantidad de personas y esto",
            "start": 2147.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "podr\u00eda provocar cierta persona fuera",
            "start": 2150.44,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "portadora o ya presentar\u00e1 la enfermedad",
            "start": 2152.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con signos respiratorios puede provocar",
            "start": 2155.329,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "un brote familiar entonces lo que menos",
            "start": 2157.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "queremos es procurar brotes familiares",
            "start": 2159.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es decir la idea es generar medidas de",
            "start": 2162.38,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n que no permitan",
            "start": 2164.99,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "o que nosotros mismos no seamos quienes",
            "start": 2167.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "provocamos un brote al interior de la",
            "start": 2169.45,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "familia que dice el ni\u00f1o obviamente con",
            "start": 2171.76,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "nuestros seres queridos y esto va m\u00e1s",
            "start": 2173.56,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "all\u00e1 tambi\u00e9n del 10 de m\u00e1s de la idea es",
            "start": 2175.81,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que mantengamos esta es una distancia",
            "start": 2177.49,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que evitemos los festejos en la medida",
            "start": 2179.56,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de lo posible porque todav\u00eda continuamos",
            "start": 2181.33,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "continuamos en pandl y no s\u00e9 si si hasta",
            "start": 2183.33,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ah\u00ed ya hay alguna duda en relaci\u00f3n a",
            "start": 2187.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la recomendaci\u00f3n pero no no significa",
            "start": 2189.46,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "ser destructivo restrictivo",
            "start": 2191.8,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "exclusivamente porque identifiquemos que",
            "start": 2193.359,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "hay alguna situaci\u00f3n en particular con",
            "start": 2195.22,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la vacuna o m\u00e1s bien si no con el resto",
            "start": 2196.78,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n que podr\u00eda estar en un",
            "start": 2198.7,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "festejo y yo podr\u00eda ponerse en riesgo",
            "start": 2200.95,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "por la cercan\u00eda por esta convivencia que",
            "start": 2203.17,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "normalmente tenemos dentro de nuestra",
            "start": 2205.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comunidad latina no somos muy muy",
            "start": 2207.609,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "cercanos y eso hace que muchas veces nos",
            "start": 2210.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "olvidemos nos olvidemos de estas medidas",
            "start": 2212.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que son muy b\u00e1sicas pero que en el d\u00eda a",
            "start": 2215.17,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "d\u00eda se nos pueden que nos pueden pasar",
            "start": 2217.24,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "por alto en alg\u00fan frente no innovamos y",
            "start": 2219.04,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "nos puede adelantar datos de mortalidad",
            "start": 2222.31,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "materna por kobe mire",
            "start": 2225.3,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "te comento que",
            "start": 2229.09,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "actualmente tenemos publicado el informe",
            "start": 2230.68,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "semanal de la semana epidemiol\u00f3gica",
            "start": 2232.39,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "n\u00famero 17 es decir cortamos el lunes de",
            "start": 2233.97,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "la semana pasada el domingo de la semana",
            "start": 2238.36,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pasada eso es lo que tenemos publicado y",
            "start": 2239.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "te podr\u00eda comentar que desde que inici\u00f3",
            "start": 2242.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la pandemia o al menos al d\u00eda de hoy",
            "start": 2244.99,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "contamos ya con un total de 15 mil 968",
            "start": 2248.14,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "mujeres embarazadas y pu\u00e9rperas",
            "start": 2252.43,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "positivas arte de kobe 19",
            "start": 2254.28,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "actualmente podr\u00edamos decir que de toda",
            "start": 2257.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n que hemos estudiado de",
            "start": 2260.02,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "embarazadas y pu\u00e9rperas tan s\u00f3lo el 29 6",
            "start": 2262.0,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "29.6 por ciento han sido confirmadas por",
            "start": 2265.29,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "kobe 19 tenemos una distribuci\u00f3n de",
            "start": 2268.57,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "estas desafortunadas defunciones por",
            "start": 2272.14,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "entidad federativa no y esta",
            "start": 2275.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n la tenemos no s\u00f3lo para las",
            "start": 2278.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "defunciones sino tambi\u00e9n para los",
            "start": 2281.38,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "diferentes casos que hay en el pa\u00eds",
            "start": 2283.84,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cuando hacemos esta distribuci\u00f3n por",
            "start": 2286.47,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "defunciones blanca",
            "start": 2289.69,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "contamos pues por numerario",
            "start": 2291.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "por numeral ya que el estado de m\u00e9xico",
            "start": 2294.589,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cuenta con el mayor n\u00famero de",
            "start": 2297.799,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "defunciones maternas",
            "start": 2299.299,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "30 imagino que es parte de la nota que",
            "start": 2302.61,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "se pretende sacar ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 2306.01,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cuenta con 12 defunciones michoacana",
            "start": 2307.6,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cuenta con 8 defunciones puebla con 9",
            "start": 2310.36,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n con 9 pero lo que es muy",
            "start": 2313.15,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2315.07,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "blanca es que en el caso de las",
            "start": 2316.06,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "defunciones maternas nosotros no nos",
            "start": 2318.13,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "guiamos por la numeral nosotros",
            "start": 2320.65,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "utilizamos una medida t\u00e9cnica que le",
            "start": 2322.36,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "llamamos raz\u00f3n de muerte material es una",
            "start": 2324.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "medida un indicador internacional y con",
            "start": 2327.55,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "eso nosotros identificamos si las",
            "start": 2329.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "defunciones que se est\u00e1n presentando van",
            "start": 2332.89,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 del estimado obviamente ahora",
            "start": 2334.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que tuvimos la pandemia no s\u00f3lo en esta",
            "start": 2337.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sino en el resto de la",
            "start": 2339.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n hubo un incremento de las",
            "start": 2340.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "defunciones obviamente porque es una",
            "start": 2343.3,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "enfermedad nueva es una enfermedad que",
            "start": 2344.86,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "desafortunadamente causaba gravedad no",
            "start": 2347.05,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de casos graves y desafortunadas",
            "start": 2350.29,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desafortunadas defunciones entonces al",
            "start": 2352.68,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "hacer el conteo en nacional era",
            "start": 2355.81,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "actualmente te podr\u00eda decir que contamos",
            "start": 2359.29,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "con 432 casos graves hospitalizados de",
            "start": 2361.21,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mujeres embarazo",
            "start": 2365.44,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "as\u00ed por peras que han sido confirmadas",
            "start": 2366.609,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "ante 19 y que esta distribuci\u00f3n de los",
            "start": 2369.369,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "casos que tenemos en mujeres embarazadas",
            "start": 2374.2,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "se enfoca principalmente al tercer",
            "start": 2376.63,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "trimestre del embarazo pero justo este",
            "start": 2379.089,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "tema con mayor precisi\u00f3n y claridad lo",
            "start": 2382.539,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 a conocer el pr\u00f3ximo martes la",
            "start": 2385.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "doctora karla p\u00e9rez que ya es nuestra",
            "start": 2387.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "directora general del centro nacional de",
            "start": 2389.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "equidad de g\u00e9nero y salud reproductiva",
            "start": 2391.9,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda alguna otra mano levantada",
            "start": 2402.95,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de un medio de comunicaci\u00f3n es simple no",
            "start": 2406.04,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si tienes alguna otra duda blanca",
            "start": 2408.29,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2411.829,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "si doctora es que hay otros compa\u00f1eros",
            "start": 2415.619,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "que no le saben picar es dos veces",
            "start": 2418.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros este preguntarle actualmente",
            "start": 2420.31,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el cu\u00e1nto est\u00e1 en riesgo a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2425.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 porcentaje de la poblaci\u00f3n est\u00e1 en",
            "start": 2427.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "riesgo todav\u00eda de de contagiarse con",
            "start": 2430.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "kobe",
            "start": 2433.21,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el doctor gatell y el propio colom y el",
            "start": 2434.88,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "d\u00eda de llegar a 100 comentarios de estos",
            "start": 2437.49,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "estudios de cero prevalencia que se han",
            "start": 2439.049,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "venido presentando hace un par de",
            "start": 2441.089,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "semanas y coincide el equipo del",
            "start": 2442.71,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social y",
            "start": 2444.869,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "su presencia de ello aqu\u00ed se ha hecho",
            "start": 2446.43,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "referencia a que m\u00e1s o menos entre 40 y",
            "start": 2449.66,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "60 por ciento de la poblaci\u00f3n mexicana",
            "start": 2453.45,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "ha tenido ya contacto con 6 cobos no",
            "start": 2455.16,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "entonces se podr\u00eda estimar que",
            "start": 2459.259,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente de la poblaci\u00f3n mexicana a",
            "start": 2461.369,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la mitad estamos todav\u00eda siendo",
            "start": 2463.349,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "considerados poblaci\u00f3n vulnerable que",
            "start": 2466.289,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos enfermar pero esto es con base",
            "start": 2468.329,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "a un an\u00e1lisis que se ha venido",
            "start": 2470.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "realizando estimaciones desempe\u00f1o",
            "start": 2472.799,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "realizando an\u00e1lisis de cero prevalencia",
            "start": 2474.359,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "por lo tanto es muy importante que si",
            "start": 2476.16,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no tenemos una cobertura",
            "start": 2478.98,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "completa lo que se ha denominado es",
            "start": 2480.869,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "posible en nada en los sistemas de",
            "start": 2482.789,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "procuraci\u00f3n como la poblaci\u00f3n de reba\u00f1o",
            "start": 2484.89,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "como tal pues que no sigamos cuidando y",
            "start": 2487.17,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "sigamos manteniendo la unidad estar\u00eda",
            "start": 2489.269,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "sin importar en este momento porque t\u00fa",
            "start": 2490.829,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro ser\u00e1 sea verde",
            "start": 2492.93,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "entendida degenerativa o en tu comunidad",
            "start": 2495.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "entre lo que este porcentaje de personas",
            "start": 2498.369,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "que ya tienen anticuerpos naturales de",
            "start": 2501.46,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "kobe para los vacunados podr\u00eda decir que",
            "start": 2505.84,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "podr\u00edan evitar esta persona hola",
            "start": 2509.41,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y bueno esto es un an\u00e1lisis importante",
            "start": 2511.95,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que hay que realizar en el tema de",
            "start": 2515.58,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "anticuerpos ya lo ha mencionado tambi\u00e9n",
            "start": 2517.5,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el propio doctor gatell",
            "start": 2519.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y su equipo de trabajo no necesariamente",
            "start": 2521.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n que ha sido expuesta",
            "start": 2524.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presenta anticuerpos de forma inmediata",
            "start": 2526.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "o anticuerpos de forma prolongada",
            "start": 2529.77,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos decir no es por ello que se",
            "start": 2531.69,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "realizan estos estudios de cero",
            "start": 2534.87,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "prevalencia y que se mantienen",
            "start": 2536.16,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "protocolos de investigaci\u00f3n en",
            "start": 2537.45,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "diferentes puntos a nivel nacional con",
            "start": 2538.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la finalidad justo de identificar si los",
            "start": 2541.68,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "anticuerpos que presenta la poblaci\u00f3n",
            "start": 2543.99,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gitana y expuesta son a corto mediano o",
            "start": 2545.67,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "largo plazo",
            "start": 2549.21,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "por todo lo dem\u00e1s me recuerdo con dos",
            "start": 2554.599,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "personas han fallecido mujeres",
            "start": 2556.97,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "embarazadas por comida esto no lo",
            "start": 2558.71,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "escuch\u00e9 s\u00e9 c\u00f3mo que se bloque\u00f3 a ok les",
            "start": 2560.39,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que tenemos en el informe semanal",
            "start": 2564.259,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "publicado y que el corte que tenemos es",
            "start": 2566.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de domingo de la semana y",
            "start": 2569.809,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "si me permite el espacio el dato creo",
            "start": 2573.559,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que nada m\u00e1s hace referencia a las",
            "start": 2576.049,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "personas que hagan que han enfermado es",
            "start": 2577.579,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "correcto verdad",
            "start": 2580.759,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "actualmente la raz\u00f3n de muerte materna",
            "start": 2581.869,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "la traemos en 20.9 por ciento por cada",
            "start": 2583.97,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "100 mil reci\u00e9n nacidos vivos las",
            "start": 2588.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "defunciones por cubrir entre maternas",
            "start": 2591.079,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "representan el 40 por ciento y tenemos",
            "start": 2593.72,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "durante este 2021 133 desafortunadas",
            "start": 2597.89,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "defunciones por kobe d\u00e9cima muy amable",
            "start": 2601.94,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "doctora",
            "start": 2605.779,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "no identifico m\u00e1s medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2610.619,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "que haya levantado la mano si no le sale",
            "start": 2614.849,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed darle puig",
            "start": 2617.64,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pueden colocar sus preguntas en el chat",
            "start": 2619.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y si no hubieran pues m\u00e1s preguntas",
            "start": 2623.01,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "entonces tendr\u00edamos que justo ir",
            "start": 2625.02,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "cerrando la ronda de preguntas del d\u00eda",
            "start": 2627.36,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "nuevamente por la parte final de esta",
            "start": 2633.43,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "conferencia hay que recordarles pues que",
            "start": 2636.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "as\u00ed como nos cuidamos nosotros tenemos",
            "start": 2638.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que cuidar a los seres queridos de la",
            "start": 2641.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "misma manera que nosotros nos protegemos",
            "start": 2643.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "protegemos al resto de la poblaci\u00f3n",
            "start": 2645.14,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "observo inclusive que si me permiten",
            "start": 2648.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "darle a la palabra a natalia mi pelo",
            "start": 2651.71,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ella es el peri\u00f3dico reforma porfavor",
            "start": 2653.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "natalia adelante para que puedas",
            "start": 2656.27,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "expresar la pregunta se termina el",
            "start": 2658.04,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono",
            "start": 2660.65,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "natalia vitela si no puedes acceder al",
            "start": 2674.25,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "audio podr\u00edas colocar tu pregunta en el",
            "start": 2677.53,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "chalet con mucho gusto la responder\u00e9",
            "start": 2679.66,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros nada m\u00e1s dos veces le pican",
            "start": 2686.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "al al micr\u00f3fono y con eso ya sale su voz",
            "start": 2689.03,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "buenas noches doctora las buenas noches",
            "start": 2696.44,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "pensamientos",
            "start": 2698.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "muchas gracias pues mire el que",
            "start": 2700.95,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "preguntarse sobre justo el tema de ella",
            "start": 2704.119,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n materna por kobe tener la",
            "start": 2708.859,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "principal causa de los fallecimientos es",
            "start": 2712.8,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "kobe al causa de fallecimientos por",
            "start": 2715.47,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "efe",
            "start": 2721.36,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "de muerte materna por en embarazadas de",
            "start": 2723.38,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "fallecimientos qu\u00e9 porcentaje o todo se",
            "start": 2726.019,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "deber\u00edan a kobe no no no nada le gust\u00f3",
            "start": 2729.049,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hac\u00eda referencia que todas las",
            "start": 2732.38,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "defunciones maternas que tenemos",
            "start": 2734.329,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contabilizadas en el 2021 el 40 por",
            "start": 2735.89,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ciento el tren que ver con un kobe 19",
            "start": 2739.609,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "obviamente tenemos otras cosas m\u00e1s",
            "start": 2743.089,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que se hacen hacen en relaci\u00f3n a las",
            "start": 2746.839,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "causas directas por defunciones maternas",
            "start": 2749.45,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n ustedes la pueden",
            "start": 2751.25,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "consultar en este informe les comentaba",
            "start": 2753.38,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de ma\u00f1ana lo vamos a",
            "start": 2755.779,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "actualizar a primera hora porque los",
            "start": 2756.89,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "datos que les estoy dando son los de la",
            "start": 2759.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "semana pasada nosotros hacemos importe",
            "start": 2760.88,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "semanal de informaci\u00f3n con base a la",
            "start": 2762.98,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "semana epidemiol\u00f3gica y la informaci\u00f3n",
            "start": 2765.109,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s actualizada la tendremos el d\u00eda de",
            "start": 2767.299,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana actualizada en la p\u00e1gina de la",
            "start": 2769.789,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda pero",
            "start": 2771.44,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "s\u00ed es un hecho que la distribuci\u00f3n de",
            "start": 2774.349,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "las defunciones de las desafortunadas",
            "start": 2776.569,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "las funciones maternas en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2778.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no todas son porque \u00e9stas corresponden a",
            "start": 2780.319,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "un porcentaje muy puntual en el caso del",
            "start": 2783.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "2021 ocupa ya el cual",
            "start": 2786.019,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "por ciento obviamente esto va variando",
            "start": 2788.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "va variando natalia porque depende del",
            "start": 2791.23,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "comportamiento del resto tambi\u00e9n de",
            "start": 2794.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aquellas causas que est\u00e1n representando",
            "start": 2796.059,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "las decisiones de maternas en en el pa\u00eds",
            "start": 2798.22,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pero es muy importante que ustedes",
            "start": 2802.69,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2804.819,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "y si le preguntaba estamos hablando de",
            "start": 2809.87,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "casi la mitad corresponde a 19 me",
            "start": 2812.48,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "preguntaras estar",
            "start": 2816.77,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2821.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pensando o han planeado",
            "start": 2825.52,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "natalia se corta se corta y ayuda por",
            "start": 2834.89,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "favor hagan ah\u00ed ah\u00ed doctora me escucha",
            "start": 2840.559,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "le preguntaba le le preguntaba si al ser",
            "start": 2845.42,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "casi la mitad de las mujeres embarazadas",
            "start": 2849.14,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y las que est\u00e1n muriendo por covite han",
            "start": 2851.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "considerado un grupo prioritario en la",
            "start": 2854.15,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n si les comentaba justo que el",
            "start": 2856.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo martes la doctora karla berchesi",
            "start": 2860.569,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 dando ya muy buenas noticias de",
            "start": 2862.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "manera oficial a nivel nacional en parte",
            "start": 2864.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de lo que comentaba hace algunos minutos",
            "start": 2867.95,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "del trabajo que hemos realizado en",
            "start": 2869.63,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "conjunto el centro nacional de equidad",
            "start": 2871.309,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de g\u00e9nero y salud reproductiva la propia",
            "start": 2873.349,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda y la",
            "start": 2875.779,
            "duration": 2.731
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00eda de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n",
            "start": 2877.19,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "de la salud en miras de esto s\u00ed quisiera",
            "start": 2878.51,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "comentarles que la informaci\u00f3n que",
            "start": 2881.539,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "generamos es informaci\u00f3n t\u00e9cnica",
            "start": 2883.789,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "este porcentaje de defunciones",
            "start": 2886.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "atribuibles al hub y 19 si es un",
            "start": 2888.74,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "porcentaje considerable pero nosotros",
            "start": 2891.65,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tenemos que realizar an\u00e1lisis m\u00e1s",
            "start": 2894.53,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "detallados m\u00e1s all\u00e1 del propio",
            "start": 2896.03,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porcentaje para poder identificar el",
            "start": 2898.49,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "riesgo que tienen estas mujeres de morir",
            "start": 2900.83,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entonces pues obviamente para que",
            "start": 2903.82,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "ustedes cuenten con toda la informaci\u00f3n",
            "start": 2907.31,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica que nosotros hemos venido",
            "start": 2908.57,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "trabajando con un equipo integral de la",
            "start": 2910.07,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud les agradecer\u00eda que",
            "start": 2911.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "est\u00e9n muy atentos este pr\u00f3ximo martes a",
            "start": 2914.24,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "todo lo que se les va a presentar y al",
            "start": 2916.79,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "comunicado oficial que se les har\u00e1 a",
            "start": 2919.01,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "saber a trav\u00e9s de la doctora",
            "start": 2921.32,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "berdichevsky es de matarla",
            "start": 2922.609,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "o sea est\u00e1 bien tambi\u00e9n doctora que",
            "start": 2925.41,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "anunciaron la vacunaci\u00f3n de mujeres",
            "start": 2927.78,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "embarazadas el pr\u00f3ximo martes no hay m\u00e1s",
            "start": 2929.52,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "bien lo que le estoy diciendo es que",
            "start": 2932.19,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "est\u00e9n muy atentos a que justo observen",
            "start": 2933.39,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la estrategia que vamos a implementar a",
            "start": 2937.29,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "nivel nacional pero no soy yo la vocera",
            "start": 2940.29,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de dicha estrategia sino m\u00e1s bien la",
            "start": 2943.5,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "doctora",
            "start": 2945.87,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "o bueno no s\u00e9 si nos puede abundar hay",
            "start": 2947.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "otra estrategia de prevenci\u00f3n para las",
            "start": 2950.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "mujeres embarazadas m\u00e1s all\u00e1 de la",
            "start": 2952.45,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que hayan dise\u00f1ado tendr\u00e1",
            "start": 2954.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "imbecilidad no te puedo decir natalia es",
            "start": 2955.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que para cualquier grupo vulnerable a",
            "start": 2958.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nivel nacional las estrategias de",
            "start": 2961.51,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n promoci\u00f3n y control son las",
            "start": 2964.03,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mismas es decir no hay actividades",
            "start": 2966.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas para cada grupo poblacional",
            "start": 2968.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y vuelvo a hacer referencia a lo que ya",
            "start": 2970.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se ha mencionado por anterioridad no si",
            "start": 2972.88,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "t\u00fa presentas un signo o s\u00edntoma",
            "start": 2975.22,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "respiratorio compatible con m\u00f3vil en un",
            "start": 2976.57,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "momento dado puede ser y en espec\u00edfico y",
            "start": 2979.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "t\u00fa como poblaci\u00f3n mexicana cuando sabes",
            "start": 2980.83,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no sabes o colaci\u00f3n entre t\u00e9rmica no",
            "start": 2983.59,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sabes si es comido no es lo principal es",
            "start": 2985.81,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "acudir al m\u00e9dico acude al m\u00e9dico para",
            "start": 2988.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que te pueda hacer una valoraci\u00f3n",
            "start": 2991.72,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica adecuada y que puedan",
            "start": 2993.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "identificar si t\u00fa eres un potencial",
            "start": 2995.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "candidato",
            "start": 2998.38,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "un caso ruby y m\u00e1s all\u00e1 de ello pues",
            "start": 3000.42,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para toda la poblaci\u00f3n en este caso para",
            "start": 3004.35,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los padres embarazadas hemos generado",
            "start": 3006.51,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "inclusive dos avisos epidemiol\u00f3gicos a",
            "start": 3008.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nivel nacional que tambi\u00e9n pueden",
            "start": 3010.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "consultar en la p\u00e1gina estos servicios",
            "start": 3013.47,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gicos se hacen con la",
            "start": 3015.54,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "finalidad de poder dar a conocer",
            "start": 3017.34,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n a la red nacional de",
            "start": 3018.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "salubristas a toda la poblaci\u00f3n el",
            "start": 3021.32,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "personal de salud que interviene en la",
            "start": 3023.73,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de mujeres embarazadas y",
            "start": 3025.29,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pu\u00e9rperas y en estos avisos lo que",
            "start": 3028.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hacemos es justo hacer menci\u00f3n al",
            "start": 3030.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "reforzamiento de las acciones de",
            "start": 3033.02,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica qu\u00e9 quiere",
            "start": 3034.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "decir esto que tenemos que reforzar las",
            "start": 3036.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "acciones de la identificaci\u00f3n de estas",
            "start": 3038.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mujeres ante cualquier sospecha de eeuu",
            "start": 3040.92,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "bill es muy importante darles a conocer",
            "start": 3043.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los datos de alarma y esto no s\u00f3lo es",
            "start": 3045.15,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para acoger sino para cualquier otro",
            "start": 3048.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "padecimiento que pudiera poner en riesgo",
            "start": 3050.07,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a esta poblaci\u00f3n es muy importante",
            "start": 3051.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mantener el seguimiento de las mismas es",
            "start": 3054.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "parte de lo que ya venimos realizando",
            "start": 3056.55,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "con esta poblaci\u00f3n con las mujeres",
            "start": 3057.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "embarazadas y pu\u00e9rperas principalmente",
            "start": 3060.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "con el puerperio inmediato y sobre todo",
            "start": 3062.22,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "este mantener mi canalizaci\u00f3n en el",
            "start": 3065.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "magneto en el protocolo de atenci\u00f3n a",
            "start": 3068.609,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "mujeres embarazadas para entonces no es",
            "start": 3071.16,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "una estrategia diferente pero pues lo",
            "start": 3074.67,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "que quiero comentarles es justo que si",
            "start": 3077.55,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "nosotros hemos focalizado acciones no",
            "start": 3080.099,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo ahora sino ya con anterioridad en",
            "start": 3082.619,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "esta poblaci\u00f3n as\u00ed como lo hemos hecho",
            "start": 3084.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "con algunas otras poblaciones generales",
            "start": 3086.79,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "que son claramente identificables y que",
            "start": 3088.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "lo hemos observado en varios documentos",
            "start": 3091.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que hemos emitido a nivel federal y",
            "start": 3092.88,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a nivel local y que obviamente",
            "start": 3095.64,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n de mujeres embarazadas",
            "start": 3097.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "principalmente estamos hablando de",
            "start": 3100.069,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "aquellas que usan segundo tercer",
            "start": 3102.66,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "trimestre y el portal inmediato pues",
            "start": 3104.46,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "obviamente tenemos que tener m\u00e1s",
            "start": 3106.589,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "cercan\u00eda con ellas porque",
            "start": 3108.359,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "desafortunadamente hemos identificado",
            "start": 3109.859,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "como en otros grupos profesionales pues",
            "start": 3111.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un incremento en las decisiones y por",
            "start": 3114.27,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "\u00faltimo quisiera recapitular doctora me",
            "start": 3117.3,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que son 15 mil 968 embarazadas que",
            "start": 3120.119,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "han sido positivas a covite entiendo",
            "start": 3124.14,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "desde que inici\u00f3 la pandemia hasta ahora",
            "start": 3127.109,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "ahora nos puede dar los datos",
            "start": 3129.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desagregados de fallecimientos en 2021",
            "start": 3131.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hablar de 133 muertes de mujeres",
            "start": 3134.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "embarazadas por hobbits y en 2020 o",
            "start": 3137.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es un total e imprimir te",
            "start": 3140.6,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "explico en este momento no tengo el dato",
            "start": 3143.66,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "como tal natalia digo tu servidora",
            "start": 3145.67,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "inclusive es la productora de los mismos",
            "start": 3148.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pero como no traemos un esquema tem\u00e1tico",
            "start": 3150.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para el d\u00eda de hoy no los tengo a la",
            "start": 3153.5,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "mano lo que s\u00ed te puedo decir es que el",
            "start": 3155.24,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "cierre de informaci\u00f3n lo tenemos",
            "start": 3157.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "publicado lo puedes acceder en este",
            "start": 3159.29,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "momento inclusive a la p\u00e1gina de la",
            "start": 3162.41,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de pil energ\u00eda se",
            "start": 3164.15,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "busca justo informe semanal de",
            "start": 3166.07,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "embarazadas",
            "start": 3168.23,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "kobe 19 y a la semana 53 tenemos justo",
            "start": 3169.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el corte del n\u00famero de mujeres",
            "start": 3172.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estudiadas durante todo 2010 y las",
            "start": 3174.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "desafortunadas defunciones del 2020",
            "start": 3177.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "durante este 2010 y 1 que es el dato que",
            "start": 3179.51,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed te puedo proporcionar porque tengo la",
            "start": 3181.46,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mano te puedo decir que hemos estudiado",
            "start": 3183.23,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ya un total de 53 mil 906 mujeres",
            "start": 3185.18,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "embarazadas y potras y que de estas",
            "start": 3189.01,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "desafortunadamente han fallecido 133",
            "start": 3192.08,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "esto con base a lo que tenemos en el",
            "start": 3195.17,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "sistema nacional de vigilancia",
            "start": 3197.089,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica tanto en el sistema que",
            "start": 3198.14,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "tenemos para la vigilancia de",
            "start": 3201.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "enfermedades respiratorias virales como",
            "start": 3205.369,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "es el foco como el sistema que tenemos",
            "start": 3206.93,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de notificaci\u00f3n inmediata para el",
            "start": 3209.15,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "muertes materias mil gracias doctor sina",
            "start": 3211.849,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "ahora podr\u00eda precisar est\u00e1s 50.8",
            "start": 3219.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "defunciones por cada 100.000 de acuerdo",
            "start": 3224.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "al documento que usted nos hace",
            "start": 3226.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "referencia no es muy elevado con",
            "start": 3228.28,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "respecto a a\u00f1os pasados estoy viendo que",
            "start": 3230.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda logrado una disminuci\u00f3n",
            "start": 3233.37,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "importante e incluso",
            "start": 3236.44,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "en 2017 de 35 por cada 100.000 pero",
            "start": 3239.96,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ahorita est\u00e1n muy elevados",
            "start": 3244.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "yo creo que la tasa m\u00e1s alta que hemos",
            "start": 3246.53,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tenido la m\u00e1s alta de mortalidad si la",
            "start": 3249.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cama sino que te has consultando digo",
            "start": 3252.74,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "para todos los dem\u00e1s consultando el",
            "start": 3254.48,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "documento est\u00e1 consultando en el informe",
            "start": 3256.13,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "exactamente y justo en la tasa que t\u00fa",
            "start": 3258.55,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "haces referencia a la raz\u00f3n de muerte",
            "start": 3263.78,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "materna para poner en contexto al resto",
            "start": 3265.13,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n que nos est\u00e1 escuchando",
            "start": 3268.43,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "como les comentaba es algunos minutos",
            "start": 3271.119,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "tenemos un indicador internacional as\u00ed",
            "start": 3273.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "como ayer hablamos de letalidad por",
            "start": 3276.23,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "ejemplo hablamos del \u00edndice de",
            "start": 3278.119,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "positividad la raz\u00f3n de muerte materna",
            "start": 3279.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "es el \u00edndice a nivel internacional que",
            "start": 3282.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nos permite identificar c\u00f3mo vamos",
            "start": 3283.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "avanzando o c\u00f3mo se est\u00e1 presentando el",
            "start": 3286.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "panorama de las defunciones maternas en",
            "start": 3288.74,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds es un hecho que ante la",
            "start": 3290.54,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n de un nuevo virus ya",
            "start": 3293.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "territorio mexicano",
            "start": 3295.67,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y esto ha generado obviamente que haya",
            "start": 3298.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "un cambio en el panorama de la de la",
            "start": 3301.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mortalidad en la poblaci\u00f3n de mujeres",
            "start": 3303.88,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "embarazadas y pu\u00e9rperas nosotros algo",
            "start": 3306.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que hay que puntualizar muy bien es que",
            "start": 3310.03,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "el sistema nacional de vigilancia",
            "start": 3311.65,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica permanece con esta",
            "start": 3312.85,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vigilancia activa con pandemia y sin",
            "start": 3315.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "patentes es decir nosotros mantenemos",
            "start": 3317.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esta estrategia de vigilancia hace ya",
            "start": 3319.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 25 a\u00f1os iniciamos desde los a\u00f1os",
            "start": 3322.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "90 y de forma estandarizada con un",
            "start": 3325.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sistema de informaci\u00f3n",
            "start": 3328.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "\u00fanico y oficial y lo que te puedo decir",
            "start": 3329.68,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "es que es algo que desafortunadamente",
            "start": 3333.07,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esperanza as\u00ed como ocurri\u00f3 en su momento",
            "start": 3335.13,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "con la epidemia de influenza ah1n1",
            "start": 3337.59,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "desafortunadamente esto est\u00e1 ocurriendo",
            "start": 3341.52,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ahora para pandemia ante con",
            "start": 3343.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "1.019 este comportamiento quiero hacer",
            "start": 3345.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n que no es exclusivo para las",
            "start": 3349.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mujeres embarazadas y pu\u00e9rperas sino que",
            "start": 3351.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se present\u00f3 desafortunadamente posee en",
            "start": 3353.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "todo el territorio mexicano en toda la",
            "start": 3355.9,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y que los mayores \u00edndices de",
            "start": 3357.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mortalidad no estemos identificados",
            "start": 3360.19,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "justo los hemos identificado justo en la",
            "start": 3362.35,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n adulta mayor que fue como",
            "start": 3365.92,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "empezamos la estrategia de vacunaci\u00f3n",
            "start": 3368.44,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3370.11,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "reiterando pues si es una cifra elevada",
            "start": 3371.35,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y esta cifra elevada desafortunadamente",
            "start": 3374.02,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "es la esperada por el comportamiento",
            "start": 3376.21,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "propio de la pandemia en territorio",
            "start": 3378.43,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mexicano no s\u00f3lo para las mujeres",
            "start": 3380.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "embarazadas incorpora sino para el resto",
            "start": 3382.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n mexicana en donde hemos",
            "start": 3384.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "identificado claramente qui\u00e9nes son",
            "start": 3387.28,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nuestros principales grupos vulnerados",
            "start": 3388.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed quiero el tiro para que tambi\u00e9n",
            "start": 3391.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1n estos medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3394.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tengan la noticia como como se debe de",
            "start": 3396.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "forma transparente les comentaba que el",
            "start": 3398.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo martes habr\u00e1 una buena noticia",
            "start": 3401.26,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que se les dar\u00e1 de manera oficial y que",
            "start": 3403.48,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "justo",
            "start": 3405.79,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "la doctora carla ver y chelsea como",
            "start": 3406.87,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "representante del centro la siguiente",
            "start": 3408.55,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "semana dar\u00e1n a conocer una nueva",
            "start": 3411.16,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n del lineamiento de prevenci\u00f3n y",
            "start": 3412.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mitigaci\u00f3n de kobe 19 en el embarazo",
            "start": 3415.51,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "parto y por pep y la persona reci\u00e9n",
            "start": 3417.91,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "nacida esto es muy importante qu\u00e9",
            "start": 3420.64,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "para nosotros ser por parte de la",
            "start": 3423.5,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "secretaria de salud es muy importante",
            "start": 3425.45,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "darlo a conocer particularmente porque",
            "start": 3426.65,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ya se tiene la edici\u00f3n de un primer",
            "start": 3429.05,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "lineamiento y combate al esfuerzo",
            "start": 3430.91,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "articulado de diferentes actores que",
            "start": 3432.95,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "intervienen intervenimos en la salud",
            "start": 3434.66,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "materna y cadena cal del pa\u00eds pues se",
            "start": 3436.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 hacer ya la actualizaci\u00f3n de este",
            "start": 3438.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lineamiento que ser\u00e1 presentado el",
            "start": 3440.84,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo martes muchas gracias",
            "start": 3443.42,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y no s\u00e9 si alg\u00fan otro medio de",
            "start": 3450.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n tiene alguna otra pregunta",
            "start": 3452.7,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y bueno tambi\u00e9n es importante recalcar",
            "start": 3458.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sobre todo por el inter\u00e9s que se ha",
            "start": 3462.27,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "presentado en esta conferencia",
            "start": 3464.04,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "particularmente para esta poblaci\u00f3n que",
            "start": 3465.6,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de la cuantificaci\u00f3n de las",
            "start": 3468.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "definiciones esto esto es parte de las",
            "start": 3470.31,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "acciones integrales que venimos",
            "start": 3473.61,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "realizando no solo cuantificamos las",
            "start": 3474.87,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desafortunadas defunciones para esta",
            "start": 3476.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y para el resto de la",
            "start": 3479.13,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n mexicana sino que la",
            "start": 3480.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que generamos a trav\u00e9s de",
            "start": 3482.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de energ\u00eda y de la",
            "start": 3483.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de informaci\u00f3n en",
            "start": 3486.0,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "salud es con la finalidad de poder",
            "start": 3487.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sentar bases en la evidencia que",
            "start": 3489.18,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "obviamente est\u00e1 basada en informaci\u00f3n",
            "start": 3492.42,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "oportuna veraz y confiable estandarizada",
            "start": 3494.06,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y que esta informaci\u00f3n inclusive es",
            "start": 3497.19,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "proporcionada por los servicios",
            "start": 3499.29,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estatales de salud y validados por ellos",
            "start": 3501.21,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mismos y la finalidad de tener esta est\u00e1",
            "start": 3503.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "numeralia que la verdad es un trabajo",
            "start": 3505.95,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "arduo que se lleva d\u00eda a d\u00eda con la red",
            "start": 3508.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nacional de nuestro sentir el bi\u00f3logo",
            "start": 3510.87,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "que todo de todo el sector y obviamente",
            "start": 3512.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el personal de salud interviene y de los",
            "start": 3514.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "niveles del programa a nivel de las",
            "start": 3516.63,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "entidades federativas permite poder",
            "start": 3518.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "identificar y hacer la descripci\u00f3n por",
            "start": 3520.92,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3523.62,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "en nuestra poblaci\u00f3n meses canales y con",
            "start": 3524.04,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ello damos la pauta y la oportunidad de",
            "start": 3526.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "generar acciones que permiten incidir en",
            "start": 3528.87,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "la mitigaci\u00f3n en el control de",
            "start": 3531.27,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "enfermedades y sobre todo de generar",
            "start": 3532.86,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estrategias que permitan que la",
            "start": 3534.66,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n mexicana mantenga cristal",
            "start": 3536.64,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "hasta la m\u00e1s adecuada",
            "start": 3538.41,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es decir va m\u00e1s all\u00e1 de la liberalidad",
            "start": 3541.619,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "sino nuestra intenci\u00f3n es poder generar",
            "start": 3543.66,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n basada en evidencias que",
            "start": 3545.39,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "permita generar acciones puntadas la",
            "start": 3548.069,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n est\u00e1 justo a disposici\u00f3n de",
            "start": 3550.74,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "todos ustedes a trav\u00e9s de las p\u00e1ginas",
            "start": 3553.41,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "oficiales de la secretar\u00eda de sal",
            "start": 3555.569,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "perfecto alg\u00fan otro medio de",
            "start": 3561.73,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de nueve hermanos pregunta",
            "start": 3564.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "siendo ya pr\u00e1cticamente las ocho de la",
            "start": 3567.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "noche es del 9 de mayo pues agradecemos",
            "start": 3569.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "agradecemos a todos los puntos de",
            "start": 3572.38,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "contacto que estuvieron conectados a",
            "start": 3575.33,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales a trav\u00e9s de",
            "start": 3576.83,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n sea radio",
            "start": 3579.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n obviamente a este equipo de",
            "start": 3581.39,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trabajo que se encuentra conectado con",
            "start": 3584.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n es decisi\u00f3n",
            "start": 3586.79,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "virtual y esperamos que tengan una",
            "start": 3588.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "excelente noche de domingo y que puedan",
            "start": 3590.54,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "disfrutar el d\u00eda de ma\u00f1ana a trav\u00e9s de",
            "start": 3594.74,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "festejos virtuales con toda su familia",
            "start": 3596.51,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "muy buenas noches y muchas gracias",
            "start": 3598.01,
            "duration": 3.74
        }
    ],
    "transcription_text": "hola muy buenas noches y tardes para algunas entidades federativas en su servidor a la doctora gabriela nunca me ni cervantes actual directora de vigilancia epidemiol\u00f3gica de enfermedades no transmisibles de toda la m\u00e1s cordial bienvenida al nombre del doctor hugo l\u00f3pez rapel subsecretario de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud y de todo su equipo de colaboradores incluyen el doctor jos\u00e9 lu\u00eds alom\u00eda ser\u00e1 pues bien esta tarde de domingo 9 de mayo del 2021 pues nuevamente estamos en l\u00ednea con ustedes tanto por las redes sociales medios televisivos y obviamente a trav\u00e9s del radio con la finalidad de que podamos presentarles el d\u00eda de hoy nuevamente la informaci\u00f3n actualizada de lo que llevamos a la fecha en relaci\u00f3n a la pandemia ante la cob y 19 en nuestro pa\u00eds y esta modalidad virtual que tendremos el d\u00eda de hoy de conferencia pues la estaremos aplicando durante algunos d\u00edas fines de semana tambi\u00e9n con la finalidad de poder tener al alcance esta misma sesi\u00f3n oportunidad de contar con medios de comunicaci\u00f3n que normalmente no pueden estar presentes de manera presencial en estas conferencias y obviamente lo hacemos con el objetivo de poder llegar a ustedes hasta su hogar esta ocasi\u00f3n la emisi\u00f3n del d\u00eda de hoy estamos complementando esta sesi\u00f3n con dos bloques principales el primero en la presentaci\u00f3n del informe t\u00e9cnico ante kobe 19 y acto seguido estaremos presentando el avance de la estrategia de vacunaci\u00f3n dicho esto siendo ya las 7 de la noche por dos minutos podr\u00edamos empezar con el primer bloque en relaci\u00f3n al informe t\u00e9cnico diario como ustedes saben esta informaci\u00f3n que presentamos d\u00eda con d\u00eda es producto del trabajo de toda la red nacional tanto de epidemi\u00f3logos del pa\u00eds del sector salud tanto de la secretar\u00eda de salud como todas las unidades m\u00e9dicas del sector que conforman el ingl\u00e9s bienestar se den a esta semana pemex y obviamente tambi\u00e9n las unidades propias de los ayuntamientos de las diferentes entidades federativa a institutos nacionales y unidades tambi\u00e9n privadas que en conjunto esta informaci\u00f3n llega con nosotros d\u00eda con d\u00eda a trav\u00e9s del sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica espec\u00edficamente a trav\u00e9s del sistema especial de vigilancia epidemiol\u00f3gica de enfermedades respiratorias virales que tienen tanto el complemento de vigilancia epidemiol\u00f3gica como el complemento del diagn\u00f3stico por laboratorio pues bien en este gr\u00e1fico ustedes ya lo conocen bastante bien en donde identificamos claramente los casos incidentes activos estimados y las personas recuperadas distribuidas por semana epidemiol\u00f3gica observemos pues que afortunadamente hemos venido presentando una tendencia a la baja al d\u00eda de hoy podemos observar claramente como hay una disminuci\u00f3n de 17 puntos porcentuales tanto en casos estimados y se observa tambi\u00e9n una disminuci\u00f3n de los casos que encontramos actualmente y recordemos que los casos activos son aquellos que han iniciado con una fecha de inicio de s\u00edntomas en un lapso no mayor de 14 d\u00edas y que en su momento se registraron dentro del sistema por que reportaban signos y s\u00edntomas compatibles con una infecci\u00f3n forzar coptos no es como nosotros ya hacemos la b\u00fasqueda intencionada de estos casos y es con base a ello que tenemos el registro nacional al d\u00eda de hoy podr\u00edamos reportar ya que contamos un total de 20 mil 193 casos activos estimados en toda la rep\u00fablica mexicana y afortunadamente contamos ya con un total de 9 millones 440 en el 251 esquemas completos de vacunaci\u00f3n contra kobe 10 y m\u00e1s recordemos pues que el corte de informaci\u00f3n que tuvimos el d\u00eda de ayer 8 de mayo en punto de las 9 de la noche con una finalidad de que esta informaci\u00f3n que les presentamos al diario y posea el reporte de las actividades diarias que tiene nuestro equipo de salud que est\u00e1 distribuida en las 32 entidades federativas la siguiente por favor y continuando con este escenario nacional hay que recordar pues que mantenemos el monitoreo diario a trav\u00e9s de la red de todos los hospitales y unidades m\u00e9dicas del pa\u00eds que atienden a los pacientes tanto con sospecha como confirmaci\u00f3n por suns con dos y en este gr\u00e1fico podemos identificar claramente la distribuci\u00f3n de las personas que han sido hospitalizadas a nivel nacional que es la l\u00ednea m\u00e1s clara caben en la parte superior y en la l\u00ednea que le sigue en tono rojo oscuro observamos en la totalidad de ocupaci\u00f3n de camas generales ocupadas al d\u00eda de hoy tenemos una disminuci\u00f3n de un punto porcentual observando pues en el gr\u00e1fico en la parte inferior que tenemos una ocupaci\u00f3n de camas generales para la poblaci\u00f3n confirmada sospechosa hobbit' el 10% y en la parte final en la l\u00ednea en todo verde nos hace referencia a la ocupaci\u00f3n que tenemos de camas con ventilador que son estas camas que ocupamos con la poblaci\u00f3n que desafortunadamente presenta signos distinto por 19 y actualmente al d\u00eda de hoy no tenemos porcentaje de cambio continuamos con un 15 por ciento de educaci\u00f3n identificamos pues como con base al punto m\u00e1ximo de ocupaci\u00f3n que tuvimos entre diciembre y enero en comparaci\u00f3n con la ocupaci\u00f3n que tenemos actualmente se tiene una disminuci\u00f3n bastante franca con una reducci\u00f3n total del 83 por ciento de la ocupaci\u00f3n nacional recalcando porque con esto hacemos referencia que la tendencia contin\u00faa a la baja sin embargo esto no significa que tengamos que cambiar o bajar la guardia por las medidas preventivas que ya hemos mencionado en otros momentos en estas mismas conferencias de prueba el siguiente portador muchas gracias con base a la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n es importante recordar que se mantiene activo en la estrategia y con base al reporte que nos dan las brigadas que est\u00e1n distribuidas en las entidades que est\u00e1n en este momento aplicando vacunas a la poblaci\u00f3n de 50 a 59 a\u00f1os pero tambi\u00e9n a la poblaci\u00f3n de 60 a\u00f1os y m\u00e1s ya los otros grupos poblacionales que siguen siendo nuestro foco blanco con esta estrategia de forma activa contamos con un total de 198 mil 480 dosis aplicadas reportadas al d\u00eda de ayer que es la \u00faltima barra que observan en este gr\u00e1fico de barras esta informaci\u00f3n es compatible con lo que viene en el gr\u00e1fico y esto afortunadamente pues nos presenta un avance importante con base a lo esperado por parte de la secretaria de sal la siguiente y pues bien como lo hemos comentado ya en otras ocasiones pues esta tendencia es parte de el avance acumulado de las dosis aplicadas pues siempre ir\u00e1 al alza al d\u00eda de ayer con reporte de las 9 de la noche lo portamos hoy un total de 21 millones 228 mil 359 dosis aplicadas estas dosis recordemos un poco una de las primeras diapositivas este es el total de dosis aplicadas pero afortunadamente llevamos ya m\u00e1s de 9 millones casi 9.5 millones de dosis aplicadas con esquemas completos de vacunas la siguiente y esta distribuci\u00f3n de personas vacunadas reportadas tenemos ya un total de 14 millones 148 mil 207 personas algunas reportadas tambi\u00e9n con base a la estrategia no hay que olvidar como hemos venido haciendo la distribuci\u00f3n de las mismas recordando que la parte m\u00e1s gruesa de la pir\u00e1mide de la poblaci\u00f3n vacunada a eso me refiero son las personas de 60 y m\u00e1s a\u00f1os con un total de 10 millones 698 mil 567 personas vacunadas y obviamente ahorita estamos reforzando aunque no sea que nos exime de la vacunaci\u00f3n en este momento para la poblaci\u00f3n de 60 a\u00f1os y m\u00e1s pues la estrategia est\u00e1 focalizando y sumando esfuerzos para las personas de 50 a 59 a\u00f1os de edad muchas de ellas ya han sido vacunadas un total de un mill\u00f3n y 55 mil 138 otras todav\u00eda est\u00e1n en espera pero obviamente esto va con base el proceso organizativo que se tienen las diferentes entidades federativas hay que recordar que en cada entidad se cuenta con un servicio estatal y medianamente aut\u00f3nomo o aut\u00f3nomo en su totalidad que de alguna manera es quien a nivel local organiza las actividades para la redistribuci\u00f3n de la vacuna y la aplicaci\u00f3n de la misma entonces justo parte de este proceso operativo organizacional pues lo lleva de la mano la propia secretaria de salud junto con el equipo de correcaminos que comanda la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n y obviamente el objetivo de la misma es poder llegar a m\u00e1s y m\u00e1s mexicanas y mexicanas d\u00eda con d\u00eda para poder lograr la vacunaci\u00f3n que se pretende en toda esta poblaci\u00f3n acto seguido podemos observar que tambi\u00e9n el personal de salud sigue sigue siendo vacunado actualmente contamos por un mill\u00f3n 68 mil 773 personas vacunadas dentro de la poblaci\u00f3n del personal de salud de primera l\u00ednea recordando pues que toda la poblaci\u00f3n del personal de salud est\u00e1 pr\u00f3xima a vacunarse obviamente es el personal que atiende d\u00eda con d\u00eda a la poblaci\u00f3n mexicana y que son prioridad para el sistema nacional de salud dentro del personal educativo contamos con un nombre de dosis aplicadas de un mill\u00f3n 325 mil 729 personas vacunadas hemos sido testigos tambi\u00e9n de que la vacunaci\u00f3n en esta poblaci\u00f3n ha sido efectiva muchos de ellos todav\u00eda en espera de su segunda dosis pero afortunadamente la estrategia ha fluido de forma adecuada tambi\u00e9n en este grupo poblaci\u00f3n las sillas de por favor y pues bien esta esta figura nos representa nuevamente c\u00f3mo se encuentran distribuidas las vacunas recibidas en nuestro pa\u00eds recordando que esta distribuci\u00f3n abarca desde el 23 de diciembre del a\u00f1o pasado a la fecha hasta esta semana contamos con un total de 27 millones 93 mil 685 dosis de vacunas recibidas en la rep\u00fablica mexicana de las cuales se tiene una distribuci\u00f3n con el tipo de biol\u00f3gicos con obviamente la mayor cantidad de vacunas recibidas son del pa\u00eds serbio antes con 10 millones 660 mil 65 dosis seguidas por sinovac con un total de seis millones de dosis recibidas acto seguido tenemos a astraz\u00e9neca con cuatro millones 664 mil 500 voces ya recibidas seguidos de la vacuna cancino con tres millones 869 mil 120 dosis tenemos a la sputnik de un mill\u00f3n 900 mil dosis recibidas durante esta semana desde el 23 de diciembre hasta la noche racing perfecto pues justo parte de este de este complemento de informaci\u00f3n que ustedes han venido conociendo d\u00eda con d\u00eda consideramos importante resaltar las actividades que han venido realizando en las entidades federativas las entidades federativas como bien mencion\u00e9 a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de salud como ente coordinadora de los servicios estatales de salud pues coordina las acciones con el sector no y como parte de estas acciones pues son la estrategia correcaminos para poder llegar a la poblaci\u00f3n mexicana o en territorio mexicano para proveer de la vacunaci\u00f3n para prevenir los casos graves de sars co2 y parte del ejemplo de las acciones que se han venido organizando es vamos a presentar un v\u00eddeo que se produce por parte de la secretar\u00eda de salud del estado de veracruz en donde se han dado se\u00f1ales muy efectivas y \u00f3ptimas de la organizaci\u00f3n que se mantiene el gusto para la implementaci\u00f3n de estas adelante as\u00ed podemos verlo [M\u00fasica] [Risas] hoy e [Aplausos] [M\u00fasica] como podemos observar estas im\u00e1genes nos representan la forma en como el equipo de salud lleva hab\u00eda que enviar las actividades dentro de estos centros seleccionados para la vacunaci\u00f3n de nuestra poblaci\u00f3n obviamente las im\u00e1genes nos dan a conocer en este caso la poblaci\u00f3n de 60 a\u00f1os y m\u00e1s despu\u00e9s de nuestro primer poco poblacional dentro del grupo poblacional m\u00e1s amplio de la poblaci\u00f3n mexicana y pues quiero resaltar que no hay que olvidar que en nuestro pa\u00eds es un pa\u00eds lleno de matices tanto en su geograf\u00eda de interculturalidad no y tambi\u00e9n de grupos poblacionales y me refiero m\u00e1s bien a la pir\u00e1mide poblacional desde todav\u00eda tenemos engrosada en la pir\u00e1mide hacia la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa pero sin embargo que la estrategia se enfoca a aquella poblaci\u00f3n que desafortunadamente es m\u00e1s vulnerable ante esta infecci\u00f3n por sus codos y que en su momento se identific\u00f3 y se ha seguido identificando pues que hay mayor mortalidad en ella sin embargo esto no significa que la estrategia no va a seguir avanzando hacia el resto de la poblaci\u00f3n pero lo que es muy importante diciendo ya el 9 de mayo de este 2010 yo no a punto de llegar el 10 de mayo el d\u00eda de ma\u00f1ana que es un d\u00eda muy significativo para mexicanos y mexicanas es que la vacunaci\u00f3n como tal aunque es una estrategia muy importante en la cual se est\u00e1n realizando esfuerzos de todo el sistema nacional de salud y obviamente de todos los colaboradores qu\u00e9 inter\u00e9s tienen en ella y no solamente de recursos recursos humanos los recursos financieros y toda la log\u00edstica que representa secretar\u00eda de salud federal resaltar nuevamente que las medidas de prevenci\u00f3n son las que impactan sobre la manera en la cortar la cadena de transmisi\u00f3n por lakovic 19 recordemos pues el uso adecuado de cubrebocas el lavado de manos y las analistas es muy importante que a pesar de que t\u00fa ya est\u00e9s vacunada o vacunado sigan manteniendo estas medidas sobre todo porque el hecho de que est\u00e9s vacunado por una primera dosis e inclusive con dos dosis no significa que no puedas enfermar lo que significa es que puedes enfermar sin embargo no vas a presentar una infecci\u00f3n grave lo que te pueda causar la muerte la vacuna previene justo ante estos casos graves que se presentan por la cob y 19 y obviamente lo que se procura con ello es tambi\u00e9n cortar la cadena de transmisi\u00f3n pero debemos mantener estas tres medias importantes el uso adecuado de provocas el lavado de manos y la sana distancia por una finalidad de cuidar de ti y cuidar de los estudios y lo mismo para aquella poblaci\u00f3n que a\u00fan no hemos sido vacunados por obviamente nuestro grupo poblacional todav\u00eda no est\u00e1 dentro del marco de la estrategia en este momento puntual pues definitivamente tenemos que seguir cuidando de los nuestros tanto de nuestros adultos mayores como de nuestros compa\u00f1eros de comunidad colaboradores y la sociedad per se con la finalidad pues de que estas medidas se sigan manteniendo y lo digo de esta manera haciendo \u00e9nfasis sobre todo porque el d\u00eda de ma\u00f1ana como realmente lo comento es un d\u00eda muy importante para los mexicanos y las mexicanas y obviamente creo que el mejor regalo y consideramos desde la secretar\u00eda de salud federal o regalo que le podemos dar a nuestras madres y todos nuestros seres queridos como una sana vacunados es justo mantener los m\u00e1rgenes los sanos y mantener los mantenerlos pues si les parece siendo ya las 7 con 20 minutos podr\u00edamos iniciar la ronda de preguntas con nuestros medios de comunicaci\u00f3n observo ya dentro de los participantes que tenemos en l\u00ednea algunas manos levantadas pues tambi\u00e9n muy buenos nuestros atrasos ya todos ustedes que dentro y desde comunicaci\u00f3n siempre muy activos a esta convergencia y entiendo pues que el objetivo de ustedes como de nosotros es poder mantener informada a nuestra poblaci\u00f3n sobre no s\u00f3lo la informaci\u00f3n que se refiere a la informaci\u00f3n t\u00e9cnica sino todo lo que conlleva para que estemos debidamente conectados en la cadena inform\u00e1tica de datos ante la pandemia de kobe de cipal le dar\u00eda entonces la palabra a juan hern\u00e1ndez adelante por buenas noches no se corta escuchamos bueno aqu\u00ed vamos conciliando la muy buena hora que te juan hern\u00e1ndez del d\u00eda robaste del cant\u00f3n si me escuchan bien bueno damas para preguntarles porfavor silvia ni\u00f1os porque apoyan hern\u00e1ndez casi no lo escuchamos con el audio as\u00ed la ni\u00f1ez silvia del amor hola muy buenas tardes gracias doctora nucamendi bueno para preguntarle justamente por ma\u00f1ana ya es 10 de mayo es el segundo d\u00eda de las madres que nos toca en pandemia y el a\u00f1o pasado las recomendaciones eran muy claras muy estrictas confinamiento total cu\u00e1les son las recomendaciones espec\u00edficas este a\u00f1o que ha cambiado por regiones la situaci\u00f3n en el pa\u00eds por ejemplo aqu\u00ed en sonora y encontrar en hermosillo y estamos en sem\u00e1foro verde cu\u00e1les son las recomendaciones espec\u00edficas para los festejos del d\u00eda de madres muchas gracias silvia por preguntar es correcto el a\u00f1o pasado ten\u00edamos medidas muy estrictas y a pesar de los diferentes sem\u00e1foros y matices que tenemos a nivel nacional consideramos que las recomendaciones deben de mantenerse es decir entendemos claramente que la intenci\u00f3n de la mayor\u00eda de mexicanas y mexicanos es poder convivir el 10 de mayo con sus mam\u00e1s sin embargo hay que recordar el desafortunado desenlace que tuvimos el a\u00f1o pasado obviamente ten\u00edamos una circulaci\u00f3n viral muy alta y eso gener\u00f3 desenlaces fatales en el n\u00famero de desafortunadas defunciones que no s\u00f3lo incluyeron a madres sino tambi\u00e9n a los familiares que estuvieron en estos proyectos lo m\u00e1s importante nuevamente hago referencia primero es mantener la sana distancia de la medida de lo posible las recomendaciones pues procuran festejar de forma virtual no el festejo el amor el cari\u00f1o se les demuestra a tus seres queridos m\u00e1s all\u00e1 de estar sentado a la mesa con esa persona en esta ocasi\u00f3n queremos que el cambio de chip es muy importante mantener a tus seres queridos con bien significa mantener est\u00e1 sana distancia sin problema puedes desear el cari\u00f1o y demostrarle el cari\u00f1o de muchas maneras y una forma de demostrar el cari\u00f1o y el amor a nuestras madres es justo este carles de manera virtual si en alg\u00fan momento definen por qu\u00e9 est\u00e1n en sem\u00e1foro verde acudir a visitar a sus mam\u00e1s por el d\u00eda de las madres pues definitivamente esto implica implica tener medidas estrictas anterior aunque est\u00e9n el tema por verde lo importante es que mantengan el uso adecuado de cubrebocas el agua de manos la distancia esto es muy importante no est\u00e1n en espacios cerrados necesitamos que est\u00e9n en espacios abiertos pero sobre todo recordemos algo muy importante hay que mantener los festejos a trav\u00e9s de los n\u00facleos familiares qu\u00e9 significa esto con quien convive es en casa no eres mam\u00e1 y entonces tienes una familia nuclear con la que convives en el d\u00eda a d\u00eda en tu propio domicilio pues entonces realiza \u00e9l de esta manera conocer es con los que normalmente convives en el diario m\u00e9dica entonces moviliza arte hacia los espacios en donde lo \u00fanico que vamos a provocar es una concentraci\u00f3n de familia que normalmente no convive en el n\u00facleo familiar entonces ante ello pues la recomendaci\u00f3n espec\u00edfica es mantener estos festejos de manera virtual afortunadamente al d\u00eda de hoy tenemos ya una cantidad importante de medios electr\u00f3nicos por los cuales nosotros podemos vernos cara a cara sin necesidad de estar f\u00edsicamente como lo estamos haciendo ahora en esta conferencia entonces reforzando siempre que el cuidado del resto de tu familia de tus seres queridos pues est\u00e1 por las acciones propias no procuremos esta convivencia nuclear evitemos evitemos en la medida de lo posible hacer estos puntos familiares o donde se juntan 345 familias en un entorno peque\u00f1o que normalmente no en la poblaci\u00f3n que normalmente convive y que eso confiere mayor riesgo no s\u00f3lo a la persona respetada sino que al resto de la familia no esto es muy importante resaltarlo porque muchas veces consideramos que por ser familia por ser primos hermanos por ser cu\u00f1ados cu\u00f1adas no pues pues somos una familia y no pasa nada porque estamos conviviendo s\u00ed pero cada uno de nosotros tiene una red externa con la cual convive y pueda estar de alguna manera est\u00e1 acumula aqu\u00ed la recordando pues que tambi\u00e9n con esta enfermedad no s\u00f3lo tenemos aquellos casos que presentan sintomatolog\u00eda florida sino que muchas veces inclusive podemos ser portadores asintom\u00e1ticos entonces en resumidas cuentas si bien la recomendaci\u00f3n principal es mantener un festejo con tu familia empleada y si quieres hacer un festejo mayor pues piensa en dos o tres veces sobre todo en el regalo que le quieres dar a tu mam\u00e1 y que el regalo sea m\u00e1s bien esta muestra administraci\u00f3n de cari\u00f1o y que puedes hacerlo tambi\u00e9n de forma de forma habitual no s\u00e9 si esto hace que responda a su pregunta ha sido sin muchas gracias y nada m\u00e1s otra pregunta por favor rapidito es si hay alg\u00fan avance concluyente sobre la pertinencia de aplicar la vacuna en mujeres embarazadas y en mujeres lactando pues s\u00e9 que hay algunos estudios que hablan de que algunas vacunas pues ya se han aplicado y es y es recomendable pero en algunos pa\u00edses o sea quisiera saber si hay alg\u00fan avance a prop\u00f3sito tambi\u00e9n pues del d\u00eda de madre silvia gracias por preguntar eso m\u00e9xico ha realizado grandes esfuerzos en materia de la salud materna y perinatal y parte de estos esfuerzos ahora con la pandemia entre 1.019 justo hemos realizado una serie de an\u00e1lisis al interior de la secretar\u00eda de salud con nuestro sistema de informaci\u00f3n hemos trabajado en conjunto desde la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda y el centro nacional de equidad de g\u00e9nero y salud reproductiva e inclusive con el grupo de asesores de vacunaci\u00f3n y afortunadamente para el pr\u00f3ximo martes habr\u00e1n buenas noticias en relaci\u00f3n a este tema silvia lo que te puedo decir es que llevamos un trabajo importante realizado y que obviamente para el sistema nacional para la secretaria de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud las mujeres en esta etapa tan bonita de la vida que es el embarazo y el puerperio inmediato son de suma prioridad para el esta estrategia de la formaci\u00f3n pero la informaci\u00f3n oficial se las har\u00e1n saber a nivel nacional este pr\u00f3ximo martes much\u00edsimas gracias no s\u00e9 si one hern\u00e1ndez ya tiene oportunidad de haber mejorado su audio juan para que podamos escuchar tu pregunta [M\u00fasica] adelante si hay alg\u00fan otro medio de comunicaci\u00f3n que deseen realizar alguna pregunta les pedir\u00eda por favor que levanten la mano para que les podamos dar la palabra en esta sesi\u00f3n de competencia pero la levante doctor una disculpa adelante por favor y me puede dar su nombre y el medio de comunicaci\u00f3n muy buenas noches soy blanca volador reportera del grupo milenio tengo tres preguntas uno tiene que ver con si tiene la estad\u00edstica de las mujeres que lamentablemente han perdido la vida mujeres embarazadas que han perdido la vida en nuestra pandemia si nos puede dar ese dato y otra tiene que ver con el grupo que se va a crear para atender las secuelas del s\u00edndrome post co beat si ya tienen este grupo conformado y qu\u00e9 secuelas ser\u00edan las m\u00e1s importantes que atender\u00edan adem\u00e1s de las populares y si nos puedes decir cu\u00e1nto lo invertir\u00edan a este tipo de tratamientos finalmente pues son sectores que quedaron ya muchos discapacitados despu\u00e9s de esto gracias perfecto en el caso del grupo del grupo que usted menciona que estar\u00e1 destinado para la atenci\u00f3n de las secuelas no podr\u00eda en este momento informarle cu\u00e1nto es el recurso que se tiene destinada entiendo que este grupo especializado ya est\u00e1 haciendo conformado con mucho gusto el d\u00eda de ma\u00f1ana les daremos la informaci\u00f3n no s\u00e9 si blanca el recurso te refieres al recurso humano que estar\u00e1 trabajando en ello o al recurso financiero si me ayudas ah\u00ed a definir un poco m\u00e1s tu pregunta y por supuesto me refiero al recurso econ\u00f3mico y tambi\u00e9n al recurso humano considerando que ya viene el examen entonces simplemente parte de estas personas van a estar destinadas a la recuperaci\u00f3n de personas que tienen el s\u00edndrome post cobit pero saber si ya est\u00e1n aterrizado planes proyectos espec\u00edficos para las personas que han sido afectadas ok muy bien entonces s\u00ed con ese detalle podr\u00edamos dar la informaci\u00f3n el d\u00eda de ma\u00f1ana si me lo permites sobre todo para poder ser muy puntual con la respuesta que te vamos a dar y que no se maneje cifras a la ligera as\u00ed que pares y en relaci\u00f3n a los datos de mujeres embarazadas quiero comentarte que generamos dos informes de manera semanal que de hecho lo explicamos el d\u00eda de ma\u00f1ana y no est\u00e1 destinado a la poblaci\u00f3n embarazada y por pere que se han atendido y que se han estudiado ante la sospecha de kobe 19 en nuestro pa\u00eds con este informe tenemos un corte en el cual abarcamos inclusive toda la caus\u00edstica que tenemos de esta poblaci\u00f3n estudiada dentro del sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica y que abarca desde el inicio de la pandemia hasta la semana epidemiol\u00f3gica en este caso la semana epidemiol\u00f3gica n\u00famero 16 que incluy\u00f3 la semana pasada y el d\u00eda de ma\u00f1ana estaremos dando ya el nuevo informe y con los datos finales te puedo decir que este informe es publicado a trav\u00e9s del sitio de coronavirus espec\u00edficamente dentro de la direcci\u00f3n general de energ\u00eda a trav\u00e9s del apartado de informaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica y tambi\u00e9n contamos con un informe que hemos generado m\u00e1s all\u00e1 de la pandemia y que va asociado a la mortalidad materna este informe ha encaminado m\u00e1s all\u00e1 al propio reporte del 19 nos da a conocer o vamos a conocer que compararse al sistema de notificaci\u00f3n inmediata de muerte materna a nivel nacional las principales causas de defunciones maternas directas e indirectas que desafortunadamente se producen semana con semana y que son notificadas al sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica entiendo que m\u00e1s all\u00e1 de los reportes que con mucho gusto tambi\u00e9n se los podemos compartir porque son son p\u00fablicos est\u00e1n dentro de la p\u00e1gina de salud me imagino que lo que te interesa es conocer las cifras blancas recto exactamente si no es para dar cifras de las personas que han fallecido lamentablemente por esta pandemia mujeres embarazadas justamente si nos puede adelantar algunos datos y cuando hace el llamado justamente de no tener celebraciones virtuales esto se debe a que a pesar de que ya se ha vacunado a la mayor\u00eda de adultos mayores es todav\u00eda ellos est\u00e1n en riesgo y qu\u00e9 es lo que pasa y gracias ya no m\u00e1s bien este llamado es y va m\u00e1s all\u00e1 de la vacunaci\u00f3n brand en realidad es un llamado que lleva a toda la poblaci\u00f3n mexicana porque estas medidas se tienen que seguir manteniendo m\u00e1s all\u00e1 de que est\u00e9 vacunado luego yo lo voy a poner de forma muy coloquial si t\u00fa eres una persona que haya sido vacunada por ejemplo en el caso de los profesores s\u00f3lo recibir\u00e1n una sola dosis de la vacuna de cancino pero con estudios est\u00e1n cubiertos en el caso de la poblaci\u00f3n adulta mayor pues algunos est\u00e1n recibiendo dependiendo el tipo de biol\u00f3gicos a dos dosis pero con esto te cubre para que t\u00fa tengas pero aunque t\u00fa no llegues a presentar la enfermedad atr\u00e1s podr\u00edas infectar te pulsar todo siendo adulto mayor probablemente lo m\u00e1s seguro es que no vas a tener manifestaciones de henares porque ya est\u00e1 est\u00e1 nada pero el resto de la poblaci\u00f3n con la que convives probablemente cubrirlas con personas de 50 y 59 a\u00f1os que no han sido vacunados o con poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa que no ha sido vacunada no y entonces es ah\u00ed donde va la recomendaci\u00f3n de aire sin seguir en cortar esta cadena no que en alg\u00fan momento dado esta poblaci\u00f3n que no ha sido vacunada o que mantienen en todas las pr\u00e1cticas voy a decirlo as\u00ed pr\u00e1cticas de riesgo es decir que en su vida cotidiana no lleva a cabo la sana distancia no usa de forma adecuada el cubrebocas no se lava las manos en un momento dado pudiera acudir a festejos con mayor cantidad de personas y esto podr\u00eda provocar cierta persona fuera portadora o ya presentar\u00e1 la enfermedad con signos respiratorios puede provocar un brote familiar entonces lo que menos queremos es procurar brotes familiares es decir la idea es generar medidas de prevenci\u00f3n que no permitan o que nosotros mismos no seamos quienes provocamos un brote al interior de la familia que dice el ni\u00f1o obviamente con nuestros seres queridos y esto va m\u00e1s all\u00e1 tambi\u00e9n del 10 de m\u00e1s de la idea es que mantengamos esta es una distancia que evitemos los festejos en la medida de lo posible porque todav\u00eda continuamos continuamos en pandl y no s\u00e9 si si hasta ah\u00ed ah\u00ed ya hay alguna duda en relaci\u00f3n a la recomendaci\u00f3n pero no no significa ser destructivo restrictivo exclusivamente porque identifiquemos que hay alguna situaci\u00f3n en particular con la vacuna o m\u00e1s bien si no con el resto de la poblaci\u00f3n que podr\u00eda estar en un festejo y yo podr\u00eda ponerse en riesgo por la cercan\u00eda por esta convivencia que normalmente tenemos dentro de nuestra comunidad latina no somos muy muy cercanos y eso hace que muchas veces nos olvidemos nos olvidemos de estas medidas que son muy b\u00e1sicas pero que en el d\u00eda a d\u00eda se nos pueden que nos pueden pasar por alto en alg\u00fan frente no innovamos y nos puede adelantar datos de mortalidad materna por kobe mire te comento que actualmente tenemos publicado el informe semanal de la semana epidemiol\u00f3gica n\u00famero 17 es decir cortamos el lunes de la semana pasada el domingo de la semana pasada eso es lo que tenemos publicado y te podr\u00eda comentar que desde que inici\u00f3 la pandemia o al menos al d\u00eda de hoy contamos ya con un total de 15 mil 968 mujeres embarazadas y pu\u00e9rperas positivas arte de kobe 19 actualmente podr\u00edamos decir que de toda la poblaci\u00f3n que hemos estudiado de embarazadas y pu\u00e9rperas tan s\u00f3lo el 29 6 29.6 por ciento han sido confirmadas por kobe 19 tenemos una distribuci\u00f3n de estas desafortunadas defunciones por entidad federativa no y esta distribuci\u00f3n la tenemos no s\u00f3lo para las defunciones sino tambi\u00e9n para los diferentes casos que hay en el pa\u00eds cuando hacemos esta distribuci\u00f3n por defunciones blanca contamos pues por numerario por numeral ya que el estado de m\u00e9xico cuenta con el mayor n\u00famero de defunciones maternas 30 imagino que es parte de la nota que se pretende sacar ciudad de m\u00e9xico cuenta con 12 defunciones michoacana cuenta con 8 defunciones puebla con 9 nuevo le\u00f3n con 9 pero lo que es muy importante blanca es que en el caso de las defunciones maternas nosotros no nos guiamos por la numeral nosotros utilizamos una medida t\u00e9cnica que le llamamos raz\u00f3n de muerte material es una medida un indicador internacional y con eso nosotros identificamos si las defunciones que se est\u00e1n presentando van m\u00e1s all\u00e1 del estimado obviamente ahora que tuvimos la pandemia no s\u00f3lo en esta poblaci\u00f3n sino en el resto de la poblaci\u00f3n hubo un incremento de las defunciones obviamente porque es una enfermedad nueva es una enfermedad que desafortunadamente causaba gravedad no de casos graves y desafortunadas desafortunadas defunciones entonces al hacer el conteo en nacional era actualmente te podr\u00eda decir que contamos con 432 casos graves hospitalizados de mujeres embarazo as\u00ed por peras que han sido confirmadas ante 19 y que esta distribuci\u00f3n de los casos que tenemos en mujeres embarazadas se enfoca principalmente al tercer trimestre del embarazo pero justo este tema con mayor precisi\u00f3n y claridad lo dar\u00e1 a conocer el pr\u00f3ximo martes la doctora karla p\u00e9rez que ya es nuestra directora general del centro nacional de equidad de g\u00e9nero y salud reproductiva pero todav\u00eda alguna otra mano levantada de un medio de comunicaci\u00f3n es simple no s\u00e9 si tienes alguna otra duda blanca tambi\u00e9n si doctora es que hay otros compa\u00f1eros que no le saben picar es dos veces compa\u00f1eros este preguntarle actualmente el cu\u00e1nto est\u00e1 en riesgo a la poblaci\u00f3n qu\u00e9 porcentaje de la poblaci\u00f3n est\u00e1 en riesgo todav\u00eda de de contagiarse con kobe el doctor gatell y el propio colom y el d\u00eda de llegar a 100 comentarios de estos estudios de cero prevalencia que se han venido presentando hace un par de semanas y coincide el equipo del instituto mexicano del seguro social y su presencia de ello aqu\u00ed se ha hecho referencia a que m\u00e1s o menos entre 40 y 60 por ciento de la poblaci\u00f3n mexicana ha tenido ya contacto con 6 cobos no entonces se podr\u00eda estimar que pr\u00e1cticamente de la poblaci\u00f3n mexicana a la mitad estamos todav\u00eda siendo considerados poblaci\u00f3n vulnerable que podr\u00edamos enfermar pero esto es con base a un an\u00e1lisis que se ha venido realizando estimaciones desempe\u00f1o realizando an\u00e1lisis de cero prevalencia por lo tanto es muy importante que si todav\u00eda no tenemos una cobertura completa lo que se ha denominado es posible en nada en los sistemas de procuraci\u00f3n como la poblaci\u00f3n de reba\u00f1o como tal pues que no sigamos cuidando y sigamos manteniendo la unidad estar\u00eda sin importar en este momento porque t\u00fa sem\u00e1foro ser\u00e1 sea verde entendida degenerativa o en tu comunidad entre lo que este porcentaje de personas que ya tienen anticuerpos naturales de kobe para los vacunados podr\u00eda decir que podr\u00edan evitar esta persona hola y bueno esto es un an\u00e1lisis importante que hay que realizar en el tema de anticuerpos ya lo ha mencionado tambi\u00e9n el propio doctor gatell y su equipo de trabajo no necesariamente toda la poblaci\u00f3n que ha sido expuesta presenta anticuerpos de forma inmediata o anticuerpos de forma prolongada podr\u00edamos decir no es por ello que se realizan estos estudios de cero prevalencia y que se mantienen protocolos de investigaci\u00f3n en diferentes puntos a nivel nacional con la finalidad justo de identificar si los anticuerpos que presenta la poblaci\u00f3n gitana y expuesta son a corto mediano o largo plazo por todo lo dem\u00e1s me recuerdo con dos personas han fallecido mujeres embarazadas por comida esto no lo escuch\u00e9 s\u00e9 c\u00f3mo que se bloque\u00f3 a ok les dec\u00eda que tenemos en el informe semanal publicado y que el corte que tenemos es hasta el d\u00eda de domingo de la semana y si me permite el espacio el dato creo que nada m\u00e1s hace referencia a las personas que hagan que han enfermado es correcto verdad actualmente la raz\u00f3n de muerte materna la traemos en 20.9 por ciento por cada 100 mil reci\u00e9n nacidos vivos las defunciones por cubrir entre maternas representan el 40 por ciento y tenemos durante este 2021 133 desafortunadas defunciones por kobe d\u00e9cima muy amable doctora no identifico m\u00e1s medios de comunicaci\u00f3n que haya levantado la mano si no le sale por ah\u00ed darle puig pueden colocar sus preguntas en el chat y si no hubieran pues m\u00e1s preguntas entonces tendr\u00edamos que justo ir cerrando la ronda de preguntas del d\u00eda nuevamente por la parte final de esta conferencia hay que recordarles pues que as\u00ed como nos cuidamos nosotros tenemos que cuidar a los seres queridos de la misma manera que nosotros nos protegemos protegemos al resto de la poblaci\u00f3n observo inclusive que si me permiten darle a la palabra a natalia mi pelo ella es el peri\u00f3dico reforma porfavor natalia adelante para que puedas expresar la pregunta se termina el micr\u00f3fono natalia vitela si no puedes acceder al audio podr\u00edas colocar tu pregunta en el chalet con mucho gusto la responder\u00e9 compa\u00f1eros nada m\u00e1s dos veces le pican al al micr\u00f3fono y con eso ya sale su voz buenas noches doctora las buenas noches pensamientos muchas gracias pues mire el que preguntarse sobre justo el tema de ella la funci\u00f3n materna por kobe tener la principal causa de los fallecimientos es kobe al causa de fallecimientos por efe de muerte materna por en embarazadas de fallecimientos qu\u00e9 porcentaje o todo se deber\u00edan a kobe no no no nada le gust\u00f3 hac\u00eda referencia que todas las defunciones maternas que tenemos contabilizadas en el 2021 el 40 por ciento el tren que ver con un kobe 19 obviamente tenemos otras cosas m\u00e1s que se hacen hacen en relaci\u00f3n a las causas directas por defunciones maternas esta informaci\u00f3n ustedes la pueden consultar en este informe les comentaba que el d\u00eda de ma\u00f1ana lo vamos a actualizar a primera hora porque los datos que les estoy dando son los de la semana pasada nosotros hacemos importe semanal de informaci\u00f3n con base a la semana epidemiol\u00f3gica y la informaci\u00f3n m\u00e1s actualizada la tendremos el d\u00eda de ma\u00f1ana actualizada en la p\u00e1gina de la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda pero s\u00ed es un hecho que la distribuci\u00f3n de las defunciones de las desafortunadas las funciones maternas en nuestro pa\u00eds no todas son porque \u00e9stas corresponden a un porcentaje muy puntual en el caso del 2021 ocupa ya el cual por ciento obviamente esto va variando va variando natalia porque depende del comportamiento del resto tambi\u00e9n de aquellas causas que est\u00e1n representando las decisiones de maternas en en el pa\u00eds pero es muy importante que ustedes tambi\u00e9n y si le preguntaba estamos hablando de casi la mitad corresponde a 19 me preguntaras estar este est\u00e1n pensando o han planeado natalia se corta se corta y ayuda por favor hagan ah\u00ed ah\u00ed doctora me escucha le preguntaba le le preguntaba si al ser casi la mitad de las mujeres embarazadas y las que est\u00e1n muriendo por covite han considerado un grupo prioritario en la vacunaci\u00f3n si les comentaba justo que el pr\u00f3ximo martes la doctora karla berchesi estar\u00e1 dando ya muy buenas noticias de manera oficial a nivel nacional en parte de lo que comentaba hace algunos minutos del trabajo que hemos realizado en conjunto el centro nacional de equidad de g\u00e9nero y salud reproductiva la propia direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda y la subsecretar\u00eda de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud en miras de esto s\u00ed quisiera comentarles que la informaci\u00f3n que generamos es informaci\u00f3n t\u00e9cnica este porcentaje de defunciones atribuibles al hub y 19 si es un porcentaje considerable pero nosotros tenemos que realizar an\u00e1lisis m\u00e1s detallados m\u00e1s all\u00e1 del propio porcentaje para poder identificar el riesgo que tienen estas mujeres de morir entonces pues obviamente para que ustedes cuenten con toda la informaci\u00f3n t\u00e9cnica que nosotros hemos venido trabajando con un equipo integral de la secretar\u00eda de salud les agradecer\u00eda que est\u00e9n muy atentos este pr\u00f3ximo martes a todo lo que se les va a presentar y al comunicado oficial que se les har\u00e1 a saber a trav\u00e9s de la doctora berdichevsky es de matarla o sea est\u00e1 bien tambi\u00e9n doctora que anunciaron la vacunaci\u00f3n de mujeres embarazadas el pr\u00f3ximo martes no hay m\u00e1s bien lo que le estoy diciendo es que est\u00e9n muy atentos a que justo observen la estrategia que vamos a implementar a nivel nacional pero no soy yo la vocera de dicha estrategia sino m\u00e1s bien la doctora o bueno no s\u00e9 si nos puede abundar hay otra estrategia de prevenci\u00f3n para las mujeres embarazadas m\u00e1s all\u00e1 de la vacunaci\u00f3n que hayan dise\u00f1ado tendr\u00e1 imbecilidad no te puedo decir natalia es que para cualquier grupo vulnerable a nivel nacional las estrategias de prevenci\u00f3n promoci\u00f3n y control son las mismas es decir no hay actividades espec\u00edficas para cada grupo poblacional y vuelvo a hacer referencia a lo que ya se ha mencionado por anterioridad no si t\u00fa presentas un signo o s\u00edntoma respiratorio compatible con m\u00f3vil en un momento dado puede ser y en espec\u00edfico y t\u00fa como poblaci\u00f3n mexicana cuando sabes no sabes o colaci\u00f3n entre t\u00e9rmica no sabes si es comido no es lo principal es acudir al m\u00e9dico acude al m\u00e9dico para que te pueda hacer una valoraci\u00f3n t\u00e9cnica adecuada y que puedan identificar si t\u00fa eres un potencial candidato un caso ruby y m\u00e1s all\u00e1 de ello pues para toda la poblaci\u00f3n en este caso para los padres embarazadas hemos generado inclusive dos avisos epidemiol\u00f3gicos a nivel nacional que tambi\u00e9n pueden consultar en la p\u00e1gina estos servicios epidemiol\u00f3gicos se hacen con la finalidad de poder dar a conocer informaci\u00f3n a la red nacional de salubristas a toda la poblaci\u00f3n el personal de salud que interviene en la atenci\u00f3n de mujeres embarazadas y pu\u00e9rperas y en estos avisos lo que hacemos es justo hacer menci\u00f3n al reforzamiento de las acciones de vigilancia epidemiol\u00f3gica qu\u00e9 quiere decir esto que tenemos que reforzar las acciones de la identificaci\u00f3n de estas mujeres ante cualquier sospecha de eeuu bill es muy importante darles a conocer los datos de alarma y esto no s\u00f3lo es para acoger sino para cualquier otro padecimiento que pudiera poner en riesgo a esta poblaci\u00f3n es muy importante mantener el seguimiento de las mismas es parte de lo que ya venimos realizando con esta poblaci\u00f3n con las mujeres embarazadas y pu\u00e9rperas principalmente con el puerperio inmediato y sobre todo este mantener mi canalizaci\u00f3n en el magneto en el protocolo de atenci\u00f3n a mujeres embarazadas para entonces no es una estrategia diferente pero pues lo que quiero comentarles es justo que si nosotros hemos focalizado acciones no s\u00f3lo ahora sino ya con anterioridad en esta poblaci\u00f3n as\u00ed como lo hemos hecho con algunas otras poblaciones generales que son claramente identificables y que lo hemos observado en varios documentos que hemos emitido a nivel federal y tambi\u00e9n a nivel local y que obviamente la poblaci\u00f3n de mujeres embarazadas principalmente estamos hablando de aquellas que usan segundo tercer trimestre y el portal inmediato pues obviamente tenemos que tener m\u00e1s cercan\u00eda con ellas porque desafortunadamente hemos identificado como en otros grupos profesionales pues un incremento en las decisiones y por \u00faltimo quisiera recapitular doctora me dec\u00eda que son 15 mil 968 embarazadas que han sido positivas a covite entiendo desde que inici\u00f3 la pandemia hasta ahora ahora nos puede dar los datos desagregados de fallecimientos en 2021 hablar de 133 muertes de mujeres embarazadas por hobbits y en 2020 o tambi\u00e9n es un total e imprimir te explico en este momento no tengo el dato como tal natalia digo tu servidora inclusive es la productora de los mismos pero como no traemos un esquema tem\u00e1tico para el d\u00eda de hoy no los tengo a la mano lo que s\u00ed te puedo decir es que el cierre de informaci\u00f3n lo tenemos publicado lo puedes acceder en este momento inclusive a la p\u00e1gina de la direcci\u00f3n general de pil energ\u00eda se busca justo informe semanal de embarazadas kobe 19 y a la semana 53 tenemos justo el corte del n\u00famero de mujeres estudiadas durante todo 2010 y las desafortunadas defunciones del 2020 durante este 2010 y 1 que es el dato que s\u00ed te puedo proporcionar porque tengo la mano te puedo decir que hemos estudiado ya un total de 53 mil 906 mujeres embarazadas y potras y que de estas desafortunadamente han fallecido 133 esto con base a lo que tenemos en el sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica tanto en el sistema que tenemos para la vigilancia de enfermedades respiratorias virales como es el foco como el sistema que tenemos de notificaci\u00f3n inmediata para el muertes materias mil gracias doctor sina ahora podr\u00eda precisar est\u00e1s 50.8 defunciones por cada 100.000 de acuerdo al documento que usted nos hace referencia no es muy elevado con respecto a a\u00f1os pasados estoy viendo que se hab\u00eda logrado una disminuci\u00f3n importante e incluso en 2017 de 35 por cada 100.000 pero ahorita est\u00e1n muy elevados yo creo que la tasa m\u00e1s alta que hemos tenido la m\u00e1s alta de mortalidad si la cama sino que te has consultando digo para todos los dem\u00e1s consultando el documento est\u00e1 consultando en el informe exactamente y justo en la tasa que t\u00fa haces referencia a la raz\u00f3n de muerte materna para poner en contexto al resto de la poblaci\u00f3n que nos est\u00e1 escuchando como les comentaba es algunos minutos tenemos un indicador internacional as\u00ed como ayer hablamos de letalidad por ejemplo hablamos del \u00edndice de positividad la raz\u00f3n de muerte materna es el \u00edndice a nivel internacional que nos permite identificar c\u00f3mo vamos avanzando o c\u00f3mo se est\u00e1 presentando el panorama de las defunciones maternas en el pa\u00eds es un hecho que ante la inclusi\u00f3n de un nuevo virus ya territorio mexicano y esto ha generado obviamente que haya un cambio en el panorama de la de la mortalidad en la poblaci\u00f3n de mujeres embarazadas y pu\u00e9rperas nosotros algo que hay que puntualizar muy bien es que el sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica permanece con esta vigilancia activa con pandemia y sin patentes es decir nosotros mantenemos esta estrategia de vigilancia hace ya m\u00e1s de 25 a\u00f1os iniciamos desde los a\u00f1os 90 y de forma estandarizada con un sistema de informaci\u00f3n \u00fanico y oficial y lo que te puedo decir es que es algo que desafortunadamente esperanza as\u00ed como ocurri\u00f3 en su momento con la epidemia de influenza ah1n1 desafortunadamente esto est\u00e1 ocurriendo tambi\u00e9n ahora para pandemia ante con 1.019 este comportamiento quiero hacer menci\u00f3n que no es exclusivo para las mujeres embarazadas y pu\u00e9rperas sino que se present\u00f3 desafortunadamente posee en todo el territorio mexicano en toda la poblaci\u00f3n y que los mayores \u00edndices de mortalidad no estemos identificados justo los hemos identificado justo en la poblaci\u00f3n adulta mayor que fue como empezamos la estrategia de vacunaci\u00f3n entonces reiterando pues si es una cifra elevada y esta cifra elevada desafortunadamente es la esperada por el comportamiento propio de la pandemia en territorio mexicano no s\u00f3lo para las mujeres embarazadas incorpora sino para el resto de la poblaci\u00f3n mexicana en donde hemos identificado claramente qui\u00e9nes son nuestros principales grupos vulnerados ahora s\u00ed quiero el tiro para que tambi\u00e9n est\u00e1n estos medios de comunicaci\u00f3n tengan la noticia como como se debe de forma transparente les comentaba que el pr\u00f3ximo martes habr\u00e1 una buena noticia que se les dar\u00e1 de manera oficial y que justo la doctora carla ver y chelsea como representante del centro la siguiente semana dar\u00e1n a conocer una nueva revisi\u00f3n del lineamiento de prevenci\u00f3n y mitigaci\u00f3n de kobe 19 en el embarazo parto y por pep y la persona reci\u00e9n nacida esto es muy importante qu\u00e9 para nosotros ser por parte de la secretaria de salud es muy importante darlo a conocer particularmente porque ya se tiene la edici\u00f3n de un primer lineamiento y combate al esfuerzo articulado de diferentes actores que intervienen intervenimos en la salud materna y cadena cal del pa\u00eds pues se logr\u00f3 hacer ya la actualizaci\u00f3n de este lineamiento que ser\u00e1 presentado el pr\u00f3ximo martes muchas gracias y no s\u00e9 si alg\u00fan otro medio de comunicaci\u00f3n tiene alguna otra pregunta y bueno tambi\u00e9n es importante recalcar sobre todo por el inter\u00e9s que se ha presentado en esta conferencia particularmente para esta poblaci\u00f3n que m\u00e1s all\u00e1 de la cuantificaci\u00f3n de las definiciones esto esto es parte de las acciones integrales que venimos realizando no solo cuantificamos las desafortunadas defunciones para esta poblaci\u00f3n y para el resto de la poblaci\u00f3n mexicana sino que la informaci\u00f3n que generamos a trav\u00e9s de direcci\u00f3n general de energ\u00eda y de la direcci\u00f3n general de informaci\u00f3n en salud es con la finalidad de poder sentar bases en la evidencia que obviamente est\u00e1 basada en informaci\u00f3n oportuna veraz y confiable estandarizada y que esta informaci\u00f3n inclusive es proporcionada por los servicios estatales de salud y validados por ellos mismos y la finalidad de tener esta est\u00e1 numeralia que la verdad es un trabajo arduo que se lleva d\u00eda a d\u00eda con la red nacional de nuestro sentir el bi\u00f3logo que todo de todo el sector y obviamente el personal de salud interviene y de los niveles del programa a nivel de las entidades federativas permite poder identificar y hacer la descripci\u00f3n por la en nuestra poblaci\u00f3n meses canales y con ello damos la pauta y la oportunidad de generar acciones que permiten incidir en la mitigaci\u00f3n en el control de enfermedades y sobre todo de generar estrategias que permitan que la poblaci\u00f3n mexicana mantenga cristal hasta la m\u00e1s adecuada es decir va m\u00e1s all\u00e1 de la liberalidad sino nuestra intenci\u00f3n es poder generar informaci\u00f3n basada en evidencias que permita generar acciones puntadas la informaci\u00f3n est\u00e1 justo a disposici\u00f3n de todos ustedes a trav\u00e9s de las p\u00e1ginas oficiales de la secretar\u00eda de sal perfecto alg\u00fan otro medio de comunicaci\u00f3n de nueve hermanos pregunta siendo ya pr\u00e1cticamente las ocho de la noche es del 9 de mayo pues agradecemos agradecemos a todos los puntos de contacto que estuvieron conectados a trav\u00e9s de las redes sociales a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n sea radio televisi\u00f3n obviamente a este equipo de trabajo que se encuentra conectado con los medios de comunicaci\u00f3n es decisi\u00f3n virtual y esperamos que tengan una excelente noche de domingo y que puedan disfrutar el d\u00eda de ma\u00f1ana a trav\u00e9s de festejos virtuales con toda su familia muy buenas noches y muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:07:28.422594"
}