{
    "video_id": "f4bbnP2sdzU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/f4bbnP2sdzU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBejKQ-4-YH4XYhn4WnZSEw8HwyLQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=f4bbnP2sdzU",
    "video_title": "Llamada con el presidente Lula da Silva",
    "video_length_seconds": 275,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "para",
            "start": 1.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "comper",
            "start": 2.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "toar llamo para transmitirle la total",
            "start": 7.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "solidaridad hacia usted y hacia el",
            "start": 9.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueblo mexicano el pueblo de Brasil",
            "start": 12.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Bueno Hermano compa\u00f1ero presidente me da",
            "start": 15.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 19.24,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "gusto",
            "start": 20.119,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "escucharte",
            "start": 21.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "expresar nuestro",
            "start": 23.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "agradecimiento por la",
            "start": 26.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "solidaridad de",
            "start": 28.24,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "pueblo brasile\u00f1o y del gobierno que t\u00fa",
            "start": 30.64,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "encabez en este penoso asunto",
            "start": 34.719,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de la toma de nuestra embajada del",
            "start": 39.48,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "asalto a nuestra embajada en Ecuador",
            "start": 42.719,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "eh es",
            "start": 49.399,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 52.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "totalmente violatorio de nuestra",
            "start": 55.039,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda del derecho inter nacional es",
            "start": 58.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "un acto",
            "start": 61.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "autoritario por donde se le vea y vamos",
            "start": 63.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 67.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a presentar nuestra denuncia en",
            "start": 70.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eh organismos",
            "start": 74.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "internacionales vamos a presentar la",
            "start": 77.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "denuncia en el tribunal de",
            "start": 81.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Justicia internacional",
            "start": 86.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "eh para que",
            "start": 88.92,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Eh Esto como t\u00fa lo mencionas eh",
            "start": 92.159,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "presidente Lula no se repita porque es",
            "start": 96.759,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "realmente eh atroz",
            "start": 100.399,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "eh si no se van a respetar las normas",
            "start": 103.719,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "las reglas internacionales Entonces",
            "start": 108.68,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "vamos a vivir en el mundo de los",
            "start": 112.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gorilas Con todo el respeto a los",
            "start": 114.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "gorilas el otro tema es que nosotros",
            "start": 117.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estamos con ustedes esperando a que",
            "start": 121.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ustedes reelija a su sucesor en M\u00e9xico y",
            "start": 123.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 127.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "querendo saber cuando es que de un",
            "start": 128.64,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mandato y quiero saber cuando usted va a",
            "start": 132.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dejar el mandato quierer una visita a",
            "start": 134.959,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico coned la presidencia porque",
            "start": 138.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "quiero hacer una visita a M\u00e9xico",
            "start": 141.08,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Mientras usted est en la presidencia me",
            "start": 143.239,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda ir despu\u00e9s de las elecciones",
            "start": 145.959,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "porque ya F ese d\u00eda",
            "start": 148.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "porque de esa manera conocer\u00eda yo ya a",
            "start": 152.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la nueva",
            "start": 155.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente de comer un taquito y adem\u00e1s",
            "start": 157.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque tengo ganas de comer un taquito",
            "start": 160.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Tom tomarme un tequila y comerme",
            "start": 166.64,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "unos",
            "start": 172.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Grillos",
            "start": 178.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con mucho gusto Este es tu tu pueblo",
            "start": 181.0,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "esta es tu casa M\u00e9xico y tienes todo",
            "start": 185.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nuestro apoyo como",
            "start": 187.879,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "eh lo tienen todos los brasile\u00f1os",
            "start": 189.76,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos cuando eh lo",
            "start": 192.68,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "consideres la elecci\u00f3n en M\u00e9xico es el",
            "start": 196.959,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "d\u00eda 2 de",
            "start": 201.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "junio pasando 2 de junio",
            "start": 203.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eh Cuando tu agenda te lo permita",
            "start": 206.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "te esperamos ac\u00e1 yo voy a",
            "start": 210.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "estar de presidente hasta finales de",
            "start": 213.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "septiembre le voy a transmitir el saludo",
            "start": 217.84,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "de usted a Beatriz y le va a dar mucho",
            "start": 221.92,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "gusto y le mando un abrazo fuerte fuerte",
            "start": 227.36,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "cuando venga eh vamos hablar",
            "start": 230.959,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "eh De una vez le adelanto",
            "start": 235.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "agruparnos los gobiernos",
            "start": 242.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 251.2,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "progresistas",
            "start": 252.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "oyo",
            "start": 254.959,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "este pocos pero",
            "start": 257.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "mejores y bien",
            "start": 262.16,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "defin AB un abrazo un abrazo querido",
            "start": 267.759,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 271.96,
            "duration": 4.28
        }
    ],
    "transcription_text": "para comper toar llamo para transmitirle la total solidaridad hacia usted y hacia el pueblo mexicano el pueblo de Brasil Bueno Hermano compa\u00f1ero presidente me da mucho gusto escucharte expresar nuestro agradecimiento por la solidaridad de pueblo brasile\u00f1o y del gobierno que t\u00fa encabez en este penoso asunto de la toma de nuestra embajada del asalto a nuestra embajada en Ecuador eh es algo totalmente violatorio de nuestra soberan\u00eda del derecho inter nacional es un acto autoritario por donde se le vea y vamos nosotros a presentar nuestra denuncia en eh organismos internacionales vamos a presentar la denuncia en el tribunal de Justicia internacional eh para que Eh Esto como t\u00fa lo mencionas eh presidente Lula no se repita porque es realmente eh atroz eh si no se van a respetar las normas las reglas internacionales Entonces vamos a vivir en el mundo de los gorilas Con todo el respeto a los gorilas el otro tema es que nosotros estamos con ustedes esperando a que ustedes reelija a su sucesor en M\u00e9xico y esto querendo saber cuando es que de un mandato y quiero saber cuando usted va a dejar el mandato quierer una visita a M\u00e9xico coned la presidencia porque quiero hacer una visita a M\u00e9xico Mientras usted est en la presidencia me gustar\u00eda ir despu\u00e9s de las elecciones porque ya F ese d\u00eda porque de esa manera conocer\u00eda yo ya a la nueva presidente de comer un taquito y adem\u00e1s porque tengo ganas de comer un taquito Tom tomarme un tequila y comerme unos Grillos con mucho gusto Este es tu tu pueblo esta es tu casa M\u00e9xico y tienes todo nuestro apoyo como eh lo tienen todos los brasile\u00f1os nuestros hermanos cuando eh lo consideres la elecci\u00f3n en M\u00e9xico es el d\u00eda 2 de junio pasando 2 de junio eh Cuando tu agenda te lo permita te esperamos ac\u00e1 yo voy a estar de presidente hasta finales de septiembre le voy a transmitir el saludo de usted a Beatriz y le va a dar mucho gusto y le mando un abrazo fuerte fuerte cuando venga eh vamos hablar eh De una vez le adelanto de agruparnos los gobiernos [M\u00fasica] progresistas oyo este pocos pero mejores y bien defin AB un abrazo un abrazo querido adi\u00f3s adi\u00f3s adi\u00f3s",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-tVCUHKNo1EbaGDC-hOxs-",
    "playlist_title": "Actividades en Palacio Nacional",
    "published_time_text": "2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:48:08.565451"
}