{
    "video_id": "F7NKajltmEQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/F7NKajltmEQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD3pqBH0EWhMBv1YDoC7Q7hAZQyRA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=F7NKajltmEQ",
    "video_title": "M\u00e9xico se convierte en potencia econ\u00f3mica con dimensi\u00f3n social, asegura presidente",
    "video_length_seconds": 233,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "hay un buen ambiente para la inversi\u00f3n",
            "start": 0.9,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es de los pa\u00edses del mundo",
            "start": 3.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s ventajas para la inversi\u00f3n",
            "start": 8.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "for\u00e1nea",
            "start": 12.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 14.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se cuenta con un tratado comercial",
            "start": 17.66,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "y esto permite",
            "start": 22.199,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "que lo que se produce en M\u00e9xico",
            "start": 25.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "se pueda",
            "start": 29.539,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "exportar a Estados Unidos y Canad\u00e1",
            "start": 31.399,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 37.079,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando muchas inversiones",
            "start": 38.6,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 42.78,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el pron\u00f3stico",
            "start": 44.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es de que",
            "start": 46.94,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico va a crecer mucho m\u00e1s que otros",
            "start": 49.16,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 55.62,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "hay condiciones",
            "start": 58.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "inmejorables",
            "start": 60.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 convirtiendo M\u00e9xico en una",
            "start": 63.78,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "potencia econ\u00f3mica con dimensi\u00f3n social",
            "start": 66.479,
            "duration": 10.521
        },
        {
            "text": "y en eso coinciden empresarios",
            "start": 72.02,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "Y ayer",
            "start": 77.0,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "eso fue lo que expres\u00f3 tambi\u00e9n Larry",
            "start": 79.439,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Finn",
            "start": 82.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de este fondo de inversi\u00f3n que es el m\u00e1s",
            "start": 83.58,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "importante de los m\u00e1s importantes del",
            "start": 88.32,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 90.299,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "estuvimos",
            "start": 93.54,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hablando sobre proyectos para M\u00e9xico",
            "start": 96.06,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "y ellos est\u00e1n",
            "start": 99.86,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "decididos a seguir invirtiendo en el",
            "start": 103.159,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 107.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por la ma\u00f1ana",
            "start": 109.439,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "fue una reuni\u00f3n con empresarios de",
            "start": 111.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina",
            "start": 114.54,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "que en familia porque vienen sus hijos",
            "start": 117.479,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "se re\u00fanen esta iniciativa",
            "start": 124.02,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 128.399,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "promovi\u00f3",
            "start": 131.16,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "fue precursor Carlos Slim",
            "start": 133.92,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "y otros empresarios de Am\u00e9rica Latina",
            "start": 137.58,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 140.879,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 144.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se lleva a cabo estos encuentros y ahora",
            "start": 146.58,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "correspondi\u00f3 a M\u00e9xico y me invitaron a",
            "start": 150.06,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "participar ayer",
            "start": 153.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y les hice pues una exposici\u00f3n de la",
            "start": 155.459,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 159.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico en lo social",
            "start": 161.58,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en un muy buen ambiente",
            "start": 165.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de mucho respeto a M\u00e9xico",
            "start": 172.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 177.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con optimismo por lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 179.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds en materia econ\u00f3mica",
            "start": 182.22,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "comercial",
            "start": 184.68,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y en general porque hay estabilidad",
            "start": 185.78,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y gobernabilidad",
            "start": 189.14,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 llevando a la pr\u00e1ctica el",
            "start": 194.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "criterio de que la paz es fruto de la",
            "start": 197.099,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 199.26,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "que a todos nos",
            "start": 203.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nos conviene",
            "start": 206.4,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que se atienda a los m\u00e1s necesitados",
            "start": 209.879,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 216.42,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "asimilando se est\u00e1 internalizando",
            "start": 218.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "lo que hemos dicho que por el bien de",
            "start": 223.92,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 226.5,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "primero los pobres",
            "start": 228.299,
            "duration": 3.321
        }
    ],
    "transcription_text": " hay un buen ambiente para la inversi\u00f3n M\u00e9xico es de los pa\u00edses del mundo con m\u00e1s ventajas para la inversi\u00f3n for\u00e1nea porque se cuenta con un tratado comercial y esto permite que lo que se produce en M\u00e9xico se pueda exportar a Estados Unidos y Canad\u00e1 por eso est\u00e1n llegando muchas inversiones y el pron\u00f3stico es de que M\u00e9xico va a crecer mucho m\u00e1s que otros pa\u00edses hay condiciones inmejorables se est\u00e1 convirtiendo M\u00e9xico en una potencia econ\u00f3mica con dimensi\u00f3n social y en eso coinciden empresarios Y ayer eso fue lo que expres\u00f3 tambi\u00e9n Larry Finn de este fondo de inversi\u00f3n que es el m\u00e1s importante de los m\u00e1s importantes del mundo estuvimos hablando sobre proyectos para M\u00e9xico y ellos est\u00e1n decididos a seguir invirtiendo en el pa\u00eds por la ma\u00f1ana fue una reuni\u00f3n con empresarios de Am\u00e9rica Latina que en familia porque vienen sus hijos se re\u00fanen esta iniciativa la promovi\u00f3 fue precursor Carlos Slim y otros empresarios de Am\u00e9rica Latina y a\u00f1o con a\u00f1o se lleva a cabo estos encuentros y ahora correspondi\u00f3 a M\u00e9xico y me invitaron a participar ayer y les hice pues una exposici\u00f3n de la situaci\u00f3n del pa\u00eds en lo econ\u00f3mico en lo social y tambi\u00e9n en un muy buen ambiente de mucho respeto a M\u00e9xico y con optimismo por lo que est\u00e1 sucediendo en el pa\u00eds en materia econ\u00f3mica comercial y en general porque hay estabilidad pol\u00edtica y gobernabilidad y se est\u00e1 llevando a la pr\u00e1ctica el criterio de que la paz es fruto de la justicia que a todos nos nos conviene que se atienda a los m\u00e1s necesitados se est\u00e1 asimilando se est\u00e1 internalizando lo que hemos dicho que por el bien de todos primero los pobres ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:36:05.599834"
}