{
    "video_id": "F99R_YZnslg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/F99R_YZnslg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCpI7C2vl3C25xS44Ynbx49GAE5tw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=F99R_YZnslg",
    "video_title": "Salario m\u00ednimo aumentar\u00e1 20 por ciento en 2023. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10001,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1130.36,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1137.55,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1143.91,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1160.28,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1170.56,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1206.41,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1225.25,
            "duration": 9.499
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1238.37,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1265.87,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1283.1,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 1305.659,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 1307.96,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Bueno pues vamos que como todos los",
            "start": 1312.799,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "jueves",
            "start": 1315.679,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "a informar sobre",
            "start": 1318.159,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "delitos y castigos",
            "start": 1321.86,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es muy parecido a",
            "start": 1329.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la novela de dostoyevski",
            "start": 1333.52,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "Crimen y Castigo es una gran novela",
            "start": 1337.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 1344.299,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "otro prop\u00f3sito desde luego",
            "start": 1345.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1349.22,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es",
            "start": 1351.1,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se cometen delitos y se",
            "start": 1354.98,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "evita",
            "start": 1357.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que esos delitos",
            "start": 1359.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no se castiguen",
            "start": 1362.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por eso se habla de cero",
            "start": 1365.2,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 1367.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1369.159,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "desde hace mucho tiempo se sabe de que",
            "start": 1371.44,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "se cometen delitos se habla hasta de una",
            "start": 1375.2,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "puerta giratoria",
            "start": 1378.799,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "que entran y salen",
            "start": 1382.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ahora es distinto",
            "start": 1387.32,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "por eso Se informa",
            "start": 1389.919,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de que",
            "start": 1393.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la gente sepa que estamos trabajando",
            "start": 1396.4,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "para que no haya impunidad y tambi\u00e9n",
            "start": 1399.4,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "para que no se",
            "start": 1404.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "empoderen",
            "start": 1408.039,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "las bandas los integrantes de la",
            "start": 1409.96,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada o de la",
            "start": 1413.539,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "delincuencia de cuello blanco y que",
            "start": 1415.7,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "piensen de que pueden hacer y deshacer",
            "start": 1417.02,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y que si tienen buenas agarraderas",
            "start": 1423.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "influencias",
            "start": 1426.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "van a poder",
            "start": 1430.159,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "cometer delitos sin que se les castigue",
            "start": 1432.559,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "ya no es as\u00ed entonces vamos a que",
            "start": 1436.58,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "Ricardo Mej\u00eda no se informe",
            "start": 1440.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 1455.059,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y a todos vamos a",
            "start": 1456.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dar cuenta del informe cero impunidad no",
            "start": 1459.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hay Crimen Sin castigo que da cuenta del",
            "start": 1461.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "trabajo del gabinete de seguridad la",
            "start": 1465.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa la secretar\u00eda",
            "start": 1468.2,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de la marina la Secretar\u00eda de Seguridad",
            "start": 1470.36,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y protecci\u00f3n ciudadana Guardia nacional",
            "start": 1471.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Centro Nacional de inteligencia en",
            "start": 1474.1,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con toda la secretar\u00edas de",
            "start": 1477.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "seguridad del pa\u00eds las fiscal\u00edas locales",
            "start": 1479.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en",
            "start": 1481.94,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el periodo que se informa del 24 al 30",
            "start": 1485.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de noviembre fueron detenidas ocho mil",
            "start": 1488.299,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ciento ochenta y un personas por las",
            "start": 1492.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "fuerzas de seguridad del pa\u00eds por",
            "start": 1495.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "delitos del fuero com\u00fan y federal y en",
            "start": 1498.2,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "total de estas ocho mil ciento ochenta y",
            "start": 1501.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "uno se presentaron una vez cumpl\u00eda las",
            "start": 1503.659,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "formalidades correspondientes siete mil",
            "start": 1507.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "seiscientos sesenta y dos personas ante",
            "start": 1509.6,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el Ministerio local y federal siguiente",
            "start": 1512.0,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "informar tambi\u00e9n que en este periodo se",
            "start": 1516.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "extraditaron tres personas en",
            "start": 1522.1,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "cumplimiento del tratado de extradici\u00f3n",
            "start": 1524.299,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "firmado entre M\u00e9xico y Estados Unidos",
            "start": 1526.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por la comisi\u00f3n de diferentes delitos es",
            "start": 1528.14,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el caso de Pedro r que fue extraditado",
            "start": 1531.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "por los delitos de tentativa de",
            "start": 1535.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "homicidio lesiones amenazas y",
            "start": 1537.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "allanamiento de morada que fue requerido",
            "start": 1540.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por una corte de California es el caso",
            "start": 1542.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de Benito B que fue extraditado por un",
            "start": 1545.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "delito de agresi\u00f3n sexual a una corte de",
            "start": 1547.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Texas y el caso tambi\u00e9n de Dionisio a",
            "start": 1550.58,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que fue extraditado para",
            "start": 1554.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cumplimentar un mandamiento de una corte",
            "start": 1557.38,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de Texas por delitos de asociaci\u00f3n",
            "start": 1560.12,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "delictuosa y contra la salud siguiente",
            "start": 1562.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "informar que el pasado 25 de noviembre",
            "start": 1566.5,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "elementos de la fiscal\u00eda general de",
            "start": 1568.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "justicia de sonora en coordinaci\u00f3n con",
            "start": 1571.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Sedena Guardia nacional y la secretar\u00eda",
            "start": 1574.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica del municipio de",
            "start": 1576.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Cajeme detuvieron a cinco personas tras",
            "start": 1578.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cumplimentar una orden de cateo en un",
            "start": 1582.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "inmueble de ciudad Obreg\u00f3n estas",
            "start": 1585.2,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "personas ten\u00edan a dos personas privadas",
            "start": 1587.72,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de la libertad desde el pasado 23 de",
            "start": 1592.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "noviembre a estos sujetos ya se les",
            "start": 1594.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "detuvo y se les aseguraron armas",
            "start": 1597.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cartuchos equipo t\u00e1ctico y un veh\u00edculo",
            "start": 1600.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "blindado est\u00e1 pendiente su vinculaci\u00f3n a",
            "start": 1603.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "proceso por diferentes delitos entre",
            "start": 1606.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ellos desaparici\u00f3n forzada m\u00e1s",
            "start": 1608.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "narcomenudeo salvaci\u00f3n delictuosa y",
            "start": 1611.799,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "otros m\u00e1s que resulten siguiente",
            "start": 1613.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed queremos destacar que se les",
            "start": 1616.82,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "aseguraron",
            "start": 1619.94,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "cinco armas",
            "start": 1620.98,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tipo fusil calibre siete sesenta y dos",
            "start": 1622.72,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "por treinta y nueve con aditamiento",
            "start": 1625.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lanzagranadas uno de ellos y este",
            "start": 1628.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo blindado un atajo ten\u00eda",
            "start": 1630.74,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "inclusive un mecanismo para lanzar",
            "start": 1634.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "poncha llantas y aceite con alta",
            "start": 1636.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda en una persecuci\u00f3n criminal",
            "start": 1640.039,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n asegurados siguiente",
            "start": 1643.48,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "informar del homicidio de un menor de",
            "start": 1647.12,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ocho a\u00f1os Donde fueron detenidos",
            "start": 1650.659,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "dos familiares indirectos del Peque\u00f1o de",
            "start": 1653.02,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "ocho a\u00f1os de edad estos son los",
            "start": 1656.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presuntos homicidas ya est\u00e1n vinculados",
            "start": 1658.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "a proceso y fue una acci\u00f3n de la",
            "start": 1660.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de justicia de la",
            "start": 1663.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico siguiente tambi\u00e9n",
            "start": 1665.72,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "informar de la detenci\u00f3n del presunto",
            "start": 1668.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "feminicida de Grisel P\u00e9rez Rivera",
            "start": 1671.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "quien era activista",
            "start": 1674.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "de de Derechos Humanos ella fue ya sin",
            "start": 1677.44,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "vida en marzo de 2021 en la comunidad de",
            "start": 1681.679,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "durazno de mixquihuala de Ju\u00e1rez en el",
            "start": 1684.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Estado de Hidalgo y en una acci\u00f3n",
            "start": 1688.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "coordinada entre elementos de la",
            "start": 1690.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico y la",
            "start": 1692.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda de Hidalgo en Chimalhuac\u00e1n",
            "start": 1694.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lograron la detenci\u00f3n de Gerardo Esteban",
            "start": 1696.679,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "n pareja sentimental de la v\u00edctima y",
            "start": 1699.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quien se le acusa no solamente del",
            "start": 1702.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "feminicidio sino tambi\u00e9n de la",
            "start": 1705.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n que en su momento",
            "start": 1708.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "perpetr\u00f3 este sujeto ya est\u00e1 vinculado a",
            "start": 1710.02,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "proceso penal siguiente tambi\u00e9n informar",
            "start": 1713.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de la detenci\u00f3n y posterior vinculaci\u00f3n",
            "start": 1716.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a proceso del exalcalde de Ciudad Serd\u00e1n",
            "start": 1720.5,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Puebla as\u00ed como tres regidores",
            "start": 1724.4,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "alcalde Juan n se le imputa el delito de",
            "start": 1727.24,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "ejercicio indebido de funciones p\u00fablicas",
            "start": 1731.419,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "durante su administraci\u00f3n y por estos",
            "start": 1733.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hechos se le acredita un da\u00f1o",
            "start": 1737.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "patrimonial por casi 23 millones de",
            "start": 1739.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pesos ya fue vinculado a proceso y tiene",
            "start": 1741.98,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la medida cautelar de prisi\u00f3n preventiva",
            "start": 1746.12,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "justificada siguiente",
            "start": 1749.26,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informar que en Morelos dentro",
            "start": 1752.419,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de la estrategia de seguridad del mando",
            "start": 1755.059,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "coordinado la polic\u00eda estatal",
            "start": 1756.74,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 la detenci\u00f3n en flagrancia de seis",
            "start": 1760.419,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "personas generadores de violencia de",
            "start": 1763.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "infinidad quienes han participado en",
            "start": 1766.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "delitos como privaci\u00f3n y legal de la",
            "start": 1769.22,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "libertad violaci\u00f3n de la Ley Federal de",
            "start": 1771.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "armas de fuego delitos contra la salud y",
            "start": 1773.659,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que resulten en el municipio de",
            "start": 1776.24,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Cuautla",
            "start": 1778.399,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "estos sujetos se lograron su detenci\u00f3n",
            "start": 1779.98,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "cuando fueron alertados por terceros de",
            "start": 1782.86,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "su presencia en la central de abastos de",
            "start": 1787.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Cuautla los elementos de seguridad",
            "start": 1790.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lograron su detenci\u00f3n asegur\u00e1ndoles",
            "start": 1793.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "armas larga arma corta y otro tipo de",
            "start": 1796.52,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "sustancias siguiente",
            "start": 1800.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informar que dentro de los",
            "start": 1803.179,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "operativos que lleva a cabo la",
            "start": 1805.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional y la",
            "start": 1807.62,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "guardia nacional en colaboraci\u00f3n con",
            "start": 1810.98,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "diferentes fuerzas de seguridad durante",
            "start": 1812.899,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el periodo que se informa se detuvo a 42",
            "start": 1815.059,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "personas por ejemplo en Jiquilpan dos",
            "start": 1817.279,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "personas con veinticinco armas largas y",
            "start": 1820.94,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "se les aseguraron tambi\u00e9n siete",
            "start": 1824.419,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos en Tijuana una persona",
            "start": 1826.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "detenida con 23 kilos de metanfetamina",
            "start": 1828.32,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1830.96,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "en Tapachula Chiapas una persona con 593",
            "start": 1832.539,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "kilogramos de coca\u00edna y un arma larga en",
            "start": 1836.899,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "la alcald\u00eda de Iztapalapa tres personas",
            "start": 1841.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "detenidas con diferentes dosis de droga",
            "start": 1842.84,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "marihuana coca\u00edna y metanfetamina",
            "start": 1846.08,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "siguiente en Tlaquepaque tres personas",
            "start": 1848.899,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "liberadas y se aseguraron tambi\u00e9n dos",
            "start": 1852.22,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "armas largas un arma corta y chalecos",
            "start": 1856.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "t\u00e1cticos en la alcald\u00eda de Iztapalapa",
            "start": 1859.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "una persona detenida con 11 kilogramos",
            "start": 1862.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de fentanilo un arma larga un arma corta",
            "start": 1864.86,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y cartuchos y un veh\u00edculo siguiente",
            "start": 1867.98,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "en ocoso Cuautla Chiapas dos personas",
            "start": 1872.02,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "detenidas con ochocientos setenta y",
            "start": 1875.779,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "cuatro mil pesos inacreditar su legal",
            "start": 1878.539,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "procedencia y un veh\u00edculo con blindaje",
            "start": 1881.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nivel cuatro Plus en Nuevo Laredo",
            "start": 1883.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Tamaulipas tres personas detenidas con",
            "start": 1887.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tres armas largas y dos armas cortas en",
            "start": 1890.12,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "el operativo de la Sedena siguiente",
            "start": 1893.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en Mexicali una persona detenida con",
            "start": 1896.779,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "diferentes documentos para cobrarse con",
            "start": 1899.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un valor total de m\u00e1s de ciento un mil",
            "start": 1903.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares americanos sin acreditar su",
            "start": 1906.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "legal procedencia igual en Ciudad",
            "start": 1909.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Hidalgo Michoac\u00e1n tres personas",
            "start": 1911.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "detenidas a quienes se les encontr\u00f3 un",
            "start": 1913.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cuerpo que est\u00e1 por identificarse y tres",
            "start": 1916.34,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "armas largas siguiente",
            "start": 1919.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en la alcald\u00eda Iztapalapa en otra",
            "start": 1921.159,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n tres personas detenidas con",
            "start": 1923.72,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "120 kilogramos de marihuana siguiente",
            "start": 1926.299,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed queremos detenernos para",
            "start": 1929.14,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ampliar la informaci\u00f3n sobre diferentes",
            "start": 1932.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "operativos que se llevaron a cabo por",
            "start": 1935.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "parte de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1938.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nacional la guardia nacional y la",
            "start": 1939.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n anti secuestros en el",
            "start": 1941.84,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "municipio de Pinos Zacatecas",
            "start": 1943.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "por estos eventos que fueron diferentes",
            "start": 1947.779,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "eventos durante el mismo d\u00eda se logr\u00f3",
            "start": 1950.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "detener a tres polic\u00edas de la",
            "start": 1953.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "corporaci\u00f3n municipal de pinos",
            "start": 1956.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vinculados actividades delictivas",
            "start": 1958.159,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "se asegur\u00f3 a dos agresores",
            "start": 1961.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en otro operativo a otro m\u00e1s y",
            "start": 1966.26,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "dos de ellos de los agresores fueron",
            "start": 1970.7,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "abatidos Esto fue una operaci\u00f3n que se",
            "start": 1973.539,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo por estas corporaciones",
            "start": 1977.419,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para practicar una orden t\u00e9cnica de",
            "start": 1979.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y complementar y",
            "start": 1981.679,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "cumplimentar tres \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n",
            "start": 1984.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sin embargo fueron agredidos en",
            "start": 1986.26,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "diferentes ocasiones",
            "start": 1988.88,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "resultando un masculino liberado",
            "start": 1990.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "presuntamente secuestrado dos agresores",
            "start": 1992.779,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "fallecidos tres agresores detenidos y se",
            "start": 1995.6,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "aseguraron tambi\u00e9n armas largas",
            "start": 1999.62,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos y motocicletas",
            "start": 2001.539,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desafortunadamente siguiente este fue el",
            "start": 2003.899,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "evento donde en cumplimiento de su deber",
            "start": 2007.419,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "fue privado de la vida El General Jos\u00e9",
            "start": 2010.419,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Silvestre urz\u00faa Padilla mando",
            "start": 2014.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "territorial de la guardia nacional en",
            "start": 2016.299,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "Zacatecas despu\u00e9s de haberse llevado a",
            "start": 2019.96,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "cabo diferentes",
            "start": 2022.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "diligencias ese mismo d\u00eda lo primero fue",
            "start": 2024.179,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "el evento de la ejecuci\u00f3n del cateo",
            "start": 2027.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "donde se detiene a los tres presuntos",
            "start": 2029.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "polic\u00edas municipales acusados de",
            "start": 2033.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "secuestro agravado un segundo evento fue",
            "start": 2035.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "un primer enfrentamiento en las afueras",
            "start": 2038.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de la comunidad de los conos a dos",
            "start": 2041.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de jalmate Zacatecas y ah\u00ed",
            "start": 2043.0,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "fue como resultado tres presuntos",
            "start": 2047.559,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "detenidos el \u00faltimo evento que fue un",
            "start": 2050.379,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "segundo enfrentamiento en jaltomate Ah\u00ed",
            "start": 2054.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "es donde un sicario",
            "start": 2057.339,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "agrede lesiona fatalmente al general",
            "start": 2060.0,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "mando territorial de la guardia nacional",
            "start": 2064.02,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y este mismo sicario que privara de la",
            "start": 2066.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vida al general fue abatido tambi\u00e9n en",
            "start": 2069.339,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "este enfrentamiento siguiente",
            "start": 2072.58,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Durante este mismo",
            "start": 2076.359,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "operativo se aseguraron veh\u00edculos",
            "start": 2078.659,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "involucrados hubo las detenciones ya",
            "start": 2081.54,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "referidos hubo el aseguramiento de droga",
            "start": 2084.159,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "y ya fueron habiculados a proceso varios",
            "start": 2086.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de los perpetradores siguiente en",
            "start": 2089.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "seguimiento de las acciones que lleva a",
            "start": 2092.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cabo las diferentes corporaciones la",
            "start": 2095.08,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de justicia de",
            "start": 2097.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Zacatecas la Sedena conase y Guardia",
            "start": 2098.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nacional lograron la detenci\u00f3n de doce",
            "start": 2101.74,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "personas tras dar cumplimiento una orden",
            "start": 2104.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de cateo en un domicilio ubicado en",
            "start": 2106.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Guadalupe Zacatecas es una c\u00e9lula como",
            "start": 2109.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la anterior presuntamente del grupo",
            "start": 2112.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "criminal Carter Jalisco nueva generaci\u00f3n",
            "start": 2114.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en ese domicilio se localiz\u00f3 el cuerpo",
            "start": 2117.46,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "desmembrado de una mujer se les",
            "start": 2121.06,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "aseguraron diez armas largas armas",
            "start": 2124.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "cortas y ya todos ellos est\u00e1n sujetos a",
            "start": 2126.099,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "que el juez ya otorgue la vinculaci\u00f3n a",
            "start": 2130.48,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "proceso penal siguiente queremos se\u00f1alar",
            "start": 2133.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que del periodo comprendido entre",
            "start": 2136.859,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "noviembre del a\u00f1o pasado a noviembre del",
            "start": 2139.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presente a\u00f1o en el operativo cero",
            "start": 2141.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "impunidad que lleva a cabo la conace",
            "start": 2144.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "junto con todas las fuerzas locales y",
            "start": 2146.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "federales de seguridad siguiente se ha",
            "start": 2149.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "logrado la detenci\u00f3n de 131 generadores",
            "start": 2152.26,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de violencia entre ellos varios",
            "start": 2154.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "sentenciados siguiente",
            "start": 2157.619,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2160.72,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed todos estos generadores de",
            "start": 2165.4,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "violencia pertenecen a diferentes grupos",
            "start": 2168.579,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "criminales la persecuci\u00f3n es contra",
            "start": 2170.7,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "todas las bandas que est\u00e1n dedicadas a",
            "start": 2174.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "generar violencia",
            "start": 2178.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "trates el cartel Jalisco Nueva",
            "start": 2179.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Generaci\u00f3n del C\u00e1rtel del Pac\u00edfico del",
            "start": 2181.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "C\u00e1rtel del noreste o c\u00e9lulas criminales",
            "start": 2184.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "locales siguiente",
            "start": 2186.76,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "informar tambi\u00e9n que en un operativo de",
            "start": 2189.359,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional en",
            "start": 2192.339,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con el Centro Nacional de",
            "start": 2195.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "inteligencia Y la fiscal\u00eda especializada",
            "start": 2197.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en materia de delincuencia organizada de",
            "start": 2200.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica se",
            "start": 2203.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 la detenci\u00f3n en flagrancia de",
            "start": 2205.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Heriberto n alias El negrolo presunta",
            "start": 2208.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cabecilla del grupo conocido como La",
            "start": 2211.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tropa del infierno que es un grupo de",
            "start": 2214.24,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "sicarios y generadores de violencia del",
            "start": 2216.579,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "C\u00e1rtel del noreste que es el cartel que",
            "start": 2219.339,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es heredero de los antiguos setas que",
            "start": 2222.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tiene injerencia en Nuevo Laredo",
            "start": 2224.859,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "Tamaulipas a este sujeto se le",
            "start": 2227.74,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala de diferentes agresiones a",
            "start": 2230.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "elementos policiales a instalaciones",
            "start": 2235.18,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "militares a instalaciones",
            "start": 2237.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "consulares tambi\u00e9n fue tambi\u00e9n el que",
            "start": 2240.48,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "una vez que se detuvo a Juan Gerardo n",
            "start": 2244.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "alias el huevo en otra operaci\u00f3n de",
            "start": 2247.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Sedena tambi\u00e9n fue el que gener\u00f3",
            "start": 2250.359,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "diferentes eventos y agresiones y",
            "start": 2251.92,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "finalmente se logr\u00f3 su captura a \u00e9l se",
            "start": 2256.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "le relaciona tambi\u00e9n como autor",
            "start": 2260.14,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "intelectual de la privaci\u00f3n de la",
            "start": 2261.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "libertad del alcalde del municipio de",
            "start": 2263.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Guerrero Coahuila Mario Cedillo quien",
            "start": 2266.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fue privado junto con nueve personas el",
            "start": 2270.04,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "pasado 14 de octubre y rescatado al d\u00eda",
            "start": 2272.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "siguiente en una operaci\u00f3n de elementos",
            "start": 2276.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de la Sedena Guardia nacional la unidad",
            "start": 2278.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "anti secuestros de Tamaulipas la",
            "start": 2281.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de Coahuila y la conase Pues",
            "start": 2283.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "bien este sujeto ya est\u00e1 detenido ya fue",
            "start": 2286.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "calificada de legal la detenci\u00f3n y se",
            "start": 2288.76,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "suma siguiente a varias detenciones que",
            "start": 2292.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ha habido integrantes del C\u00e1rtel del",
            "start": 2296.02,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "noreste en la operaci\u00f3n permanente que",
            "start": 2298.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lleva a cabo la Sedena en aquella regi\u00f3n",
            "start": 2300.579,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "de Nuevo Laredo entre otros Mart\u00edn nene",
            "start": 2303.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "alias El cadete a quien sustituy\u00f3 el",
            "start": 2307.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "negrolo el deportado Juan Gerardo n",
            "start": 2310.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "alias el huevo",
            "start": 2313.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el caso del Canelo y el caso de Fernando",
            "start": 2315.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nene alias El huerco principales cabezas",
            "start": 2318.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de este grupo criminal siguiente tambi\u00e9n",
            "start": 2321.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "informar que en otras operaciones",
            "start": 2325.119,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "llevadas a cabo por la fiscal\u00eda del",
            "start": 2327.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico en coordinaci\u00f3n con",
            "start": 2329.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Sedena cemar Guardia nacional y CNI en",
            "start": 2331.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el marco del operativo denominado 96",
            "start": 2335.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "horas se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de Misael n",
            "start": 2337.78,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "alias el Pollo quien es integrante de La",
            "start": 2341.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Familia Michoacana y se le ubica como",
            "start": 2345.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lugarteniente de un sujeto criminal",
            "start": 2348.4,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "apodado el mala y la actividad principal",
            "start": 2350.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de este individuo es la extorsi\u00f3n el",
            "start": 2355.74,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cobro de extorsi\u00f3n a locatarios de",
            "start": 2359.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cerveza basa de taxis venta de pollo en",
            "start": 2362.98,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "mercados y fue detenido",
            "start": 2366.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "por la fiscal\u00eda de Justicia del Estado",
            "start": 2370.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico con apoyo de todas las",
            "start": 2373.839,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "corporaciones mencionadas cabe recordar",
            "start": 2376.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que el pasado 19 de noviembre tambi\u00e9n",
            "start": 2379.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fueron detenidos otros ocho presuntos",
            "start": 2381.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "integrantes de esta organizaci\u00f3n",
            "start": 2384.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "delictiva en Toluca tambi\u00e9n dedicados",
            "start": 2386.14,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "fundamentalmente a la extorsi\u00f3n que es",
            "start": 2388.599,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "la principal actividad criminal de ese",
            "start": 2391.119,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "grupo denominado Familia Michoacana",
            "start": 2393.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "siguiente aqu\u00ed hay otros m\u00e1s detenciones",
            "start": 2396.099,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "relevantes de La Familia Michoacana en",
            "start": 2399.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 2402.339,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y recordar que contin\u00faan los operativos",
            "start": 2404.98,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2407.859,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en contra de la cabeza de estos grupos",
            "start": 2408.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que son",
            "start": 2411.579,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Johnny Hurtado alias el pez y la fresa",
            "start": 2414.06,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "que son las cabezas de este grupo",
            "start": 2417.099,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "criminal con operaciones en Guerrero",
            "start": 2418.839,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n y el estado de M\u00e9xico",
            "start": 2421.359,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "siguiente tambi\u00e9n por parte de la cemar",
            "start": 2423.7,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "hubo diferentes operaciones en el",
            "start": 2427.54,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional de la Ciudad de",
            "start": 2430.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lograron la detenci\u00f3n de dos",
            "start": 2431.859,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sujetos que llevaban dos tambos",
            "start": 2435.119,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "met\u00e1licos supuestamente de jugo de lim\u00f3n",
            "start": 2439.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pero que en su interior conten\u00edan 62",
            "start": 2442.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "paquetes de bolsas pl\u00e1sticas que dieron",
            "start": 2444.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "positivo a metanfetamina ya se hicieron",
            "start": 2447.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los tr\u00e1mites correspondientes ante las",
            "start": 2452.26,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "autoridades ministeriales siguiente",
            "start": 2454.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dos operaciones en Tabasco",
            "start": 2456.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "frontera que dio como resultado el",
            "start": 2460.18,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aseguramiento de buques",
            "start": 2463.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "camaroneros y buques pesqueros que",
            "start": 2465.66,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "transportaban unos sesenta y tres",
            "start": 2468.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sesenta y tres mil litros de combustible",
            "start": 2471.839,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "otro 45.000 litros de combustible diesel",
            "start": 2474.119,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "ambos y no pudieron acreditar porque",
            "start": 2478.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ten\u00edan esa cantidad de combustible ya",
            "start": 2482.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "fueron presentados ante la autoridad",
            "start": 2485.14,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "correspondiente siguiente tambi\u00e9n en el",
            "start": 2487.26,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aeropuerto de M\u00e9rida se hicieron",
            "start": 2490.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "diferentes operaciones logrando asegurar",
            "start": 2493.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "metanfetaminas por parte de la",
            "start": 2496.44,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la marina",
            "start": 2499.42,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que ven\u00edan en un correo Expr\u00e9s de",
            "start": 2501.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mensajer\u00eda de la empresa FedEx se pudo",
            "start": 2505.599,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "detectar",
            "start": 2508.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fragmentos y tabletas de metanfetamina y",
            "start": 2511.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en otro m\u00e1s en la aduana de Progreso",
            "start": 2515.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se detect\u00f3 en otro sistema de",
            "start": 2517.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mensajer\u00eda cargamento de metanfetamina",
            "start": 2520.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2523.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "como sentencia relevantes informar que",
            "start": 2525.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en Baja California se obtuvo la",
            "start": 2529.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sentencia condenatoria de 56 a\u00f1os y seis",
            "start": 2531.7,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "meses en contra de Juan Manuel n tras",
            "start": 2535.3,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "acreditarse su participaci\u00f3n en el",
            "start": 2538.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "delito de desaparici\u00f3n forzada cometida",
            "start": 2541.119,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "por particulares agravada cometido en",
            "start": 2543.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "agravio del entonces menor Diana vigonot",
            "start": 2546.82,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "hechos ocurridos en 2018",
            "start": 2550.119,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "Esta es la v\u00edctima",
            "start": 2553.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de este evento criminal y la sentencia",
            "start": 2555.78,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "es por 56 a\u00f1os siguiente",
            "start": 2559.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sentencias relevantes obtenidas",
            "start": 2562.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por el Ministerio P\u00fablico ante el",
            "start": 2565.119,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tribunal superior de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2567.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "es una por trata de personas y lenocinio",
            "start": 2568.839,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "en contra de No\u00e9 n por 60 a\u00f1os de",
            "start": 2573.06,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n otra m\u00e1s por el delito de",
            "start": 2576.7,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "feminicidio 52 a\u00f1os de prisi\u00f3n en contra",
            "start": 2579.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de dos perpetradores y",
            "start": 2583.18,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "una c\u00e9lula",
            "start": 2585.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "dedicada al secuestro que operaba en la",
            "start": 2588.119,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico todos sus integrantes",
            "start": 2591.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "obtuvieron una sentencia de 50 a\u00f1os de",
            "start": 2593.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n siguiente",
            "start": 2596.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "en cuanto al informe de feminicidios",
            "start": 2599.38,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que han dado lugar a detenciones y",
            "start": 2603.119,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "sentencias durante el periodo del",
            "start": 2606.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "veinticuatro al 30 de noviembre se logr\u00f3",
            "start": 2608.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la detenci\u00f3n y sentencia de cuarenta y",
            "start": 2611.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tres feminicidas de los cuales en la",
            "start": 2614.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico son",
            "start": 2618.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "son dos sentenciados y cinco detenidos",
            "start": 2621.88,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en el Estado de M\u00e9xico son dos detenidos",
            "start": 2626.74,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "un sentenciado en Tamaulipas un",
            "start": 2629.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sentenciado en Veracruz un sentenciado",
            "start": 2632.619,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en Puebla un detenido siguiente",
            "start": 2635.38,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en Jalisco tres detenidos en Chiapas",
            "start": 2639.099,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tres detenidos en Hidalgo El detenido",
            "start": 2642.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que ya dimos cuenta",
            "start": 2645.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "feminicida de un activista de Derechos",
            "start": 2647.76,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "Humanos en Michoac\u00e1n son cuatro",
            "start": 2649.78,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "detenidos de un sentenciado en Tabasco",
            "start": 2652.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dos detenidos",
            "start": 2655.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en Morelos dos detenidos en Baja",
            "start": 2657.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "California tres detenidos en Yucat\u00e1n",
            "start": 2660.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tres detenidos y en Aguascalientes tres",
            "start": 2663.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "detenidos",
            "start": 2666.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en Guerrero un sentenciado en San Luis",
            "start": 2668.26,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed un detenido en Baja California un",
            "start": 2671.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sentenciado en Quintana Roo un detenido",
            "start": 2674.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "y en Sinaloa un detenido recordar que la",
            "start": 2677.02,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sentencia por feminicidio va de los",
            "start": 2681.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cuarenta a los 70 a\u00f1os Y a partir de",
            "start": 2684.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todo este esfuerzo se han logrado estas",
            "start": 2687.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "detenciones tambi\u00e9n como parte de la de",
            "start": 2689.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la impunidad que aqu\u00ed hemos dado a",
            "start": 2693.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conocer casos de jueces federales pero",
            "start": 2694.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ahora vamos a dar a conocer el caso de",
            "start": 2697.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un tribunal de enjuiciamiento en el",
            "start": 2700.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Estado de Guerrero es el caso",
            "start": 2702.94,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de la liberaci\u00f3n o la absoluci\u00f3n del",
            "start": 2706.44,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "presunto homicida de la periodista y",
            "start": 2711.28,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "youtuber Lilian n tambi\u00e9n conocida como",
            "start": 2715.42,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "la nana pelucas por hechos ocurridos el",
            "start": 2719.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "d\u00eda cinco de febrero en Acapulco",
            "start": 2723.04,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 2725.68,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "ella se encontraba ah\u00ed en un lugar",
            "start": 2726.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "llegaron y la la asesinaron fue un hecho",
            "start": 2728.74,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que conmocion\u00f3 a la opini\u00f3n p\u00fablica en",
            "start": 2731.92,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "su momento",
            "start": 2735.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de diferentes acciones se pudo",
            "start": 2736.14,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "identificar que Edgar Sa\u00fal n alias El",
            "start": 2739.9,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pipas o el negro pipa perteneciente al",
            "start": 2743.859,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "c\u00e1rtel independiente de Acapulco",
            "start": 2747.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "conocido como sida fue el presunto autor",
            "start": 2749.4,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "del homicidio de esta periodista \u00e9l se",
            "start": 2753.119,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "le detuvo por parte de la fiscal\u00eda del",
            "start": 2758.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Estado de Guerrero se present\u00f3 ante el",
            "start": 2760.78,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "juez",
            "start": 2762.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sin embargo el tribunal de",
            "start": 2763.38,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "enjuiciamiento del Estado de Guerrero",
            "start": 2767.02,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "del Distrito",
            "start": 2770.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "judicial correspondiente",
            "start": 2771.42,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "integrado por tres jueces el maestro",
            "start": 2773.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "Rodrigo Ramos reyner David Ram\u00edrez y el",
            "start": 2776.5,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "maestro Sergio Guzm\u00e1n",
            "start": 2781.359,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "determinaron que no hab\u00eda los elementos",
            "start": 2784.319,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "para condenar por homicidio este sujeto",
            "start": 2786.819,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en primera instancia y decretaron su",
            "start": 2790.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "libertad inmediata no tomando en cuenta",
            "start": 2793.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "todas las pruebas todas las todos los",
            "start": 2796.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "elementos que aport\u00f3 el Ministerio",
            "start": 2799.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "P\u00fablico ni todos los antecedentes de",
            "start": 2801.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este sujeto que es identificado como el",
            "start": 2804.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "coordinador de sicarios de ese grupo",
            "start": 2807.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "criminal en Acapulco",
            "start": 2809.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "no obstante ello",
            "start": 2812.98,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este sujeto ten\u00eda otro otra imputaci\u00f3n",
            "start": 2815.38,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "por el delito de secuestro agravado y la",
            "start": 2819.7,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda logr\u00f3 obtener la orden de",
            "start": 2824.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aprehensi\u00f3n para detenerlo sin embargo",
            "start": 2826.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no podemos omitir que en un primer",
            "start": 2828.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "momento el mismo juez Rodrigo Ramos",
            "start": 2831.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hab\u00eda negado la orden de aprehensi\u00f3n por",
            "start": 2834.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el delito de secuestro en contra de este",
            "start": 2837.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sujeto se tuvo que recurrir",
            "start": 2839.74,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a un tribunal de alzada para que",
            "start": 2842.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "obligara al juzgador a emitir la orden",
            "start": 2846.18,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de aprehensi\u00f3n correspondiente por",
            "start": 2849.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "secuestro agravado no obstante ello la",
            "start": 2852.099,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "audiencia se hab\u00eda dado para despu\u00e9s del",
            "start": 2855.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fallo absolutorio por el delito de",
            "start": 2858.819,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "homicidio que hab\u00eda sido imputado",
            "start": 2862.18,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "precisamente Edgar Sa\u00fal alias El pipa",
            "start": 2865.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Pues bien",
            "start": 2868.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "actuando con celeridad siguiente la",
            "start": 2870.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de justicia de Guerrero",
            "start": 2874.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda del",
            "start": 2876.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "estado de Sonora lograron",
            "start": 2881.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cumplimentar la orden de aprehensi\u00f3n por",
            "start": 2884.16,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "el delito de secuestro agravado en",
            "start": 2886.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contra de Edgar Sa\u00fal n en el municipio",
            "start": 2889.42,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de Hermosillo una vez que iba a salir",
            "start": 2892.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estaba saliendo egresando del cefereso",
            "start": 2894.54,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "n\u00famero once en Hermosillo una vez que",
            "start": 2898.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido absuelto del delito de",
            "start": 2900.819,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "homicidio ah\u00ed mismo",
            "start": 2902.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "los elementos ministeriales de ambas",
            "start": 2904.619,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas le cumplimentaron la orden de",
            "start": 2907.839,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "aprehensi\u00f3n por secuestro agravado orden",
            "start": 2910.839,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de aprehensi\u00f3n que tuvieron que estar",
            "start": 2913.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presionando para que fuera otorgada",
            "start": 2915.579,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2918.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y en el caso de los compa\u00f1eros y",
            "start": 2919.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras periodistas asesinados",
            "start": 2922.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "durante el presente a\u00f1o contin\u00faan las",
            "start": 2924.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "indicatorias y las investigaciones pero",
            "start": 2927.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "al momento no hay actos procesales o",
            "start": 2929.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "detenciones relevantes que informar",
            "start": 2931.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ser\u00eda cu\u00e1nto",
            "start": 2933.7,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a",
            "start": 2937.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "vamos a este a ver Ustedes tres Y",
            "start": 2941.88,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "ustedes tres la m\u00e1s una pregunta no han",
            "start": 2947.44,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "preguntado en los \u00faltimos quince d\u00edas",
            "start": 2951.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Bueno pues ya ah\u00ed qued\u00f3",
            "start": 2953.7,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "bajo protesta de decir verdad",
            "start": 2956.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2961.85,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Janet",
            "start": 2965.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Galindo grupo transmedia La chispa a",
            "start": 2967.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Quintana Roo Campeche Yucat\u00e1n se\u00f1or",
            "start": 2969.94,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "presidente En d\u00edas pasados se suscit\u00f3",
            "start": 2972.46,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 aqu\u00ed una persona",
            "start": 2976.079,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "que se ha pensado tras estos sucesos",
            "start": 2979.98,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 2983.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tuvo contacto directo con las personas",
            "start": 2986.079,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "el domingo tras la marcha",
            "start": 2988.66,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pero despu\u00e9s el que haya traspasado la",
            "start": 2991.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "seguridad alguien",
            "start": 2996.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no le no han pensado en una mayor",
            "start": 2998.22,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 3002.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 una estrategia ya que bueno",
            "start": 3007.819,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "ustedes el primer mandatario digo",
            "start": 3011.22,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es tema de seguridad nacional",
            "start": 3014.28,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "bueno Miren la verdad es que no hay",
            "start": 3017.339,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "un ambiente enrarecido",
            "start": 3025.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 3030.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo hay",
            "start": 3034.44,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica",
            "start": 3042.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Pero no pasa de eso",
            "start": 3044.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 nuestros adversarios",
            "start": 3048.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "han",
            "start": 3053.339,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "han ido poco a poco",
            "start": 3059.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "este actuando",
            "start": 3062.3,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "Yo dir\u00eda que hasta con sentido del humor",
            "start": 3065.64,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 3071.94,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "o antier",
            "start": 3073.22,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Bueno antes era yo este el rey del Cash",
            "start": 3075.54,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "luego el rey de la carrera",
            "start": 3079.579,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "pero ahora resulta",
            "start": 3083.22,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que soy",
            "start": 3085.8,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "Pues el rey",
            "start": 3089.579,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de la magia negra",
            "start": 3092.42,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "nosotros respetamos todas las creencias",
            "start": 3101.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "todas las religiones",
            "start": 3103.859,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "dos libres pensadores",
            "start": 3106.74,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3110.339,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "este Pedro Ferriz",
            "start": 3113.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si pap\u00e1 o hijo",
            "start": 3117.54,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 por qu\u00e9 no lo pones",
            "start": 3122.04,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque eso no es este",
            "start": 3130.5,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "coraje odio eso es este ya",
            "start": 3133.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3143.64,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "caricatura de",
            "start": 3146.22,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de protesta de cuestionamiento de",
            "start": 3151.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica",
            "start": 3154.5,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no no pasa de eso",
            "start": 3157.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n",
            "start": 3164.7,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "el y luego cosas de que",
            "start": 3168.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hay los que est\u00e1n constantemente en las",
            "start": 3178.28,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "redes",
            "start": 3182.76,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3184.9,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "y no tienen",
            "start": 3190.44,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "Malas intenciones",
            "start": 3194.119,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3198.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que indio para tarrajada de macuspana y",
            "start": 3202.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 expliqu\u00e9 de qu\u00e9",
            "start": 3205.46,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "yo no usaba zapato cuando estaba ni\u00f1o",
            "start": 3209.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "S\u00ed ten\u00edan",
            "start": 3215.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a comprarme los zapatos Pero hay mucho",
            "start": 3217.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "calor",
            "start": 3220.02,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "el tr\u00f3pico entonces imag\u00ednense lo que es",
            "start": 3223.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "andar los zapatos",
            "start": 3227.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nom\u00e1s los us\u00e1bamos",
            "start": 3231.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y era",
            "start": 3234.839,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "este muy inc\u00f3modo para ir a la escuela",
            "start": 3237.119,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "sal\u00edamos de la escuela",
            "start": 3242.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y nos quit\u00e1bamos zapatos y",
            "start": 3245.819,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "andar sin zapatos y as\u00ed jugaba uno",
            "start": 3248.54,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol y todo sin zapato",
            "start": 3252.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mire como dice",
            "start": 3264.66,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "es un Secreto a voces",
            "start": 3267.3,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "as\u00ed es",
            "start": 3271.26,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "amlo recurre a diario",
            "start": 3285.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a brujer\u00eda",
            "start": 3287.72,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "santer\u00eda",
            "start": 3292.68,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "magia negra",
            "start": 3296.119,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "y rituales de muerte",
            "start": 3300.3,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "para llegar y acumular poder",
            "start": 3303.72,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "ya tuvo lo que quiso",
            "start": 3311.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ahora va de regreso",
            "start": 3313.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "eso se llama karma",
            "start": 3316.859,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "o justicia divina",
            "start": 3319.74,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "es incre\u00edble no este Porque",
            "start": 3325.619,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "\u00e9l fue durante mucho tiempo",
            "start": 3329.0,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "como dirigente",
            "start": 3333.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "l\u00edder de opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3339.319,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "su programa de radio",
            "start": 3342.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo ve\u00edan much\u00edsimo yo lo escuchaba",
            "start": 3344.78,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 3348.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ah\u00ed empez\u00f3 Carmen Aristegui",
            "start": 3350.22,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "otro periodista",
            "start": 3356.099,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Javier Sol\u00f3rzano",
            "start": 3360.74,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no y yo tengo diferencias con \u00e9l Desde",
            "start": 3365.22,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 3367.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "20 a\u00f1os",
            "start": 3368.599,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "no es nuevo",
            "start": 3372.66,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Pero entonces",
            "start": 3374.88,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "ya esto",
            "start": 3376.16,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 3382.079,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "es para que",
            "start": 3384.78,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "nos relajemos",
            "start": 3387.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no no pasa nada",
            "start": 3392.28,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3393.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo de la polarizaci\u00f3n",
            "start": 3395.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3400.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por la decisi\u00f3n",
            "start": 3402.72,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "hay politizaci\u00f3n",
            "start": 3405.48,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no hay polarizaci\u00f3n",
            "start": 3411.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque la mayor\u00eda de la gente est\u00e1 de",
            "start": 3418.68,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 3422.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3422.86,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "con lo que se est\u00e1 haciendo tenemos el",
            "start": 3425.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "respaldo de la gente no solo es",
            "start": 3429.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "los que se manifestaron",
            "start": 3433.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "yo creo",
            "start": 3437.579,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3439.099,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "ellos deben nuestros adversarios",
            "start": 3441.26,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de tomar en cuenta",
            "start": 3445.88,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n de la gente",
            "start": 3448.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Ese es su principal problema",
            "start": 3451.74,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que desprecian al pueblo",
            "start": 3455.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y creen",
            "start": 3459.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que el pueblo es menor de edad",
            "start": 3461.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que el pueblo es tonto no",
            "start": 3464.819,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "tonto es el que piensa que el pueblo es",
            "start": 3467.72,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tonto",
            "start": 3470.4,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "tienen que tenerle",
            "start": 3475.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s respeto",
            "start": 3478.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 3480.54,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 3483.54,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "actuar con",
            "start": 3488.7,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "actitudes de superioridad",
            "start": 3490.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sentirse m\u00e1s",
            "start": 3495.8,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "es un problema serio",
            "start": 3499.92,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de clasismo de racismo",
            "start": 3503.059,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Entonces es cosa que a ver",
            "start": 3514.22,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "no serenamos",
            "start": 3518.76,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3523.079,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Los que",
            "start": 3524.299,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "participaron en la marcha",
            "start": 3526.579,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "son acarreados",
            "start": 3529.98,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de gente",
            "start": 3536.64,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 3540.44,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "est\u00e1 consciente de lo que est\u00e1",
            "start": 3545.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sucediendo",
            "start": 3547.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Ese es su error ya hay una nueva",
            "start": 3549.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "realidad pol\u00edtica",
            "start": 3552.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y siempre lo he estado diciendo no se",
            "start": 3554.94,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "puede poner",
            "start": 3557.88,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Vino Nuevo en botellas viejas",
            "start": 3559.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed hay dos cosas o se acepta la",
            "start": 3565.859,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "nueva realidad",
            "start": 3568.68,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "o que",
            "start": 3573.66,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "se muele la realidad",
            "start": 3576.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3581.71,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "negar por completo",
            "start": 3587.52,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "no aceptarla",
            "start": 3592.14,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "aceptando la sin que est\u00e9",
            "start": 3595.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "uno de acuerdo",
            "start": 3598.579,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "o no est\u00e9 uno convencido no tiene uno",
            "start": 3604.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 adherirse a sumarse a ning\u00fan",
            "start": 3607.5,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 3610.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "si uno tiene un pensamiento distinto",
            "start": 3611.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "uno tiene que actuar con absoluta",
            "start": 3616.799,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 3619.559,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3622.26,
            "duration": 1.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3622.78,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3624.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cerrarnos",
            "start": 3626.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no a la cerraz\u00f3n",
            "start": 3629.22,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "les voy a presumir",
            "start": 3632.46,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "le voy a dar a conocer la encuesta de",
            "start": 3637.02,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 3638.819,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de la que se hace",
            "start": 3640.14,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "desde Estados Unidos una empresa todos",
            "start": 3642.619,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los jueves",
            "start": 3647.4,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "miren C\u00f3mo estamos",
            "start": 3652.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "sigue arriba pero",
            "start": 3659.28,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ya menos",
            "start": 3664.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero a esto me refiero de que no hay",
            "start": 3668.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n",
            "start": 3671.04,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3677.8,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "pero pues este est\u00e1 en su derecho como",
            "start": 3679.94,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "todos no podemos pensar todos lo mismo",
            "start": 3683.579,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "yo estoy dando nada m\u00e1s mi opini\u00f3n",
            "start": 3688.559,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed est\u00e1",
            "start": 3696.119,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 3706.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "son los sectores",
            "start": 3715.5,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "a los que estamos",
            "start": 3719.579,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "apoyando m\u00e1s",
            "start": 3722.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por humanismo",
            "start": 3726.839,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3729.78,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hay que darle m\u00e1s al que tiene menos la",
            "start": 3731.059,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 3734.099,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "significa eso no puede haber trato igual",
            "start": 3736.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "entre desiguales",
            "start": 3739.579,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n sectores medios",
            "start": 3743.04,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "que no son",
            "start": 3749.819,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "ni aspirantes a",
            "start": 3753.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n no cualquiera",
            "start": 3759.78,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "puede ser fif\u00ed",
            "start": 3763.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a ver si consigues este",
            "start": 3769.559,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "la definici\u00f3n de fif\u00ed del maestro",
            "start": 3775.859,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "taracena Pero c\u00f3mo narra",
            "start": 3779.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la actuaci\u00f3n de los",
            "start": 3785.339,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en contra de Madero",
            "start": 3787.52,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes eran pues",
            "start": 3792.119,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 3797.22,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3798.859,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hijos de oligarcas",
            "start": 3800.66,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "de hacendados porfidistas",
            "start": 3808.92,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "a ver si",
            "start": 3816.72,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "antes de",
            "start": 3820.099,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "de la quincena Tr\u00e1gica porque no fue la",
            "start": 3822.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Decena Tr\u00e1gica",
            "start": 3825.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "como estos grupos",
            "start": 3829.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "son como Junior",
            "start": 3833.46,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "promov\u00edan del golpe",
            "start": 3839.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Pero nada que ver con muchos que se",
            "start": 3844.74,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sienten fisos",
            "start": 3847.559,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "pueden aspirar no",
            "start": 3852.42,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "Entonces no hay tampoco pienso yo",
            "start": 3857.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n",
            "start": 3860.819,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y les dec\u00eda",
            "start": 3863.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hay sectores de clase media que apoyan",
            "start": 3865.339,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "a ver si pones una foto de una se\u00f1ora",
            "start": 3870.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3881.04,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pues este tiene",
            "start": 3885.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "una imagen",
            "start": 3891.48,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "de mujer de clase media alta o alta",
            "start": 3894.18,
            "duration": 11.7
        },
        {
            "text": "y dice yo estoy aqu\u00ed en la marcha",
            "start": 3900.599,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "porque estoy a favor de la",
            "start": 3905.88,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3908.94,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n empresarios",
            "start": 3911.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n",
            "start": 3918.799,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "con nosotros",
            "start": 3923.52,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hay Quienes no",
            "start": 3926.099,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "coinciden",
            "start": 3928.94,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Pero hay quienes por ejemplo no ven bien",
            "start": 3930.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "lo que hace Claudio",
            "start": 3933.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no crean que todos le aplauden",
            "start": 3937.26,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3941.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pero Claudio se cit\u00f3",
            "start": 3945.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3951.059,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "el jefe",
            "start": 3953.099,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "del bloque conservador",
            "start": 3956.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y es el que maneja los partidos",
            "start": 3960.24,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de ese bloque",
            "start": 3967.98,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "Claro que hay empresarios en M\u00e9xico",
            "start": 3973.339,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "muy inteligentes",
            "start": 3978.359,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se van a dejar representar",
            "start": 3982.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por Claudio",
            "start": 3988.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a lo mejor a pantalla",
            "start": 3993.24,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "Pues a los dirigentes de los partidos",
            "start": 3995.18,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3997.65,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "por lo mismo no",
            "start": 4000.2,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "Claudio x Gonz\u00e1lez su pap\u00e1",
            "start": 4002.42,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "muchas veces presidente del Consejo",
            "start": 4009.14,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "coordinador empresarial",
            "start": 4012.319,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "\u00e9l impulsor",
            "start": 4017.619,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de la guerra sucia en contra de nosotros",
            "start": 4020.539,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "\u00e9l apoyador",
            "start": 4023.38,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "en su momento de la campa\u00f1a",
            "start": 4026.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del licenciado Pe\u00f1a",
            "start": 4031.4,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "aunque despu\u00e9s",
            "start": 4033.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hubieron diferencias",
            "start": 4037.359,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "puede ser que salga y si no lo dejamos",
            "start": 4045.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pendiente pero si es muy interesante",
            "start": 4048.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 la cena",
            "start": 4050.48,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "es S\u00ed de lo que pas\u00f3 d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 4053.66,
            "duration": 10.459
        },
        {
            "text": "y la actitud de estos personajes y",
            "start": 4059.079,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes eran",
            "start": 4064.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "eso es importante",
            "start": 4066.859,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed lo dejamos despu\u00e9s de hecho en una",
            "start": 4070.819,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de sus conferencias la doctora sheinbaum",
            "start": 4075.619,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 que esta marcha",
            "start": 4077.74,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "Pues fue tan el apoyo fue tan fuerte que",
            "start": 4081.039,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "pueda pasar a los libros de texto puede",
            "start": 4084.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pasar a la historia",
            "start": 4087.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ser\u00eda mi pregunta ser\u00eda hacia usted",
            "start": 4089.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a usted c\u00f3mo le gustar\u00eda pasar al a la",
            "start": 4092.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "historia este gobierno de transformaci\u00f3n",
            "start": 4095.48,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "Bueno yo antes que nada agradecerle",
            "start": 4099.5,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "mucho mucho a la gente",
            "start": 4104.839,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y volver a insistir",
            "start": 4108.259,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de que este no es un movimiento de un",
            "start": 4111.199,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "solo hombre",
            "start": 4115.819,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "me de un grupo de dirigentes",
            "start": 4118.1,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "ni siquiera de un partido",
            "start": 4121.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "meses ese es un movimiento",
            "start": 4124.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de millones de mexicanos",
            "start": 4130.219,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "conceptualmente te\u00f3ricamente",
            "start": 4134.14,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4137.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "las revoluciones las transformaciones",
            "start": 4140.299,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "se pueden hacer",
            "start": 4144.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a partir",
            "start": 4147.44,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de que hay una vanguardia",
            "start": 4150.08,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "es decir un grupo",
            "start": 4154.94,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 muy consciente",
            "start": 4160.04,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de la necesidad",
            "start": 4164.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de un cambio",
            "start": 4166.94,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pero no deja de ser minoritario",
            "start": 4168.98,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "es un grupo",
            "start": 4176.54,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en donde hay conciencia de miles puede",
            "start": 4179.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "ser de millones de personas",
            "start": 4183.98,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4187.279,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "no significa todo el pueblo",
            "start": 4188.199,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "cuando hay revoluciones",
            "start": 4197.6,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y se triunfa as\u00ed",
            "start": 4199.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se corre el riesgo",
            "start": 4204.08,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "de que haya traiciones",
            "start": 4207.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se triunfa y los que llegan",
            "start": 4211.66,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "te olvidan",
            "start": 4218.54,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "del pueblo no resisten las tentaciones",
            "start": 4220.94,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 4223.699,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4226.699,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "lo mejor que es por lo que optamos",
            "start": 4227.86,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4231.14,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "es por crear conciencia masiva",
            "start": 4233.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el ir pueblo por pueblo",
            "start": 4240.64,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "Plaza por plaza",
            "start": 4245.06,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y muchos a\u00f1os",
            "start": 4248.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 4255.62,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 4256.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "hay millones de mexicanos mujeres y",
            "start": 4261.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hombres conscientes",
            "start": 4265.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Este es el fen\u00f3meno nuevo",
            "start": 4268.34,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "del todo nuevo",
            "start": 4271.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Incluso en nuestro proceso hist\u00f3rico",
            "start": 4279.08,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "en la independencia",
            "start": 4284.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pues desde luego se cont\u00f3 con",
            "start": 4287.179,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4294.02,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 4296.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "da direcci\u00f3n",
            "start": 4298.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de dos curas extraordinarios Rebeldes",
            "start": 4300.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Hidalgo Morelos y de mucha gente que los",
            "start": 4303.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "siguieron",
            "start": 4307.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero no necesariamente era todo el",
            "start": 4308.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4312.08,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed que este lo hemos dicho Aqu\u00ed",
            "start": 4317.54,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "Asesinan a Hidalgo le cortan la cabeza y",
            "start": 4322.96,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "le exhiben diez a\u00f1os en la plaza",
            "start": 4327.679,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que no pudo",
            "start": 4331.58,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "el pueblo de Guanajuato o el pueblo de",
            "start": 4337.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4339.44,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "pedir",
            "start": 4342.08,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "o exigir",
            "start": 4344.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que ese agravio no se realizara",
            "start": 4347.659,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 4354.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "escarmiento",
            "start": 4357.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es hasta que",
            "start": 4363.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "triunfa el movimiento de Independencia",
            "start": 4366.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "en el 21",
            "start": 4368.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que ya este quitan la cabeza de donde la",
            "start": 4369.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "exhibieron",
            "start": 4374.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el padre de nuestra patria",
            "start": 4380.06,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el movimiento de reforma",
            "start": 4385.54,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "Eso es lo m\u00e1s excepcional que hay en la",
            "start": 4388.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 4391.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque Imag\u00ednese",
            "start": 4393.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "un grupo de liberales",
            "start": 4396.02,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que enfrenta El poder del clero",
            "start": 4399.5,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en ese tiempo",
            "start": 4403.58,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que el clero",
            "start": 4407.36,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "era el due\u00f1o",
            "start": 4410.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de todos los viernes materiales",
            "start": 4413.54,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero no solo eso de las conciencias",
            "start": 4416.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 4421.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "en la encuesta",
            "start": 4423.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del 2020",
            "start": 4426.739,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en el censo",
            "start": 4429.28,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 4432.86,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "77%",
            "start": 4435.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "expresarnos ser cat\u00f3lico",
            "start": 4439.9,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 4445.219,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 4447.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tomar una decisi\u00f3n",
            "start": 4452.9,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de expropiar los bienes",
            "start": 4456.26,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "del clero establecer el principio",
            "start": 4460.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "b\u00edblico",
            "start": 4463.58,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de que a Dios lo que es de Dios y al",
            "start": 4465.92,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar eso no",
            "start": 4468.199,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo en ning\u00fan pa\u00eds del mundo",
            "start": 4473.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pero lo mismo",
            "start": 4481.28,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "es una vanguardia de liberales eso s\u00ed",
            "start": 4484.34,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres que parec\u00edan gigantes",
            "start": 4489.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Es lo mejor que ha habido",
            "start": 4492.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "el mejor gabinete",
            "start": 4496.76,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "los mejores intelectuales la mejor",
            "start": 4500.179,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "prensa",
            "start": 4502.76,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el mejor presidente en toda la historia",
            "start": 4505.64,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 4507.56,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "dicen algunos fue un milagro",
            "start": 4512.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "otros dicen fue una Chiripa",
            "start": 4516.86,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n",
            "start": 4522.14,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4523.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que fue sobre todo a partir del",
            "start": 4524.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "asesinato de Madero",
            "start": 4528.08,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "movimiento masivo",
            "start": 4530.54,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "muy violento",
            "start": 4534.739,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de mexicanos perdieron la vida",
            "start": 4536.62,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "por violencia y por epidemias y por",
            "start": 4540.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hambre",
            "start": 4543.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 4545.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no era todo el pueblo",
            "start": 4549.98,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "lo nuestro",
            "start": 4558.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es Pac\u00edfico",
            "start": 4562.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es una transformaci\u00f3n",
            "start": 4566.36,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que tiene como prop\u00f3sito",
            "start": 4569.659,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "un cambio de mentalidad",
            "start": 4577.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "una revoluci\u00f3n de las conciencias",
            "start": 4579.86,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Y eso lo hemos logrado",
            "start": 4582.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hace falta m\u00e1s",
            "start": 4585.679,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1les son los fundamentos",
            "start": 4588.62,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pues el que seamos humanos",
            "start": 4593.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "yo empec\u00e9 a describir",
            "start": 4597.739,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo podr\u00edamos llamarle",
            "start": 4602.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "a nuestro modelo",
            "start": 4604.9,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "y he llegado a la conclusi\u00f3n",
            "start": 4608.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que lo vamos a bautizar como humanismo",
            "start": 4612.08,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4615.5,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4619.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "vamos a recoger lo mejor",
            "start": 4621.5,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "de la historia universal",
            "start": 4625.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "todo lo",
            "start": 4629.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "universal que sea",
            "start": 4632.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "necesario posible",
            "start": 4634.719,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "y todo lo nuestro",
            "start": 4636.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n como dec\u00eda Mart\u00edn",
            "start": 4641.3,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "aunque nos injertemos en el mundo",
            "start": 4647.179,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "el tronco",
            "start": 4651.199,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "tiene que ser el nuestro",
            "start": 4652.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son los fundamentos del humanismo",
            "start": 4658.9,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "mexicano pues es el pensamiento de",
            "start": 4661.94,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Hidalgo",
            "start": 4664.699,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "El pensamiento de Morelos",
            "start": 4666.739,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 pensamiento de Ju\u00e1rez",
            "start": 4670.28,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "de pensamiento de Madero",
            "start": 4673.52,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de pensamiento de Villa de zapata",
            "start": 4677.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de las Flores Mag\u00f3n",
            "start": 4681.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "el pensamiento del L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 4684.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4693.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "dicen",
            "start": 4694.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "los dirigentes del pan",
            "start": 4696.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que les estamos plagiando",
            "start": 4700.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "lo del humanismo",
            "start": 4702.94,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "ustedes creen",
            "start": 4709.28,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "que los conservadores",
            "start": 4715.1,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "estaban de acuerdo",
            "start": 4718.699,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "en que se aboliera la esclavitud como lo",
            "start": 4721.159,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "quer\u00eda Hidalgo",
            "start": 4724.88,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ustedes creen que los conservadores",
            "start": 4728.659,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estaban de acuerdo",
            "start": 4730.34,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "en el documento los sentimientos de la",
            "start": 4735.739,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 4738.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de Morelos que dec\u00eda que se modere la",
            "start": 4740.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "indigencia y la opulencia",
            "start": 4743.659,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tiene que ver eso con el pensamiento",
            "start": 4746.719,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 4748.699,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "no lo que dec\u00eda Morelos",
            "start": 4750.98,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que se aumente el salario del Pe\u00f3n",
            "start": 4753.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que se eduque al hijo del Campesino y",
            "start": 4757.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "del barretero igual que al hijo del m\u00e1s",
            "start": 4759.62,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "rico hacendado",
            "start": 4761.9,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "que haya tribunales que protejan al",
            "start": 4766.64,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte",
            "start": 4769.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es el pensamiento conservador",
            "start": 4773.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "y estaban de acuerdo con Ju\u00e1rez",
            "start": 4777.98,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "Pues cuando ganaron la presidencia",
            "start": 4780.1,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "sacaron a Ju\u00e1rez de los Pinos",
            "start": 4785.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "las pinturas",
            "start": 4790.76,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Claro que",
            "start": 4798.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "son cosas completamente distintas",
            "start": 4801.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo surge el pan",
            "start": 4804.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n en contra",
            "start": 4809.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica",
            "start": 4812.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "popular patri\u00f3tica del General C\u00e1rdenas",
            "start": 4814.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Est\u00e1n en contra",
            "start": 4819.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "del reparto Agrario",
            "start": 4821.78,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4823.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 4824.54,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de la expropiaci\u00f3n petrolera",
            "start": 4827.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se lleva a cabo la explotaci\u00f3n petrolera",
            "start": 4830.96,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "en 1938 y en 1939",
            "start": 4834.38,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "se funde el pan",
            "start": 4840.14,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "para oponerse",
            "start": 4845.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no nos parecemos",
            "start": 4848.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4852.679,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "tenemos que respetarnos cada quien",
            "start": 4855.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tiene sus",
            "start": 4858.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "concepciones sus ideas",
            "start": 4861.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4868.1,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "debemos de tomar en cuenta Eso",
            "start": 4870.739,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "vinieron los",
            "start": 4872.98,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si tengas otra pregunta nada m\u00e1s",
            "start": 4877.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido cu\u00e1l ser\u00eda su mensaje Qu\u00e9 es lo",
            "start": 4880.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que hace falta para impulsar al al",
            "start": 4883.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "deporte mexicano y sobre todo el mensaje",
            "start": 4886.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hacia la selecci\u00f3n el partido de ayer",
            "start": 4889.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gracias gracias lo felicit\u00e9 porque ayer",
            "start": 4891.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "jugaron muy bien",
            "start": 4894.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4896.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 4902.3,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y nos dieron momentos de",
            "start": 4904.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda de felicidad",
            "start": 4907.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de esperanza",
            "start": 4910.9,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4918.679,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "como suele pasar",
            "start": 4920.08,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 4925.4,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "mucha afici\u00f3n",
            "start": 4927.98,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4933.199,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "tan poco desarrollo",
            "start": 4940.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "deportivo",
            "start": 4943.699,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "en esta disciplina",
            "start": 4949.239,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "entonces lo que se tiene que hacer por",
            "start": 4953.179,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "respeto a la gente",
            "start": 4956.3,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es formar",
            "start": 4965.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "buenos futbolistas",
            "start": 4972.679,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 4976.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "puedan crear escuelas",
            "start": 4978.699,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "y que se destinen recursos con ese",
            "start": 4982.82,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 4986.06,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Pero eso corresponde",
            "start": 4990.86,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "a del sector privado",
            "start": 4995.9,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si nosotros",
            "start": 5000.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tenemos que ayudar lo hacemos",
            "start": 5002.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sobre todo por el entusiasmo de la gente",
            "start": 5010.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "por el respeto que merece la gente",
            "start": 5012.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Ese es mi opini\u00f3n",
            "start": 5022.06,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y este tambi\u00e9n",
            "start": 5025.659,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "puse lo de los",
            "start": 5029.34,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "memoriales de",
            "start": 5032.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Culhuac\u00e1n",
            "start": 5035.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es un texto bell\u00edsimo",
            "start": 5038.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "es \u00e1nimo mientras",
            "start": 5045.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "existe el mundo",
            "start": 5049.14,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no va a desaparecer",
            "start": 5052.36,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la fama y la gloria",
            "start": 5055.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "del M\u00e9xico tenochtitla",
            "start": 5059.44,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "tomo primeros lugares en",
            "start": 5067.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "muchas cosas",
            "start": 5070.719,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "estamos en los primeros lugares",
            "start": 5073.96,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "saben en qu\u00e9 estamos en los primeros",
            "start": 5078.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "lugares que nos dio sentimos muy",
            "start": 5079.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "orgullosos",
            "start": 5081.88,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "en cultura",
            "start": 5087.34,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es de los pueblos con m\u00e1s cultura",
            "start": 5091.719,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 5094.239,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "y a m\u00ed me",
            "start": 5099.64,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda much\u00edsimo",
            "start": 5101.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que por ejemplo",
            "start": 5104.739,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "fueran a visitar los pueblos de Oaxaca",
            "start": 5113.14,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a la Sierra Norte",
            "start": 5118.36,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "la sierra Ju\u00e1rez",
            "start": 5122.08,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la mazateca",
            "start": 5127.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "guadalismo",
            "start": 5134.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "va a la sierra Sur",
            "start": 5137.92,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "vamos a ver Cu\u00e1nta cultura hay",
            "start": 5142.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los hackers de los pueblos con m\u00e1s",
            "start": 5147.76,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "cultura en el mundo",
            "start": 5149.8,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y as\u00ed M\u00e9xico",
            "start": 5154.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5160.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no hay que sentirse mal Estamos adelante",
            "start": 5163.0,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5166.54,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5167.03,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no es para presumir pero estamos en",
            "start": 5168.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "segundo lugar a nivel mundial",
            "start": 5171.34,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5176.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "modi es un buen presidente de la India",
            "start": 5177.84,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "te lo digo estamos",
            "start": 5182.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "bien calificado por nuestro pueblo",
            "start": 5186.219,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "no hay en el mundo por ejemplo",
            "start": 5189.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "lo he dicho en otras ocasiones un",
            "start": 5195.12,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "programa de reforestaci\u00f3n",
            "start": 5197.44,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "como el de M\u00e9xico",
            "start": 5199.9,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no hay en el mundo una obra",
            "start": 5202.9,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "como el tren maya",
            "start": 5207.159,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "no hay en el mundo",
            "start": 5211.6,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "un plan para el bienestar",
            "start": 5215.679,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 5220.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "como el que se aplica en M\u00e9xico",
            "start": 5224.02,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 5227.679,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "Yo s\u00e9 que verlo todo",
            "start": 5233.32,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "y hacia adelante y son procesos",
            "start": 5239.159,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se tiene que ir avanzando en todo pero",
            "start": 5246.76,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "lleva tiempo",
            "start": 5251.139,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "que iba a venir este titular de de Lina",
            "start": 5255.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para hablando de cultura precisamente",
            "start": 5259.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para ver lo del rescate de las piezas",
            "start": 5262.42,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas",
            "start": 5264.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "S\u00ed es muy probable que la semana que",
            "start": 5265.32,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 5268.3,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "si est\u00e9 con nosotros Porque este",
            "start": 5270.58,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "vamos a hacer una gira Bueno hoy salimos",
            "start": 5275.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en la tarde a Veracruz ma\u00f1ana",
            "start": 5279.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n de seguridad va a ser en el",
            "start": 5283.12,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "puerto",
            "start": 5285.159,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la conferencia y se va a tener",
            "start": 5286.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n de gobernadores",
            "start": 5289.54,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "para el tema de seguridad en Veracruz",
            "start": 5292.36,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "y por la tarde noche vamos a",
            "start": 5295.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "constatar la remodelaci\u00f3n",
            "start": 5302.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "los trabajos de conservaci\u00f3n",
            "start": 5307.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del fuerte de San Juan de Ul\u00faa",
            "start": 5309.78,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que estuvieron a cargo",
            "start": 5313.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 5317.02,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5320.38,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "me han dicho y vamos a eso ma\u00f1ana",
            "start": 5323.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que qued\u00f3 muy bien",
            "start": 5326.82,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ese es un monumento hist\u00f3rico",
            "start": 5329.86,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "es sin\u00f3nimo de independencia",
            "start": 5334.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed es donde",
            "start": 5338.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "te han protegido",
            "start": 5341.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Los Defensores de nuestra Rep\u00fablica",
            "start": 5344.38,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "en los momentos de invasi\u00f3n",
            "start": 5347.28,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed",
            "start": 5351.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en 1825",
            "start": 5354.239,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "se expuls\u00f3",
            "start": 5357.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 5360.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "\u00faltimos soldados espa\u00f1oles porque se",
            "start": 5363.699,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "consuma la independencia en el veintiuno",
            "start": 5367.9,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "el grito de dolores",
            "start": 5374.38,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "el inicio de la independencia es 1810",
            "start": 5376.38,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "pero la consumaci\u00f3n de la independencia",
            "start": 5382.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es 1821",
            "start": 5384.219,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "Y todav\u00eda",
            "start": 5387.46,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hab\u00edan desembarcos no aceptaba",
            "start": 5389.4,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "Y ese es fuerte de San Juan de Ul\u00faa lo",
            "start": 5395.02,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tomaron",
            "start": 5397.9,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles y ya la armada de M\u00e9xico",
            "start": 5398.82,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "en 1825 los expuls\u00f3 y luego hubieron",
            "start": 5404.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 5410.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "invasiones Entonces ese fuerte pues es",
            "start": 5410.88,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "un monumento hist\u00f3rico pero m\u00e1s fue",
            "start": 5415.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel",
            "start": 5418.659,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "durante el gobierno de Santana ah\u00ed",
            "start": 5420.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estuvo preso Ju\u00e1rez",
            "start": 5423.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en el Porfiriato c\u00e1rcel y ah\u00ed estuvieron",
            "start": 5427.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "preso",
            "start": 5429.699,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos revolucionarios",
            "start": 5431.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "era muy dif\u00edcil salir vivo",
            "start": 5433.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de esa c\u00e1rcel",
            "start": 5437.62,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces este vamos a eso y luego",
            "start": 5442.6,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "hacemos una gira por el sureste para el",
            "start": 5446.139,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tren maya",
            "start": 5448.659,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "Chiapas Tabasco",
            "start": 5452.82,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Quintana Roo Yucat\u00e1n Campeche incluso la",
            "start": 5458.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de seguridad y la rueda de",
            "start": 5463.3,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "prensa",
            "start": 5466.239,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del lunes pr\u00f3ximo",
            "start": 5467.94,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "va a ser en Campeche O sea que nos vamos",
            "start": 5471.699,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "a ver hasta el martes aqu\u00ed",
            "start": 5475.0,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "porque tenemos que hacer esta gira",
            "start": 5479.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Hoy salimos",
            "start": 5485.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "presidente shailar ya est\u00e1n todos chaila",
            "start": 5487.9,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "rosagel corresponsal de",
            "start": 5491.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali y frontera",
            "start": 5493.62,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de Tijuana presidente nada m\u00e1s pedirle",
            "start": 5496.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "un an\u00e1lisis o una opini\u00f3n sobre el",
            "start": 5499.739,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol mexicano y luego de los",
            "start": 5502.36,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "resultados que tuvo la Selecci\u00f3n",
            "start": 5504.46,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "Mexicana que fue eliminado y tambi\u00e9n",
            "start": 5505.719,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente no s\u00e9 si nos pudiera dar",
            "start": 5507.699,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "un an\u00e1lisis una opini\u00f3n sobre el f\u00fatbol",
            "start": 5510.1,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "mexicano en general",
            "start": 5513.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "este sobre este tema",
            "start": 5517.179,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "es que si no as\u00ed como",
            "start": 5520.179,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "nos acusan de",
            "start": 5523.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "magia negra",
            "start": 5526.42,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "nos van a echar la culpa a nosotros",
            "start": 5529.659,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "todo lo que diga",
            "start": 5533.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "se usar\u00eda en su contra entonces mejor me",
            "start": 5537.699,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "quedo callado este bueno presidente",
            "start": 5539.86,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Gracias sobre el tema que comentaba la",
            "start": 5543.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1era del joven que ingres\u00f3",
            "start": 5545.739,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "burlando la seguridad de Palacio",
            "start": 5548.159,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "Nacional el lunes que dijo Bueno coment\u00f3",
            "start": 5550.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el muchacho que hab\u00eda dicho que iba para",
            "start": 5554.26,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Hacienda y se meti\u00f3 fue el que el que",
            "start": 5556.06,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "grit\u00f3 aqu\u00ed mientras est\u00e1bamos en la",
            "start": 5558.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa qu\u00e9 fue lo que",
            "start": 5559.659,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fall\u00f3 no s\u00e9 si ya le revis\u00f3 usted con su",
            "start": 5561.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "equipo qu\u00e9 fue lo que fall\u00f3 en materia",
            "start": 5564.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "de seguridad y si van a revisar",
            "start": 5566.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "protocolos para cuando usted est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 5568.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en Palacio en la conferencia de prensa",
            "start": 5570.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 5573.28,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "S\u00ed se hace No pero",
            "start": 5576.04,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 5578.1,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "afecta Es que la gente no tiene \u00e1nimo de",
            "start": 5580.26,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "da\u00f1ar",
            "start": 5585.1,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "en este caso es un oficial",
            "start": 5587.02,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito que fue",
            "start": 5592.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "suspendido por alguna raz\u00f3n",
            "start": 5596.219,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "Y entonces est\u00e1 exigiendo que se le",
            "start": 5599.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reconozcan sus derechos quiere ser",
            "start": 5602.679,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "escuchado",
            "start": 5604.179,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 5606.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa el general",
            "start": 5607.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "secretario ya incluso hasta me envi\u00f3 el",
            "start": 5611.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 5614.98,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n de esta persona y se",
            "start": 5616.54,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "le va a seguir atendiendo",
            "start": 5620.139,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pero no hay",
            "start": 5622.659,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "este un ambiente",
            "start": 5624.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5628.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "odio de violencia afortunadamente",
            "start": 5631.5,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se enojan y insultan",
            "start": 5639.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y este pues no pasa de ah\u00ed",
            "start": 5644.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hasta la se\u00f1ora",
            "start": 5648.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que dijo que yo era de Tabasco y de",
            "start": 5651.34,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "macuspana y indio para tarrajada ofreci\u00f3",
            "start": 5654.52,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "disculpa no a m\u00ed",
            "start": 5658.6,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed a mis paisanos",
            "start": 5661.659,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "de macuspana se le olvid\u00f3 que yo digo",
            "start": 5664.139,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "que soy de tepetit\u00e1n porque macupana",
            "start": 5671.92,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pues es la cabecera municipal",
            "start": 5679.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "mi pueblo es m\u00e1s peque\u00f1o",
            "start": 5682.44,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "es un pueblo a la orilla de un r\u00edo donde",
            "start": 5686.199,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "fui muy feliz Entonces este pues ya con",
            "start": 5691.42,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eso pero no se revisar\u00e1 alg\u00fan protocolo",
            "start": 5695.38,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de seguridad porque bueno es dif\u00edcil de",
            "start": 5698.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entrar a nosotros nos acreditan pues",
            "start": 5701.139,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "tenemos todo un proceso para poder",
            "start": 5703.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ingresar aqu\u00ed al a sal\u00f3n tesorer\u00eda y y",
            "start": 5705.1,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "bueno el muchacho dice entr\u00f3 por por",
            "start": 5708.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n ciudadana pregunt\u00f3 creo que",
            "start": 5710.739,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 el ba\u00f1o y lleg\u00f3 hasta ac\u00e1 y",
            "start": 5712.3,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 Hacienda y se meti\u00f3",
            "start": 5714.12,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed pero este vamos a cuidar eso no la",
            "start": 5717.639,
            "duration": 11.341
        },
        {
            "text": "gente no est\u00e1 en el \u00e1nimo de hacer da\u00f1o",
            "start": 5723.219,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "presente Ya nada m\u00e1s por \u00faltimo",
            "start": 5728.98,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "preguntarle",
            "start": 5730.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tratas este este tema",
            "start": 5733.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos se manifiestaron",
            "start": 5736.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ya no hablemos",
            "start": 5740.739,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de la cantidad",
            "start": 5742.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pero no se rompi\u00f3 un vidrio",
            "start": 5745.6,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 5751.02,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de much\u00edsima gente",
            "start": 5752.82,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5757.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "en orden",
            "start": 5759.699,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "respetuoso",
            "start": 5762.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "creativos contentos felices",
            "start": 5764.699,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "es una fiesta",
            "start": 5769.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nada de que",
            "start": 5773.46,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "pongan las vallas",
            "start": 5776.159,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed vienen los marros",
            "start": 5779.199,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "no y a romper vidrios o el soplete",
            "start": 5782.5,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5789.1,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no la gente",
            "start": 5794.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 5796.38,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "muy consciente",
            "start": 5798.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el pueblo no quiere la violencia",
            "start": 5804.179,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "y yo he estado aqu\u00ed subray\u00e1ndolo",
            "start": 5808.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "si uno defiende una causa",
            "start": 5814.6,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "lo puede hacer",
            "start": 5817.32,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "con la no violencia",
            "start": 5821.44,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5826.38,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Gandhi",
            "start": 5828.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esto estoy",
            "start": 5831.239,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "les Mandela",
            "start": 5836.1,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "es Luther King",
            "start": 5838.139,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no violencia",
            "start": 5841.179,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "ahora si no se lucha",
            "start": 5842.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de verdad",
            "start": 5846.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por una causa",
            "start": 5848.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de verdad",
            "start": 5855.1,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "si no es una moda",
            "start": 5857.199,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "si no hay",
            "start": 5863.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "convicciones",
            "start": 5866.139,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "pues entonces",
            "start": 5869.38,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no es para que se avance",
            "start": 5872.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "en que esa causa",
            "start": 5877.6,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "este triunfe",
            "start": 5880.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "si no es",
            "start": 5885.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "para que cada vez tengan menos",
            "start": 5887.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "simpatizantes",
            "start": 5892.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la no violencia la resistencia civil",
            "start": 5900.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica es fundamental",
            "start": 5903.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y no hay que caer en ninguna provocaci\u00f3n",
            "start": 5908.02,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "hay que este resistir todas las",
            "start": 5912.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "provocaciones",
            "start": 5916.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s para finalizar presidente",
            "start": 5918.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que Qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene de la",
            "start": 5920.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n de la carretera ya en",
            "start": 5922.3,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "septiembre dijo que ya estaba a punto de",
            "start": 5924.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "terminarse ya hay personas en vican por",
            "start": 5925.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ejemplo ya han visto que est\u00e1 el tramo",
            "start": 5928.48,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "listo",
            "start": 5929.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene Cu\u00e1l es Cu\u00e1ndo se",
            "start": 5930.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entregar\u00eda ya est\u00e1 terminada ese tramo",
            "start": 5933.4,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "hacia Nogales no de Santa Ana Nogales",
            "start": 5936.36,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed pues ya que",
            "start": 5942.1,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tenemos un",
            "start": 5946.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gran",
            "start": 5948.36,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 5950.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "muy buen gobernador y este",
            "start": 5952.139,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "un representante del pueblo Sonora",
            "start": 5958.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "al que le tenemos mucha confianza",
            "start": 5962.04,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "Alfonso durazo que \u00e9l la",
            "start": 5964.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "S\u00ed ya s\u00ed me han dicho eso pero de todas",
            "start": 5970.98,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "maneras para no este equivocarnos ahora",
            "start": 5975.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "s\u00ed que para mejor para no equivocarnos",
            "start": 5979.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lo mejor es preguntas",
            "start": 5982.199,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "entonces voy a verlo ahora s\u00ed ya ya te",
            "start": 5985.6,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "informamos les tenemos una buena noticia",
            "start": 5990.58,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "muy buena noticia",
            "start": 5994.659,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "y quiero aprovechar para agradecerle",
            "start": 5998.219,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "al sector obrero y de manera muy",
            "start": 6002.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 6006.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "al sector empresarial",
            "start": 6008.34,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6012.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ya llegaron a un acuerdo",
            "start": 6015.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para el aumento",
            "start": 6018.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "al salario m\u00ednimo",
            "start": 6022.02,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "hoy muy temprano se reunieron",
            "start": 6027.9,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6031.62,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "hay consenso",
            "start": 6033.139,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 6035.699,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "sector obrero",
            "start": 6038.82,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "sector empresarial y gobierno coincide",
            "start": 6042.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una vez m\u00e1s en el incremento",
            "start": 6048.78,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "al salario m\u00ednimo",
            "start": 6053.1,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "vamos a invitarlos porque",
            "start": 6056.34,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "me inform\u00f3",
            "start": 6060.32,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "la secretaria de trabajo que se iban a",
            "start": 6062.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reunir y les dije si no est\u00e1n muy lejos",
            "start": 6065.699,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "Vengan aqu\u00ed",
            "start": 6067.639,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y expl\u00edquennos",
            "start": 6070.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y escuchemos a un representante del",
            "start": 6073.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sector obrero un representante",
            "start": 6077.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del sector empresarial y a la secretaria",
            "start": 6080.0,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "que nos informe En qu\u00e9 consiste el",
            "start": 6084.12,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "arreglo",
            "start": 6088.26,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "varios arreglos",
            "start": 6092.159,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "todos son representantes",
            "start": 6097.46,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6101.49,
            "duration": 9.749
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6114.02,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Choco",
            "start": 6130.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 6133.219,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 6135.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias presidente",
            "start": 6137.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "como bien acaba de se\u00f1alar el presidente",
            "start": 6140.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana en el seno de la Comisi\u00f3n",
            "start": 6144.119,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Nacional de salarios m\u00ednimos por",
            "start": 6146.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "unanimidad por consenso entre el sector",
            "start": 6149.699,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "empresarial el sector obrero y el",
            "start": 6153.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobierno se decidi\u00f3 y se defini\u00f3 un",
            "start": 6156.0,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "incremento del 20% al salario m\u00ednimo en",
            "start": 6159.3,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "2023 esto significa si nos ayudan con la",
            "start": 6164.06,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n que a partir del primero de",
            "start": 6168.96,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "enero del pr\u00f3ximo a\u00f1o el salario m\u00ednimo",
            "start": 6173.04,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "general pasar\u00e1 de 172 pesos diarios a",
            "start": 6176.219,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "207 es un incremento de mil cincuenta y",
            "start": 6182.719,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "pesos al mes tambi\u00e9n se defini\u00f3 un",
            "start": 6188.219,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "incremento del 20% en el caso de la zona",
            "start": 6192.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "libre de la frontera norte Por lo cual",
            "start": 6195.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1 de",
            "start": 6198.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "260 a",
            "start": 6200.119,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "312 pesos al d\u00eda un incremento de",
            "start": 6202.76,
            "duration": 10.899
        },
        {
            "text": "1.584 pesos mensuales adicionales aqu\u00ed",
            "start": 6208.1,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "como pueden ver adelante tenemos",
            "start": 6213.659,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "presidente una comparaci\u00f3n",
            "start": 6216.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de lo que ha significado en t\u00e9rminos de",
            "start": 6219.26,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "capacidad adquisitiva en los tres",
            "start": 6222.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "principales elementos de la canasta",
            "start": 6226.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica en esta pol\u00edtica",
            "start": 6228.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "consistente ya llevamos es el quinto",
            "start": 6231.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "incremento",
            "start": 6234.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "importante que se realiza en la conasami",
            "start": 6236.0,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "como podemos ver en el caso de frijol",
            "start": 6240.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hemos pasado de tres a cinco kilos el",
            "start": 6243.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "poder de una mujer hombre trabajador que",
            "start": 6247.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "gana salario m\u00ednimo en el caso del huevo",
            "start": 6250.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de tres punto dos a cuatro punto seis y",
            "start": 6253.86,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "en el caso de la tortilla de 6.5 a diez",
            "start": 6257.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "punto dos ello a pesar de la inflaci\u00f3n",
            "start": 6261.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hemos venido avanzando en la",
            "start": 6264.719,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n del salario m\u00ednimo adelante",
            "start": 6267.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "presidente informarles que seis punto",
            "start": 6271.98,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "cuatro millones de trabajadores ser\u00e1n",
            "start": 6275.4,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "beneficiados con esta pol\u00edtica es decir",
            "start": 6278.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que a partir del primero de enero se",
            "start": 6281.219,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "incrementar\u00e1 su poder adquisitivo y con",
            "start": 6283.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ello tambi\u00e9n dar\u00e1 dinamismo a la",
            "start": 6286.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "econom\u00eda local al mercado interno y se",
            "start": 6289.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "apoyar\u00e1 no solamente directamente a los",
            "start": 6292.98,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "trabajadores sino a sus familias",
            "start": 6295.38,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "adelante Aqu\u00ed presidente mostrarle esta",
            "start": 6297.719,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica que es muy interesante en 2020",
            "start": 6302.159,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "que es cuando tenemos ya este este",
            "start": 6307.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "empezamos este monitoreo si nos",
            "start": 6311.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comparamos con",
            "start": 6314.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses con 135 pa\u00edses que llevan",
            "start": 6317.119,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "este tipo de registro de salarios",
            "start": 6321.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00ednimos en 2020 nos encontr\u00e1bamos en el",
            "start": 6323.34,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "lugar ochenta y cinco hemos venido",
            "start": 6326.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "avanzando hoy presidente con el",
            "start": 6328.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "incremento para dos mil veintitr\u00e9s vamos",
            "start": 6331.86,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a avanzar a la posici\u00f3n n\u00famero 50",
            "start": 6334.679,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "Respecto a los 135 pa\u00edses que tienen",
            "start": 6338.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este registro adelante",
            "start": 6343.38,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y finalmente aqu\u00ed la Gr\u00e1fica que muestra",
            "start": 6345.56,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "la recuperaci\u00f3n a partir de",
            "start": 6349.619,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o en el que llegamos En el que",
            "start": 6353.9,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 usted y que por consenso con los",
            "start": 6357.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "sectores hemos venido recuperando el",
            "start": 6360.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "poder adquisitivo que se perdi\u00f3 durante",
            "start": 6362.699,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os con el incremento de este a\u00f1o",
            "start": 6364.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "habremos recuperado el 90% del poder",
            "start": 6368.82,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "adquisitivo Comparado de 2018 a 2023",
            "start": 6372.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ese es el informe presidente si le",
            "start": 6376.82,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "parece bien dar\u00edamos paso a darle la",
            "start": 6379.44,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "palabra hoy nos acompa\u00f1an los diferentes",
            "start": 6381.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "miembros de la Comisi\u00f3n Nacional de",
            "start": 6386.54,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "salarios m\u00ednimos cuyos Voceros har\u00e1n uso",
            "start": 6389.28,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de la voz en representaci\u00f3n de los",
            "start": 6392.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sectores adelante por favor iniciamos",
            "start": 6394.739,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "con carazo por favor Jos\u00e9 Luis carazo",
            "start": 6397.38,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "representante obrero",
            "start": 6400.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "adelante Much\u00edsimas gracias se\u00f1or",
            "start": 6402.239,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presidente por recibirnos por habernos",
            "start": 6405.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "invitado nos sorprendi\u00f3 mucho a todos",
            "start": 6408.179,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "gratamente hoy por la ma\u00f1ana",
            "start": 6410.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la realidad es que recorrer el mundo que",
            "start": 6412.58,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "hemos vivido desde hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os",
            "start": 6416.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "desde 1976 para en primer lugar para no",
            "start": 6418.739,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "perder el poder adquisitivo de compra de",
            "start": 6422.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los salarios y posteriormente el apoyo",
            "start": 6425.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que se nos ha dado para recuperarlo la",
            "start": 6428.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "realidad es que muchas veces no lo",
            "start": 6430.619,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos planeado tan \u00e1gilmente con toda",
            "start": 6432.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sinceridad creo que nos justificar\u00edan",
            "start": 6435.84,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "mencionar tres palabras precisamente",
            "start": 6439.02,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 6441.619,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "reconocimiento y agradecimiento lo que",
            "start": 6443.54,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "envolver\u00eda esto que ha pasado con el",
            "start": 6447.06,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "salario como ya lo mostraron hace unos",
            "start": 6448.86,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "minutos la realidad es que en 2016",
            "start": 6451.619,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos un salario de m\u00ednimo de",
            "start": 6454.639,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "73.04 pesos ese era nuestro salario",
            "start": 6458.659,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo para el 88 amanecemos con para el",
            "start": 6462.179,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "2018 amanecemos con 88 pesos",
            "start": 6467.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "ya para el 2019 usted toma con ese",
            "start": 6470.78,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "salario el este la administraci\u00f3n para",
            "start": 6475.199,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "2019 ya cont\u00e1bamos con un salario de 102",
            "start": 6478.56,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "no me voy cada a\u00f1o porque Me tardar\u00eda",
            "start": 6483.179,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo pero hoy ver que ya tenemos un",
            "start": 6485.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "salario que rebasa los 200 pesos que",
            "start": 6489.9,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "estamos en 2007 pesos sinceramente para",
            "start": 6492.6,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "nosotros es motivo en primer lugar de",
            "start": 6496.619,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "reconocer que es una justicia para los",
            "start": 6500.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "trabajadores en M\u00e9xico que se vieron",
            "start": 6502.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "rezagados contra todas nuestras",
            "start": 6504.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contrapartes de todo el mundo Pero",
            "start": 6506.82,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es un momento para reflexionar",
            "start": 6508.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en un reconocimiento a la sensibilidad",
            "start": 6511.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en primer lugar del gobierno que usted",
            "start": 6514.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "encabeza se\u00f1or presidente y muy en",
            "start": 6516.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "particularmente a esa sensibilidad que",
            "start": 6519.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "una joven secretaria ha mostrado para",
            "start": 6522.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "los temas laborales como es la",
            "start": 6524.699,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "secretaria del trabajo do\u00f1a Luisa Mar\u00eda",
            "start": 6527.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "alcalde y por otro lado no dejamos de",
            "start": 6529.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "reconocer y agradecer en los empresarios",
            "start": 6534.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "el esfuerzo que se est\u00e1 haciendo hoy el",
            "start": 6536.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tripartismo sin duda alguna da una",
            "start": 6540.119,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "muestra de que est\u00e1 consciente maduro y",
            "start": 6542.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "responsable de entender que si una de",
            "start": 6545.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sus partes de este tri\u00e1ngulo est\u00e1 d\u00e9bil",
            "start": 6548.159,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "nos debilita a todos es necesario y",
            "start": 6550.56,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dentro del di\u00e1logo social encontrar los",
            "start": 6554.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mecanismos para que en el tripartismo no",
            "start": 6557.1,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "exista un sector que se debilite y como",
            "start": 6560.1,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "consecuencia hoy los empresarios tambi\u00e9n",
            "start": 6562.619,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1n empujando Por qu\u00e9 raz\u00f3n porque la",
            "start": 6565.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "matem\u00e1tica econ\u00f3mica que a veces es",
            "start": 6569.639,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil de entender indica que estos",
            "start": 6571.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "incrementos no Se podr\u00edan dar pero con",
            "start": 6574.739,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "el esfuerzo Que ellos hacen y con la",
            "start": 6576.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "certeza de que nosotros tenemos a los",
            "start": 6579.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mejores productores del mundo que",
            "start": 6582.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tenemos la mano de obra m\u00e1s vers\u00e1til que",
            "start": 6584.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "existe sabemos que vamos a lograr vencer",
            "start": 6586.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lo que la econom\u00eda nos reta Muchas",
            "start": 6590.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gracias presidente se lo digo",
            "start": 6592.56,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "sinceramente y no puedo dejar de decirle",
            "start": 6594.56,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que quien est\u00e1 atr\u00e1s de nosotros en la",
            "start": 6598.739,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n le manda un afectuoso",
            "start": 6600.54,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "saludo y sin duda alguna su",
            "start": 6603.06,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "agradecimiento que es senador Don Carlos",
            "start": 6605.219,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "del olmo Muchas gracias se\u00f1or muchas",
            "start": 6607.139,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 6609.239,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "Muchas gracias a Jos\u00e9 Luis carazo",
            "start": 6613.739,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "representante Vocero del sector obrero",
            "start": 6616.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en la Comisi\u00f3n Nacional de salarios",
            "start": 6619.38,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "m\u00ednimos y vamos a pasarle la palabra",
            "start": 6621.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "presidente a Lorenzo de Jes\u00fas roel",
            "start": 6623.78,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Vocero del sector empresarial en la",
            "start": 6627.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional de salarios m\u00ednimos",
            "start": 6630.9,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "bueno primero se\u00f1or presidente gracias",
            "start": 6637.139,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "por la invitaci\u00f3n al al consejo de",
            "start": 6639.32,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "representantes de la Comisi\u00f3n Nacional",
            "start": 6642.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de salarios m\u00ednimos y y muy importante",
            "start": 6644.46,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "como usted lo se\u00f1al\u00f3",
            "start": 6647.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este resultado del di\u00e1logo social del",
            "start": 6649.699,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "tripartismo en donde interviene el",
            "start": 6653.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sector obrero hoy dignamente",
            "start": 6656.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "representado el sector empresarial con",
            "start": 6657.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n por supuesto en ante la",
            "start": 6660.48,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional de los salarios",
            "start": 6662.82,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "m\u00ednimos de Luis Felipe Mungu\u00eda quien",
            "start": 6664.1,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 en este proceso en",
            "start": 6668.0,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de del gobierno y por",
            "start": 6670.56,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "supuesto pues la magn\u00edfica participaci\u00f3n",
            "start": 6673.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de Siempre en este di\u00e1logo social de la",
            "start": 6675.659,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "secretaria Luis Mar\u00eda alcalde a la que",
            "start": 6678.9,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "le agradecemos tambi\u00e9n su participaci\u00f3n",
            "start": 6681.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y simplemente decirle que como usted",
            "start": 6683.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "sabe el sector empresarial pues va a",
            "start": 6686.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "continuar apoyando este proceso de",
            "start": 6690.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "empoderamiento del salario m\u00ednimo",
            "start": 6692.639,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "general con esta meta que desafortu el",
            "start": 6694.32,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tema de inflaci\u00f3n que sufrimos en M\u00e9xico",
            "start": 6698.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nos complic\u00f3 la cifra pero Seguiremos en",
            "start": 6700.34,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "en ese impulso y sobre todo con con esta",
            "start": 6705.0,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de de del sector empresarial",
            "start": 6708.6,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "de con temas de productividad",
            "start": 6712.94,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "competitividad podemos seguir avanzando",
            "start": 6716.639,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que significa para nuestro sector y",
            "start": 6720.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "un importante de decisi\u00f3n pero",
            "start": 6723.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "simplemente apoyada Y en este camino",
            "start": 6726.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pues simplemente Buscar un M\u00e9xico mejor",
            "start": 6729.8,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "competitivo y que precisamente no",
            "start": 6733.76,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "tengamos se\u00f1alamientos de salarios bajos",
            "start": 6736.5,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "sino ir creciendo en esta parte en",
            "start": 6740.219,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al salario m\u00ednimo general y por",
            "start": 6743.219,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "lo cual le reitero nuestro",
            "start": 6745.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "agradecimiento y tambi\u00e9n un saludo del",
            "start": 6748.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente del Consejo coordinador en",
            "start": 6750.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "empresarial Francisco Cervantes este que",
            "start": 6752.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "le manda tambi\u00e9n un efecto Muchas",
            "start": 6755.58,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 6758.4,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "Pues presidente",
            "start": 6761.84,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "con eso concluimos la jornada del d\u00eda de",
            "start": 6764.84,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "hoy primero de diciembre ser\u00e1 publicado",
            "start": 6769.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en el diario oficial de la federaci\u00f3n Y",
            "start": 6773.1,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "por supuesto ser\u00e1",
            "start": 6775.8,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Pues un mandato obligatorio a partir del",
            "start": 6778.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "primero de enero de 2023",
            "start": 6781.739,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar presidente que hay conciencia y",
            "start": 6785.06,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "un compromiso de que podamos llegar al",
            "start": 6790.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "100%",
            "start": 6794.34,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6795.32,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n en t\u00e9rminos reales para el",
            "start": 6796.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "fin de esta administraci\u00f3n tanto el",
            "start": 6800.699,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "sector obrero como el sector empresarial",
            "start": 6803.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "han asumido ese compromiso entendiendo",
            "start": 6806.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene para nuestro",
            "start": 6810.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el salario m\u00ednimo y dejar atr\u00e1s una",
            "start": 6812.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de con sostenida que nos llev\u00f3",
            "start": 6815.639,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "a ser uno de los pa\u00edses con los salarios",
            "start": 6818.88,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajos del mundo as\u00ed que pues",
            "start": 6821.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "agradecer por supuesto a ambos en",
            "start": 6824.179,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "especial al sector empresarial y a usted",
            "start": 6826.679,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "presidente por su liderazgo porque",
            "start": 6828.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gracias a ese liderazgo es que hemos",
            "start": 6831.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "logrado llegar a este acuerdo un\u00e1nime",
            "start": 6833.34,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 6837.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de nuevo Muchas gracias Qu\u00e9 bien que",
            "start": 6839.719,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "este no sab\u00edan verdad",
            "start": 6843.36,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6847.219,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque este es una buena noticia",
            "start": 6848.78,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 recuperando poco a poco El poder",
            "start": 6852.619,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "adquisitivo del salario Y tenemos muy",
            "start": 6855.9,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "buena relaci\u00f3n con el sector obrero pero",
            "start": 6860.58,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "yo quiero",
            "start": 6865.739,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "destacar la participaci\u00f3n muy especial",
            "start": 6868.76,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "del sector empresarial porque es donde",
            "start": 6872.659,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s",
            "start": 6877.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "resistencias a veces",
            "start": 6880.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hemos contado con",
            "start": 6884.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el apoyo del sector empresarial y solo",
            "start": 6887.639,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "en una ocasi\u00f3n",
            "start": 6891.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no hemos logrado consenso",
            "start": 6892.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6896.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el que ahora se haya logrado este",
            "start": 6898.1,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "acuerdo es muy importante",
            "start": 6901.38,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "porque estamos",
            "start": 6904.159,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pues enfrentando una inflaci\u00f3n",
            "start": 6907.4,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter internacional",
            "start": 6911.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6917.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Existe",
            "start": 6920.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "alguna preocupaci\u00f3n",
            "start": 6922.76,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "del sector empresarial",
            "start": 6925.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 6928.619,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de nosotros Porque no podemos permitir",
            "start": 6930.199,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6937.139,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6938.48,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "desate la la inflaci\u00f3n porque eso afecta",
            "start": 6940.1,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 6943.86,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "podemos estar incrementando el salario",
            "start": 6945.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pero si aumenta la inflaci\u00f3n",
            "start": 6948.619,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "no avanzamos",
            "start": 6953.28,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "por eso lo de Luisa Mar\u00eda de medir el",
            "start": 6956.52,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "incremento",
            "start": 6962.219,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "a partir del costo de los b\u00e1sicos",
            "start": 6963.38,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "o sea este",
            "start": 6969.32,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "si nos da para que la gente pueda",
            "start": 6971.9,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "comprar m\u00e1s frijol m\u00e1s huevos m\u00e1s Pollo",
            "start": 6975.659,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tortilla Ah\u00ed es donde vemos si",
            "start": 6979.02,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "realmente este se logra",
            "start": 6983.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 6987.739,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "se tengan m\u00e1s ingresos en las familias",
            "start": 6990.199,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "y esto pues depende mucho tambi\u00e9n de la",
            "start": 6995.54,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n de tener controlada la",
            "start": 6999.659,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n Entonces yo Les comento a",
            "start": 7002.06,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "ustedes que con este incremento",
            "start": 7005.6,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "no vemos riesgos",
            "start": 7008.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de que se dispare la inflaci\u00f3n",
            "start": 7011.26,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s estamos llevando a cabo un plan",
            "start": 7015.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "antiinflacionario",
            "start": 7019.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que significa",
            "start": 7024.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "destinar un subsidio",
            "start": 7026.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 300.000 millones de pesos este",
            "start": 7030.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "a\u00f1o para que no aumente el precio de las",
            "start": 7035.239,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "gasolinas y del diesel",
            "start": 7038.48,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Y ese es un componente importante",
            "start": 7042.98,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "en la inflaci\u00f3n comparada",
            "start": 7046.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "entre pa\u00edses",
            "start": 7050.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es de los pa\u00edses en el mundo con",
            "start": 7052.599,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "menos inflaci\u00f3n energ\u00e9ticos",
            "start": 7056.3,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "esa pol\u00edtica la Vamos a continuar",
            "start": 7061.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 7066.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "si ayuda mucho al sector empresarial lo",
            "start": 7067.3,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 7072.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "no van a haber aumentos en el precio de",
            "start": 7074.139,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 7078.199,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no vamos a",
            "start": 7080.06,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "aumentar los precios del gas",
            "start": 7083.139,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y no vamos a aumentar impuestos",
            "start": 7088.4,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "y estamos llegando a acuerdos con",
            "start": 7093.26,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "industriales con cadenas de distribuci\u00f3n",
            "start": 7096.82,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "del comercio para",
            "start": 7101.679,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "tener una canasta b\u00e1sica accesible a los",
            "start": 7105.159,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "consumidores Entonces vamos a estar muy",
            "start": 7110.54,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pendientes para que esto",
            "start": 7114.02,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "no se disminuya en los hechos en",
            "start": 7118.42,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales sino que se conserve el",
            "start": 7122.78,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "90% del incremento en lo que va de",
            "start": 7126.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno noventa por ciento en",
            "start": 7131.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales",
            "start": 7134.48,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "90 por ciento Esto es algo excepcional y",
            "start": 7136.84,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "muchas gracias y es muy buena noticia",
            "start": 7141.139,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "para todos los trabajadores",
            "start": 7146.42,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ustedes saben que",
            "start": 7149.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los trabajadores",
            "start": 7155.119,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "ganan m\u00e1s afortunadamente que el salario",
            "start": 7158.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 7162.56,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de los 21 millones",
            "start": 7164.179,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "setecientos mil trabajadores inscritos",
            "start": 7168.94,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "en el seguro social",
            "start": 7172.4,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n",
            "start": 7175.219,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "ha venido",
            "start": 7178.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "creciendo",
            "start": 7179.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el empleo",
            "start": 7183.219,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "de esa cantidad",
            "start": 7186.219,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "21 millones 700 mil trabajadores",
            "start": 7189.32,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "aproximadamente el promedio",
            "start": 7193.04,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "de salario mensual es casi 15 mil pesos",
            "start": 7197.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "promedio mensual y estoy hablando del",
            "start": 7204.56,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "promedio S\u00ed",
            "start": 7208.46,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "hay muchos trabajadores que tienen de",
            "start": 7211.06,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "ingresos que son Superiores de acuerdo a",
            "start": 7215.08,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "sus contratos colectivos de trabajo",
            "start": 7221.36,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pero si el salario",
            "start": 7225.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 7227.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no es tan m\u00ednimo",
            "start": 7231.199,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 7233.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a que hacia arriba",
            "start": 7235.46,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "aunque no puede ser tambi\u00e9n",
            "start": 7238.4,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en el mismo porcentaje",
            "start": 7242.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7244.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "son cosas distintas",
            "start": 7245.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estamos hablando aqu\u00ed en",
            "start": 7248.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos muy realistas",
            "start": 7251.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "sin demagogia",
            "start": 7255.199,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ya en la contrataci\u00f3n o en la revisi\u00f3n",
            "start": 7260.78,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de los contratos ya cada empresa",
            "start": 7265.28,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "logra un acuerdo pero",
            "start": 7268.9,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "esto es un avance muy importante Mucho",
            "start": 7272.98,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "muy importante y lo celebramos y pues es",
            "start": 7277.4,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "una muy buena noticia para los mexicanos",
            "start": 7283.34,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "saben Desde cu\u00e1ndo no aumentaba el",
            "start": 7286.94,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo en esta proporci\u00f3n desde",
            "start": 7290.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de cuarenta a\u00f1os",
            "start": 7294.98,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed es un hecho importante es un",
            "start": 7300.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "d\u00eda hist\u00f3rico el d\u00eda de hoy y muchas",
            "start": 7304.639,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias",
            "start": 7308.84,
            "duration": 11.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7310.7,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1n invitados",
            "start": 7321.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 7324.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 7326.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a ver vengas",
            "start": 7329.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7343.33,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Gracias",
            "start": 7359.3,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 7360.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muchas gracias muchas gracias gracias",
            "start": 7370.54,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "muchas gracias a ustedes",
            "start": 7373.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "A d\u00f3nde quedamos",
            "start": 7381.82,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7384.07,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "El joven",
            "start": 7387.56,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Jos\u00e9 Manuel",
            "start": 7390.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "fuentes de capital veintiuno Quiero",
            "start": 7392.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "preguntarle c\u00f3mo va pues las consultas",
            "start": 7395.119,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sobre los temas energ\u00e9ticos del temec ya",
            "start": 7398.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que hoy viaja la secretar\u00eda de econom\u00eda",
            "start": 7401.659,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Raquel buenrostro ese ser\u00eda mi primera",
            "start": 7403.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 7407.42,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7408.13,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 este llegando a un acuerdo",
            "start": 7409.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 7415.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "una actitud muy favorable de parte del",
            "start": 7416.86,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "gobierno de",
            "start": 7421.639,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y de Canad\u00e1",
            "start": 7426.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "en efecto se re\u00fane no s\u00e9 si hoy o ma\u00f1ana",
            "start": 7428.96,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "la secretaria de econom\u00eda",
            "start": 7434.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Raquel buenrostro",
            "start": 7438.26,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "hoy viaja para reunirse con",
            "start": 7440.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "sus contrapartes y ver lo del tratado en",
            "start": 7446.239,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "el tema energ\u00e9tico pero se ha avanzado",
            "start": 7451.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 7454.699,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Estoy seguro que nos va a traer buenas",
            "start": 7456.52,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "noticias",
            "start": 7458.719,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Raquel y en una segunda pregunta bueno",
            "start": 7460.219,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas usted y su hom\u00f3logo y",
            "start": 7464.42,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "colombiano Gustavo Petro acordaron",
            "start": 7468.92,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "convocar una conferencia internacional",
            "start": 7471.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de mandatarios de latinoam\u00e9rica para",
            "start": 7472.58,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "redise\u00f1ar y replantar la pol\u00edtica de",
            "start": 7475.159,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "drogas mi pregunta ser\u00eda de qu\u00e9 va el",
            "start": 7478.699,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "redise\u00f1o cu\u00e1ndo ser\u00eda Y si esta",
            "start": 7482.06,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 7484.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pertenece tambi\u00e9n o forma parte del",
            "start": 7486.46,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano para cambiar la",
            "start": 7489.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "l\u00f3gica que antes se manejaba para",
            "start": 7491.54,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "combatir a los narcotraficantes y el",
            "start": 7494.54,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de drogas s\u00ed",
            "start": 7498.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "el presidente Gustavo Petro tiene una",
            "start": 7502.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "propuesta la",
            "start": 7506.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7510.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esboz\u00f3 dio a conocer los lineamientos",
            "start": 7512.08,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "generales la idea pues ese atender m\u00e1s",
            "start": 7515.48,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "lo preventivo",
            "start": 7521.36,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 7525.08,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "se pueda",
            "start": 7526.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "evitar que",
            "start": 7528.94,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "la gente sobre todo los j\u00f3venes por",
            "start": 7532.0,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "necesidad se dediquen a Estas",
            "start": 7534.739,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "actividades il\u00edcitas",
            "start": 7539.42,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y \u00e9l tiene una propuesta me invit\u00f3",
            "start": 7542.599,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "yo acept\u00e9",
            "start": 7545.86,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "y quedamos en reunirnos",
            "start": 7548.3,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "es probable que sea en Colombia",
            "start": 7551.719,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "el encuentro",
            "start": 7556.239,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "tengo entendido que va a invitar a otros",
            "start": 7558.86,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "presidentes de Am\u00e9rica Latina del Caribe",
            "start": 7563.42,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "a esa reuni\u00f3n",
            "start": 7567.86,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "no lo hemos definido todav\u00eda en cuanto",
            "start": 7570.739,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "la fecha del encuentro",
            "start": 7576.58,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "la agenda",
            "start": 7579.94,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pero nos vamos a ver el d\u00eda 14",
            "start": 7582.8,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7588.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vamos a ir a Lima Per\u00fa",
            "start": 7589.78,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 con",
            "start": 7594.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el presidente Pedro y nos va a acompa\u00f1ar",
            "start": 7597.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y va a estar tambi\u00e9n el presidente de",
            "start": 7600.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Chile",
            "start": 7604.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estaba por confirmar",
            "start": 7606.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "al presidente Ecuador",
            "start": 7609.5,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "esto para el d\u00eda 14",
            "start": 7611.9,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de diciembre",
            "start": 7615.94,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7619.159,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "Ya se est\u00e1 empezando",
            "start": 7622.36,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "a elaborar la agenda de la visita",
            "start": 7626.02,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "del presidente biden",
            "start": 7630.619,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y del Primer Ministro lo",
            "start": 7633.86,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "para el d\u00eda 9 y 10",
            "start": 7639.139,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "de enero",
            "start": 7643.34,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "eso es lo que tenemos",
            "start": 7645.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 7647.32,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "esa reuni\u00f3n en Colombia Posiblemente sea",
            "start": 7649.639,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la visita del presidente",
            "start": 7653.06,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "biden de esta cumbre en la Ciudad de",
            "start": 7656.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero s\u00ed tenemos este ese",
            "start": 7659.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "compromiso con el presidente Gustavo",
            "start": 7663.38,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Petro que es un",
            "start": 7666.5,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "gobernante muy responsable",
            "start": 7669.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7674.179,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "le tenemos mucha confianza",
            "start": 7675.46,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 7679.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Colombia avanz\u00f3 mucho",
            "start": 7682.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "felicito al pueblo de Colombia por la",
            "start": 7687.02,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de su presidente",
            "start": 7690.619,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo comentarle Bueno",
            "start": 7697.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me gustar\u00eda preguntarle porque",
            "start": 7700.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 qu\u00e9 le pareci\u00f3 atractivo de esta",
            "start": 7702.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "propuesta de Gustavo Petro bueno es que",
            "start": 7705.8,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "pues ellos tienen mucha experiencia",
            "start": 7708.52,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "en el da\u00f1o que causan las drogas",
            "start": 7716.179,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "y han hecho",
            "start": 7719.48,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "planes",
            "start": 7726.56,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Y saben",
            "start": 7730.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que puede",
            "start": 7732.94,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 7736.4,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "a enfrentar lo de",
            "start": 7738.98,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el cultivo",
            "start": 7741.699,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "de en este caso la coca",
            "start": 7746.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y el tr\u00e1fico",
            "start": 7750.199,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "de la droga",
            "start": 7751.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7755.54,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "\u00e9l trae",
            "start": 7759.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ese plan",
            "start": 7765.739,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "coincidimos de que es importante verlo",
            "start": 7770.32,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "no solo con la visi\u00f3n",
            "start": 7774.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7780.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 7781.96,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "sino verlo a partir",
            "start": 7785.179,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "de la visi\u00f3n de Am\u00e9rica Latina",
            "start": 7789.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esto no significa confrontarnos",
            "start": 7795.02,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "sino analizar nosotros",
            "start": 7799.82,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo podr\u00edamos",
            "start": 7804.94,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "enfrentar este problema y sobre todo",
            "start": 7813.02,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "el que no haya violencia",
            "start": 7817.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cuidar",
            "start": 7824.36,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "que no pierdan la vida",
            "start": 7827.36,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "por el crimen organizado",
            "start": 7831.679,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 7835.82,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Quienes se dedican a esas actividades",
            "start": 7837.219,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "il\u00edcitas",
            "start": 7839.719,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ni las autoridades",
            "start": 7840.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "o agentes de polic\u00eda del ej\u00e9rcito",
            "start": 7843.219,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n padecen",
            "start": 7847.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "y se tiene que buscar formas",
            "start": 7850.88,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7855.56,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "eficaces para enfrentar los problemas de",
            "start": 7858.219,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "del crimen organizado",
            "start": 7865.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "el narcotr\u00e1fico",
            "start": 7869.679,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y atender las causas",
            "start": 7873.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no solo resolver",
            "start": 7877.94,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "las cosas o tratar de resolver las cosas",
            "start": 7881.679,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "con medidas coercitivas",
            "start": 7884.98,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "hay planes que pueden ayudar mucho",
            "start": 7888.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "estamos nosotros por ejemplo ayudando en",
            "start": 7893.599,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de Centroam\u00e9rica con el programa",
            "start": 7897.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 7900.58,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "y se Est\u00e1",
            "start": 7903.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "avanzando mucho",
            "start": 7906.159,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "esto no solo por la cuesti\u00f3n de las",
            "start": 7909.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "drogas sino fundamentalmente para dar",
            "start": 7913.34,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "opciones a la gente",
            "start": 7915.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y que no se vean obligados a abandonar",
            "start": 7918.88,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "sus pueblos que tengan trabajo en sus",
            "start": 7922.88,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "comunidades un d\u00eda de estos",
            "start": 7926.3,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 7930.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en menos de un mes Vamos a dar a conocer",
            "start": 7932.02,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "un reportaje",
            "start": 7937.28,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7940.34,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se hizo",
            "start": 7941.619,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "de toda la cooperaci\u00f3n de M\u00e9xico",
            "start": 7943.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en Centroam\u00e9rica y en el Caribe",
            "start": 7947.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7952.46,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "atender las causas que",
            "start": 7954.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "producen la migraci\u00f3n",
            "start": 7959.619,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "y vamos a poder",
            "start": 7964.699,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "escuchar los testimonios",
            "start": 7966.94,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de la gente que est\u00e1 trabajando",
            "start": 7971.54,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en estos programas",
            "start": 7974.8,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "eso Por ejemplo es algo que siempre",
            "start": 7978.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "le insistimos al gobierno de Estados",
            "start": 7984.46,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 7986.659,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 7988.579,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se invierta",
            "start": 7990.52,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "en programas",
            "start": 7993.679,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "como el sembrando vida como el de",
            "start": 7996.619,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 7998.9,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "para que haya opciones para que haya",
            "start": 8002.32,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "alternativas y para que la gente no se",
            "start": 8004.3,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "vea obligada a abandonar sus comunidades",
            "start": 8005.86,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "esas son opciones son alternativas",
            "start": 8009.179,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "Entonces lo mismo",
            "start": 8013.48,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en el caso de la droga",
            "start": 8016.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nosotros estamos aplicando el programa",
            "start": 8020.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sembrando vida en las zonas",
            "start": 8022.84,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "donde m\u00e1s",
            "start": 8026.8,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se siembra droga",
            "start": 8030.3,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "en la sierra",
            "start": 8035.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y ya estamos",
            "start": 8037.84,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "teniendo buenos resultados",
            "start": 8041.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ya la gente",
            "start": 8044.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en vez de sembrar la marihuana o la",
            "start": 8046.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "amapola",
            "start": 8050.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 sembrando \u00e1rboles",
            "start": 8051.94,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "frutales maderables",
            "start": 8055.54,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "esto en Durango en Sinaloa",
            "start": 8058.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8064.36,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "en otros estados",
            "start": 8065.82,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "eso funciona sin duda y vamos a",
            "start": 8070.9,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "continuar con ese programa y bueno Y por",
            "start": 8075.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "\u00faltimo Este programa no se lo propuso al",
            "start": 8078.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente Petro para que lo aplicaran",
            "start": 8081.52,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "en Colombia",
            "start": 8083.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "S\u00ed \u00e9l sabe",
            "start": 8084.699,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Pero \u00e9l trae un planteamiento muy",
            "start": 8088.06,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 8091.26,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "articulado pensado",
            "start": 8093.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y vamos a analizar bien su propuesta",
            "start": 8099.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente",
            "start": 8102.82,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "nos vamos al d\u00eda 13",
            "start": 8108.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pues nada m\u00e1s",
            "start": 8113.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "estamos viendo eso porque",
            "start": 8117.719,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "dependiendo",
            "start": 8121.42,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "si hay este",
            "start": 8123.699,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "vuelos a la hora que se requiere si no",
            "start": 8127.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "va a ser la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 8131.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pero estamos buscando que sea en l\u00ednea",
            "start": 8134.56,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "comercial",
            "start": 8137.86,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pero si no hay la hora",
            "start": 8140.619,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "bueno es que",
            "start": 8144.659,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este hay veces que",
            "start": 8147.599,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n sale a las seis de la ma\u00f1ana",
            "start": 8150.699,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Entonces ya no hay",
            "start": 8154.659,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "reuniones de seguridad",
            "start": 8157.78,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "este ma\u00f1anera",
            "start": 8160.679,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "o es muy tarde",
            "start": 8168.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Estamos buscando eso",
            "start": 8171.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mand\u00e9",
            "start": 8174.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 8178.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no no no no no",
            "start": 8181.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed este es como dice este Pedro",
            "start": 8183.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ferr\u00e9",
            "start": 8186.88,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Safo",
            "start": 8188.56,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed no este Por cierto los este",
            "start": 8192.599,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "que les invito para que vean",
            "start": 8200.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n los gatos los gatitos que los",
            "start": 8203.219,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "cuidamos mucho aqu\u00ed en Palacio porque",
            "start": 8206.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "tienen tambi\u00e9n una campa\u00f1a de",
            "start": 8211.26,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "de que ya este ya no est\u00e1n los gatos",
            "start": 8214.359,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed pero que los vean Porque",
            "start": 8221.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8226.3,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8228.78,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas Nancy",
            "start": 8234.28,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "flores de la revista contra l\u00ednea buenos",
            "start": 8236.439,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos y a todas presidente",
            "start": 8238.059,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "preguntarle si estaba enterado de esta",
            "start": 8239.979,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que sostuvieron algunos",
            "start": 8242.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "directivos de bancos espec\u00edficamente de",
            "start": 8244.96,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "BBVA de Banorte y de Santander a",
            "start": 8248.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de esto que se vot\u00f3 en la",
            "start": 8252.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados est\u00e1 reforma la ley",
            "start": 8254.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de instituciones de cr\u00e9dito que pues",
            "start": 8257.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "garantiza que sea el gobierno quien",
            "start": 8260.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pueda obtener los recursos de cuentas",
            "start": 8262.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que ya han sido abandonadas que tienen",
            "start": 8265.54,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de seis a\u00f1os abandonadas y en esta",
            "start": 8267.82,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n los",
            "start": 8271.599,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "representantes de estos bancos pues",
            "start": 8273.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estaban pues muy nerviosos Por qu\u00e9 va a",
            "start": 8274.899,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pasar en el senado de la Rep\u00fablica ahora",
            "start": 8277.96,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 esta iniciativa al senado y est\u00e1",
            "start": 8279.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por discutirse y ah\u00ed acordaron que ellos",
            "start": 8281.979,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "van a reactivar estas cuentas con",
            "start": 8285.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os dep\u00f3sitos de entre cien y mil",
            "start": 8288.34,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "pesos en dado caso de que el",
            "start": 8291.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "apruebe esta reforma a la ley de",
            "start": 8294.719,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "instituciones de cr\u00e9dito y con ello",
            "start": 8297.46,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "evitar sobre todo en las cuentas que",
            "start": 8298.899,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tengan m\u00e1s recursos en las m\u00e1s abultadas",
            "start": 8301.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "evitar que el gobierno las pueda obtener",
            "start": 8303.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Hacienda y",
            "start": 8306.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Nacional bancaria y de",
            "start": 8308.859,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "valores esta reactivaci\u00f3n pues la har\u00edan",
            "start": 8310.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de forma artificial para que ellos estos",
            "start": 8313.359,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bancos sigan qued\u00e1ndose con estos",
            "start": 8315.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "recursos de por s\u00ed ya lo ven\u00edan haciendo",
            "start": 8318.519,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "cuando las cuentas son abandonadas ellos",
            "start": 8320.38,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "se apropian de este dinero y el la",
            "start": 8322.96,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "iniciativa lo que busca Es que este",
            "start": 8327.519,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "recurso pues se aplique en t\u00e9rminos de",
            "start": 8329.979,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "seguridad y tambi\u00e9n de seguridad social",
            "start": 8332.979,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "preguntarle si ten\u00eda conocimiento de",
            "start": 8335.04,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n y tambi\u00e9n su opini\u00f3n al",
            "start": 8337.12,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "respecto",
            "start": 8339.099,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1s viendo el secretario de",
            "start": 8340.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 8342.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Rogelio",
            "start": 8344.74,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez de la O y Elba a darnos su",
            "start": 8347.62,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n sobre esto yo no quiero",
            "start": 8352.0,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que cambien",
            "start": 8356.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las reglas",
            "start": 8359.7,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de el funcionamiento de bancos",
            "start": 8362.32,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8367.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ofrec\u00ed desde la campa\u00f1a",
            "start": 8369.66,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que no iban a ver cambios",
            "start": 8373.179,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 8378.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "si se trata de bienes abandonados",
            "start": 8380.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Habr\u00eda que ver",
            "start": 8386.559,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8389.979,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "destino",
            "start": 8392.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se le da a esos bienes",
            "start": 8394.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y se puede llegar a un acuerdo con ellos",
            "start": 8402.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda no",
            "start": 8408.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "lo ha visto el secretario de Hacienda y",
            "start": 8412.92,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "\u00e9l va a darme su opini\u00f3n sobre eso y la",
            "start": 8417.04,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "voy a tomar en cuenta",
            "start": 8421.12,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "presidente en otro tema preguntarle",
            "start": 8424.3,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sobre esta discusi\u00f3n ya parece",
            "start": 8426.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que el senado de la Rep\u00fablica ha",
            "start": 8429.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "abandonado ya la discusi\u00f3n sobre el",
            "start": 8431.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "glifosato y los agrot\u00f3xicos que causan",
            "start": 8433.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer el conacyt ya hab\u00eda dicho que hay",
            "start": 8437.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "suficiente evidencia cient\u00edfica para",
            "start": 8439.6,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "determinar que este tipo de",
            "start": 8441.84,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pesticidas altamente t\u00f3xicos causan",
            "start": 8445.26,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer hay de hecho incidencia ya se ha",
            "start": 8448.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "visto la tendencia de las personas",
            "start": 8450.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "enfermas con c\u00e1ncer y que tienen",
            "start": 8452.62,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "contacto con estos",
            "start": 8454.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pesticidas preguntarle si la v\u00eda podr\u00eda",
            "start": 8456.54,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "ser ahora un nuevo decreto que ampl\u00ede el",
            "start": 8459.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "n\u00famero de",
            "start": 8463.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "agrot\u00f3xicos que se van a prohibir",
            "start": 8464.76,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "gradualmente y esto se lo pregunto Pues",
            "start": 8466.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque usted ha declarado aqu\u00ed que por",
            "start": 8468.939,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "encima de la salud no pueden estar los",
            "start": 8472.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "intereses privados y en este sentido",
            "start": 8474.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pues ya no se puede permitir que estas",
            "start": 8476.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "transnacionales sigan pues contaminando",
            "start": 8478.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y matando impunemente a los mexicanos en",
            "start": 8481.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pa\u00edses est\u00e1 prohibido el uso de estos",
            "start": 8484.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pesticidas y no se ha generado ninguna",
            "start": 8487.18,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "hambruna sobre todo porque quienes pues",
            "start": 8490.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tienen esta capacidad de siembra masiva",
            "start": 8493.479,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de productos Pues tambi\u00e9n tienen la",
            "start": 8496.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "capacidad de conseguir otras tecnolog\u00edas",
            "start": 8499.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que sean m\u00e1s amables con el medio",
            "start": 8501.28,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ambiente y tambi\u00e9n con la salud humana",
            "start": 8503.74,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "estamos en eso estamos viendo eso",
            "start": 8506.22,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "lo de glifosato este",
            "start": 8509.76,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "no queremos que",
            "start": 8513.359,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "se proh\u00edba y que no haya una opci\u00f3n",
            "start": 8517.62,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "una alternativa",
            "start": 8522.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "porque quienes defienden lo del",
            "start": 8526.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "glifosfato sostienen",
            "start": 8528.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que en el mundo",
            "start": 8531.7,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "as\u00ed como se lo estoy diciendo no hay",
            "start": 8534.22,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 8538.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "algo que lo sustituye desde luego que no",
            "start": 8541.12,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sea da\u00f1ino",
            "start": 8546.04,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Entonces se est\u00e1 haciendo un an\u00e1lisis se",
            "start": 8549.52,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "sabe y es cierto lo que sostienes que",
            "start": 8553.72,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "hace da\u00f1o a la salud",
            "start": 8558.58,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "eso se sabe Pero no hay como sustituirlo",
            "start": 8562.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y estamos hablando de la producci\u00f3n de",
            "start": 8569.8,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "alimentos",
            "start": 8572.8,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 8575.439,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8576.479,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 un decreto",
            "start": 8578.46,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "emit\u00eda un decreto",
            "start": 8581.939,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "para limitar",
            "start": 8584.979,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "el volumen utilizado",
            "start": 8588.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Y eso se est\u00e1 cumpliendo y el prop\u00f3sito",
            "start": 8592.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "Es que cada a\u00f1o se vaya",
            "start": 8595.479,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "limitando m\u00e1s en tanto con",
            "start": 8599.88,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "AC nos da una opini\u00f3n",
            "start": 8605.26,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "sobre qu\u00e9",
            "start": 8608.38,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "qu\u00edmico utilizar",
            "start": 8614.319,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "que no se ha da\u00f1ino o qu\u00e9 pr\u00e1cticas",
            "start": 8617.14,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicas",
            "start": 8625.0,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "se aplican",
            "start": 8627.58,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8631.72,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pues es el remedio y el trapito",
            "start": 8634.54,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se hace necesita una opci\u00f3n una",
            "start": 8639.64,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "alternativa",
            "start": 8642.46,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 8646.479,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "es mucho el da\u00f1o",
            "start": 8649.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a la salud y",
            "start": 8652.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no encontramos opciones alternativas",
            "start": 8655.5,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pues se proh\u00edbe",
            "start": 8658.3,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pero estamos en eso",
            "start": 8661.54,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Estamos buscando opciones",
            "start": 8663.939,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "de desde",
            "start": 8668.399,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "herbicidas en vamos a decir",
            "start": 8671.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no qu\u00edmicos",
            "start": 8677.02,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 8680.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el uso del machete y de la tarpala para",
            "start": 8683.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "limpiar",
            "start": 8686.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "hierba",
            "start": 8688.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en vez de",
            "start": 8691.479,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "desaparecerla",
            "start": 8700.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con con bombas de aspersi\u00f3n",
            "start": 8703.66,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "estamos en eso ya vamos a dar una",
            "start": 8709.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 8713.2,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "presidente tambi\u00e9n en el contexto de la",
            "start": 8714.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n sobre la reforma electoral",
            "start": 8717.819,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pues ha quedado ya muy evidenciado que",
            "start": 8719.62,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "los partidos de oposici\u00f3n no defienden",
            "start": 8722.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "realmente la democracia sino que",
            "start": 8725.439,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "defienden un modelo en el cual el",
            "start": 8727.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional electoral es c\u00f3mplice",
            "start": 8729.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de los fraudes electorales M\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 8731.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n presidente Pues visibilizar",
            "start": 8735.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que estos partidos el pan el pri el PRD",
            "start": 8737.439,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "y movimiento ciudadano tambi\u00e9n defienden",
            "start": 8741.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el dinero no hay un presupuesto de m\u00e1s",
            "start": 8743.7,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de tres mil trescientos millones de",
            "start": 8747.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pesos que les aprob\u00f3 a estos cuatro",
            "start": 8749.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "partidos el INE en agosto pasado y ese",
            "start": 8751.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "es el presupuesto que no quieren perder",
            "start": 8755.02,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "porque la iniciativa dice que ya no se",
            "start": 8756.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "les entregue tanto dinero del pueblo a",
            "start": 8758.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los partidos pol\u00edticos preguntarle cu\u00e1l",
            "start": 8761.2,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "es su opini\u00f3n al respecto Pues de esta",
            "start": 8763.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "supuesta defensa la democracia que en",
            "start": 8765.899,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 8768.819,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "esconde los verdaderos intereses de",
            "start": 8769.62,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estos partidos de oposici\u00f3n que primero",
            "start": 8773.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es seguirse agenciando estos miles de",
            "start": 8775.3,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "millones de pesos a\u00f1o con a\u00f1o porque",
            "start": 8777.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esto es 2023 pero se espera que para",
            "start": 8779.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "2024 el presupuesto sea de m\u00e1s de cuatro",
            "start": 8782.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos y tambi\u00e9n el hecho",
            "start": 8784.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de tener pues autoridades t\u00edteres a sus",
            "start": 8787.42,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "intereses y que sigan pues cometiendo",
            "start": 8790.3,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "fraudes impunemente y ese",
            "start": 8792.939,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "el tener un instrumento",
            "start": 8797.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8802.06,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "podr\u00edan utilizar",
            "start": 8803.34,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "para hacer un fraude como ya lo han",
            "start": 8806.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 8809.56,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no estoy",
            "start": 8810.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "inventando nada",
            "start": 8812.58,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "el Instituto electoral en el 2006",
            "start": 8816.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "estaba manejado por la maestra Elba",
            "start": 8822.46,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Esther Gordillo",
            "start": 8825.7,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y se negaron",
            "start": 8829.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a contar los votos",
            "start": 8830.7,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8834.16,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "imponer a Calder\u00f3n",
            "start": 8835.439,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "y lo hicieron",
            "start": 8839.8,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "desde el INE",
            "start": 8842.28,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "con un cinismo",
            "start": 8846.76,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "cretinismo",
            "start": 8855.399,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8856.48,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 8859.06,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 el sistema de c\u00f3mputo",
            "start": 8861.819,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "para recibir y contar los votos fue",
            "start": 8866.859,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "cu\u00f1ado de Calder\u00f3n",
            "start": 8871.06,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8872.36,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "y pues siempre",
            "start": 8890.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "han actuado as\u00ed entonces eso es lo que",
            "start": 8893.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "hay en el fondo",
            "start": 8896.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1n",
            "start": 8898.479,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "muy fuera de la realidad",
            "start": 8905.62,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "porque ya la gente",
            "start": 8909.22,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no va a permitir",
            "start": 8913.18,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "ning\u00fan fraude",
            "start": 8916.18,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "pero ellos no dejan",
            "start": 8921.52,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de pensar as\u00ed",
            "start": 8924.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "con todo respeto a las gallina",
            "start": 8928.479,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "gallina que come huevo",
            "start": 8932.02,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "ni que le quemen el pico",
            "start": 8935.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de cuando ac\u00e1 salen estos este",
            "start": 8943.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dem\u00f3cratas",
            "start": 8946.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata Calder\u00f3n dem\u00f3crata",
            "start": 8951.12,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Madrazo dem\u00f3crata",
            "start": 8955.6,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "del vester dem\u00f3crata",
            "start": 8963.46,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8971.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "nos debemos de quejar",
            "start": 8972.84,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "porque independientemente de que son",
            "start": 8975.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cosas este",
            "start": 8977.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "serias importantes",
            "start": 8978.84,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "no deja de ser divertido",
            "start": 8982.18,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 8991.359,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 8994.359,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se muestren como son",
            "start": 8996.3,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eso no lo hubi\u00e9semos logrado",
            "start": 9001.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "si no se lleva a cabo la transformaci\u00f3n",
            "start": 9005.58,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Salinas quer\u00eda",
            "start": 9009.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "un sistema bipartidista",
            "start": 9012.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pri pan",
            "start": 9017.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 9021.84,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9022.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 9024.66,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se lograra",
            "start": 9028.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "mediante el gatopardismo",
            "start": 9036.62,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el que los potentados",
            "start": 9043.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dominaran M\u00e9xico",
            "start": 9045.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "porque era lo mismo el pan",
            "start": 9048.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bueno tan es as\u00ed que ya",
            "start": 9051.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ahora se unieron por completo siempre lo",
            "start": 9055.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "dijimos",
            "start": 9058.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pero esa era la democracia de Salinas",
            "start": 9060.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cuando yo llegu\u00e9 a un partido de",
            "start": 9064.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n",
            "start": 9066.84,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "yo dije voy a romper eso",
            "start": 9069.18,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nada de",
            "start": 9073.56,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que va a ver as\u00ed",
            "start": 9076.14,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "alternancia de",
            "start": 9078.02,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "decir Qu\u00e9 diferencia puede haber",
            "start": 9086.1,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "siempre dec\u00eda yo pues",
            "start": 9088.979,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "la diferencia que hay entre la coca-cola",
            "start": 9091.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "y la Pepsi Cola",
            "start": 9094.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y logramos",
            "start": 9099.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "romper",
            "start": 9101.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ese bipartidismo",
            "start": 9104.34,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y surge una opci\u00f3n nueva distinta",
            "start": 9108.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que no tiene que ver ni con el pri ni",
            "start": 9117.06,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con el pan",
            "start": 9119.16,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "De aqu\u00ed s\u00ed ya este est\u00e1 muy definidas",
            "start": 9124.819,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "las posturas",
            "start": 9130.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "no hay simulaci\u00f3n",
            "start": 9135.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces la reforma electoral pues este",
            "start": 9141.12,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "s\u00ed es el dinero no pero ese tiene mucho",
            "start": 9145.38,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 9150.54,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "tienen bastante",
            "start": 9153.12,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tienen los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 9156.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tienen dinero",
            "start": 9160.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tienen los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 9162.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s le falta algo",
            "start": 9165.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "le falta pueblo",
            "start": 9170.22,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 9176.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se pueden quedar con ese \u00f3rgano",
            "start": 9178.819,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tratando de ah\u00ed de dominar",
            "start": 9182.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Pero c\u00f3mo le van a hacer",
            "start": 9185.819,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "no van a",
            "start": 9189.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "poner mesas",
            "start": 9191.479,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "no van a haber Casillas",
            "start": 9195.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "no le van a permitir a la gente ir a",
            "start": 9198.42,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "votar",
            "start": 9200.46,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "no tienen ninguna posibilidad y",
            "start": 9209.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1bamos proponiendo o pues era",
            "start": 9215.28,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "A ver",
            "start": 9219.96,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "vamos a ahorrar",
            "start": 9221.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se van a destinar 25 mil millones",
            "start": 9225.359,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "de pesos para",
            "start": 9229.439,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "celebrar elecciones para organizar",
            "start": 9233.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 9236.28,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 en M\u00e9xico",
            "start": 9240.479,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 9242.06,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "caro hacer las elecciones",
            "start": 9243.62,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque es todo el aparatal es el que",
            "start": 9247.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 9250.62,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 9253.68,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "replicado",
            "start": 9257.58,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en los 32 estados",
            "start": 9260.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y lo mismo",
            "start": 9263.18,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "para que quinientos Diputados",
            "start": 9266.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no trescientos y que sean",
            "start": 9272.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "electos de manera directa por el pueblo",
            "start": 9274.74,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "y los plurinominales",
            "start": 9277.5,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "quitarlos",
            "start": 9282.42,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos ahorra",
            "start": 9283.819,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "ahora porque",
            "start": 9290.64,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no se tiene mayor\u00eda absoluta pero",
            "start": 9294.859,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9299.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed tenemos nosotros",
            "start": 9302.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "o el movimiento cuenta con mayor\u00eda",
            "start": 9306.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "simple",
            "start": 9309.54,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Pero antes que est\u00e1bamos en la oposici\u00f3n",
            "start": 9311.22,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 9315.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "las c\u00e1maras estaban al servicio",
            "start": 9317.12,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "de los potentados",
            "start": 9321.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 9324.479,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "deseaba",
            "start": 9329.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que se acabaran pronto",
            "start": 9333.859,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "los periodos",
            "start": 9337.939,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "ordinarios",
            "start": 9341.58,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que nada m\u00e1s estuviesen tres meses",
            "start": 9345.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cuatro y se fueran de vacaciones",
            "start": 9347.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Porque si estaban sesionando era un",
            "start": 9351.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "peligro",
            "start": 9354.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todo lo que propon\u00edan ver en contra del",
            "start": 9356.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 9359.7,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "entonces descansaba",
            "start": 9361.56,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "cuando ya",
            "start": 9365.28,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "terminaba el periodo ordinario Aunque",
            "start": 9366.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "hab\u00eda siempre La amenaza de que",
            "start": 9369.899,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "convocaran a un extraordinario",
            "start": 9372.319,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "porque era un instrumento",
            "start": 9377.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por completo entregado",
            "start": 9380.18,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "a la oligarqu\u00eda",
            "start": 9384.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a los este investigadores",
            "start": 9387.359,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "de la UNAM del colegio de M\u00e9xico",
            "start": 9390.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de otras universidades p\u00fablicas de",
            "start": 9395.1,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ciencias sociales",
            "start": 9398.28,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "que analicen",
            "start": 9400.979,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 caracter\u00edsticas",
            "start": 9405.54,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 9411.899,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todas las reformas a la Constituci\u00f3n",
            "start": 9413.6,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "que se hicieron en el periodo neoliberal",
            "start": 9417.859,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "se los dejo de tarea",
            "start": 9421.979,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "es para una tesis",
            "start": 9426.6,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de licenciatura de maestr\u00eda de doctorado",
            "start": 9429.18,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y va a encontrar que todas las reformas",
            "start": 9434.16,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "fueron en contra del pueblo",
            "start": 9438.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y a favor",
            "start": 9444.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9446.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda La Paz",
            "start": 9447.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 9451.02,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no les coment\u00e9 de que tres a\u00f1os que fue",
            "start": 9454.26,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel que ahora es premiado porque en",
            "start": 9457.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a est\u00e1n premiando",
            "start": 9461.399,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "todos los que",
            "start": 9463.74,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n de acuerdo con nosotros",
            "start": 9470.819,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "como la feria del libro de Guadalajara",
            "start": 9477.72,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os que fue",
            "start": 9483.78,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel secretario de hacienda",
            "start": 9487.62,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "aprobaron los diputados",
            "start": 9492.0,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "el presupuesto nacional por unanimidad",
            "start": 9495.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se imaginan eso",
            "start": 9502.2,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le hizo c\u00e1rcel",
            "start": 9510.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es un pol\u00edtico fuera de serie no",
            "start": 9514.939,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "los maiseaban",
            "start": 9521.7,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "les daban dinero",
            "start": 9526.979,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "muy bien partidas de Mochis",
            "start": 9532.02,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Entonces todav\u00eda dicen que este",
            "start": 9539.819,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "que hay que regresar a lo de antes",
            "start": 9547.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pues tiene la c\u00e1mara para seguir",
            "start": 9552.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "entregando bienes nacionales",
            "start": 9555.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a particulares y sobre todo extranjeros",
            "start": 9560.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "lo que hicieron con la reforma",
            "start": 9567.12,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica",
            "start": 9568.859,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "con todas las llamadas reformas",
            "start": 9572.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estructurales la reforma fiscal la",
            "start": 9573.96,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "reforma laboral la reforma educativa",
            "start": 9577.08,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "todas esas reformas",
            "start": 9581.22,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "antes de que se presentaran al congreso",
            "start": 9584.58,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico",
            "start": 9587.819,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "o que las diera a conocer a Hacienda",
            "start": 9591.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "eran parte de la agenda",
            "start": 9594.42,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "del fondo monetario internacional",
            "start": 9597.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "que impon\u00edan en todos los pa\u00edses",
            "start": 9603.479,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "durante d\u00e9cadas no tuvimos un plan de",
            "start": 9609.479,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "desarrollo propio",
            "start": 9614.34,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nos impon\u00edan",
            "start": 9620.939,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "sus pol\u00edticas",
            "start": 9624.3,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "estas llamadas reformas estructurales y",
            "start": 9628.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son",
            "start": 9630.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es la reforma fiscal aumentar",
            "start": 9632.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 9634.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es a la reforma energ\u00e9tica entregar",
            "start": 9636.24,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo",
            "start": 9638.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entregar la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 9639.859,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es la llamada reforma educativa",
            "start": 9643.14,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "privatizar la educaci\u00f3n",
            "start": 9646.76,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es la llamada",
            "start": 9650.819,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 9656.34,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9657.64,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 9661.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo de seguridad social",
            "start": 9664.56,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "entregar el manejo de las pensiones de",
            "start": 9668.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 9671.939,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "a particulares",
            "start": 9675.319,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "de el mundo Financiero",
            "start": 9678.06,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "bajar",
            "start": 9685.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los salarios",
            "start": 9687.6,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "aumentar",
            "start": 9690.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los costos",
            "start": 9692.3,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "del precio de servicios del gobierno",
            "start": 9695.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "subir el precio de la luz el precio de",
            "start": 9698.54,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "las gasolinas",
            "start": 9703.8,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "esas eran las reformas estaba en la",
            "start": 9707.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "agenda",
            "start": 9711.479,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "el combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 9713.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9714.41,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "que era el principal problema de M\u00e9xico",
            "start": 9717.06,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9718.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estaba en la agenda",
            "start": 9720.899,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "luchar en contra de la de la desigualdad",
            "start": 9723.2,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9726.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no estaba en la agenda atender a los",
            "start": 9731.479,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 9733.979,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 9735.6,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "para tener oportunidades de trabajo de",
            "start": 9739.439,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "estudio",
            "start": 9742.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "estaba en la agenda",
            "start": 9743.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fortalecer la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 9745.34,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "mejorar el sistema de salud no",
            "start": 9748.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 9753.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "era todo aquello que significara negocio",
            "start": 9755.52,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "lucro En beneficio de una minor\u00eda",
            "start": 9759.78,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Entonces ya",
            "start": 9765.479,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "no hay eso",
            "start": 9767.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y pues se siguen haciendo ilusiones",
            "start": 9771.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "de que van a regresar por sus reales",
            "start": 9775.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "si no se hubiese llevado a cabo un",
            "start": 9781.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 9784.38,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "como el que est\u00e1 en marcha",
            "start": 9786.06,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense C\u00f3mo estar\u00eda el pa\u00eds",
            "start": 9789.899,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "si le hubiesen seguido",
            "start": 9793.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "con el saqueo",
            "start": 9796.26,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "con la corrupci\u00f3n",
            "start": 9798.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con el derroche",
            "start": 9800.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "con El desprecio a la gente",
            "start": 9803.7,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed Este ha sido importante todo",
            "start": 9813.72,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "lo que llevamos y lo que viene todav\u00eda",
            "start": 9818.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ya nos vamos eh Gracias presidente nada",
            "start": 9822.359,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "m\u00e1s quedo pendiente",
            "start": 9824.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un compromiso contigo y eres el primero",
            "start": 9826.46,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "el martes qued\u00f3 pendiente nada m\u00e1s",
            "start": 9829.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presidente si iba a venir Pablo G\u00f3mez el",
            "start": 9832.319,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "titular de la unidad de inteligencia",
            "start": 9835.14,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "financiera eso se lo pregunt\u00e9 a un hace",
            "start": 9836.22,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "un mes y pues no ha habido respuesta",
            "start": 9838.5,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nos falta lo de f\u00fatbol y nos falta de lo",
            "start": 9842.84,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "de Pablo",
            "start": 9845.58,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "S\u00ed ahora los f\u00fatbol estar\u00eda bien es este",
            "start": 9848.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "un an\u00e1lisis de c\u00f3mo se maneja",
            "start": 9852.899,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "lo del f\u00fatbol",
            "start": 9855.66,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Bueno entonces",
            "start": 9860.819,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "que venga Pablo la semana que viene",
            "start": 9863.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Gracias presidente",
            "start": 9866.96,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "es que quedamos con un compa\u00f1ero tambi\u00e9n",
            "start": 9873.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9875.88,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ya Ah pues t\u00fa tambi\u00e9n estuviste",
            "start": 9879.66,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "trabajando en eso lo hacemos el jueves",
            "start": 9882.12,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "S\u00ed bueno el jueves o sea en ocho d\u00edas",
            "start": 9886.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "Bueno nos vemos",
            "start": 9890.399,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9891.93,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 9899.11,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "ah\u00ed este cambio",
            "start": 9900.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de este clima se adelant\u00f3 este el fr\u00edo y",
            "start": 9906.12,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "he estado viajando",
            "start": 9912.899,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9915.18,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "me estaba comentando un doctor que este",
            "start": 9918.6,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los ni\u00f1os padeciendo bastante",
            "start": 9924.14,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "de gripa de enfermedades respiratorias",
            "start": 9927.74,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "se adelant\u00f3 Pues el vamos a hacer el",
            "start": 9931.399,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "invierno S\u00ed pero yo estoy bien Este un",
            "start": 9935.1,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "poco de ronquera mande",
            "start": 9940.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n intelectual cuando le env\u00eda",
            "start": 9944.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara yo creo que la semana que",
            "start": 9946.62,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 9949.08,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "S\u00ed yo creo que ese d\u00eda puede ser",
            "start": 9954.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda Si ya la est\u00e1n trabajando y este",
            "start": 9957.72,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "yo la reviso",
            "start": 9962.96,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "que voy a estar afuera siempre estoy",
            "start": 9965.42,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "viendo documentos",
            "start": 9968.819,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "y ya le enviamos",
            "start": 9971.64,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9975.5,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero",
            "start": 9981.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 avanzada completamente",
            "start": 9983.78,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "si ya est\u00e1 y es una cuesti\u00f3n de de",
            "start": 9987.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite porque ya los",
            "start": 9991.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "conservadores los del bloque conservador",
            "start": 9994.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Pues ya est\u00e1n de acuerdo \u00e9l",
            "start": 9997.2,
            "duration": 4.92
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo Buenos d\u00edas Bueno pues vamos que como todos los jueves a informar sobre delitos y castigos es muy parecido a la novela de dostoyevski Crimen y Castigo es una gran novela tiene otro prop\u00f3sito desde luego pero aqu\u00ed es C\u00f3mo se cometen delitos y se evita que esos delitos no se castiguen por eso se habla de cero impunidad porque desde hace mucho tiempo se sabe de que se cometen delitos se habla hasta de una puerta giratoria que entran y salen ahora es distinto por eso Se informa con el prop\u00f3sito de que la gente sepa que estamos trabajando para que no haya impunidad y tambi\u00e9n para que no se empoderen las bandas los integrantes de la delincuencia organizada o de la delincuencia de cuello blanco y que piensen de que pueden hacer y deshacer y que si tienen buenas agarraderas influencias van a poder cometer delitos sin que se les castigue ya no es as\u00ed entonces vamos a que Ricardo Mej\u00eda no se informe con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos vamos a dar cuenta del informe cero impunidad no hay Crimen Sin castigo que da cuenta del trabajo del gabinete de seguridad la secretar\u00eda de la defensa la secretar\u00eda de la marina la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana Guardia nacional Centro Nacional de inteligencia en coordinaci\u00f3n con toda la secretar\u00edas de seguridad del pa\u00eds las fiscal\u00edas locales y la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en el periodo que se informa del 24 al 30 de noviembre fueron detenidas ocho mil ciento ochenta y un personas por las fuerzas de seguridad del pa\u00eds por delitos del fuero com\u00fan y federal y en total de estas ocho mil ciento ochenta y uno se presentaron una vez cumpl\u00eda las formalidades correspondientes siete mil seiscientos sesenta y dos personas ante el Ministerio local y federal siguiente informar tambi\u00e9n que en este periodo se extraditaron tres personas en cumplimiento del tratado de extradici\u00f3n firmado entre M\u00e9xico y Estados Unidos por la comisi\u00f3n de diferentes delitos es el caso de Pedro r que fue extraditado por los delitos de tentativa de homicidio lesiones amenazas y allanamiento de morada que fue requerido por una corte de California es el caso de Benito B que fue extraditado por un delito de agresi\u00f3n sexual a una corte de Texas y el caso tambi\u00e9n de Dionisio a que fue extraditado para cumplimentar un mandamiento de una corte de Texas por delitos de asociaci\u00f3n delictuosa y contra la salud siguiente informar que el pasado 25 de noviembre elementos de la fiscal\u00eda general de justicia de sonora en coordinaci\u00f3n con Sedena Guardia nacional y la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica del municipio de Cajeme detuvieron a cinco personas tras cumplimentar una orden de cateo en un inmueble de ciudad Obreg\u00f3n estas personas ten\u00edan a dos personas privadas de la libertad desde el pasado 23 de noviembre a estos sujetos ya se les detuvo y se les aseguraron armas cartuchos equipo t\u00e1ctico y un veh\u00edculo blindado est\u00e1 pendiente su vinculaci\u00f3n a proceso por diferentes delitos entre ellos desaparici\u00f3n forzada m\u00e1s narcomenudeo salvaci\u00f3n delictuosa y otros m\u00e1s que resulten siguiente aqu\u00ed queremos destacar que se les aseguraron cinco armas tipo fusil calibre siete sesenta y dos por treinta y nueve con aditamiento lanzagranadas uno de ellos y este veh\u00edculo blindado un atajo ten\u00eda inclusive un mecanismo para lanzar poncha llantas y aceite con alta tecnolog\u00eda en una persecuci\u00f3n criminal ya est\u00e1n asegurados siguiente informar del homicidio de un menor de ocho a\u00f1os Donde fueron detenidos dos familiares indirectos del Peque\u00f1o de ocho a\u00f1os de edad estos son los presuntos homicidas ya est\u00e1n vinculados a proceso y fue una acci\u00f3n de la fiscal\u00eda general de justicia de la Ciudad de M\u00e9xico siguiente tambi\u00e9n informar de la detenci\u00f3n del presunto feminicida de Grisel P\u00e9rez Rivera quien era activista de de Derechos Humanos ella fue ya sin vida en marzo de 2021 en la comunidad de durazno de mixquihuala de Ju\u00e1rez en el Estado de Hidalgo y en una acci\u00f3n coordinada entre elementos de la fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico y la procuradur\u00eda de Hidalgo en Chimalhuac\u00e1n lograron la detenci\u00f3n de Gerardo Esteban n pareja sentimental de la v\u00edctima y quien se le acusa no solamente del feminicidio sino tambi\u00e9n de la desaparici\u00f3n que en su momento perpetr\u00f3 este sujeto ya est\u00e1 vinculado a proceso penal siguiente tambi\u00e9n informar de la detenci\u00f3n y posterior vinculaci\u00f3n a proceso del exalcalde de Ciudad Serd\u00e1n Puebla as\u00ed como tres regidores alcalde Juan n se le imputa el delito de ejercicio indebido de funciones p\u00fablicas durante su administraci\u00f3n y por estos hechos se le acredita un da\u00f1o patrimonial por casi 23 millones de pesos ya fue vinculado a proceso y tiene la medida cautelar de prisi\u00f3n preventiva justificada siguiente tambi\u00e9n informar que en Morelos dentro de la estrategia de seguridad del mando coordinado la polic\u00eda estatal logr\u00f3 la detenci\u00f3n en flagrancia de seis personas generadores de violencia de infinidad quienes han participado en delitos como privaci\u00f3n y legal de la libertad violaci\u00f3n de la Ley Federal de armas de fuego delitos contra la salud y m\u00e1s que resulten en el municipio de Cuautla estos sujetos se lograron su detenci\u00f3n cuando fueron alertados por terceros de su presencia en la central de abastos de Cuautla los elementos de seguridad lograron su detenci\u00f3n asegur\u00e1ndoles armas larga arma corta y otro tipo de sustancias siguiente tambi\u00e9n informar que dentro de los operativos que lleva a cabo la secretar\u00eda de la defensa nacional y la guardia nacional en colaboraci\u00f3n con diferentes fuerzas de seguridad durante el periodo que se informa se detuvo a 42 personas por ejemplo en Jiquilpan dos personas con veinticinco armas largas y se les aseguraron tambi\u00e9n siete veh\u00edculos en Tijuana una persona detenida con 23 kilos de metanfetamina siguiente en Tapachula Chiapas una persona con 593 kilogramos de coca\u00edna y un arma larga en la alcald\u00eda de Iztapalapa tres personas detenidas con diferentes dosis de droga marihuana coca\u00edna y metanfetamina siguiente en Tlaquepaque tres personas liberadas y se aseguraron tambi\u00e9n dos armas largas un arma corta y chalecos t\u00e1cticos en la alcald\u00eda de Iztapalapa una persona detenida con 11 kilogramos de fentanilo un arma larga un arma corta y cartuchos y un veh\u00edculo siguiente en ocoso Cuautla Chiapas dos personas detenidas con ochocientos setenta y cuatro mil pesos inacreditar su legal procedencia y un veh\u00edculo con blindaje nivel cuatro Plus en Nuevo Laredo Tamaulipas tres personas detenidas con tres armas largas y dos armas cortas en el operativo de la Sedena siguiente en Mexicali una persona detenida con diferentes documentos para cobrarse con un valor total de m\u00e1s de ciento un mil d\u00f3lares americanos sin acreditar su legal procedencia igual en Ciudad Hidalgo Michoac\u00e1n tres personas detenidas a quienes se les encontr\u00f3 un cuerpo que est\u00e1 por identificarse y tres armas largas siguiente en la alcald\u00eda Iztapalapa en otra operaci\u00f3n tres personas detenidas con 120 kilogramos de marihuana siguiente aqu\u00ed queremos detenernos para ampliar la informaci\u00f3n sobre diferentes operativos que se llevaron a cabo por parte de la secretar\u00eda de la defensa nacional la guardia nacional y la coordinaci\u00f3n anti secuestros en el municipio de Pinos Zacatecas por estos eventos que fueron diferentes eventos durante el mismo d\u00eda se logr\u00f3 detener a tres polic\u00edas de la corporaci\u00f3n municipal de pinos vinculados actividades delictivas se asegur\u00f3 a dos agresores y tambi\u00e9n en otro operativo a otro m\u00e1s y dos de ellos de los agresores fueron abatidos Esto fue una operaci\u00f3n que se llev\u00f3 a cabo por estas corporaciones para practicar una orden t\u00e9cnica de investigaci\u00f3n y complementar y cumplimentar tres \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n sin embargo fueron agredidos en diferentes ocasiones resultando un masculino liberado presuntamente secuestrado dos agresores fallecidos tres agresores detenidos y se aseguraron tambi\u00e9n armas largas veh\u00edculos y motocicletas desafortunadamente siguiente este fue el evento donde en cumplimiento de su deber fue privado de la vida El General Jos\u00e9 Silvestre urz\u00faa Padilla mando territorial de la guardia nacional en Zacatecas despu\u00e9s de haberse llevado a cabo diferentes diligencias ese mismo d\u00eda lo primero fue el evento de la ejecuci\u00f3n del cateo donde se detiene a los tres presuntos polic\u00edas municipales acusados de secuestro agravado un segundo evento fue un primer enfrentamiento en las afueras de la comunidad de los conos a dos kil\u00f3metros de jalmate Zacatecas y ah\u00ed fue como resultado tres presuntos detenidos el \u00faltimo evento que fue un segundo enfrentamiento en jaltomate Ah\u00ed es donde un sicario agrede lesiona fatalmente al general mando territorial de la guardia nacional y este mismo sicario que privara de la vida al general fue abatido tambi\u00e9n en este enfrentamiento siguiente Durante este mismo operativo se aseguraron veh\u00edculos involucrados hubo las detenciones ya referidos hubo el aseguramiento de droga y ya fueron habiculados a proceso varios de los perpetradores siguiente en seguimiento de las acciones que lleva a cabo las diferentes corporaciones la fiscal\u00eda general de justicia de Zacatecas la Sedena conase y Guardia nacional lograron la detenci\u00f3n de doce personas tras dar cumplimiento una orden de cateo en un domicilio ubicado en Guadalupe Zacatecas es una c\u00e9lula como la anterior presuntamente del grupo criminal Carter Jalisco nueva generaci\u00f3n en ese domicilio se localiz\u00f3 el cuerpo desmembrado de una mujer se les aseguraron diez armas largas armas cortas y ya todos ellos est\u00e1n sujetos a que el juez ya otorgue la vinculaci\u00f3n a proceso penal siguiente queremos se\u00f1alar que del periodo comprendido entre noviembre del a\u00f1o pasado a noviembre del presente a\u00f1o en el operativo cero impunidad que lleva a cabo la conace junto con todas las fuerzas locales y federales de seguridad siguiente se ha logrado la detenci\u00f3n de 131 generadores de violencia entre ellos varios sentenciados siguiente siguiente hasta ah\u00ed todos estos generadores de violencia pertenecen a diferentes grupos criminales la persecuci\u00f3n es contra todas las bandas que est\u00e1n dedicadas a generar violencia trates el cartel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n del C\u00e1rtel del Pac\u00edfico del C\u00e1rtel del noreste o c\u00e9lulas criminales locales siguiente informar tambi\u00e9n que en un operativo de la secretar\u00eda de la defensa nacional en coordinaci\u00f3n con el Centro Nacional de inteligencia Y la fiscal\u00eda especializada en materia de delincuencia organizada de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica se logr\u00f3 la detenci\u00f3n en flagrancia de Heriberto n alias El negrolo presunta cabecilla del grupo conocido como La tropa del infierno que es un grupo de sicarios y generadores de violencia del C\u00e1rtel del noreste que es el cartel que es heredero de los antiguos setas que tiene injerencia en Nuevo Laredo Tamaulipas a este sujeto se le se\u00f1ala de diferentes agresiones a elementos policiales a instalaciones militares a instalaciones consulares tambi\u00e9n fue tambi\u00e9n el que una vez que se detuvo a Juan Gerardo n alias el huevo en otra operaci\u00f3n de Sedena tambi\u00e9n fue el que gener\u00f3 diferentes eventos y agresiones y finalmente se logr\u00f3 su captura a \u00e9l se le relaciona tambi\u00e9n como autor intelectual de la privaci\u00f3n de la libertad del alcalde del municipio de Guerrero Coahuila Mario Cedillo quien fue privado junto con nueve personas el pasado 14 de octubre y rescatado al d\u00eda siguiente en una operaci\u00f3n de elementos de la Sedena Guardia nacional la unidad anti secuestros de Tamaulipas la fiscal\u00eda de Coahuila y la conase Pues bien este sujeto ya est\u00e1 detenido ya fue calificada de legal la detenci\u00f3n y se suma siguiente a varias detenciones que ha habido integrantes del C\u00e1rtel del noreste en la operaci\u00f3n permanente que lleva a cabo la Sedena en aquella regi\u00f3n de Nuevo Laredo entre otros Mart\u00edn nene alias El cadete a quien sustituy\u00f3 el negrolo el deportado Juan Gerardo n alias el huevo el caso del Canelo y el caso de Fernando nene alias El huerco principales cabezas de este grupo criminal siguiente tambi\u00e9n informar que en otras operaciones llevadas a cabo por la fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico en coordinaci\u00f3n con Sedena cemar Guardia nacional y CNI en el marco del operativo denominado 96 horas se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de Misael n alias el Pollo quien es integrante de La Familia Michoacana y se le ubica como lugarteniente de un sujeto criminal apodado el mala y la actividad principal de este individuo es la extorsi\u00f3n el cobro de extorsi\u00f3n a locatarios de cerveza basa de taxis venta de pollo en mercados y fue detenido por la fiscal\u00eda de Justicia del Estado de M\u00e9xico con apoyo de todas las corporaciones mencionadas cabe recordar que el pasado 19 de noviembre tambi\u00e9n fueron detenidos otros ocho presuntos integrantes de esta organizaci\u00f3n delictiva en Toluca tambi\u00e9n dedicados fundamentalmente a la extorsi\u00f3n que es la principal actividad criminal de ese grupo denominado Familia Michoacana siguiente aqu\u00ed hay otros m\u00e1s detenciones relevantes de La Familia Michoacana en el Estado de M\u00e9xico y recordar que contin\u00faan los operativos tambi\u00e9n en contra de la cabeza de estos grupos que son Johnny Hurtado alias el pez y la fresa que son las cabezas de este grupo criminal con operaciones en Guerrero Michoac\u00e1n y el estado de M\u00e9xico siguiente tambi\u00e9n por parte de la cemar hubo diferentes operaciones en el Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico lograron la detenci\u00f3n de dos sujetos que llevaban dos tambos met\u00e1licos supuestamente de jugo de lim\u00f3n pero que en su interior conten\u00edan 62 paquetes de bolsas pl\u00e1sticas que dieron positivo a metanfetamina ya se hicieron los tr\u00e1mites correspondientes ante las autoridades ministeriales siguiente tambi\u00e9n dos operaciones en Tabasco frontera que dio como resultado el aseguramiento de buques camaroneros y buques pesqueros que transportaban unos sesenta y tres sesenta y tres mil litros de combustible otro 45.000 litros de combustible diesel ambos y no pudieron acreditar porque ten\u00edan esa cantidad de combustible ya fueron presentados ante la autoridad correspondiente siguiente tambi\u00e9n en el aeropuerto de M\u00e9rida se hicieron diferentes operaciones logrando asegurar metanfetaminas por parte de la secretar\u00eda de la marina que ven\u00edan en un correo Expr\u00e9s de mensajer\u00eda de la empresa FedEx se pudo detectar fragmentos y tabletas de metanfetamina y en otro m\u00e1s en la aduana de Progreso tambi\u00e9n se detect\u00f3 en otro sistema de mensajer\u00eda cargamento de metanfetamina siguiente como sentencia relevantes informar que en Baja California se obtuvo la sentencia condenatoria de 56 a\u00f1os y seis meses en contra de Juan Manuel n tras acreditarse su participaci\u00f3n en el delito de desaparici\u00f3n forzada cometida por particulares agravada cometido en agravio del entonces menor Diana vigonot hechos ocurridos en 2018 Esta es la v\u00edctima de este evento criminal y la sentencia es por 56 a\u00f1os siguiente tambi\u00e9n sentencias relevantes obtenidas por el Ministerio P\u00fablico ante el tribunal superior de la Ciudad de M\u00e9xico es una por trata de personas y lenocinio en contra de No\u00e9 n por 60 a\u00f1os de prisi\u00f3n otra m\u00e1s por el delito de feminicidio 52 a\u00f1os de prisi\u00f3n en contra de dos perpetradores y una c\u00e9lula dedicada al secuestro que operaba en la Ciudad de M\u00e9xico todos sus integrantes obtuvieron una sentencia de 50 a\u00f1os de prisi\u00f3n siguiente en cuanto al informe de feminicidios que han dado lugar a detenciones y sentencias durante el periodo del veinticuatro al 30 de noviembre se logr\u00f3 la detenci\u00f3n y sentencia de cuarenta y tres feminicidas de los cuales en la Ciudad de M\u00e9xico son son dos sentenciados y cinco detenidos en el Estado de M\u00e9xico son dos detenidos un sentenciado en Tamaulipas un sentenciado en Veracruz un sentenciado en Puebla un detenido siguiente en Jalisco tres detenidos en Chiapas tres detenidos en Hidalgo El detenido que ya dimos cuenta feminicida de un activista de Derechos Humanos en Michoac\u00e1n son cuatro detenidos de un sentenciado en Tabasco dos detenidos en Morelos dos detenidos en Baja California tres detenidos en Yucat\u00e1n tres detenidos y en Aguascalientes tres detenidos en Guerrero un sentenciado en San Luis Potos\u00ed un detenido en Baja California un sentenciado en Quintana Roo un detenido y en Sinaloa un detenido recordar que la sentencia por feminicidio va de los cuarenta a los 70 a\u00f1os Y a partir de todo este esfuerzo se han logrado estas detenciones tambi\u00e9n como parte de la de la impunidad que aqu\u00ed hemos dado a conocer casos de jueces federales pero ahora vamos a dar a conocer el caso de un tribunal de enjuiciamiento en el Estado de Guerrero es el caso de la liberaci\u00f3n o la absoluci\u00f3n del presunto homicida de la periodista y youtuber Lilian n tambi\u00e9n conocida como la nana pelucas por hechos ocurridos el d\u00eda cinco de febrero en Acapulco Guerrero ella se encontraba ah\u00ed en un lugar llegaron y la la asesinaron fue un hecho que conmocion\u00f3 a la opini\u00f3n p\u00fablica en su momento despu\u00e9s de diferentes acciones se pudo identificar que Edgar Sa\u00fal n alias El pipas o el negro pipa perteneciente al c\u00e1rtel independiente de Acapulco conocido como sida fue el presunto autor del homicidio de esta periodista \u00e9l se le detuvo por parte de la fiscal\u00eda del Estado de Guerrero se present\u00f3 ante el juez sin embargo el tribunal de enjuiciamiento del Estado de Guerrero del Distrito judicial correspondiente integrado por tres jueces el maestro Rodrigo Ramos reyner David Ram\u00edrez y el maestro Sergio Guzm\u00e1n determinaron que no hab\u00eda los elementos para condenar por homicidio este sujeto en primera instancia y decretaron su libertad inmediata no tomando en cuenta todas las pruebas todas las todos los elementos que aport\u00f3 el Ministerio P\u00fablico ni todos los antecedentes de este sujeto que es identificado como el coordinador de sicarios de ese grupo criminal en Acapulco no obstante ello este sujeto ten\u00eda otro otra imputaci\u00f3n por el delito de secuestro agravado y la fiscal\u00eda logr\u00f3 obtener la orden de aprehensi\u00f3n para detenerlo sin embargo no podemos omitir que en un primer momento el mismo juez Rodrigo Ramos hab\u00eda negado la orden de aprehensi\u00f3n por el delito de secuestro en contra de este sujeto se tuvo que recurrir a un tribunal de alzada para que obligara al juzgador a emitir la orden de aprehensi\u00f3n correspondiente por secuestro agravado no obstante ello la audiencia se hab\u00eda dado para despu\u00e9s del fallo absolutorio por el delito de homicidio que hab\u00eda sido imputado precisamente Edgar Sa\u00fal alias El pipa Pues bien actuando con celeridad siguiente la fiscal\u00eda general de justicia de Guerrero en coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda del estado de Sonora lograron cumplimentar la orden de aprehensi\u00f3n por el delito de secuestro agravado en contra de Edgar Sa\u00fal n en el municipio de Hermosillo una vez que iba a salir estaba saliendo egresando del cefereso n\u00famero once en Hermosillo una vez que hab\u00eda sido absuelto del delito de homicidio ah\u00ed mismo los elementos ministeriales de ambas fiscal\u00edas le cumplimentaron la orden de aprehensi\u00f3n por secuestro agravado orden de aprehensi\u00f3n que tuvieron que estar presionando para que fuera otorgada siguiente y en el caso de los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras periodistas asesinados durante el presente a\u00f1o contin\u00faan las indicatorias y las investigaciones pero al momento no hay actos procesales o detenciones relevantes que informar ser\u00eda cu\u00e1nto Bueno vamos a vamos a este a ver Ustedes tres Y ustedes tres la m\u00e1s una pregunta no han preguntado en los \u00faltimos quince d\u00edas Bueno pues ya ah\u00ed qued\u00f3 bajo protesta de decir verdad [Aplausos] muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Janet Galindo grupo transmedia La chispa a Quintana Roo Campeche Yucat\u00e1n se\u00f1or presidente En d\u00edas pasados se suscit\u00f3 que lleg\u00f3 aqu\u00ed una persona que se ha pensado tras estos sucesos usted tuvo contacto directo con las personas el domingo tras la marcha pero despu\u00e9s el que haya traspasado la seguridad alguien no le no han pensado en una mayor seguridad no s\u00e9 una estrategia ya que bueno ustedes el primer mandatario digo tambi\u00e9n es tema de seguridad nacional bueno Miren la verdad es que no hay un ambiente enrarecido existe di\u00e1logo hay pol\u00e9mica Pero no pasa de eso ya est\u00e1 nuestros adversarios han han ido poco a poco este actuando Yo dir\u00eda que hasta con sentido del humor ayer o antier Bueno antes era yo este el rey del Cash luego el rey de la carrera pero ahora resulta que soy Pues el rey de la magia negra nosotros respetamos todas las creencias todas las religiones dos libres pensadores pero este Pedro Ferriz no s\u00e9 si pap\u00e1 o hijo pap\u00e1 por qu\u00e9 no lo pones porque eso no es este coraje odio eso es este ya pues caricatura de de protesta de cuestionamiento de cr\u00edtica no no pasa de eso tendr\u00e1n el y luego cosas de que hay los que est\u00e1n constantemente en las redes [M\u00fasica] y no tienen Malas intenciones eso que indio para tarrajada de macuspana y ya est\u00e1 expliqu\u00e9 de qu\u00e9 yo no usaba zapato cuando estaba ni\u00f1o S\u00ed ten\u00edan a comprarme los zapatos Pero hay mucho calor el tr\u00f3pico entonces imag\u00ednense lo que es andar los zapatos nom\u00e1s los us\u00e1bamos y era este muy inc\u00f3modo para ir a la escuela sal\u00edamos de la escuela y nos quit\u00e1bamos zapatos y andar sin zapatos y as\u00ed jugaba uno b\u00e9isbol y todo sin zapato mire como dice es un Secreto a voces as\u00ed es amlo recurre a diario a brujer\u00eda santer\u00eda magia negra y rituales de muerte para llegar y acumular poder ya tuvo lo que quiso ahora va de regreso eso se llama karma o justicia divina es incre\u00edble no este Porque \u00e9l fue durante mucho tiempo como dirigente l\u00edder de opini\u00f3n p\u00fablica su programa de radio lo ve\u00edan much\u00edsimo yo lo escuchaba muchos ah\u00ed empez\u00f3 Carmen Aristegui otro periodista Javier Sol\u00f3rzano no y yo tengo diferencias con \u00e9l Desde hace 20 a\u00f1os no es nuevo Pero entonces ya esto pues este es para que nos relajemos no no pasa nada y tambi\u00e9n lo de la polarizaci\u00f3n no hay por la decisi\u00f3n hay politizaci\u00f3n Por qu\u00e9 no hay polarizaci\u00f3n porque la mayor\u00eda de la gente est\u00e1 de acuerdo [M\u00fasica] con lo que se est\u00e1 haciendo tenemos el respaldo de la gente no solo es los que se manifestaron yo creo que ellos deben nuestros adversarios de tomar en cuenta la opini\u00f3n de la gente Ese es su principal problema que desprecian al pueblo y creen que el pueblo es menor de edad que el pueblo es tonto no tonto es el que piensa que el pueblo es tonto tienen que tenerle m\u00e1s respeto a la gente y no actuar con actitudes de superioridad sentirse m\u00e1s es un problema serio de clasismo de racismo Entonces es cosa que a ver no serenamos y Los que participaron en la marcha son acarreados de gente que no est\u00e1 consciente de lo que est\u00e1 sucediendo Ese es su error ya hay una nueva realidad pol\u00edtica y siempre lo he estado diciendo no se puede poner Vino Nuevo en botellas viejas de aqu\u00ed hay dos cosas o se acepta la nueva realidad o que se muele la realidad [Aplausos] negar por completo no aceptarla aceptando la sin que est\u00e9 uno de acuerdo o no est\u00e9 uno convencido no tiene uno por qu\u00e9 adherirse a sumarse a ning\u00fan movimiento si uno tiene un pensamiento distinto uno tiene que actuar con absoluta libertad pero [M\u00fasica] no cerrarnos no a la cerraz\u00f3n les voy a presumir le voy a dar a conocer la encuesta de hoy de la que se hace desde Estados Unidos una empresa todos los jueves miren C\u00f3mo estamos sigue arriba pero ya menos pero a esto me refiero de que no hay polarizaci\u00f3n [M\u00fasica] pero pues este est\u00e1 en su derecho como todos no podemos pensar todos lo mismo yo estoy dando nada m\u00e1s mi opini\u00f3n pero as\u00ed est\u00e1 y tambi\u00e9n son los sectores a los que estamos apoyando m\u00e1s por humanismo porque hay que darle m\u00e1s al que tiene menos la justicia significa eso no puede haber trato igual entre desiguales pero tambi\u00e9n sectores medios que no son ni aspirantes a porque tambi\u00e9n no cualquiera puede ser fif\u00ed a ver si consigues este la definici\u00f3n de fif\u00ed del maestro taracena Pero c\u00f3mo narra la actuaci\u00f3n de los en contra de Madero Qui\u00e9nes eran pues estamos hablando de hijos de oligarcas de hacendados porfidistas a ver si antes de de la quincena Tr\u00e1gica porque no fue la Decena Tr\u00e1gica como estos grupos son como Junior promov\u00edan del golpe Pero nada que ver con muchos que se sienten fisos pueden aspirar no Entonces no hay tampoco pienso yo polarizaci\u00f3n y les dec\u00eda hay sectores de clase media que apoyan a ver si pones una foto de una se\u00f1ora que pues este tiene una imagen de mujer de clase media alta o alta y dice yo estoy aqu\u00ed en la marcha porque estoy a favor de la transformaci\u00f3n y tambi\u00e9n empresarios que est\u00e1n con nosotros hay Quienes no coinciden Pero hay quienes por ejemplo no ven bien lo que hace Claudio no crean que todos le aplauden no pero Claudio se cit\u00f3 como el jefe del bloque conservador y es el que maneja los partidos de ese bloque Claro que hay empresarios en M\u00e9xico muy inteligentes C\u00f3mo se van a dejar representar por Claudio a lo mejor a pantalla Pues a los dirigentes de los partidos [M\u00fasica] por lo mismo no Claudio x Gonz\u00e1lez su pap\u00e1 muchas veces presidente del Consejo coordinador empresarial \u00e9l impulsor de la guerra sucia en contra de nosotros \u00e9l apoyador en su momento de la campa\u00f1a del licenciado Pe\u00f1a aunque despu\u00e9s hubieron diferencias puede ser que salga y si no lo dejamos pendiente pero si es muy interesante porque est\u00e1 la cena es S\u00ed de lo que pas\u00f3 d\u00eda con d\u00eda y la actitud de estos personajes y qui\u00e9nes eran eso es importante S\u00ed s\u00ed lo dejamos despu\u00e9s de hecho en una de sus conferencias la doctora sheinbaum coment\u00f3 que esta marcha Pues fue tan el apoyo fue tan fuerte que pueda pasar a los libros de texto puede pasar a la historia cu\u00e1l ser\u00eda mi pregunta ser\u00eda hacia usted a usted c\u00f3mo le gustar\u00eda pasar al a la historia este gobierno de transformaci\u00f3n Bueno yo antes que nada agradecerle mucho mucho a la gente y volver a insistir de que este no es un movimiento de un solo hombre me de un grupo de dirigentes ni siquiera de un partido meses ese es un movimiento de millones de mexicanos conceptualmente te\u00f3ricamente [M\u00fasica] las revoluciones las transformaciones se pueden hacer a partir de que hay una vanguardia es decir un grupo que est\u00e1 muy consciente de la necesidad de un cambio pero no deja de ser minoritario es un grupo en donde hay conciencia de miles puede ser de millones de personas pero no significa todo el pueblo cuando hay revoluciones y se triunfa as\u00ed se corre el riesgo de que haya traiciones se triunfa y los que llegan te olvidan del pueblo no resisten las tentaciones del poder por eso lo mejor que es por lo que optamos nosotros es por crear conciencia masiva el ir pueblo por pueblo Plaza por plaza y muchos a\u00f1os Entonces como nunca hay millones de mexicanos mujeres y hombres conscientes Este es el fen\u00f3meno nuevo del todo nuevo Incluso en nuestro proceso hist\u00f3rico en la independencia pues desde luego se cont\u00f3 con el apoyo da direcci\u00f3n de dos curas extraordinarios Rebeldes Hidalgo Morelos y de mucha gente que los siguieron pero no necesariamente era todo el pueblo tan es as\u00ed que este lo hemos dicho Aqu\u00ed Asesinan a Hidalgo le cortan la cabeza y le exhiben diez a\u00f1os en la plaza que no pudo el pueblo de Guanajuato o el pueblo de M\u00e9xico pedir o exigir que ese agravio no se realizara ese escarmiento es hasta que triunfa el movimiento de Independencia en el 21 que ya este quitan la cabeza de donde la exhibieron el padre de nuestra patria el movimiento de reforma Eso es lo m\u00e1s excepcional que hay en la historia porque Imag\u00ednese un grupo de liberales que enfrenta El poder del clero en ese tiempo que el clero era el due\u00f1o de todos los viernes materiales pero no solo eso de las conciencias hoy en la encuesta del 2020 en el censo creo que 77% expresarnos ser cat\u00f3lico hasta ahora imag\u00ednense tomar una decisi\u00f3n de expropiar los bienes del clero establecer el principio b\u00edblico de que a Dios lo que es de Dios y al C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar eso no se llev\u00f3 a cabo en ning\u00fan pa\u00eds del mundo pero lo mismo es una vanguardia de liberales eso s\u00ed mujeres y hombres que parec\u00edan gigantes Es lo mejor que ha habido el mejor gabinete los mejores intelectuales la mejor prensa el mejor presidente en toda la historia de M\u00e9xico dicen algunos fue un milagro otros dicen fue una Chiripa la revoluci\u00f3n [M\u00fasica] que fue sobre todo a partir del asesinato de Madero movimiento masivo muy violento un mill\u00f3n de mexicanos perdieron la vida por violencia y por epidemias y por hambre de todas maneras no era todo el pueblo lo nuestro es Pac\u00edfico es una transformaci\u00f3n que tiene como prop\u00f3sito un cambio de mentalidad una revoluci\u00f3n de las conciencias Y eso lo hemos logrado hace falta m\u00e1s y cu\u00e1les son los fundamentos pues el que seamos humanos yo empec\u00e9 a describir C\u00f3mo podr\u00edamos llamarle a nuestro modelo y he llegado a la conclusi\u00f3n que lo vamos a bautizar como humanismo mexicano y vamos a recoger lo mejor de la historia universal todo lo universal que sea necesario posible y todo lo nuestro pero tambi\u00e9n como dec\u00eda Mart\u00edn aunque nos injertemos en el mundo el tronco tiene que ser el nuestro Cu\u00e1les son los fundamentos del humanismo mexicano pues es el pensamiento de Hidalgo El pensamiento de Morelos Qu\u00e9 pensamiento de Ju\u00e1rez de pensamiento de Madero de pensamiento de Villa de zapata de las Flores Mag\u00f3n el pensamiento del L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y dicen los dirigentes del pan que les estamos plagiando lo del humanismo ustedes creen que los conservadores estaban de acuerdo en que se aboliera la esclavitud como lo quer\u00eda Hidalgo ustedes creen que los conservadores estaban de acuerdo en el documento los sentimientos de la naci\u00f3n de Morelos que dec\u00eda que se modere la indigencia y la opulencia tiene que ver eso con el pensamiento conservador no lo que dec\u00eda Morelos que se aumente el salario del Pe\u00f3n que se eduque al hijo del Campesino y del barretero igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado que haya tribunales que protejan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte es el pensamiento conservador y estaban de acuerdo con Ju\u00e1rez Pues cuando ganaron la presidencia sacaron a Ju\u00e1rez de los Pinos las pinturas Claro que son cosas completamente distintas C\u00f3mo surge el pan porque est\u00e1n en contra de la pol\u00edtica popular patri\u00f3tica del General C\u00e1rdenas Est\u00e1n en contra del reparto Agrario [M\u00fasica] en contra de la expropiaci\u00f3n petrolera se lleva a cabo la explotaci\u00f3n petrolera en 1938 y en 1939 se funde el pan para oponerse no nos parecemos pero tenemos que respetarnos cada quien tiene sus concepciones sus ideas y debemos de tomar en cuenta Eso vinieron los no s\u00e9 si tengas otra pregunta nada m\u00e1s r\u00e1pido cu\u00e1l ser\u00eda su mensaje Qu\u00e9 es lo que hace falta para impulsar al al deporte mexicano y sobre todo el mensaje hacia la selecci\u00f3n el partido de ayer gracias gracias lo felicit\u00e9 porque ayer jugaron muy bien y este muy bien y nos dieron momentos de alegr\u00eda de felicidad y tambi\u00e9n de esperanza y como suele pasar hay mucha afici\u00f3n para tan poco desarrollo deportivo en esta disciplina entonces lo que se tiene que hacer por respeto a la gente es formar buenos futbolistas que se puedan crear escuelas y que se destinen recursos con ese prop\u00f3sito Pero eso corresponde a del sector privado tambi\u00e9n si nosotros tenemos que ayudar lo hacemos sobre todo por el entusiasmo de la gente por el respeto que merece la gente Ese es mi opini\u00f3n y este tambi\u00e9n puse lo de los memoriales de Culhuac\u00e1n es un texto bell\u00edsimo es \u00e1nimo mientras existe el mundo no va a desaparecer la fama y la gloria del M\u00e9xico tenochtitla tomo primeros lugares en muchas cosas estamos en los primeros lugares saben en qu\u00e9 estamos en los primeros lugares que nos dio sentimos muy orgullosos en cultura M\u00e9xico es de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo y a m\u00ed me gustar\u00eda much\u00edsimo que por ejemplo fueran a visitar los pueblos de Oaxaca a la Sierra Norte la sierra Ju\u00e1rez la mazateca guadalismo va a la sierra Sur vamos a ver Cu\u00e1nta cultura hay los hackers de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo y as\u00ed M\u00e9xico entonces no hay que sentirse mal Estamos adelante bueno [M\u00fasica] no es para presumir pero estamos en segundo lugar a nivel mundial y modi es un buen presidente de la India te lo digo estamos bien calificado por nuestro pueblo no hay en el mundo por ejemplo lo he dicho en otras ocasiones un programa de reforestaci\u00f3n como el de M\u00e9xico no hay en el mundo una obra como el tren maya no hay en el mundo un plan para el bienestar de la gente como el que se aplica en M\u00e9xico no hay Yo s\u00e9 que verlo todo y hacia adelante y son procesos se tiene que ir avanzando en todo pero lleva tiempo que iba a venir este titular de de Lina para hablando de cultura precisamente para ver lo del rescate de las piezas arqueol\u00f3gicas S\u00ed es muy probable que la semana que viene si est\u00e9 con nosotros Porque este vamos a hacer una gira Bueno hoy salimos en la tarde a Veracruz ma\u00f1ana la reuni\u00f3n de seguridad va a ser en el puerto tambi\u00e9n la conferencia y se va a tener una reuni\u00f3n de gobernadores para el tema de seguridad en Veracruz y por la tarde noche vamos a constatar la remodelaci\u00f3n los trabajos de conservaci\u00f3n del fuerte de San Juan de Ul\u00faa que estuvieron a cargo de la Secretar\u00eda de Marina y me han dicho y vamos a eso ma\u00f1ana que qued\u00f3 muy bien ese es un monumento hist\u00f3rico es sin\u00f3nimo de independencia porque ah\u00ed es donde te han protegido Los Defensores de nuestra Rep\u00fablica en los momentos de invasi\u00f3n de ah\u00ed en 1825 se expuls\u00f3 a los \u00faltimos soldados espa\u00f1oles porque se consuma la independencia en el veintiuno el grito de dolores el inicio de la independencia es 1810 pero la consumaci\u00f3n de la independencia es 1821 Y todav\u00eda hab\u00edan desembarcos no aceptaba Y ese es fuerte de San Juan de Ul\u00faa lo tomaron espa\u00f1oles y ya la armada de M\u00e9xico en 1825 los expuls\u00f3 y luego hubieron otras invasiones Entonces ese fuerte pues es un monumento hist\u00f3rico pero m\u00e1s fue c\u00e1rcel durante el gobierno de Santana ah\u00ed estuvo preso Ju\u00e1rez en el Porfiriato c\u00e1rcel y ah\u00ed estuvieron preso much\u00edsimos revolucionarios era muy dif\u00edcil salir vivo de esa c\u00e1rcel entonces este vamos a eso y luego hacemos una gira por el sureste para el tren maya Chiapas Tabasco Quintana Roo Yucat\u00e1n Campeche incluso la reuni\u00f3n de seguridad y la rueda de prensa del lunes pr\u00f3ximo va a ser en Campeche O sea que nos vamos a ver hasta el martes aqu\u00ed porque tenemos que hacer esta gira Hoy salimos presidente shailar ya est\u00e1n todos chaila rosagel corresponsal de Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali y frontera de Tijuana presidente nada m\u00e1s pedirle un an\u00e1lisis o una opini\u00f3n sobre el f\u00fatbol mexicano y luego de los resultados que tuvo la Selecci\u00f3n Mexicana que fue eliminado y tambi\u00e9n hist\u00f3ricamente no s\u00e9 si nos pudiera dar un an\u00e1lisis una opini\u00f3n sobre el f\u00fatbol mexicano en general este sobre este tema es que si no as\u00ed como nos acusan de magia negra nos van a echar la culpa a nosotros todo lo que diga se usar\u00eda en su contra entonces mejor me quedo callado este bueno presidente Gracias sobre el tema que comentaba la la compa\u00f1era del joven que ingres\u00f3 burlando la seguridad de Palacio Nacional el lunes que dijo Bueno coment\u00f3 el muchacho que hab\u00eda dicho que iba para Hacienda y se meti\u00f3 fue el que el que grit\u00f3 aqu\u00ed mientras est\u00e1bamos en la conferencia de prensa qu\u00e9 fue lo que fall\u00f3 no s\u00e9 si ya le revis\u00f3 usted con su equipo qu\u00e9 fue lo que fall\u00f3 en materia de seguridad y si van a revisar protocolos para cuando usted est\u00e1 aqu\u00ed en Palacio en la conferencia de prensa pues este S\u00ed se hace No pero tampoco afecta Es que la gente no tiene \u00e1nimo de da\u00f1ar en este caso es un oficial del ej\u00e9rcito que fue suspendido por alguna raz\u00f3n Y entonces est\u00e1 exigiendo que se le reconozcan sus derechos quiere ser escuchado y ya la secretar\u00eda de la defensa el general secretario ya incluso hasta me envi\u00f3 el informe sobre la situaci\u00f3n de esta persona y se le va a seguir atendiendo pero no hay este un ambiente de odio de violencia afortunadamente se enojan y insultan y este pues no pasa de ah\u00ed hasta la se\u00f1ora que dijo que yo era de Tabasco y de macuspana y indio para tarrajada ofreci\u00f3 disculpa no a m\u00ed pero s\u00ed a mis paisanos de macuspana se le olvid\u00f3 que yo digo que soy de tepetit\u00e1n porque macupana pues es la cabecera municipal mi pueblo es m\u00e1s peque\u00f1o es un pueblo a la orilla de un r\u00edo donde fui muy feliz Entonces este pues ya con eso pero no se revisar\u00e1 alg\u00fan protocolo de seguridad porque bueno es dif\u00edcil de entrar a nosotros nos acreditan pues tenemos todo un proceso para poder ingresar aqu\u00ed al a sal\u00f3n tesorer\u00eda y y bueno el muchacho dice entr\u00f3 por por atenci\u00f3n ciudadana pregunt\u00f3 creo que d\u00f3nde est\u00e1 el ba\u00f1o y lleg\u00f3 hasta ac\u00e1 y d\u00f3nde est\u00e1 Hacienda y se meti\u00f3 S\u00ed s\u00ed pero este vamos a cuidar eso no la gente no est\u00e1 en el \u00e1nimo de hacer da\u00f1o presente Ya nada m\u00e1s por \u00faltimo preguntarle tratas este este tema Cu\u00e1ntos se manifiestaron ya no hablemos de la cantidad pero no se rompi\u00f3 un vidrio estamos hablando de much\u00edsima gente todos en orden respetuoso creativos contentos felices es una fiesta nada de que pongan las vallas porque ah\u00ed vienen los marros no y a romper vidrios o el soplete no no la gente la mayor\u00eda muy consciente el pueblo no quiere la violencia y yo he estado aqu\u00ed subray\u00e1ndolo si uno defiende una causa lo puede hacer con la no violencia es Gandhi esto estoy les Mandela es Luther King no violencia ahora si no se lucha de verdad por una causa de verdad si no es una moda si no hay convicciones pues entonces no es para que se avance en que esa causa este triunfe si no es para que cada vez tengan menos simpatizantes la no violencia la resistencia civil pac\u00edfica es fundamental y no hay que caer en ninguna provocaci\u00f3n hay que este resistir todas las provocaciones ya nada m\u00e1s para finalizar presidente que Qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene de la conclusi\u00f3n de la carretera ya en septiembre dijo que ya estaba a punto de terminarse ya hay personas en vican por ejemplo ya han visto que est\u00e1 el tramo listo Qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene Cu\u00e1l es Cu\u00e1ndo se entregar\u00eda ya est\u00e1 terminada ese tramo hacia Nogales no de Santa Ana Nogales S\u00ed s\u00ed pues ya que tenemos un gran Bueno muy buen gobernador y este un representante del pueblo Sonora al que le tenemos mucha confianza Alfonso durazo que \u00e9l la S\u00ed ya s\u00ed me han dicho eso pero de todas maneras para no este equivocarnos ahora s\u00ed que para mejor para no equivocarnos lo mejor es preguntas entonces voy a verlo ahora s\u00ed ya ya te informamos les tenemos una buena noticia muy buena noticia y quiero aprovechar para agradecerle al sector obrero y de manera muy especial al sector empresarial porque ya llegaron a un acuerdo para el aumento al salario m\u00ednimo hoy muy temprano se reunieron y hay consenso es decir sector obrero sector empresarial y gobierno coincide una vez m\u00e1s en el incremento al salario m\u00ednimo vamos a invitarlos porque me inform\u00f3 la secretaria de trabajo que se iban a reunir y les dije si no est\u00e1n muy lejos Vengan aqu\u00ed y expl\u00edquennos y escuchemos a un representante del sector obrero un representante del sector empresarial y a la secretaria que nos informe En qu\u00e9 consiste el arreglo varios arreglos todos son representantes [Aplausos] [Aplausos] Choco a ver Muchas gracias Much\u00edsimas gracias presidente como bien acaba de se\u00f1alar el presidente esta ma\u00f1ana en el seno de la Comisi\u00f3n Nacional de salarios m\u00ednimos por unanimidad por consenso entre el sector empresarial el sector obrero y el gobierno se decidi\u00f3 y se defini\u00f3 un incremento del 20% al salario m\u00ednimo en 2023 esto significa si nos ayudan con la presentaci\u00f3n que a partir del primero de enero del pr\u00f3ximo a\u00f1o el salario m\u00ednimo general pasar\u00e1 de 172 pesos diarios a 207 es un incremento de mil cincuenta y pesos al mes tambi\u00e9n se defini\u00f3 un incremento del 20% en el caso de la zona libre de la frontera norte Por lo cual pasar\u00e1 de 260 a 312 pesos al d\u00eda un incremento de 1.584 pesos mensuales adicionales aqu\u00ed como pueden ver adelante tenemos presidente una comparaci\u00f3n de lo que ha significado en t\u00e9rminos de capacidad adquisitiva en los tres principales elementos de la canasta b\u00e1sica en esta pol\u00edtica consistente ya llevamos es el quinto incremento importante que se realiza en la conasami como podemos ver en el caso de frijol hemos pasado de tres a cinco kilos el poder de una mujer hombre trabajador que gana salario m\u00ednimo en el caso del huevo de tres punto dos a cuatro punto seis y en el caso de la tortilla de 6.5 a diez punto dos ello a pesar de la inflaci\u00f3n hemos venido avanzando en la recuperaci\u00f3n del salario m\u00ednimo adelante presidente informarles que seis punto cuatro millones de trabajadores ser\u00e1n beneficiados con esta pol\u00edtica es decir que a partir del primero de enero se incrementar\u00e1 su poder adquisitivo y con ello tambi\u00e9n dar\u00e1 dinamismo a la econom\u00eda local al mercado interno y se apoyar\u00e1 no solamente directamente a los trabajadores sino a sus familias adelante Aqu\u00ed presidente mostrarle esta gr\u00e1fica que es muy interesante en 2020 que es cuando tenemos ya este este empezamos este monitoreo si nos comparamos con los pa\u00edses con 135 pa\u00edses que llevan este tipo de registro de salarios m\u00ednimos en 2020 nos encontr\u00e1bamos en el lugar ochenta y cinco hemos venido avanzando hoy presidente con el incremento para dos mil veintitr\u00e9s vamos a avanzar a la posici\u00f3n n\u00famero 50 Respecto a los 135 pa\u00edses que tienen este registro adelante y finalmente aqu\u00ed la Gr\u00e1fica que muestra la recuperaci\u00f3n a partir de el a\u00f1o en el que llegamos En el que lleg\u00f3 usted y que por consenso con los sectores hemos venido recuperando el poder adquisitivo que se perdi\u00f3 durante 40 a\u00f1os con el incremento de este a\u00f1o habremos recuperado el 90% del poder adquisitivo Comparado de 2018 a 2023 ese es el informe presidente si le parece bien dar\u00edamos paso a darle la palabra hoy nos acompa\u00f1an los diferentes miembros de la Comisi\u00f3n Nacional de salarios m\u00ednimos cuyos Voceros har\u00e1n uso de la voz en representaci\u00f3n de los sectores adelante por favor iniciamos con carazo por favor Jos\u00e9 Luis carazo representante obrero adelante Much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente por recibirnos por habernos invitado nos sorprendi\u00f3 mucho a todos gratamente hoy por la ma\u00f1ana la realidad es que recorrer el mundo que hemos vivido desde hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os desde 1976 para en primer lugar para no perder el poder adquisitivo de compra de los salarios y posteriormente el apoyo que se nos ha dado para recuperarlo la realidad es que muchas veces no lo ten\u00edamos planeado tan \u00e1gilmente con toda sinceridad creo que nos justificar\u00edan mencionar tres palabras precisamente justicia reconocimiento y agradecimiento lo que envolver\u00eda esto que ha pasado con el salario como ya lo mostraron hace unos minutos la realidad es que en 2016 ten\u00edamos un salario de m\u00ednimo de 73.04 pesos ese era nuestro salario m\u00ednimo para el 88 amanecemos con para el 2018 amanecemos con 88 pesos ya para el 2019 usted toma con ese salario el este la administraci\u00f3n para 2019 ya cont\u00e1bamos con un salario de 102 no me voy cada a\u00f1o porque Me tardar\u00eda much\u00edsimo pero hoy ver que ya tenemos un salario que rebasa los 200 pesos que estamos en 2007 pesos sinceramente para nosotros es motivo en primer lugar de reconocer que es una justicia para los trabajadores en M\u00e9xico que se vieron rezagados contra todas nuestras contrapartes de todo el mundo Pero tambi\u00e9n es un momento para reflexionar en un reconocimiento a la sensibilidad en primer lugar del gobierno que usted encabeza se\u00f1or presidente y muy en particularmente a esa sensibilidad que una joven secretaria ha mostrado para los temas laborales como es la secretaria del trabajo do\u00f1a Luisa Mar\u00eda alcalde y por otro lado no dejamos de reconocer y agradecer en los empresarios el esfuerzo que se est\u00e1 haciendo hoy el tripartismo sin duda alguna da una muestra de que est\u00e1 consciente maduro y responsable de entender que si una de sus partes de este tri\u00e1ngulo est\u00e1 d\u00e9bil nos debilita a todos es necesario y dentro del di\u00e1logo social encontrar los mecanismos para que en el tripartismo no exista un sector que se debilite y como consecuencia hoy los empresarios tambi\u00e9n est\u00e1n empujando Por qu\u00e9 raz\u00f3n porque la matem\u00e1tica econ\u00f3mica que a veces es dif\u00edcil de entender indica que estos incrementos no Se podr\u00edan dar pero con el esfuerzo Que ellos hacen y con la certeza de que nosotros tenemos a los mejores productores del mundo que tenemos la mano de obra m\u00e1s vers\u00e1til que existe sabemos que vamos a lograr vencer lo que la econom\u00eda nos reta Muchas gracias presidente se lo digo sinceramente y no puedo dejar de decirle que quien est\u00e1 atr\u00e1s de nosotros en la confederaci\u00f3n le manda un afectuoso saludo y sin duda alguna su agradecimiento que es senador Don Carlos del olmo Muchas gracias se\u00f1or muchas gracias Muchas gracias a Jos\u00e9 Luis carazo representante Vocero del sector obrero en la Comisi\u00f3n Nacional de salarios m\u00ednimos y vamos a pasarle la palabra presidente a Lorenzo de Jes\u00fas roel Vocero del sector empresarial en la Comisi\u00f3n Nacional de salarios m\u00ednimos bueno primero se\u00f1or presidente gracias por la invitaci\u00f3n al al consejo de representantes de la Comisi\u00f3n Nacional de salarios m\u00ednimos y y muy importante como usted lo se\u00f1al\u00f3 este resultado del di\u00e1logo social del tripartismo en donde interviene el sector obrero hoy dignamente representado el sector empresarial con la intervenci\u00f3n por supuesto en ante la Comisi\u00f3n Nacional de los salarios m\u00ednimos de Luis Felipe Mungu\u00eda quien particip\u00f3 en este proceso en representaci\u00f3n de del gobierno y por supuesto pues la magn\u00edfica participaci\u00f3n de Siempre en este di\u00e1logo social de la secretaria Luis Mar\u00eda alcalde a la que le agradecemos tambi\u00e9n su participaci\u00f3n y simplemente decirle que como usted sabe el sector empresarial pues va a continuar apoyando este proceso de empoderamiento del salario m\u00ednimo general con esta meta que desafortu el tema de inflaci\u00f3n que sufrimos en M\u00e9xico nos complic\u00f3 la cifra pero Seguiremos en en ese impulso y sobre todo con con esta intenci\u00f3n de de del sector empresarial de con temas de productividad competitividad podemos seguir avanzando s\u00e9 que significa para nuestro sector y un importante de decisi\u00f3n pero simplemente apoyada Y en este camino pues simplemente Buscar un M\u00e9xico mejor competitivo y que precisamente no tengamos se\u00f1alamientos de salarios bajos sino ir creciendo en esta parte en relaci\u00f3n al salario m\u00ednimo general y por lo cual le reitero nuestro agradecimiento y tambi\u00e9n un saludo del presidente del Consejo coordinador en empresarial Francisco Cervantes este que le manda tambi\u00e9n un efecto Muchas gracias Pues presidente con eso concluimos la jornada del d\u00eda de hoy primero de diciembre ser\u00e1 publicado en el diario oficial de la federaci\u00f3n Y por supuesto ser\u00e1 Pues un mandato obligatorio a partir del primero de enero de 2023 se\u00f1alar presidente que hay conciencia y un compromiso de que podamos llegar al 100% de recuperaci\u00f3n en t\u00e9rminos reales para el fin de esta administraci\u00f3n tanto el sector obrero como el sector empresarial han asumido ese compromiso entendiendo la importancia que tiene para nuestro pa\u00eds el salario m\u00ednimo y dejar atr\u00e1s una pol\u00edtica de con sostenida que nos llev\u00f3 a ser uno de los pa\u00edses con los salarios m\u00e1s bajos del mundo as\u00ed que pues agradecer por supuesto a ambos en especial al sector empresarial y a usted presidente por su liderazgo porque gracias a ese liderazgo es que hemos logrado llegar a este acuerdo un\u00e1nime gracias de nuevo Muchas gracias Qu\u00e9 bien que este no sab\u00edan verdad este porque este es una buena noticia se est\u00e1 recuperando poco a poco El poder adquisitivo del salario Y tenemos muy buena relaci\u00f3n con el sector obrero pero yo quiero destacar la participaci\u00f3n muy especial del sector empresarial porque es donde hay m\u00e1s resistencias a veces hemos contado con el apoyo del sector empresarial y solo en una ocasi\u00f3n no hemos logrado consenso pero el que ahora se haya logrado este acuerdo es muy importante porque estamos pues enfrentando una inflaci\u00f3n de car\u00e1cter internacional y Existe alguna preocupaci\u00f3n del sector empresarial y desde luego de nosotros Porque no podemos permitir que se desate la la inflaci\u00f3n porque eso afecta mucho podemos estar incrementando el salario pero si aumenta la inflaci\u00f3n no avanzamos por eso lo de Luisa Mar\u00eda de medir el incremento a partir del costo de los b\u00e1sicos o sea este si nos da para que la gente pueda comprar m\u00e1s frijol m\u00e1s huevos m\u00e1s Pollo m\u00e1s tortilla Ah\u00ed es donde vemos si realmente este se logra el que se tengan m\u00e1s ingresos en las familias y esto pues depende mucho tambi\u00e9n de la inflaci\u00f3n de tener controlada la inflaci\u00f3n Entonces yo Les comento a ustedes que con este incremento no vemos riesgos de que se dispare la inflaci\u00f3n adem\u00e1s estamos llevando a cabo un plan antiinflacionario que significa destinar un subsidio de m\u00e1s de 300.000 millones de pesos este a\u00f1o para que no aumente el precio de las gasolinas y del diesel Y ese es un componente importante en la inflaci\u00f3n comparada entre pa\u00edses M\u00e9xico es de los pa\u00edses en el mundo con menos inflaci\u00f3n energ\u00e9ticos esa pol\u00edtica la Vamos a continuar Y si ayuda mucho al sector empresarial lo mismo no van a haber aumentos en el precio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica no vamos a aumentar los precios del gas y no vamos a aumentar impuestos y estamos llegando a acuerdos con industriales con cadenas de distribuci\u00f3n del comercio para tener una canasta b\u00e1sica accesible a los consumidores Entonces vamos a estar muy pendientes para que esto no se disminuya en los hechos en t\u00e9rminos reales sino que se conserve el 90% del incremento en lo que va de nuestro gobierno noventa por ciento en t\u00e9rminos reales 90 por ciento Esto es algo excepcional y muchas gracias y es muy buena noticia para todos los trabajadores ustedes saben que la mayor\u00eda de los trabajadores ganan m\u00e1s afortunadamente que el salario m\u00ednimo de los 21 millones setecientos mil trabajadores inscritos en el seguro social porque tambi\u00e9n ha venido creciendo el empleo de esa cantidad 21 millones 700 mil trabajadores aproximadamente el promedio de salario mensual es casi 15 mil pesos promedio mensual y estoy hablando del promedio S\u00ed hay muchos trabajadores que tienen de ingresos que son Superiores de acuerdo a sus contratos colectivos de trabajo pero si el salario m\u00ednimo no es tan m\u00ednimo ayuda a que hacia arriba aunque no puede ser tambi\u00e9n en el mismo porcentaje porque son cosas distintas estamos hablando aqu\u00ed en t\u00e9rminos muy realistas sin demagogia ya en la contrataci\u00f3n o en la revisi\u00f3n de los contratos ya cada empresa logra un acuerdo pero esto es un avance muy importante Mucho muy importante y lo celebramos y pues es una muy buena noticia para los mexicanos saben Desde cu\u00e1ndo no aumentaba el salario m\u00ednimo en esta proporci\u00f3n desde hace m\u00e1s de cuarenta a\u00f1os Entonces s\u00ed es un hecho importante es un d\u00eda hist\u00f3rico el d\u00eda de hoy y muchas gracias muchas gracias [Aplausos] est\u00e1n invitados gracias muchas gracias a ver vengas [M\u00fasica] Gracias gracias muchas gracias muchas gracias gracias muchas gracias a ustedes A d\u00f3nde quedamos [M\u00fasica] El joven Buenos d\u00edas presidente Jos\u00e9 Manuel fuentes de capital veintiuno Quiero preguntarle c\u00f3mo va pues las consultas sobre los temas energ\u00e9ticos del temec ya que hoy viaja la secretar\u00eda de econom\u00eda Raquel buenrostro ese ser\u00eda mi primera pregunta [M\u00fasica] se est\u00e1 este llegando a un acuerdo hay una actitud muy favorable de parte del gobierno de Estados Unidos y de Canad\u00e1 en efecto se re\u00fane no s\u00e9 si hoy o ma\u00f1ana la secretaria de econom\u00eda Raquel buenrostro hoy viaja para reunirse con sus contrapartes y ver lo del tratado en el tema energ\u00e9tico pero se ha avanzado bastante Estoy seguro que nos va a traer buenas noticias Raquel y en una segunda pregunta bueno Hace unos d\u00edas usted y su hom\u00f3logo y colombiano Gustavo Petro acordaron convocar una conferencia internacional de mandatarios de latinoam\u00e9rica para redise\u00f1ar y replantar la pol\u00edtica de drogas mi pregunta ser\u00eda de qu\u00e9 va el redise\u00f1o cu\u00e1ndo ser\u00eda Y si esta estrategia pertenece tambi\u00e9n o forma parte del humanismo mexicano para cambiar la l\u00f3gica que antes se manejaba para combatir a los narcotraficantes y el tr\u00e1fico de drogas s\u00ed el presidente Gustavo Petro tiene una propuesta la [Aplausos] esboz\u00f3 dio a conocer los lineamientos generales la idea pues ese atender m\u00e1s lo preventivo el que se pueda evitar que la gente sobre todo los j\u00f3venes por necesidad se dediquen a Estas actividades il\u00edcitas y \u00e9l tiene una propuesta me invit\u00f3 yo acept\u00e9 y quedamos en reunirnos es probable que sea en Colombia el encuentro tengo entendido que va a invitar a otros presidentes de Am\u00e9rica Latina del Caribe a esa reuni\u00f3n no lo hemos definido todav\u00eda en cuanto la fecha del encuentro la agenda pero nos vamos a ver el d\u00eda 14 que vamos a ir a Lima Per\u00fa habl\u00e9 con el presidente Pedro y nos va a acompa\u00f1ar y va a estar tambi\u00e9n el presidente de Chile estaba por confirmar al presidente Ecuador esto para el d\u00eda 14 de diciembre tambi\u00e9n Ya se est\u00e1 empezando a elaborar la agenda de la visita del presidente biden y del Primer Ministro lo para el d\u00eda 9 y 10 de enero eso es lo que tenemos hasta ahora esa reuni\u00f3n en Colombia Posiblemente sea despu\u00e9s de la visita del presidente biden de esta cumbre en la Ciudad de M\u00e9xico pero s\u00ed tenemos este ese compromiso con el presidente Gustavo Petro que es un gobernante muy responsable y le tenemos mucha confianza creo que Colombia avanz\u00f3 mucho felicito al pueblo de Colombia por la elecci\u00f3n de su presidente eso es lo que puedo comentarle Bueno tambi\u00e9n me gustar\u00eda preguntarle porque acept\u00f3 qu\u00e9 le pareci\u00f3 atractivo de esta propuesta de Gustavo Petro bueno es que pues ellos tienen mucha experiencia en el da\u00f1o que causan las drogas y han hecho planes Y saben qu\u00e9 es lo que puede ayudar a enfrentar lo de el cultivo de en este caso la coca y el tr\u00e1fico de la droga entonces \u00e9l trae ese plan coincidimos de que es importante verlo no solo con la visi\u00f3n de Estados Unidos sino verlo a partir de la visi\u00f3n de Am\u00e9rica Latina esto no significa confrontarnos sino analizar nosotros C\u00f3mo podr\u00edamos enfrentar este problema y sobre todo el que no haya violencia cuidar que no pierdan la vida por el crimen organizado ni Quienes se dedican a esas actividades il\u00edcitas ni las autoridades o agentes de polic\u00eda del ej\u00e9rcito que tambi\u00e9n padecen y se tiene que buscar formas m\u00e1s eficaces para enfrentar los problemas de del crimen organizado el narcotr\u00e1fico y atender las causas no solo resolver las cosas o tratar de resolver las cosas con medidas coercitivas hay planes que pueden ayudar mucho estamos nosotros por ejemplo ayudando en pa\u00edses de Centroam\u00e9rica con el programa sembrando vida y se Est\u00e1 avanzando mucho esto no solo por la cuesti\u00f3n de las drogas sino fundamentalmente para dar opciones a la gente y que no se vean obligados a abandonar sus pueblos que tengan trabajo en sus comunidades un d\u00eda de estos yo creo que en menos de un mes Vamos a dar a conocer un reportaje que se hizo de toda la cooperaci\u00f3n de M\u00e9xico en Centroam\u00e9rica y en el Caribe para atender las causas que producen la migraci\u00f3n y vamos a poder escuchar los testimonios de la gente que est\u00e1 trabajando en estos programas eso Por ejemplo es algo que siempre le insistimos al gobierno de Estados Unidos el que se invierta en programas como el sembrando vida como el de j\u00f3venes construyendo el futuro para que haya opciones para que haya alternativas y para que la gente no se vea obligada a abandonar sus comunidades esas son opciones son alternativas Entonces lo mismo en el caso de la droga nosotros estamos aplicando el programa sembrando vida en las zonas donde m\u00e1s se siembra droga en la sierra y ya estamos teniendo buenos resultados ya la gente en vez de sembrar la marihuana o la amapola ya est\u00e1 sembrando \u00e1rboles frutales maderables esto en Durango en Sinaloa y en otros estados eso funciona sin duda y vamos a continuar con ese programa y bueno Y por \u00faltimo Este programa no se lo propuso al presidente Petro para que lo aplicaran en Colombia S\u00ed \u00e9l sabe Pero \u00e9l trae un planteamiento muy bien articulado pensado y vamos a analizar bien su propuesta Muchas gracias presidente nos vamos al d\u00eda 13 pues nada m\u00e1s estamos viendo eso porque dependiendo si hay este vuelos a la hora que se requiere si no va a ser la fuerza a\u00e9rea pero estamos buscando que sea en l\u00ednea comercial pero si no hay la hora bueno es que este hay veces que el avi\u00f3n sale a las seis de la ma\u00f1ana Entonces ya no hay reuniones de seguridad este ma\u00f1anera o es muy tarde Estamos buscando eso mand\u00e9 no no no no no no no ah\u00ed s\u00ed este es como dice este Pedro ferr\u00e9 Safo eso s\u00ed no este Por cierto los este que les invito para que vean que est\u00e1n los gatos los gatitos que los cuidamos mucho aqu\u00ed en Palacio porque tienen tambi\u00e9n una campa\u00f1a de de que ya este ya no est\u00e1n los gatos S\u00ed s\u00ed pero que los vean Porque s\u00ed [M\u00fasica] Gracias Presidente buenos d\u00edas Nancy flores de la revista contra l\u00ednea buenos d\u00edas a todos y a todas presidente preguntarle si estaba enterado de esta reuni\u00f3n que sostuvieron algunos directivos de bancos espec\u00edficamente de BBVA de Banorte y de Santander a prop\u00f3sito de esto que se vot\u00f3 en la c\u00e1mara de diputados est\u00e1 reforma la ley de instituciones de cr\u00e9dito que pues garantiza que sea el gobierno quien pueda obtener los recursos de cuentas que ya han sido abandonadas que tienen m\u00e1s de seis a\u00f1os abandonadas y en esta reuni\u00f3n los representantes de estos bancos pues estaban pues muy nerviosos Por qu\u00e9 va a pasar en el senado de la Rep\u00fablica ahora pas\u00f3 esta iniciativa al senado y est\u00e1 por discutirse y ah\u00ed acordaron que ellos van a reactivar estas cuentas con peque\u00f1os dep\u00f3sitos de entre cien y mil pesos en dado caso de que el apruebe esta reforma a la ley de instituciones de cr\u00e9dito y con ello evitar sobre todo en las cuentas que tengan m\u00e1s recursos en las m\u00e1s abultadas evitar que el gobierno las pueda obtener a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Hacienda y la Comisi\u00f3n Nacional bancaria y de valores esta reactivaci\u00f3n pues la har\u00edan de forma artificial para que ellos estos bancos sigan qued\u00e1ndose con estos recursos de por s\u00ed ya lo ven\u00edan haciendo cuando las cuentas son abandonadas ellos se apropian de este dinero y el la iniciativa lo que busca Es que este recurso pues se aplique en t\u00e9rminos de seguridad y tambi\u00e9n de seguridad social preguntarle si ten\u00eda conocimiento de esta reuni\u00f3n y tambi\u00e9n su opini\u00f3n al respecto lo est\u00e1s viendo el secretario de hacienda Rogelio Ram\u00edrez de la O y Elba a darnos su opini\u00f3n sobre esto yo no quiero que cambien las reglas de el funcionamiento de bancos porque ofrec\u00ed desde la campa\u00f1a que no iban a ver cambios desde luego si se trata de bienes abandonados Habr\u00eda que ver qu\u00e9 destino se le da a esos bienes y se puede llegar a un acuerdo con ellos pero todav\u00eda no lo ha visto el secretario de Hacienda y \u00e9l va a darme su opini\u00f3n sobre eso y la voy a tomar en cuenta presidente en otro tema preguntarle tambi\u00e9n sobre esta discusi\u00f3n ya parece que el senado de la Rep\u00fablica ha abandonado ya la discusi\u00f3n sobre el glifosato y los agrot\u00f3xicos que causan c\u00e1ncer el conacyt ya hab\u00eda dicho que hay suficiente evidencia cient\u00edfica para determinar que este tipo de pesticidas altamente t\u00f3xicos causan c\u00e1ncer hay de hecho incidencia ya se ha visto la tendencia de las personas enfermas con c\u00e1ncer y que tienen contacto con estos pesticidas preguntarle si la v\u00eda podr\u00eda ser ahora un nuevo decreto que ampl\u00ede el n\u00famero de agrot\u00f3xicos que se van a prohibir gradualmente y esto se lo pregunto Pues porque usted ha declarado aqu\u00ed que por encima de la salud no pueden estar los intereses privados y en este sentido pues ya no se puede permitir que estas transnacionales sigan pues contaminando y matando impunemente a los mexicanos en pa\u00edses est\u00e1 prohibido el uso de estos pesticidas y no se ha generado ninguna hambruna sobre todo porque quienes pues tienen esta capacidad de siembra masiva de productos Pues tambi\u00e9n tienen la capacidad de conseguir otras tecnolog\u00edas que sean m\u00e1s amables con el medio ambiente y tambi\u00e9n con la salud humana estamos en eso estamos viendo eso lo de glifosato este no queremos que se proh\u00edba y que no haya una opci\u00f3n una alternativa porque quienes defienden lo del glifosfato sostienen que en el mundo as\u00ed como se lo estoy diciendo no hay todav\u00eda algo que lo sustituye desde luego que no sea da\u00f1ino Entonces se est\u00e1 haciendo un an\u00e1lisis se sabe y es cierto lo que sostienes que hace da\u00f1o a la salud eso se sabe Pero no hay como sustituirlo y estamos hablando de la producci\u00f3n de alimentos Entonces se estableci\u00f3 un decreto emit\u00eda un decreto para limitar el volumen utilizado Y eso se est\u00e1 cumpliendo y el prop\u00f3sito Es que cada a\u00f1o se vaya limitando m\u00e1s en tanto con AC nos da una opini\u00f3n sobre qu\u00e9 qu\u00edmico utilizar que no se ha da\u00f1ino o qu\u00e9 pr\u00e1cticas org\u00e1nicas se aplican porque pues es el remedio y el trapito se hace necesita una opci\u00f3n una alternativa si es mucho el da\u00f1o a la salud y no encontramos opciones alternativas pues se proh\u00edbe pero estamos en eso Estamos buscando opciones de desde herbicidas en vamos a decir no qu\u00edmicos hasta el uso del machete y de la tarpala para limpiar hierba en vez de desaparecerla con con bombas de aspersi\u00f3n estamos en eso ya vamos a dar una respuesta presidente tambi\u00e9n en el contexto de la discusi\u00f3n sobre la reforma electoral pues ha quedado ya muy evidenciado que los partidos de oposici\u00f3n no defienden realmente la democracia sino que defienden un modelo en el cual el Instituto Nacional electoral es c\u00f3mplice de los fraudes electorales M\u00e1s all\u00e1 de eso tambi\u00e9n presidente Pues visibilizar que estos partidos el pan el pri el PRD y movimiento ciudadano tambi\u00e9n defienden el dinero no hay un presupuesto de m\u00e1s de tres mil trescientos millones de pesos que les aprob\u00f3 a estos cuatro partidos el INE en agosto pasado y ese es el presupuesto que no quieren perder porque la iniciativa dice que ya no se les entregue tanto dinero del pueblo a los partidos pol\u00edticos preguntarle cu\u00e1l es su opini\u00f3n al respecto Pues de esta supuesta defensa la democracia que en realidad esconde los verdaderos intereses de estos partidos de oposici\u00f3n que primero es seguirse agenciando estos miles de millones de pesos a\u00f1o con a\u00f1o porque esto es 2023 pero se espera que para 2024 el presupuesto sea de m\u00e1s de cuatro mil millones de pesos y tambi\u00e9n el hecho de tener pues autoridades t\u00edteres a sus intereses y que sigan pues cometiendo fraudes impunemente y ese el tener un instrumento que podr\u00edan utilizar para hacer un fraude como ya lo han hecho no estoy inventando nada el Instituto electoral en el 2006 estaba manejado por la maestra Elba Esther Gordillo y se negaron a contar los votos para imponer a Calder\u00f3n y lo hicieron desde el INE con un cinismo cretinismo [M\u00fasica] el que cre\u00f3 el sistema de c\u00f3mputo para recibir y contar los votos fue cu\u00f1ado de Calder\u00f3n [M\u00fasica] y pues siempre han actuado as\u00ed entonces eso es lo que hay en el fondo pero est\u00e1n muy fuera de la realidad porque ya la gente no va a permitir ning\u00fan fraude pero ellos no dejan de pensar as\u00ed con todo respeto a las gallina gallina que come huevo ni que le quemen el pico de cuando ac\u00e1 salen estos este dem\u00f3cratas dem\u00f3crata Calder\u00f3n dem\u00f3crata Madrazo dem\u00f3crata del vester dem\u00f3crata no nos debemos de quejar porque independientemente de que son cosas este serias importantes no deja de ser divertido imag\u00ednense el que se muestren como son eso no lo hubi\u00e9semos logrado si no se lleva a cabo la transformaci\u00f3n Salinas quer\u00eda un sistema bipartidista pri pan para que [M\u00fasica] siempre se lograra mediante el gatopardismo el que los potentados dominaran M\u00e9xico porque era lo mismo el pan bueno tan es as\u00ed que ya ahora se unieron por completo siempre lo dijimos pero esa era la democracia de Salinas cuando yo llegu\u00e9 a un partido de oposici\u00f3n yo dije voy a romper eso nada de que va a ver as\u00ed alternancia de decir Qu\u00e9 diferencia puede haber siempre dec\u00eda yo pues la diferencia que hay entre la coca-cola y la Pepsi Cola y logramos romper ese bipartidismo y surge una opci\u00f3n nueva distinta que no tiene que ver ni con el pri ni con el pan De aqu\u00ed s\u00ed ya este est\u00e1 muy definidas las posturas no hay simulaci\u00f3n entonces la reforma electoral pues este s\u00ed es el dinero no pero ese tiene mucho ellos tienen bastante tienen los medios de informaci\u00f3n tienen dinero tienen los medios de informaci\u00f3n nada m\u00e1s le falta algo le falta pueblo entonces este se pueden quedar con ese \u00f3rgano tratando de ah\u00ed de dominar Pero c\u00f3mo le van a hacer no van a poner mesas no van a haber Casillas no le van a permitir a la gente ir a votar no tienen ninguna posibilidad y lo que est\u00e1bamos proponiendo o pues era A ver vamos a ahorrar C\u00f3mo se van a destinar 25 mil millones de pesos para celebrar elecciones para organizar elecciones Por qu\u00e9 en M\u00e9xico est\u00e1n caro hacer las elecciones porque es todo el aparatal es el que tienen y adem\u00e1s replicado en los 32 estados y lo mismo para que quinientos Diputados Por qu\u00e9 no trescientos y que sean electos de manera directa por el pueblo y los plurinominales quitarlos Cu\u00e1ntos ahorra ahora porque no se tiene mayor\u00eda absoluta pero este s\u00ed tenemos nosotros o el movimiento cuenta con mayor\u00eda simple Pero antes que est\u00e1bamos en la oposici\u00f3n como las c\u00e1maras estaban al servicio de los potentados yo deseaba que se acabaran pronto los periodos ordinarios que nada m\u00e1s estuviesen tres meses cuatro y se fueran de vacaciones Porque si estaban sesionando era un peligro todo lo que propon\u00edan ver en contra del pueblo entonces descansaba cuando ya terminaba el periodo ordinario Aunque hab\u00eda siempre La amenaza de que convocaran a un extraordinario porque era un instrumento por completo entregado a la oligarqu\u00eda a los este investigadores de la UNAM del colegio de M\u00e9xico de otras universidades p\u00fablicas de ciencias sociales que analicen Qu\u00e9 caracter\u00edsticas tienen todas las reformas a la Constituci\u00f3n que se hicieron en el periodo neoliberal se los dejo de tarea es para una tesis de licenciatura de maestr\u00eda de doctorado y va a encontrar que todas las reformas fueron en contra del pueblo y a favor de una minor\u00eda La Paz todas no les coment\u00e9 de que tres a\u00f1os que fue c\u00e1rcel que ahora es premiado porque en Espa\u00f1a est\u00e1n premiando todos los que no est\u00e1n de acuerdo con nosotros como la feria del libro de Guadalajara tres a\u00f1os que fue c\u00e1rcel secretario de hacienda aprobaron los diputados el presupuesto nacional por unanimidad se imaginan eso c\u00f3mo le hizo c\u00e1rcel Qu\u00e9 es un pol\u00edtico fuera de serie no los maiseaban les daban dinero muy bien partidas de Mochis Entonces todav\u00eda dicen que este que hay que regresar a lo de antes pues tiene la c\u00e1mara para seguir entregando bienes nacionales a particulares y sobre todo extranjeros lo que hicieron con la reforma energ\u00e9tica con todas las llamadas reformas estructurales la reforma fiscal la reforma laboral la reforma educativa todas esas reformas antes de que se presentaran al congreso en M\u00e9xico o que las diera a conocer a Hacienda eran parte de la agenda del fondo monetario internacional que impon\u00edan en todos los pa\u00edses durante d\u00e9cadas no tuvimos un plan de desarrollo propio nos impon\u00edan sus pol\u00edticas estas llamadas reformas estructurales y qu\u00e9 son Qu\u00e9 es la reforma fiscal aumentar impuestos Qu\u00e9 es a la reforma energ\u00e9tica entregar el petr\u00f3leo entregar la industria el\u00e9ctrica Qu\u00e9 es la llamada reforma educativa privatizar la educaci\u00f3n Qu\u00e9 es la llamada reforma [M\u00fasica] laboral lo de seguridad social entregar el manejo de las pensiones de los trabajadores a particulares de el mundo Financiero bajar los salarios aumentar los costos del precio de servicios del gobierno subir el precio de la luz el precio de las gasolinas esas eran las reformas estaba en la agenda el combate a la corrupci\u00f3n [M\u00fasica] que era el principal problema de M\u00e9xico no estaba en la agenda luchar en contra de la de la desigualdad no no estaba en la agenda atender a los j\u00f3venes de M\u00e9xico para tener oportunidades de trabajo de estudio estaba en la agenda fortalecer la educaci\u00f3n p\u00fablica mejorar el sistema de salud no nada era todo aquello que significara negocio lucro En beneficio de una minor\u00eda Entonces ya no hay eso y pues se siguen haciendo ilusiones de que van a regresar por sus reales si no se hubiese llevado a cabo un cambio como el que est\u00e1 en marcha imag\u00ednense C\u00f3mo estar\u00eda el pa\u00eds si le hubiesen seguido con el saqueo con la corrupci\u00f3n con el derroche con El desprecio a la gente Entonces s\u00ed Este ha sido importante todo lo que llevamos y lo que viene todav\u00eda ya nos vamos eh Gracias presidente nada m\u00e1s quedo pendiente un compromiso contigo y eres el primero el martes qued\u00f3 pendiente nada m\u00e1s presidente si iba a venir Pablo G\u00f3mez el titular de la unidad de inteligencia financiera eso se lo pregunt\u00e9 a un hace un mes y pues no ha habido respuesta nos falta lo de f\u00fatbol y nos falta de lo de Pablo S\u00ed ahora los f\u00fatbol estar\u00eda bien es este un an\u00e1lisis de c\u00f3mo se maneja lo del f\u00fatbol Bueno entonces que venga Pablo la semana que viene Gracias presidente es que quedamos con un compa\u00f1ero tambi\u00e9n que ya Ah pues t\u00fa tambi\u00e9n estuviste trabajando en eso lo hacemos el jueves S\u00ed bueno el jueves o sea en ocho d\u00edas Bueno nos vemos [M\u00fasica] [Risas] ah\u00ed este cambio de este clima se adelant\u00f3 este el fr\u00edo y he estado viajando y me estaba comentando un doctor que este est\u00e1n los ni\u00f1os padeciendo bastante de gripa de enfermedades respiratorias se adelant\u00f3 Pues el vamos a hacer el invierno S\u00ed pero yo estoy bien Este un poco de ronquera mande de la regi\u00f3n intelectual cuando le env\u00eda la c\u00e1mara yo creo que la semana que viene S\u00ed yo creo que ese d\u00eda puede ser ese d\u00eda Si ya la est\u00e1n trabajando y este yo la reviso que voy a estar afuera siempre estoy viendo documentos y ya le enviamos [M\u00fasica] S\u00ed pero ya est\u00e1 avanzada completamente si ya est\u00e1 y es una cuesti\u00f3n de de tr\u00e1mite porque ya los conservadores los del bloque conservador Pues ya est\u00e1n de acuerdo \u00e9l ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 9 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:17:52.069856"
}