{
    "video_id": "FBVWKS0E7lg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/FBVWKS0E7lg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCIuj5zqoGcAd87sACYnDiY0QQzFw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=FBVWKS0E7lg",
    "video_title": "Derecho a la pensi\u00f3n universal es resultado de una lucha constante. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8233,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 304.37,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 311.56,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 317.91,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 334.27,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 344.56,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 664.04,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo",
            "start": 668.18,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno este no hay tema a exponer",
            "start": 669.98,
            "duration": 10.539
        },
        {
            "text": "de modo que V\u00e1monos a preguntas y",
            "start": 676.579,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "respuestas qued\u00f3 un compa\u00f1ero uno",
            "start": 680.519,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Muchas gracias",
            "start": 685.74,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Julio Omar G\u00f3mez buenos d\u00edas a todos",
            "start": 687.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente nos hicieron llegar aqu\u00ed al",
            "start": 689.54,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "medio ochenta y siete ejidatarios",
            "start": 692.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "expropiados de elegido Santiago sacatule",
            "start": 696.62,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "del poblado del mismo nombre municipio",
            "start": 699.18,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de La Uni\u00f3n Guerrero tambi\u00e9n",
            "start": 700.86,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "les solicitan el apoyo pues ya hacen un",
            "start": 703.76,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "llamado auxilio urgente para que no se",
            "start": 707.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "consume otro acto m\u00e1s de despojo de los",
            "start": 708.899,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que han venido dando a lo largo y ancho",
            "start": 711.54,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds al Amparo del poder jur\u00eddico",
            "start": 713.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "judicial el predio denominado es isla de",
            "start": 714.839,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la palma perteneciente al Ejido Santiago",
            "start": 718.32,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "sacatula el poblado del mismo nombre y",
            "start": 720.12,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "hab\u00edan expropiado 645 hect\u00e1reas 1982 en",
            "start": 721.98,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "tiempos de los padres que ahora los",
            "start": 726.839,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "denunciantes son los hijos no en la isla",
            "start": 728.519,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "de la palma no se han construido una",
            "start": 730.56,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "sola empresa u hora de desarrollo desde",
            "start": 732.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el 82 y relata que tuvieron la posesi\u00f3n",
            "start": 733.8,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "desde el a\u00f1o 2008 que es cuando empieza",
            "start": 736.44,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "el conflicto por la propiedad con el",
            "start": 738.899,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "gobierno de Michoac\u00e1n",
            "start": 740.459,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "esa es una petici\u00f3n que \u00e9l hace y con",
            "start": 741.66,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mucho gusto le puedo hacer llegar los",
            "start": 744.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "datos de las personas que solicitan ac\u00e1",
            "start": 745.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presidente en otro tema ya d\u00e1ndole",
            "start": 749.06,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "seguimiento de empleados de la de la",
            "start": 751.98,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "aduanales una de las tareas en las que",
            "start": 754.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "usted ha puesto especial inter\u00e9s Y en",
            "start": 757.019,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "donde se anota ya ha notado la mano de",
            "start": 759.06,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Rafael Mar\u00edn molinero",
            "start": 761.579,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "al frente de la agencia Nacional de",
            "start": 764.459,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aduanas quieren comentarle y preguntar",
            "start": 766.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sobre la llegada de \u00c1lex donativo",
            "start": 768.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "M\u00e1rquez Hern\u00e1ndez a la primera l\u00ednea de",
            "start": 771.3,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "la UNAM con muy mala reputaci\u00f3n y ruido",
            "start": 774.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alrededor de su llegada nos han",
            "start": 776.399,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "comentado que hay otros dos personajes",
            "start": 778.68,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "cercanos a la direcci\u00f3n H\u00e9ctor Ruiz",
            "start": 780.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "\u00c1ngel y Alejandro Enrique arco Romero",
            "start": 783.779,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "lograron saltarse los requisitos y meter",
            "start": 786.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a m\u00e1rques en los mandos de la direcci\u00f3n",
            "start": 789.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "empleos de las aduanas insisten que del",
            "start": 790.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Norte del pa\u00eds se han manifestado en",
            "start": 793.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "este desacuerdo con estas personas",
            "start": 796.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n llegando con una Clara",
            "start": 797.82,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "actitud de dominar y tener controla",
            "start": 800.16,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "Donald precisamente contra lo que usted",
            "start": 801.779,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 luchando que es la corrupci\u00f3n",
            "start": 803.399,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "donde incluso las administrador de",
            "start": 805.459,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "Reynosa m\u00e1s Felipe Mart\u00ednez Roque se",
            "start": 809.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "deja acta de que como grupo han llegado",
            "start": 811.68,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "desde Reynosa para controlar el",
            "start": 814.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contrabando y le queda claro que con",
            "start": 816.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "marimbo Guinea quiere cumplir con su",
            "start": 819.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "encomienda hay escritos en los que piden",
            "start": 821.16,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el cambio de",
            "start": 823.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "su administradores para meter orden en",
            "start": 824.54,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "el contrabando pero tambi\u00e9n en la",
            "start": 828.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "agencia se preguntan por qu\u00e9 tonatiuh",
            "start": 830.279,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "H\u00e9ctor y Felipe tienen control junto con",
            "start": 832.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la con el general de que Ramiro G\u00f3mez",
            "start": 833.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Contreras quien lejos de disminuir el",
            "start": 837.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "contrabando lo est\u00e1 dejando pasar",
            "start": 840.42,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "presidente pues son son llamados que",
            "start": 841.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hacen los propios empleados este",
            "start": 843.98,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "aduanales no por otra parte nos hicieron",
            "start": 846.839,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "llegar tambi\u00e9n se\u00f1or presidente",
            "start": 850.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que siguen las las tratando de hacer",
            "start": 853.22,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "trampas a las que se usualmente se",
            "start": 856.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "acostumbraban participando en las",
            "start": 860.1,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "licitaciones del IMSS a pesar de estar",
            "start": 862.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inhabilitados en promover y estar",
            "start": 864.959,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inhabilitada pero se coordinan con",
            "start": 867.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "internet",
            "start": 869.519,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ambas empresas est\u00e1n relacionadas entre",
            "start": 871.639,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "s\u00ed donde supuestamente tienen el mismo",
            "start": 874.079,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "due\u00f1o",
            "start": 876.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Fernando Chain y realizaron operaciones",
            "start": 877.339,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "entre s\u00ed por 206 millones de pesos de",
            "start": 881.76,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "enero abril de este a\u00f1o",
            "start": 885.06,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "simulan operaciones para transferir esas",
            "start": 886.579,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "ganancias entre ellas mismas muy muy",
            "start": 888.839,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "parecido",
            "start": 891.48,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "a la operaciones que hac\u00eda G\u00e9nesis",
            "start": 892.699,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "headcare y concursa cobra al gobierno",
            "start": 894.899,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero despu\u00e9s de ese transfieren a otra",
            "start": 898.56,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "empresa que se llama Falc\u00f3n que tambi\u00e9n",
            "start": 900.779,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "igual est\u00e1 inhabilitada en el 2023 ya se",
            "start": 902.22,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "han hecho transferencias por 216 por 126",
            "start": 905.519,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "millones de pesos por licitaciones que",
            "start": 908.279,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "mediante estos enga\u00f1os siguen",
            "start": 910.019,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "participando Pues aqu\u00ed estas personas Al",
            "start": 911.459,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que se sienten ofendidas solicitan una",
            "start": 915.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n sobre este aparente acto de",
            "start": 917.519,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n presidente esos son tres",
            "start": 919.8,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os temas pero",
            "start": 922.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "le dir\u00e9 que pues hay un atraso ah\u00ed que",
            "start": 924.74,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "tenemos en la edici\u00f3n sobre darnos",
            "start": 929.1,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "seguimiento a alguna solicitudes y Se",
            "start": 931.44,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "los voy a decir muy r\u00e1pido porque aqu\u00ed",
            "start": 933.899,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "tengo la solicitudes que con mucho gusto",
            "start": 935.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se lo puedo hacer llegar a Jes\u00fas Ram\u00edrez",
            "start": 936.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por de manera digital si usted gusta",
            "start": 939.0,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 942.24,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "le va a ser un poco rapid\u00edsimo todos los",
            "start": 943.22,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "puntos hubo un concurso hubo un recurso",
            "start": 946.019,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "del conavox que se prometi\u00f3 a Baja",
            "start": 948.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "California Sur no lleg\u00f3 y el presidente",
            "start": 951.3,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n de boxeados solicita",
            "start": 952.74,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "saber qu\u00e9 pas\u00f3 con ese recurso que nunca",
            "start": 954.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 a los deportistas Aqu\u00ed tengo la",
            "start": 956.279,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "solicitud tambi\u00e9n se le puede hacer",
            "start": 958.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "llegar tambi\u00e9n hay otra demanda en Baja",
            "start": 960.839,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "California Sur nos hace llegar una carta",
            "start": 963.42,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "sobre discriminaci\u00f3n laboral",
            "start": 965.459,
            "duration": 2.341
        },
        {
            "text": "Aprovechando que va a estar all\u00e1",
            "start": 966.66,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "presidente Pues con gusto le paso a",
            "start": 967.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas el documento donde le hacen el de",
            "start": 969.779,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "conocimiento que los trabajadores de",
            "start": 972.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "rafacomex su situaci\u00f3n laboral y y la",
            "start": 973.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n total con los no",
            "start": 976.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sindicalizados en una asociaci\u00f3n de",
            "start": 979.32,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "trabajadores petroleros jubilados de",
            "start": 981.66,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "Poza Rica Veracruz Fueron defraudados",
            "start": 983.22,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "por una caja de ahorros y piden su",
            "start": 985.019,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n presidente ya que es un",
            "start": 986.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "problema tan a\u00f1ejo y afecta a varias",
            "start": 987.899,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "familias veracruzanas",
            "start": 989.639,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y pues bueno igual han solicitado Aqu\u00ed",
            "start": 991.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tengo otra vez otra solicitud donde el",
            "start": 995.459,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Valle de Guadalupe Pues no ha tenido el",
            "start": 997.92,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "abasto del agua y en Ensenada y los",
            "start": 1000.98,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pobladores le solicitan un pozo profundo",
            "start": 1004.339,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "para el abasto de cientos de familias",
            "start": 1006.139,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tengo tambi\u00e9n la solicitud que le",
            "start": 1008.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hacen llegar y sobre el conflicto de",
            "start": 1009.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "trabajadores de la c\u00e1mara de senadores",
            "start": 1012.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que le hab\u00eda planteado en la \u00faltima",
            "start": 1013.82,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n del sindicato del sindicato del",
            "start": 1016.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "senado y contra la magistrada Berto",
            "start": 1019.579,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Orozco fueron recibidos muy bien por la",
            "start": 1021.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda del trabajo pero no es la",
            "start": 1024.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "encargada sino la secretar\u00eda de",
            "start": 1026.36,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n a trav\u00e9s del tribunal",
            "start": 1028.04,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Federal de conciliaci\u00f3n arbitraje ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 1029.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "le solicitar\u00eda que fuera que nos ayudara",
            "start": 1031.22,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "para tener esa cita los trabajadores del",
            "start": 1033.319,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "sindicato de senadores del de la c\u00e1mara",
            "start": 1035.959,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de senadores para poder tener esa cita",
            "start": 1038.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con con la dependencia correspondiente y",
            "start": 1040.88,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "ya por \u00faltimo",
            "start": 1044.12,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "el tema que les puse sobre el faro viejo",
            "start": 1045.939,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "el emblema de Cabo San Lucas pues fueron",
            "start": 1048.439,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "muy por el director Diego pero",
            "start": 1051.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nos coment\u00f3 que pertenece al inbal por",
            "start": 1054.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lo que se mand\u00f3 oficio pero no se ha",
            "start": 1057.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "realizado alg\u00fan contacto con el",
            "start": 1059.78,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "instituto por lo que tambi\u00e9n se requiere",
            "start": 1061.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Dar seguimiento a este asunto de la",
            "start": 1062.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "privaci\u00f3n de la privatizaci\u00f3n de un",
            "start": 1065.12,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "inmueble de la naci\u00f3n entonces tambi\u00e9n",
            "start": 1067.16,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 nos puede echar la mano Yo s\u00e9 que",
            "start": 1068.539,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "son muchos detalles presentes se las",
            "start": 1070.58,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "quise decir de detalle pero aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 1072.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los las todas las solicitudes y no muy",
            "start": 1074.539,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "bien lo vemos todo muchas gracias se",
            "start": 1078.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ponen de acuerdo con te pones de acuerdo",
            "start": 1081.799,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "con Jes\u00fas y este y que nos ayude Jes\u00fas",
            "start": 1083.9,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "con las distintas",
            "start": 1087.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dependencias y hay cosas que planteas",
            "start": 1090.1,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sobre los",
            "start": 1094.46,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pleitos",
            "start": 1098.14,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que Existen algunas aduanas que ya",
            "start": 1100.539,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tenemos nosotros",
            "start": 1104.9,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "noticias O sea que",
            "start": 1106.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es lo que t\u00fa est\u00e1s se\u00f1alando",
            "start": 1111.62,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 investigando y se va a actuar",
            "start": 1118.4,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "vamos a a seguir viendo todo eso s\u00ed y",
            "start": 1122.74,
            "duration": 9.939
        },
        {
            "text": "adelante todo lo que podamos ayudar s\u00ed a",
            "start": 1127.64,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "la gente ustedes",
            "start": 1132.679,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pues son",
            "start": 1135.82,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "de gestores tambi\u00e9n de las demandas",
            "start": 1139.539,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "de la gente tienen la posibilidad de",
            "start": 1143.86,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "representar no a muchos que",
            "start": 1147.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "quieren atenci\u00f3n o est\u00e1n",
            "start": 1151.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "presentando denuncias o no son",
            "start": 1154.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tomados en cuenta entonces d\u00e9janos todos",
            "start": 1158.919,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "y lo vamos a ir viendo S\u00ed vamos ac\u00e1",
            "start": 1162.62,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos a la segunda exactamente Es que",
            "start": 1170.419,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "ella siempre A ver d\u00edgame una cosa",
            "start": 1173.179,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Se sortean dos verdad",
            "start": 1175.84,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "primera y segunda S\u00ed vamos",
            "start": 1178.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Bueno vamos las dos compa\u00f1eras de la",
            "start": 1181.059,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "segunda y y luego ustedes dos",
            "start": 1184.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "este y luego dos de la segunda bueno",
            "start": 1187.9,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ustedes ustedes dos",
            "start": 1190.88,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1192.01,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "S\u00ed est\u00e1 bien y luego ella s\u00ed va s\u00ed de",
            "start": 1193.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 1198.679,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "adelante Gracias presidente del",
            "start": 1200.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Informador en Jalisco preguntarle bueno",
            "start": 1203.539,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "que el problema de las desapariciones",
            "start": 1205.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "afecta gravemente a todo el pa\u00eds Jalisco",
            "start": 1207.34,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se encuentra liderando esta en n\u00famero de",
            "start": 1210.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas Pues a nivel",
            "start": 1213.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nacional en Jalisco tenemos este",
            "start": 1215.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "problema en el cual adem\u00e1s se",
            "start": 1217.1,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "criminaliza a las v\u00edctimas y pues bueno",
            "start": 1219.38,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s aparecen los cuerpos en fosas",
            "start": 1223.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "clandestinas donde Tambi\u00e9n tenemos una",
            "start": 1225.679,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "grave crisis en este sentido tenemos una",
            "start": 1227.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "alta impunidad tambi\u00e9n en el estado",
            "start": 1231.14,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "donde la impunidad supera el 99% tanto",
            "start": 1232.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en homicidios como en desapariciones me",
            "start": 1236.059,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda preguntarle si usted ya habl\u00f3",
            "start": 1238.4,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "con el presidente en esta tem\u00e1tica",
            "start": 1239.66,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "precisamente Cu\u00e1les ser\u00edan las",
            "start": 1241.58,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "indicaciones para el Estado de Jalisco",
            "start": 1243.86,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sigue dependientes en este tema y",
            "start": 1245.419,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pues adem\u00e1s de que el Gobernador Enrique",
            "start": 1248.539,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Alfaro dice que existe un doble registro",
            "start": 1250.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de desapariciones porque en Jalisco",
            "start": 1253.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tienen unos datos y el Registro Nacional",
            "start": 1255.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de personas desaparecidas tiene otros",
            "start": 1257.12,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "datos m\u00e1s",
            "start": 1259.34,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "debido a un desorden que tiene la",
            "start": 1260.419,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional de b\u00fasqueda Qu\u00e9 hay en",
            "start": 1261.86,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "este tema en primer lugar presidente",
            "start": 1263.539,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Bueno es muy lamentable la desaparici\u00f3n",
            "start": 1265.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1269.299,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1270.77,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 1272.299,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "encontrar a las v\u00edctimas",
            "start": 1273.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en fosas",
            "start": 1279.82,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "clandestinas",
            "start": 1282.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "esto \u00faltimo que",
            "start": 1284.559,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 en Jalisco que tiene que ver con",
            "start": 1287.02,
            "duration": 11.039
        },
        {
            "text": "denuncias que ya se hab\u00edan presentado",
            "start": 1293.74,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "y como t\u00fa dices independientemente",
            "start": 1298.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de a lo que se dedicaban quienes",
            "start": 1301.9,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "perdieron la vida Esto no puede",
            "start": 1306.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "permitirse aceptarse el que",
            "start": 1309.34,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1314.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "aplique justicia no",
            "start": 1317.24,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de parte de delincuentes",
            "start": 1320.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eso no se puede permitir y ya se est\u00e1n",
            "start": 1325.539,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "haciendo investigaciones hemos estado",
            "start": 1330.559,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "atentos",
            "start": 1334.059,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "a este caso y a otros en lo que",
            "start": 1335.62,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "corresponde a Jalisco trabajando en",
            "start": 1339.559,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con el gobierno estado y",
            "start": 1343.94,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1347.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta algunas",
            "start": 1350.38,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "recomendaciones del gobierno de Estados",
            "start": 1353.0,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "Unidos sobre todo en este asunto",
            "start": 1354.679,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "acerca de",
            "start": 1360.52,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "los desaparecidos en el pa\u00eds",
            "start": 1363.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo ahora",
            "start": 1367.22,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "un censo",
            "start": 1372.22,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 1374.9,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1376.94,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 1378.1,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "plena certeza",
            "start": 1380.32,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "De cu\u00e1ntos desaparecidos hay realmente",
            "start": 1383.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando los gobiernos",
            "start": 1388.419,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 1390.38,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "las fiscal\u00edas",
            "start": 1391.9,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "de los estados",
            "start": 1393.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1395.679,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1 participando la subsecretar\u00eda de",
            "start": 1397.84,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 1401.539,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n la Secretar\u00eda de Seguridad y",
            "start": 1403.34,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n ciudadana para",
            "start": 1407.0,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "tener todos los elementos y un censo",
            "start": 1410.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "confiable porque s\u00ed este",
            "start": 1417.1,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "falta actualizaci\u00f3n",
            "start": 1422.539,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "hay casos en donde se reporta",
            "start": 1426.799,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "una desaparici\u00f3n",
            "start": 1431.299,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1434.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se encuentra la persona",
            "start": 1435.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1438.74,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no se actualiza",
            "start": 1439.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el padr\u00f3n",
            "start": 1444.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 bueno no que Este",
            "start": 1451.159,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "exista la persona",
            "start": 1454.48,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pero tenemos que saber muy bien",
            "start": 1458.24,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "con exactitud empezar por ah\u00ed",
            "start": 1461.98,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y se Consider\u00f3 que era necesario y se",
            "start": 1465.5,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo yo pienso que",
            "start": 1468.86,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en un mes",
            "start": 1472.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ya tendremos un padr\u00f3n y se les va a",
            "start": 1475.299,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "informar aqu\u00ed",
            "start": 1479.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vamos a darlo a conocer",
            "start": 1480.62,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de todo el trabajo realizado de todo el",
            "start": 1484.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "censo",
            "start": 1488.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo en el pa\u00eds y Esto",
            "start": 1489.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "va a ayudar mucho para saber qu\u00e9 estados",
            "start": 1492.2,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s desaparecidos",
            "start": 1496.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "desde cu\u00e1ndo",
            "start": 1501.039,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo",
            "start": 1504.14,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "para encontrarlos",
            "start": 1507.26,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "toda la b\u00fasqueda",
            "start": 1509.559,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y trabajar junto con familiares y con",
            "start": 1513.74,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas",
            "start": 1517.34,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "perfecto presidente en este mismo",
            "start": 1518.659,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sentido Ya que usted lo comenta que ha",
            "start": 1520.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estado en contacto ya tambi\u00e9n con el",
            "start": 1522.799,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos no s\u00e9 si fue",
            "start": 1524.36,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "a partir de que dio a conocer este",
            "start": 1526.46,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "documento en abril pasado o si ya",
            "start": 1528.14,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estaban trabajando desde antes para",
            "start": 1530.179,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "identificar este tipo de sitios",
            "start": 1531.86,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "clandestinos que no solamente operan",
            "start": 1533.059,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "principalmente en Jalisco Nayarit y",
            "start": 1534.799,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "Quintana Roo sino tambi\u00e9n en otras",
            "start": 1537.14,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "partes de la de la Rep\u00fablica usted pues",
            "start": 1538.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "con tan buena relaci\u00f3n que tiene por",
            "start": 1540.86,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "ejemplo con que en Salazar s\u00ed se est\u00e1",
            "start": 1542.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "actuando si van contra estos sitios S\u00ed",
            "start": 1544.279,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hay abierta toda una investigaci\u00f3n",
            "start": 1547.36,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "perfecto presidente y en mi siguiente",
            "start": 1550.539,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Pregunta su opini\u00f3n respecto de estos",
            "start": 1552.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estados que est\u00e1n endeudando a Pues a",
            "start": 1555.26,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "sus entidades a sus ciudadanos como",
            "start": 1558.62,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sabemos Enrique Alfaro inici\u00f3 la",
            "start": 1560.779,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n con alrededor de una",
            "start": 1562.46,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "deuda de diecisiete mil millones de",
            "start": 1563.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pesos y ahorita Va pues superior a los",
            "start": 1565.88,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "treinta y cuatro mil millones de pesos",
            "start": 1567.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "esto en el sentido de que pues est\u00e1",
            "start": 1569.299,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "estar\u00eda buscando estas negociaciones",
            "start": 1571.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para poder Pues no tanto como separarse",
            "start": 1573.26,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "de del tema de",
            "start": 1577.7,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de los impuestos pero s\u00ed quisiera un",
            "start": 1579.279,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "esquema el independiente para poder",
            "start": 1583.159,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "organizar sus recursos esto tiene l\u00f3gica",
            "start": 1585.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cuando endeudas a un estado y quieres",
            "start": 1587.779,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "como separarte del del sistema",
            "start": 1590.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "financiero que se tiene",
            "start": 1592.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bueno llevamos buena relaci\u00f3n",
            "start": 1595.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con todos los gobiernos estatales con",
            "start": 1598.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los gobernadores",
            "start": 1601.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en el caso de Jalisco es buena la",
            "start": 1602.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n que se tiene",
            "start": 1608.26,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "no conozco la situaci\u00f3n de deuda la",
            "start": 1612.039,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n es que no se contrate",
            "start": 1616.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "deuda",
            "start": 1619.34,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 1621.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "No se deje",
            "start": 1623.659,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en situaci\u00f3n",
            "start": 1626.559,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de quiebra",
            "start": 1628.419,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a los Estados las finanzas p\u00fablicas de",
            "start": 1631.279,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "los estados lo que pasaba antes que no",
            "start": 1635.659,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "hab\u00eda l\u00edmite y",
            "start": 1639.5,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "crec\u00edan y crec\u00edan las deudas lo que",
            "start": 1644.08,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 en Coahuila y en otros estados",
            "start": 1647.679,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 1652.179,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "hubo mucho endeudamiento Incluso",
            "start": 1654.7,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "auspiciado",
            "start": 1658.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por Hacienda",
            "start": 1662.299,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "por la Federaci\u00f3n",
            "start": 1664.779,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "porque le hablaban a los Estados ya he",
            "start": 1667.52,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "comentado eso de las llamadas",
            "start": 1670.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "asociaciones p\u00fablicas privadas",
            "start": 1673.179,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un grupo de contratistas",
            "start": 1676.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "privilegiados",
            "start": 1683.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con influencias",
            "start": 1686.24,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 1689.299,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cu\u00f1ados de Salinas de Gortari",
            "start": 1691.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 1695.779,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "de medios de informaci\u00f3n",
            "start": 1697.64,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 1700.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desde Hacienda le hablaban a los",
            "start": 1701.98,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 1705.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Oye que",
            "start": 1706.4,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "te hace falta una cl\u00ednica",
            "start": 1708.52,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1713.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "lo autorizamos",
            "start": 1715.059,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que",
            "start": 1717.919,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "es un convenio",
            "start": 1719.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablico privado",
            "start": 1723.919,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "y es con esta empresa",
            "start": 1725.96,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Y entonces se construye el hospital",
            "start": 1730.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que los costos",
            "start": 1734.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos",
            "start": 1738.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hay que estar pagando mes con",
            "start": 1741.559,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "mes",
            "start": 1744.799,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "Aunque parezca incre\u00edble",
            "start": 1747.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "hay hospitales como",
            "start": 1751.48,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "el de Zumpango el de Ixtapaluca en el",
            "start": 1755.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico",
            "start": 1758.179,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en donde el",
            "start": 1760.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado de M\u00e9xico tiene que",
            "start": 1763.059,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "destinar hasta doscientos millones de",
            "start": 1766.58,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 1769.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o",
            "start": 1771.559,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "por 20 a\u00f1os",
            "start": 1773.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9",
            "start": 1777.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "resultan tan onerosos",
            "start": 1779.44,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "esos hospitales porque este",
            "start": 1783.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "le aumentan no en los costos de de",
            "start": 1790.82,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n pero luego tambi\u00e9n",
            "start": 1795.679,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "de le aumentan",
            "start": 1798.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en los intereses",
            "start": 1802.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "las tasas de inter\u00e9s elevad\u00edsimas que se",
            "start": 1804.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pactan",
            "start": 1808.94,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y por eso un hospital que puede costar",
            "start": 1810.679,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "1500 millones de pesos si se hace con",
            "start": 1815.02,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico",
            "start": 1818.779,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "termina",
            "start": 1821.059,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "costando ocho Diez mil millones de pesos",
            "start": 1822.46,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ese era el mecanismo pero no solo eran",
            "start": 1825.679,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "hospitales eran carreteras",
            "start": 1829.82,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "eran reclusorios",
            "start": 1834.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gasoductos",
            "start": 1837.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 1842.779,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y esto llevaba al endeudamiento Por qu\u00e9",
            "start": 1848.299,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "cuando los Hacienda aprobaban esto era",
            "start": 1852.58,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "con cargo a las participaciones",
            "start": 1858.22,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "federales de los estados",
            "start": 1860.6,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "entonces para pagar",
            "start": 1863.6,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan los descuentos en asiento",
            "start": 1866.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "para pagarle a las empresas",
            "start": 1870.74,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Entonces se quedaban sin dinero",
            "start": 1875.059,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "los gobiernos y ten\u00edan que recurrir a",
            "start": 1877.299,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "deuda ya m\u00e1s deuda",
            "start": 1882.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Entonces eso ya no existe",
            "start": 1886.039,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "eso ya no se permite",
            "start": 1889.7,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ese tipo de contratos leoninos",
            "start": 1894.64,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "pero llevamos muy buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 1898.94,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "gobierno de de Jalisco son opiniones",
            "start": 1901.34,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "cada quien tiene sus estrategias y",
            "start": 1903.799,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "lo que nosotros estamos recomendando es",
            "start": 1909.039,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "que haya austeridad",
            "start": 1913.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en todos los gobiernos",
            "start": 1918.44,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tengo",
            "start": 1921.74,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "para firma",
            "start": 1927.74,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "ni que se publique la Reforma en donde",
            "start": 1931.279,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales",
            "start": 1935.08,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no pueden",
            "start": 1939.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ser limitados en sus gastos de",
            "start": 1942.279,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 1944.84,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Y estoy pensando",
            "start": 1947.299,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "si la firma",
            "start": 1949.94,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "si firmo la reforma para publicarse",
            "start": 1951.7,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1957.14,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "hay muchos gobiernos",
            "start": 1960.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que destinan demasiado presupuesto",
            "start": 1962.74,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "p\u00fablico a la publicidad",
            "start": 1966.22,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1971.36,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1976.22,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "vi el proyecto de publicaci\u00f3n no lo",
            "start": 1980.899,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "quise firmar dije lo voy a pensar",
            "start": 1984.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "quiero hablar",
            "start": 1988.46,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "sobre este asunto este con",
            "start": 1990.62,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "el secretario de gobernaci\u00f3n con",
            "start": 1997.299,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "este el secretario de finanzas",
            "start": 2000.72,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "porque no es un asunto nuestro de la",
            "start": 2004.659,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Federaci\u00f3n",
            "start": 2008.679,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "me refiero a que tenga que ver con el",
            "start": 2012.1,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "gasto de publicidad del Gobierno Federal",
            "start": 2015.82,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estoy consciente de que los",
            "start": 2019.48,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 2023.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 2024.299,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "son aut\u00f3nomos",
            "start": 2025.98,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "son soberanos",
            "start": 2028.899,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "todo eso lo quiero tomar en cuenta pero",
            "start": 2032.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2035.58,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "yo publique una reforma en donde no hay",
            "start": 2037.38,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "l\u00edmites",
            "start": 2043.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para el gasto en publicidad",
            "start": 2045.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n eso lleva al",
            "start": 2049.48,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "endeudamiento de los gobiernos estatales",
            "start": 2052.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "porque es mucho dinero",
            "start": 2056.379,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "el que se destina",
            "start": 2059.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "al gasto de publicidad",
            "start": 2062.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mucho mucho dinero",
            "start": 2065.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hay estados en donde puede pasar de mil",
            "start": 2069.22,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 2072.639,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y cuando hay elecciones",
            "start": 2076.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "en v\u00edsperas hacen su agosto",
            "start": 2078.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tienen el control",
            "start": 2086.8,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de todos los medios",
            "start": 2088.619,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "no hay cuestionamiento en los Estados a",
            "start": 2092.379,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "los gobernadores",
            "start": 2095.08,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "porque tienen convenios de publicidad",
            "start": 2097.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con todos",
            "start": 2101.74,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Pero cu\u00e1nto cuesta eso",
            "start": 2103.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no estoy diciendo que desaparezcan",
            "start": 2107.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el financiamiento para la publicidad",
            "start": 2110.94,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2113.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "que tenga un l\u00edmite",
            "start": 2114.88,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "pues ya tocaste un buen tema f\u00edjate",
            "start": 2121.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en la reforma nos podr\u00eda usted adelantar",
            "start": 2124.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ser\u00eda el tope o m\u00e1s no no no no no",
            "start": 2126.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no lo que quiero es revisar lo que se",
            "start": 2129.16,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "autoriz\u00f3 en el congreso",
            "start": 2131.74,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y este pues no quiero",
            "start": 2134.859,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "caer en una contradicci\u00f3n",
            "start": 2137.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de que estamos hablando de austeridad",
            "start": 2142.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "republicana",
            "start": 2147.46,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "que no puede haber",
            "start": 2151.06,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 2154.06,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que no puede haber gastos superfluo",
            "start": 2157.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "que no pueden haber gastos son onerosos",
            "start": 2161.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que como dec\u00eda D\u00edaz Mir\u00f3n nadie tiene",
            "start": 2165.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 2169.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "a los superfluo mientras",
            "start": 2171.04,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "existan",
            "start": 2175.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "seres humanos que carecen de lo",
            "start": 2177.94,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "indispensable de lo indispensable",
            "start": 2181.359,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "indispensable",
            "start": 2184.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Gracias presidente",
            "start": 2185.7,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "vamos a la derecha",
            "start": 2194.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "digo a la izquierda de ustedes",
            "start": 2197.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas ya ya ya ya ya ya ya",
            "start": 2200.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Janet",
            "start": 2204.28,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Galindo de grupo transmedia La chispa",
            "start": 2206.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Campeche Tabasco Yucat\u00e1n Quintana Roo",
            "start": 2208.18,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "petrolera Estado de M\u00e9xico Ciudad de",
            "start": 2210.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se\u00f1or presidente usted ha estado",
            "start": 2212.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tocando constantemente bueno y hemos",
            "start": 2215.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "visto de hecho pues ayer se toc\u00f3 el tema",
            "start": 2217.54,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "del rescate arqueol\u00f3gico",
            "start": 2219.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "donde pues ha habido grandes avances sin",
            "start": 2222.42,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "embargo pues no nada m\u00e1s ha sido a lo",
            "start": 2225.82,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "largo del tren Maya donde se ha tenido",
            "start": 2228.76,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "se ha habido rescate Pero hay un tema",
            "start": 2231.339,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "que pues se ha quedado",
            "start": 2236.579,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "pausado no sab\u00eda ya comentado algo sobre",
            "start": 2240.24,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "el rescate del penacho de Moctezuma qu\u00e9",
            "start": 2244.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "es lo que ha pasado C\u00f3mo va ese proceso",
            "start": 2248.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "porque pues muchos lo lo tomaron esto",
            "start": 2250.599,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "como una burla sin embargo pues hemos",
            "start": 2255.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "visto que a trav\u00e9s de su administraci\u00f3n",
            "start": 2258.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "o sea este tema de este rescate pues",
            "start": 2260.38,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ha sido y va en serio C\u00f3mo va este tema",
            "start": 2264.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo va este proceso",
            "start": 2267.64,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2269.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es un tema",
            "start": 2271.14,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 2274.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el mismo Maximiliano",
            "start": 2279.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2284.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Austria quiso",
            "start": 2286.599,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "traer el penacho",
            "start": 2292.599,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y estaba",
            "start": 2297.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "creo que su hermano",
            "start": 2298.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de monarca",
            "start": 2302.26,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y no se lo permitieron",
            "start": 2305.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Y esa ha sido la historia",
            "start": 2312.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "una actitud muy",
            "start": 2316.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "prepotente",
            "start": 2321.339,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de el gobierno de",
            "start": 2325.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Austria en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 2334.54,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "han",
            "start": 2339.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "argumentado",
            "start": 2343.54,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "o pretestado",
            "start": 2345.94,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de que no se puede mover",
            "start": 2348.339,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "porque se",
            "start": 2351.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "destruye",
            "start": 2357.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 2361.42,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que no tiene",
            "start": 2363.82,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sustento consideramos nosotros la verdad",
            "start": 2367.14,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "es que no lo quiere entregar",
            "start": 2370.18,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "y como suele pasar en estos casos No",
            "start": 2375.099,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "solo son los gobiernos que se sienten",
            "start": 2378.04,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de lo que no les pertenece",
            "start": 2380.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n",
            "start": 2385.839,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "asociaciones",
            "start": 2387.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2390.3,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2392.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "expertos especialistas de esos pa\u00edses",
            "start": 2393.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que se convierten tambi\u00e9n en los due\u00f1os",
            "start": 2397.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de estos bienes",
            "start": 2400.839,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "culturales de otros pa\u00edses",
            "start": 2403.78,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "Entonces se intent\u00f3 ahora con",
            "start": 2408.88,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "la conmemoraci\u00f3n",
            "start": 2414.46,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 2417.24,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "quinientos a\u00f1os de la toma de",
            "start": 2418.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Tenochtitlan",
            "start": 2421.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se intent\u00f3",
            "start": 2424.14,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "el que nos",
            "start": 2427.3,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "mandaran el penacho para exhibici\u00f3n",
            "start": 2431.64,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "durante un tiempo",
            "start": 2436.32,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "le env\u00edo una carta al presidente",
            "start": 2439.119,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "fue incluso Beatriz mi esposa s\u00ed habl\u00f3",
            "start": 2444.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "con \u00e9l",
            "start": 2449.02,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pero me cuenta que estaba rodeado",
            "start": 2450.52,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de quienes",
            "start": 2456.579,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "se oponen s\u00ed",
            "start": 2458.7,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y que el se\u00f1or ley\u00f3 la carta",
            "start": 2463.599,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "y luego les puso",
            "start": 2468.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y volte\u00f3 a ver",
            "start": 2473.619,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "a una se\u00f1ora que era",
            "start": 2477.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2481.42,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2483.88,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "representativa del grupo",
            "start": 2485.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y la se\u00f1ora mov\u00eda la cabeza",
            "start": 2487.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Y entonces",
            "start": 2493.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2495.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "al final le dijo",
            "start": 2497.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 2501.099,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "a cooperar o no Para saber",
            "start": 2503.38,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y el se\u00f1or",
            "start": 2507.82,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "volte\u00f3 a",
            "start": 2511.599,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "ver a",
            "start": 2515.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la experta",
            "start": 2518.2,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "o la custodia principal del penacho",
            "start": 2520.48,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y dijo que no entonces",
            "start": 2526.5,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Beatriz le dijo",
            "start": 2530.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la respuesta no",
            "start": 2533.619,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "Ah pues",
            "start": 2537.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ya no tiene caso",
            "start": 2540.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "seguir hablando",
            "start": 2542.76,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "entonces luego me ofreci\u00f3 que nos",
            "start": 2545.26,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mandaban este para la exposici\u00f3n otros",
            "start": 2548.5,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "objetos y dem\u00e1s y le dimos la las",
            "start": 2552.82,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "gracias pero ese es un tema que debemos",
            "start": 2557.44,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2560.52,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "mantener esa demanda y hay que recuperar",
            "start": 2562.74,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "todo lo que se robaron",
            "start": 2568.3,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "todo lo que sustrajeron de M\u00e9xico",
            "start": 2573.28,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "en este caso y en otros hay pa\u00edses como",
            "start": 2577.06,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Italia",
            "start": 2582.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en donde nos ayudan mucho en el rescate",
            "start": 2584.26,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de piezas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 2587.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "van a la subastas",
            "start": 2591.06,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "Y si no hay",
            "start": 2594.16,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "documentos y se considera que son piezas",
            "start": 2598.079,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "robadas",
            "start": 2603.339,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico si no hay",
            "start": 2605.859,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n ellos las decomisan",
            "start": 2609.0,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "los carabineros tienen",
            "start": 2614.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "una secci\u00f3n con ese prop\u00f3sito por eso",
            "start": 2617.46,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "les entregamos la",
            "start": 2621.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "condecoraci\u00f3n del \u00e1guila Azteca",
            "start": 2624.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2627.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nos han devuelto much\u00edsimas piezas",
            "start": 2628.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas Francia tiene una actitud",
            "start": 2632.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "distinta",
            "start": 2634.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "no coopera",
            "start": 2636.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Estados Unidos est\u00e1 empezando a cooperar",
            "start": 2640.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Nos acaban de mandar una pieza Olmeca",
            "start": 2644.5,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "muy importante pero vamos a continuar de",
            "start": 2647.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a tambi\u00e9n",
            "start": 2652.78,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enviando sobre todo coleccionistas",
            "start": 2653.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2659.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "privados",
            "start": 2660.64,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ayudando en esta campa\u00f1a de",
            "start": 2662.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "rescate que se est\u00e1 haciendo a nivel",
            "start": 2666.099,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "nacional yo agradezco",
            "start": 2668.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 2671.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Embajadores c\u00f3nsules",
            "start": 2673.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a servidores p\u00fablicos",
            "start": 2678.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de Lina",
            "start": 2681.0,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores",
            "start": 2682.74,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y todos estamos ayudando bueno la",
            "start": 2686.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de cultura",
            "start": 2689.38,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "para recuperar lo m\u00e1s que se pueda de",
            "start": 2691.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "nuestro patrimonio eso es la explicaci\u00f3n",
            "start": 2694.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "si lo consideras te doy copia de la",
            "start": 2699.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "carta Gracias muy amable de hecho bueno",
            "start": 2703.839,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "no no quita el dedo del rengl\u00f3n no se",
            "start": 2707.2,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "quita verdad no okay No gracias",
            "start": 2710.26,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Y ayer usted Tuvo una reuni\u00f3n con del",
            "start": 2713.339,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "Mazo no s\u00e9 si nos pudiera comentar",
            "start": 2718.66,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que trascendi\u00f3 tocaron temas importantes",
            "start": 2723.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en esta en esta reuni\u00f3n",
            "start": 2725.56,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2729.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Alfredo del Mazo ayer",
            "start": 2730.619,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "es fake entonces esa foto que circul\u00f3",
            "start": 2734.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "hace como unos quince d\u00edas con \u00e9l",
            "start": 2738.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "si nos reunimos con frecuencia porque",
            "start": 2744.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "evaluamos juntos",
            "start": 2748.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "obras como la del tren Toluca a la",
            "start": 2750.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2754.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con las",
            "start": 2755.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vialidades al aeropuerto",
            "start": 2759.04,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles estamos trabajando de",
            "start": 2760.8,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "manera coordinada lo de",
            "start": 2765.339,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "el transporte de Chalco a Santa Marta",
            "start": 2769.859,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nostrolebuses que se van a",
            "start": 2776.099,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "establecer",
            "start": 2780.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para mejorar el transporte de toda esa",
            "start": 2782.04,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n son programas conjuntos",
            "start": 2786.52,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "nos reunimos Como cada mes",
            "start": 2791.5,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ayer sali\u00f3",
            "start": 2797.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "fue con",
            "start": 2801.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Ricardo",
            "start": 2803.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Monreal con el senador S\u00ed s\u00ed con \u00e9l",
            "start": 2805.98,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "estuve y fuimos tambi\u00e9n a una comida",
            "start": 2810.04,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "con la asociaci\u00f3n mexicana de negocios",
            "start": 2814.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed",
            "start": 2820.78,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Ah sacaron esa foto entonces s\u00ed s\u00ed es",
            "start": 2824.26,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que ayer Aj\u00e1 no",
            "start": 2827.8,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "no es que",
            "start": 2832.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2835.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tiene mucha imaginaci\u00f3n",
            "start": 2837.64,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "S\u00ed como que Estaba preparando algo No",
            "start": 2840.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y r\u00e1pidamente",
            "start": 2844.14,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "en mi \u00faltima participaci\u00f3n le coment\u00e9",
            "start": 2847.92,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "sobre una carta que le hab\u00eda mandado el",
            "start": 2850.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Doctor Carlos Rafael Garc\u00eda Ortiz \u00e9l es",
            "start": 2854.619,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1o con respecto a c\u00f3mo se",
            "start": 2857.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "encontraban algunos ductos en hospitales",
            "start": 2860.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "en el sureste \u00e9l le mand\u00f3 Bueno ya un un",
            "start": 2862.06,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "compendio de fotos",
            "start": 2866.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este que me pidieron entreg\u00e1rselo si me",
            "start": 2867.839,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "si se los hago llegar a trav\u00e9s de Jes\u00fas",
            "start": 2872.2,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "por favor y aqu\u00ed vienen todas las fotos",
            "start": 2874.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que el personal Quisiera ver si usted",
            "start": 2875.98,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "personalmente los pudiera revisar",
            "start": 2878.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias gracias a ver los dos",
            "start": 2881.099,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros",
            "start": 2884.5,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "te vas a quedar vamos a irnos ac\u00e1 para",
            "start": 2888.22,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el otro extremo",
            "start": 2891.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "A lo mejor llegamos en Buenos d\u00edas",
            "start": 2896.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y compa\u00f1eros Buenos d\u00edas",
            "start": 2898.78,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Antes que nada pues",
            "start": 2901.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "agradezco que por fin me haya dado",
            "start": 2903.339,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nuevamente la palabra previamente cumplo",
            "start": 2905.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "seis meses sin poder participar estoy",
            "start": 2908.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed asistiendo una vez a la semana",
            "start": 2909.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "desde hace seis meses pero pues gracias",
            "start": 2911.88,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "Que nuevamente Me da la oportunidad de",
            "start": 2914.74,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "hablar",
            "start": 2916.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidente Antes que nada le quiero son",
            "start": 2917.099,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tres denuncias que le traigo unas y una",
            "start": 2921.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Ciudadana de la Ciudad de M\u00e9xico que nos",
            "start": 2923.619,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "ha pedido hacerles saber a usted de las",
            "start": 2925.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "violaciones que ha sufrido sus derechos",
            "start": 2928.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "humanos por parte del Instituto Mexicano",
            "start": 2929.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "del Seguro Social en puntos suspensivos",
            "start": 2932.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nos dimos a la tarea de investigar su",
            "start": 2935.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "caso y resulta que se trata de la",
            "start": 2937.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inadecuada aplicaci\u00f3n de la ley que no",
            "start": 2939.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "solo es la ley del seguro social de 1973",
            "start": 2941.8,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "sino la ley de 1997 la ley del ISSSTE la",
            "start": 2945.0,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "ley de Pemex entre otras m\u00e1s me explico",
            "start": 2950.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 155 de la la ley del seguro",
            "start": 2953.14,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "social de 1973 se\u00f1ala y cito",
            "start": 2956.56,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "textualmente el derecho al goce de la",
            "start": 2961.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de viudez comenzar\u00e1 desde el d\u00eda",
            "start": 2963.579,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del fallecimiento del asegurado o",
            "start": 2965.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pensionado y cesar\u00e1 con la muerte del",
            "start": 2969.339,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "beneficiario o cuando la viuda o",
            "start": 2971.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "concubina contra geren matrimonio o se",
            "start": 2974.319,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "encontraran en concubinato",
            "start": 2977.14,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "el argumento que da el IMSS respecto a",
            "start": 2979.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dicho art\u00edculo es que se busca cubrir",
            "start": 2982.119,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "las necesidades por la p\u00e9rdida de uno de",
            "start": 2984.22,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "los contribuyentes al gasto familiar al",
            "start": 2986.74,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "casarse de nuevo dicha carencia",
            "start": 2990.099,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "desaparece porque el aporte econ\u00f3mico le",
            "start": 2992.76,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "corresponde a la nueva pareja de la",
            "start": 2995.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "viuda se\u00f1or presidente en el tiempo en",
            "start": 2997.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que se legislaron estas leyes no se",
            "start": 3000.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "proteg\u00edan los derechos de las mujeres",
            "start": 3003.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "como se hace hoy en d\u00eda si ponemos",
            "start": 3004.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n la ley habla de viuda y o",
            "start": 3007.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "concubina y no de viudo o concubino",
            "start": 3010.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "siendo el art\u00edculo discriminatorio debo",
            "start": 3014.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "decirle que la suprema corte de justicia",
            "start": 3018.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ya se ha pronunciado al respecto sobre",
            "start": 3019.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este tipo de casos y se\u00f1ala que dichos",
            "start": 3022.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "art\u00edculos transgreden las garant\u00edas de",
            "start": 3025.5,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "igualdad a la no discriminaci\u00f3n",
            "start": 3028.02,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "y la seguridad social por lo que no",
            "start": 3032.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "existe justificaci\u00f3n constitucional para",
            "start": 3035.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que una persona que tiene derecho a",
            "start": 3037.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "recibir una pensi\u00f3n por viudez se le",
            "start": 3040.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "restrinja el derecho a percibirla por el",
            "start": 3043.079,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "por el hecho de que contraiga nuevo",
            "start": 3044.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "matrimonio pues ello contraviene al",
            "start": 3047.099,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "principio de igualdad contenido en el",
            "start": 3050.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "art\u00edculo primero de la constituci\u00f3n",
            "start": 3052.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 3054.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el de protecci\u00f3n a la",
            "start": 3056.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de la familia consagrado en",
            "start": 3059.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo cuarto y la garant\u00eda de",
            "start": 3060.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "seguridad social y el principio de la",
            "start": 3063.359,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "previsi\u00f3n social contenidos en el",
            "start": 3065.64,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 123 apartado B fracci\u00f3n once",
            "start": 3067.619,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "inciso a en el caso que nos ocupa la",
            "start": 3071.339,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "ciudadana contaba con una pensi\u00f3n por",
            "start": 3074.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "viudez desde 1995 tiempo despu\u00e9s se",
            "start": 3077.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 a casar a unos a\u00f1os el IMSS",
            "start": 3081.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "detect\u00f3 que estaba asegurada por su",
            "start": 3084.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "segundo esposo por lo que le cancel\u00f3 la",
            "start": 3085.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n por viudez que recib\u00eda",
            "start": 3088.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "requiri\u00e9ndole la devoluci\u00f3n m\u00e1s de 800",
            "start": 3090.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mil pesos por haberlos cobrado",
            "start": 3094.079,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "inadecuadamente de lo contrario dar\u00e1n",
            "start": 3095.96,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "vista al ministerio p\u00fablico Es decir de",
            "start": 3099.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un derecho social que recib\u00eda ahora es",
            "start": 3102.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se\u00f1alada como una delincuente",
            "start": 3105.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Lamentablemente para la se\u00f1ora su",
            "start": 3107.3,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "segundo esposo falleci\u00f3 a finales del",
            "start": 3110.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado al tratar de tramitar su",
            "start": 3111.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "segunda pensi\u00f3n no solo se la negaron",
            "start": 3114.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "sino que el funcionario que la Atendi\u00f3",
            "start": 3117.18,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "de la subdelegaci\u00f3n diez Churubusco le",
            "start": 3119.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pregunt\u00f3 si estaba coleccionando",
            "start": 3123.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "pensiones",
            "start": 3124.68,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "en puntos suspensivos decidimos traer",
            "start": 3126.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este tema que usted porque la se\u00f1ora es",
            "start": 3128.579,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s de muchas mujeres en el pa\u00eds que",
            "start": 3131.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "han sido restringidas de sus derechos y",
            "start": 3133.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "violentadas hasta verbalmente por",
            "start": 3136.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "funcionarios insensibles la pregunta en",
            "start": 3138.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "concreto se\u00f1or presidente es que postura",
            "start": 3141.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tomar\u00e1 la cuarta transformaci\u00f3n en la",
            "start": 3144.0,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de dichos art\u00edculos",
            "start": 3146.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "violatorios de Derechos Humanos tomando",
            "start": 3147.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "en cuenta la llegada de la ministra",
            "start": 3150.599,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "norma Luc\u00eda pi\u00f1a Hern\u00e1ndez como",
            "start": 3152.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidenta de la suprema corte de",
            "start": 3154.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "justicia que al parecer est\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 3156.18,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "interesada en proteger los intereses de",
            "start": 3158.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "delincuentes que los derechos de la",
            "start": 3161.099,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "propia ciudadan\u00eda este como primer",
            "start": 3163.079,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "denuncia presidente Bueno en ese caso",
            "start": 3165.18,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "nos entregas",
            "start": 3168.26,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n S\u00ed este la solicitud de",
            "start": 3171.859,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y vamos a pedirle a Zoe Robledo",
            "start": 3176.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que nos informe y que el informe a la",
            "start": 3181.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora y este a ti",
            "start": 3184.68,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "es un asunto estructural",
            "start": 3188.42,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3194.06,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en dos sentidos primero si se hace ese",
            "start": 3196.98,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "cambio a la legislaci\u00f3n",
            "start": 3201.42,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "aunque sea contradictorio violatorio de",
            "start": 3204.96,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 3209.099,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "si un funcionario no cumple",
            "start": 3211.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3216.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3218.52,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "castigado con",
            "start": 3220.98,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "una pena",
            "start": 3225.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por no estar cumpliendo con la ley en el",
            "start": 3226.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "caso de que",
            "start": 3231.839,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sea una ley de injusta",
            "start": 3234.319,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "pero el funcionario tiene que aplicarla",
            "start": 3238.859,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "cuando menos notificar",
            "start": 3242.339,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 3245.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en este caso la se\u00f1ora cobr\u00f3",
            "start": 3247.7,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "indebidamente porque si no en \u00e9l recae",
            "start": 3250.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la responsabilidad",
            "start": 3254.76,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "el problema de fondo es que estas leyes",
            "start": 3257.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3261.059,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "completamente injustas",
            "start": 3262.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver con",
            "start": 3265.8,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "las reformas llamadas estructurales que",
            "start": 3268.099,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se llevaron a cabo durante el periodo",
            "start": 3272.819,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "neoliberal en contra de los trabajadores",
            "start": 3274.619,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ya lo he dicho muchas veces",
            "start": 3278.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1",
            "start": 3280.98,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y alguien este me contradiga",
            "start": 3282.9,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "porque hasta ahora",
            "start": 3288.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "nuestros opositores",
            "start": 3291.059,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "no replican",
            "start": 3293.819,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "todas las reformas a la Constituci\u00f3n que",
            "start": 3297.859,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "se hicieron lo vuelvo a decir en el",
            "start": 3301.079,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal",
            "start": 3304.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "fueron para perjudicar",
            "start": 3307.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 3309.319,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "y para",
            "start": 3312.3,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "beneficiar a una minor\u00eda rapaz",
            "start": 3313.94,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 3319.079,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en 30 a\u00f1os",
            "start": 3321.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y todas Fueron votadas por legisladores",
            "start": 3323.819,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "del Pri del pan",
            "start": 3327.54,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "desde el",
            "start": 3331.2,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "pasando por estas reformas",
            "start": 3333.68,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "a el derecho de pensiones",
            "start": 3340.52,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "esto que hizo Zedillo",
            "start": 3344.339,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "que es grav\u00edsimo no solo por lo que",
            "start": 3348.059,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "est\u00e1s",
            "start": 3351.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando sino porque cuando empiecen a",
            "start": 3353.24,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "recibir sus jubilaciones",
            "start": 3358.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 3361.74,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a partir de esa reforma de 1997",
            "start": 3364.579,
            "duration": 9.461
        },
        {
            "text": "van a obtener",
            "start": 3370.819,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "el cuarenta",
            "start": 3374.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cuando muchos cincuenta por ciento de su",
            "start": 3376.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "sueldo",
            "start": 3379.74,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "un da\u00f1o",
            "start": 3383.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tremendo",
            "start": 3385.74,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 3390.66,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed tenemos que",
            "start": 3392.059,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "hacer algo todas todas todas las",
            "start": 3395.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reformas",
            "start": 3399.42,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pasando por",
            "start": 3402.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "este tipo de reformas",
            "start": 3404.48,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "las energ\u00e9ticas",
            "start": 3408.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "todas todas todas todas",
            "start": 3417.059,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3420.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "llama la atenci\u00f3n que quieran regresar",
            "start": 3422.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a seguir haciendo",
            "start": 3428.94,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "reformas en contra del pueblo",
            "start": 3432.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y En beneficio de una minor\u00eda",
            "start": 3435.059,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "en este caso estamos trabajando",
            "start": 3438.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ya hicimos una reforma",
            "start": 3441.14,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a esa ley",
            "start": 3445.319,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3447.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no es suficiente",
            "start": 3448.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3451.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed acept\u00f3 y fue una propuesta de ellos",
            "start": 3453.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el sector privado consciente",
            "start": 3457.38,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de que era una gran injusticia",
            "start": 3460.46,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "incrementar su pago de cuotas",
            "start": 3463.579,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "para que el trabajador reciba m\u00e1s",
            "start": 3468.54,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3472.5,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "ese pago de cuotas lo van a hacer de",
            "start": 3473.9,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "acuerdo a la reforma de manera gradual",
            "start": 3477.599,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "y va a tener efectos hasta el 2030",
            "start": 3481.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "S\u00ed fue importante Pues que hay un",
            "start": 3486.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "incremento Nosotros tambi\u00e9n establecimos",
            "start": 3489.359,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "de que se bajara el costo de",
            "start": 3492.319,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "intermediaci\u00f3n",
            "start": 3497.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "porque las Afores",
            "start": 3500.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cobraban mucho",
            "start": 3504.92,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "por el manejo de las pensiones",
            "start": 3508.92,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "sus costos",
            "start": 3515.18,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3517.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de ese fondo",
            "start": 3518.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "eran mayores que en otros pa\u00edses del",
            "start": 3523.52,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "mundo y se redujo",
            "start": 3526.74,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el costo",
            "start": 3531.059,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "por el manejo",
            "start": 3533.18,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de las pensiones pero no es suficiente",
            "start": 3535.64,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "Esto va a ayudar a que tengan poco m\u00e1s",
            "start": 3539.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3542.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pero no se repara el da\u00f1o del todo",
            "start": 3544.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estamos haciendo un an\u00e1lisis para ver",
            "start": 3548.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "si podemos antes de terminar",
            "start": 3550.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "enviar una iniciativa",
            "start": 3554.94,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "para este atender el tema de las",
            "start": 3558.54,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pensiones",
            "start": 3562.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "que es algo que va a afectar sobre todo",
            "start": 3564.74,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "en el mediano el largo plazo porque esta",
            "start": 3569.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "reforma es de 1997 y va a llevar tiempo",
            "start": 3574.02,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 empezando",
            "start": 3578.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a sentirse Pero va a sentirse m\u00e1s hacia",
            "start": 3580.46,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "adelante y lo mismo con la reforma",
            "start": 3584.94,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "al ISSSTE esa se hizo con",
            "start": 3588.74,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y la maestra el vester y lo",
            "start": 3593.46,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mismo este",
            "start": 3597.839,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "hay que buscar la forma aunque esa va a",
            "start": 3599.9,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "tener efectos m\u00e1s",
            "start": 3605.22,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "largos de todas maneras hay que buscar",
            "start": 3607.079,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "la forma de atenderlo entonces este nos",
            "start": 3610.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "dejas la",
            "start": 3614.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la solicitud con Jes\u00fas verdad gracias",
            "start": 3617.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y una disculpa no me",
            "start": 3620.46,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "present\u00e9 H\u00e9ctor tlatempa de la",
            "start": 3622.319,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "cooperativa puntos suspensivos y bueno",
            "start": 3623.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 en la siguiente denuncia se\u00f1or",
            "start": 3626.22,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "presidente es con respecto a una",
            "start": 3628.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tragedia que est\u00e1 viviendo una familia",
            "start": 3630.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n en la Ciudad de M\u00e9xico Ya",
            "start": 3631.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que en diciembre del a\u00f1o pasado El joven",
            "start": 3634.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Emmanuel Rub\u00e9n Ruiz Mart\u00ednez de",
            "start": 3636.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "veintis\u00e9is a\u00f1os Fue atropellada fue",
            "start": 3638.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "atropellado por el metrob\u00fas",
            "start": 3641.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Aproximadamente a las de dos diecisiete",
            "start": 3642.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "horas esto en la alcald\u00eda Tlalpan",
            "start": 3646.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Lamentablemente minutos despu\u00e9s El joven",
            "start": 3648.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 la vida cabe mencionar que Manuel",
            "start": 3651.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Ruiz el d\u00eda de su accidente se",
            "start": 3654.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "encontraba en horas de trabajo de hecho",
            "start": 3656.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "era la hora de su comida cuando el",
            "start": 3659.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gerente de la sucursal de la tienda",
            "start": 3661.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Elektra Tl\u00e1huac lo mand\u00f3 a recoger",
            "start": 3663.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a unos domicilios de la zona Fue",
            "start": 3667.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entonces que sucedi\u00f3 el lamentable",
            "start": 3670.2,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "accidente",
            "start": 3671.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "El caso es que desde diciembre a la",
            "start": 3673.099,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "fecha las autoridades como el Ministerio",
            "start": 3675.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "P\u00fablico la fiscal\u00eda de justicia de la",
            "start": 3677.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico las autoridades locales",
            "start": 3680.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no han dado informaci\u00f3n concreta y",
            "start": 3682.859,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "precisa de qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3",
            "start": 3685.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tampoco han presentado videos de las",
            "start": 3687.02,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras de la sucursal ni tampoco del",
            "start": 3690.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "metrob\u00fas Aunque la familia las Ha",
            "start": 3693.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "solicitado desde el primer momento sin",
            "start": 3695.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "embargo ya se determin\u00f3 un supuesto",
            "start": 3697.799,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "peritaje en donde el resultado fue que",
            "start": 3701.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el joven se suicid\u00f3",
            "start": 3704.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente la se\u00f1ora Jazm\u00edn Karina",
            "start": 3706.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Ruiz hermana de Manuel le piden de favor",
            "start": 3709.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "su intervenci\u00f3n para que se haga",
            "start": 3712.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "justicia Ya que ni la empresa en este",
            "start": 3714.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "caso \u00e9l est\u00e1 trabajando en una empresa",
            "start": 3717.24,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "que se llama",
            "start": 3718.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "xiaomi una empresa china que vende este",
            "start": 3720.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "celulares y el joven trabajaba para esta",
            "start": 3723.0,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "empresa pero estaba en la sucursal de",
            "start": 3726.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Elektra ah\u00ed el gerente es el que lo",
            "start": 3729.299,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "manda a hacer este trabajo Bueno pues ni",
            "start": 3731.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Elektra ni el metrob\u00fas ni la empresa",
            "start": 3734.819,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "xiaomi ni el gobierno de la ciudad en",
            "start": 3736.859,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "este caso se han hecho responsables de",
            "start": 3738.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la muerte del joven Emmanuel Rub\u00e9n Ruiz",
            "start": 3740.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez en este caso por lo menos para",
            "start": 3743.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "darles la informaci\u00f3n precisa de lo que",
            "start": 3745.74,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "es lo que sucedi\u00f3 Y pues la familia est\u00e1",
            "start": 3748.26,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "esperando que haya justicia desde desde",
            "start": 3751.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esa fecha es la el d\u00eda que hasta ahora",
            "start": 3753.299,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "le han cerrado las puertas le han dicho",
            "start": 3756.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el joven se suicid\u00f3 y ya no hay nada m\u00e1s",
            "start": 3757.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que hacer No s\u00e9 si pudiera usted",
            "start": 3761.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "intervenir para esta justicia s\u00ed vamos a",
            "start": 3763.74,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "este a pedirle la intervenci\u00f3n a la jefa",
            "start": 3766.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de gobierno",
            "start": 3770.819,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 3773.04,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "intervenga",
            "start": 3776.099,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la procuradora de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3779.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed la fiscal",
            "start": 3782.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Ernestina Godoy y que reciba a la",
            "start": 3786.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 3790.319,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 3792.0,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "este se les informe y se les ayude",
            "start": 3793.52,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "Y por \u00faltimo Perd\u00f3n compa\u00f1eros desde",
            "start": 3799.579,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "hace seis meses que no participaba y",
            "start": 3803.099,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Estos son casos desde el a\u00f1o pasado s\u00ed",
            "start": 3805.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "se\u00f1or el caso de un trabajador de Pemex",
            "start": 3808.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que fue despedido injustamente incluso",
            "start": 3812.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este caso ahorita que se lo mencione ya",
            "start": 3814.559,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "le va a atraer este lo va a recordar muy",
            "start": 3817.14,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "bien Es de un de un ex trabajador",
            "start": 3820.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "despedido injustamente hace ya 25 a\u00f1os y",
            "start": 3823.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que sigue hasta el d\u00eda de hoy luchando",
            "start": 3825.599,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "para que se le escuche y se haga",
            "start": 3827.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "justicia se trata del se\u00f1or johnso",
            "start": 3829.98,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "leoncio Salinas quien por lo menos en ya",
            "start": 3832.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "cuatro ocasiones ha podido acercarse a",
            "start": 3836.339,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "usted para exponerle su caso la tercera",
            "start": 3838.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n ocurri\u00f3 el s\u00e1bado primero de",
            "start": 3840.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "octubre del dos en una de sus giras por",
            "start": 3843.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Salina Cruz Oaxaca en este ejemplo que",
            "start": 3846.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "le voy a dar es lo que ha sucedido",
            "start": 3849.359,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "durante las cuatro ocasiones que usted",
            "start": 3850.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "ha dado una instrucci\u00f3n al Se\u00f1or loncho",
            "start": 3852.839,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que para que se dirija a ciertos",
            "start": 3855.599,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "funcionarios y esto que le voy a",
            "start": 3857.94,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "escribir es lo que le ha pasado en las",
            "start": 3859.74,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "cuatro ocasiones",
            "start": 3861.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Este ah\u00ed el se\u00f1or Le\u00f3n se pudo platicar",
            "start": 3862.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con usted y exponerle su situaci\u00f3n",
            "start": 3866.4,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de escucharlo con la atenci\u00f3n",
            "start": 3868.02,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "dio la instrucci\u00f3n este a un asistente",
            "start": 3870.059,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de nombre Jimena posteriormente gu\u00eda y",
            "start": 3873.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Acompa\u00f1a",
            "start": 3877.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a hasta el ingeniero Octavio Oropeza y",
            "start": 3878.839,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "se compromete en atender este caso y",
            "start": 3883.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "encontrar una soluci\u00f3n favorable para el",
            "start": 3886.859,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se\u00f1or leoncio entonces instruy\u00f3 a un",
            "start": 3888.54,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "asistente para que le entregara los",
            "start": 3891.359,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "datos a un se\u00f1or que se llama marco",
            "start": 3892.559,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ferrer\u00edas el lunes tres de octubre v\u00eda",
            "start": 3894.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica al Se\u00f1or Alberto P\u00e9rez se",
            "start": 3897.299,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comunica con el Se\u00f1or leoncio y le",
            "start": 3899.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "manifiesta que por conducto del se\u00f1or",
            "start": 3901.859,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "Marcos herrer\u00edas \u00e9l la tendr\u00eda todo lo",
            "start": 3903.54,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "relacionado a su caso le comento la",
            "start": 3906.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "posibilidad de reinstalarlo y m\u00e1s",
            "start": 3909.599,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "adelante incluso la posibilidad de",
            "start": 3912.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "sidelo deseaba de poderse jubilar qued\u00f3",
            "start": 3915.02,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en comunicarse en los pr\u00f3ximos d\u00edas de",
            "start": 3918.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esa semana que le tendr\u00edan una respuesta",
            "start": 3920.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "seguramente favorable El Siete de",
            "start": 3922.859,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "octubre el se\u00f1or leoncio recibe una un",
            "start": 3925.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "oficio de Pemex en donde anteriores",
            "start": 3927.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "actuaciones Y en diferentes sexenios le",
            "start": 3930.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "negaban nuevamente la soluci\u00f3n favorable",
            "start": 3933.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a su caso el nueve de marzo del presente",
            "start": 3935.339,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "a\u00f1o le vuelve a enviar el mismo oficio",
            "start": 3937.74,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "negativo a resolver su caso incluyendo",
            "start": 3940.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en el mismo el agravante sesgo de falta",
            "start": 3943.079,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de humanismo al mencionarle y reiterarle",
            "start": 3945.72,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "irracionalmente hasta de manera",
            "start": 3948.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "secuencial todos los oficios que como en",
            "start": 3950.579,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "serie le han enviado antes que son lo",
            "start": 3953.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mismo respecto a esas falsas negativa",
            "start": 3956.579,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "apenas el pasado 28 nuevamente de mayo",
            "start": 3959.04,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "nuevamente el se\u00f1or leoncio tuvo la",
            "start": 3962.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "oportunidad de acercarse a usted en su",
            "start": 3965.339,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "visita por Salina Cruz Oaxaca ah\u00ed le",
            "start": 3967.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hizo saber que desde hace m\u00e1s de siete",
            "start": 3971.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "meses que usted le pidi\u00f3 al ingeniero",
            "start": 3974.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "Octavio Romero pesa atender este caso y",
            "start": 3976.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hasta ahora el se\u00f1or leoncio Sigue",
            "start": 3979.859,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "esperando",
            "start": 3981.78,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "favorable usted llam\u00f3 al gobernador",
            "start": 3982.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n Jara y le pregunt\u00f3 que si pod\u00eda",
            "start": 3985.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ayudar en el caso del se\u00f1or leoncio el",
            "start": 3987.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobernador respondi\u00f3 que s\u00ed Y usted dijo",
            "start": 3990.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que iba a estar al pendiente de este",
            "start": 3993.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "caso lo citaron el lunes pasado a las",
            "start": 3995.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cinco de la ma\u00f1ana en palacio de",
            "start": 3998.4,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "gobierno de Oaxaca lo atendieron y",
            "start": 4000.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "escucharon los asistentes del gobernador",
            "start": 4002.539,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Pero al final le comentaron que ese",
            "start": 4003.98,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "asunto no le compet\u00eda al gobernador",
            "start": 4006.74,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente es claro y notorio el",
            "start": 4009.64,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "deterioro del se\u00f1or Le\u00f3n su Salinas por",
            "start": 4012.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "exigir y luchar porque se le haga",
            "start": 4014.299,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "justicia en cuanto todos los da\u00f1os y",
            "start": 4016.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "perjuicios que han causado a \u00e9l y a su",
            "start": 4018.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "familia por ejemplo su hijo a ra\u00edz de de",
            "start": 4021.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este despido ya ha sufrido pues ha",
            "start": 4024.619,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "intentado quitarse dos veces la vida",
            "start": 4027.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tiene est\u00e1 llevando tambi\u00e9n un",
            "start": 4029.559,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "tratamiento un tratamiento psicol\u00f3gico",
            "start": 4032.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para poder salir adelante todo esto",
            "start": 4033.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "implica tambi\u00e9n gastos extras para el",
            "start": 4036.98,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "se\u00f1or leoncio el estado ya endeudado",
            "start": 4039.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "por miles de pesos en el banco tratando",
            "start": 4042.799,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de salir adelante es importante tambi\u00e9n",
            "start": 4045.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "saber que fue boletinado en Pemex para",
            "start": 4048.859,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que no fuera contratado en ninguna",
            "start": 4051.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "empresa Entonces el se\u00f1or ha tenido que",
            "start": 4053.78,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "buscar otras maneras para atender",
            "start": 4055.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "recursos desde hace 25 a\u00f1os que en",
            "start": 4057.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "febrero de este a\u00f1o los cumpli\u00f3 Entonces",
            "start": 4060.74,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "\u00e9l ha buscado de desde hace ya desde que",
            "start": 4063.38,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 este gobierno \u00e9l encontr\u00f3 por lo",
            "start": 4067.64,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 4069.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "esta luz este aliento de decir encontrar",
            "start": 4070.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "la posibilidad de que en su gobierno",
            "start": 4074.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "fuera primero escuchado y segundo",
            "start": 4075.319,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "revisado todo con detenimiento porque",
            "start": 4078.02,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "hay muchas cosas supuestas pruebas que",
            "start": 4080.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "le filtraron que plantaron y que no hay",
            "start": 4083.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "manera de comprobarlas y \u00e9l tiene todo",
            "start": 4086.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muy bien documentado hizo dos huelgas de",
            "start": 4088.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hambre el obispo tambi\u00e9n ah\u00ed de de la",
            "start": 4091.7,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "comunidad este lo apoy\u00f3 hizo en su",
            "start": 4094.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "momento un comunicado Llamando al",
            "start": 4097.699,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "gobierno de este momento para que se",
            "start": 4099.62,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "atendiera pudo hablar el sacerdote",
            "start": 4101.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Solalinde para que tambi\u00e9n lo apoyara",
            "start": 4103.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eso a la linda Tambi\u00e9n trat\u00f3 de",
            "start": 4106.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "intervenir con la secretaria de energ\u00eda",
            "start": 4108.319,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "regionales racionales nunca pudo usted",
            "start": 4110.08,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de hecho le hab\u00eda pedido a un asistente",
            "start": 4113.779,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "que que lo contactara le\u00f3ncio con ronale",
            "start": 4116.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "rosionales nunca lo lo recibi\u00f3 ni lo",
            "start": 4119.92,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "Atendi\u00f3 es decir este son pues por lo",
            "start": 4123.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "menos tres tres funcionarios que usted",
            "start": 4126.38,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ha pedido que pudieran recibirlo que lo",
            "start": 4128.6,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "atiendan Y si acaso lo han escuchado",
            "start": 4130.819,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pero hasta ahorita hasta el d\u00eda de hoy",
            "start": 4133.759,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no ha recibido ni siquiera la atenci\u00f3n y",
            "start": 4135.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que revisen los papeles para que se den",
            "start": 4139.219,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "cuenta que es una injusticia es por eso",
            "start": 4141.02,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "que traemos esta denuncia para ver si",
            "start": 4143.06,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "usted puede intervenir presidente S\u00ed",
            "start": 4145.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle",
            "start": 4146.96,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "a Octavio Romero",
            "start": 4149.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que atienda este caso",
            "start": 4151.759,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 4155.719,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "buscando hacer justicia",
            "start": 4158.48,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "trate de resolver",
            "start": 4162.199,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 4166.1,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 4168.319,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "le asiste la raz\u00f3n a leoncio",
            "start": 4170.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo que hay que hacer es",
            "start": 4175.6,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "explicarle argumentarle por qu\u00e9 no",
            "start": 4178.359,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4182.96,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "ya que se defina este asunto",
            "start": 4186.08,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "que se busque",
            "start": 4191.839,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "hacer justicia pero si no hay raz\u00f3n",
            "start": 4194.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 4204.14,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "caer\u00eda en una violaci\u00f3n legal",
            "start": 4205.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "por hacer una excepci\u00f3n",
            "start": 4210.14,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 4213.38,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pero que se le explique que se le",
            "start": 4217.699,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "atienda y sea pronto",
            "start": 4220.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "o sea lo va a atender en una semana m\u00e1s",
            "start": 4224.12,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tardar",
            "start": 4228.02,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el director de Pemex",
            "start": 4230.26,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "y ya para entonces",
            "start": 4233.179,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el director de Pemex va a tener todos",
            "start": 4235.699,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "los elementos y va a escuchar tambi\u00e9n a",
            "start": 4237.739,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "leoncio y que lleve sus documentos",
            "start": 4241.4,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "y una vez que se entrevisten",
            "start": 4245.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y lo escuche que a los tres d\u00edas a m\u00e1s",
            "start": 4249.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tardar le d\u00e9 una respuesta",
            "start": 4253.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en un sentido o en otro y leoncio y",
            "start": 4255.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos",
            "start": 4259.4,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "debemos saber que",
            "start": 4262.46,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "solo somos",
            "start": 4265.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "administradores",
            "start": 4271.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del dinero del pueblo",
            "start": 4274.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y que tenemos que cuidar del presupuesto",
            "start": 4277.04,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "presupuesto no es del Gobierno es el",
            "start": 4281.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4283.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "entonces no es dilapidar",
            "start": 4285.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el dinero del pueblo Hay que cuidarlo",
            "start": 4292.88,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "por eso No aceptamos chantajes",
            "start": 4296.6,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "de quienes",
            "start": 4299.5,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "nos hacen movimientos para",
            "start": 4304.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "pararnos las obras",
            "start": 4308.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "del tren Maya o en el istmo y que",
            "start": 4311.719,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "quieren dinero como era antes",
            "start": 4315.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan organizaciones que lucraban",
            "start": 4318.38,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "son los movimientos",
            "start": 4323.12,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "s\u00ed va a ser una obra",
            "start": 4326.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y sacaban y sacaban y sacaban much\u00edsimo",
            "start": 4328.719,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 4333.02,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4334.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "permitir que se construyera la obra para",
            "start": 4336.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que se liberara",
            "start": 4339.98,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el derecho",
            "start": 4342.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de v\u00eda",
            "start": 4345.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y como robaban los de arriba",
            "start": 4350.78,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "y robaban los de en medio Pues todo",
            "start": 4355.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "estaba permitido",
            "start": 4360.62,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ver la robadera",
            "start": 4364.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en general y por eso",
            "start": 4367.219,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "no alcanzaba el presupuesto",
            "start": 4370.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y ten\u00edan que aumentar el precio de las",
            "start": 4372.52,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 4376.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "y ten\u00edan que Aumentar los impuestos y",
            "start": 4377.9,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que endeudar al pa\u00eds",
            "start": 4381.38,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Porque todo lo derrochaba",
            "start": 4384.98,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todo era noches",
            "start": 4388.94,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "todo era maiser",
            "start": 4393.5,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cuando estaban construyendo el fallido",
            "start": 4396.44,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "aeropuerto del lago de Texcoco hab\u00eda un",
            "start": 4400.42,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "sindicato",
            "start": 4405.56,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4408.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "controlaba todo",
            "start": 4410.199,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "un sindicato de transportista",
            "start": 4414.02,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "cobraban lo que quer\u00edan",
            "start": 4416.84,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "por el material",
            "start": 4421.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que transportaba ten\u00edan el control de",
            "start": 4423.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "las puertas bueno vend\u00edan hasta",
            "start": 4426.5,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "huachicol",
            "start": 4429.679,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "compraban cerros",
            "start": 4432.62,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "como se necesitaba much\u00edsimo",
            "start": 4437.12,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "para llenar o rellenar",
            "start": 4441.679,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "el lago de Texcoco",
            "start": 4445.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "acabaron con cerros completos y ellos",
            "start": 4447.58,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "los compraban",
            "start": 4451.52,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "y ellos vend\u00edan",
            "start": 4453.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "la grava",
            "start": 4455.659,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "a precios elevad\u00edsimos",
            "start": 4464.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Entonces eso ya no se permite",
            "start": 4470.239,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "si es justo S\u00ed todo lo que sea justo si",
            "start": 4474.92,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "es querer sacar provecho",
            "start": 4480.14,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de una situaci\u00f3n en donde no hay",
            "start": 4486.739,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "justicia no",
            "start": 4489.92,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y eso no se le permite a nadie",
            "start": 4493.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 4496.82,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "cuando se permit\u00eda",
            "start": 4498.4,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que no pagaran impuestos",
            "start": 4503.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "las grandes empresas los corporativos",
            "start": 4506.54,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tiene su historia",
            "start": 4510.44,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "saben qui\u00e9n empez\u00f3",
            "start": 4514.159,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "con esas condonaciones de impuestos",
            "start": 4517.34,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "o esos mecanismos para evadir impuestos",
            "start": 4520.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "En beneficio de las grandes",
            "start": 4527.179,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "corporaciones",
            "start": 4528.739,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "el finado Echeverr\u00eda",
            "start": 4531.98,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cuando Asesinan",
            "start": 4536.0,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "a Don Eugenio Garza asada",
            "start": 4538.699,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "hombre bueno",
            "start": 4544.78,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "estaba muy molestos",
            "start": 4550.54,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los empresarios en Monterrey contra",
            "start": 4553.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Echeverr\u00eda",
            "start": 4556.94,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y para este",
            "start": 4559.82,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pues compensarlos",
            "start": 4564.56,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "Y tratar de",
            "start": 4567.14,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "calmarlos",
            "start": 4570.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "surge",
            "start": 4575.179,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "un mecanismo",
            "start": 4576.46,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "fiscal llamado",
            "start": 4579.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ahora me acuerdo",
            "start": 4583.82,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n fiscal",
            "start": 4586.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lo creo Echeverr\u00eda En qu\u00e9 consiste o En",
            "start": 4588.82,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 consist\u00eda lo de la consolidaci\u00f3n",
            "start": 4593.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 4595.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en que un corporativo grande",
            "start": 4596.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ten\u00eda una empresa lucrativa",
            "start": 4600.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que era la que le daba m\u00e1s impuestos",
            "start": 4605.3,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "digo m\u00e1s utilidades y por la que ten\u00eda",
            "start": 4608.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que pagar impuestos",
            "start": 4612.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "entonces con este mecanismo de",
            "start": 4615.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n fiscal creaban",
            "start": 4617.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4620.72,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "empresas fantasmas",
            "start": 4622.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en donde supuestamente perd\u00edan",
            "start": 4626.06,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan utilidades",
            "start": 4630.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces prorrateaban",
            "start": 4634.58,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 4639.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ingresos como gastos",
            "start": 4640.36,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "y resultaba que no hab\u00eda utilidades",
            "start": 4643.94,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y con este mecanismo",
            "start": 4651.32,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no pagaban impuestos",
            "start": 4654.26,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "lo estableci\u00f3 Echeverr\u00eda y lo",
            "start": 4659.48,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "continuaron",
            "start": 4662.54,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "uno tras otro de los gobiernos",
            "start": 4663.699,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "creo que hasta Pe\u00f1a",
            "start": 4670.46,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que lo quit\u00f3",
            "start": 4674.62,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 4677.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "aunque les dej\u00f3 otros mecanismos para",
            "start": 4679.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "evadir impuestos",
            "start": 4683.54,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4686.78,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "la facturaci\u00f3n",
            "start": 4689.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "las llamadas",
            "start": 4692.78,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "facturaci\u00f3n falsa las factureras que",
            "start": 4696.1,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "florecieron en ese sexenio desde antes",
            "start": 4700.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4704.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4706.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "predominaron en ese sexenio y les dej\u00f3",
            "start": 4707.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el mecanismo",
            "start": 4711.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de la condonaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 4714.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que al final",
            "start": 4718.82,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "no pagaban nada Ah Pero como se atrevi\u00f3",
            "start": 4720.8,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "a quitarles lo de la consolidaci\u00f3n",
            "start": 4725.96,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 4730.04,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4733.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sintieron traicionados",
            "start": 4734.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y empezaron a cuestionar al gobierno de",
            "start": 4740.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a",
            "start": 4743.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de sus medios el reforma",
            "start": 4744.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es el bolet\u00edn",
            "start": 4749.8,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de los potentados y de los conservadores",
            "start": 4752.78,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "convirtieron a Pe\u00f1a en el payaso de las",
            "start": 4756.86,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cachetadas",
            "start": 4760.58,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "cuando fui a ver al presidente Pe\u00f1a que",
            "start": 4765.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ya era yo presidente electo la primera",
            "start": 4768.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pl\u00e1tica",
            "start": 4772.159,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "me dijo ya lo cont\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 4774.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda sido traicionado",
            "start": 4777.62,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y como yo soy historiador no",
            "start": 4782.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "me interesaba saber en la siguiente",
            "start": 4785.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pl\u00e1tica pues le pregunt\u00e9 por qui\u00e9n",
            "start": 4787.94,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido traicionado",
            "start": 4792.26,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "Por qui\u00e9nes pero bueno",
            "start": 4794.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hablando de",
            "start": 4799.78,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "No nada m\u00e1s de un obrero",
            "start": 4801.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 4806.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya no se permite eso",
            "start": 4810.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense la gran injusticia",
            "start": 4814.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de que pagan impuestos",
            "start": 4817.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "los obreros los campesinos todos los",
            "start": 4821.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "consumidores pero no las corporaciones",
            "start": 4824.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "no pagaban",
            "start": 4829.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Y si pagaban les devolv\u00edan los impuestos",
            "start": 4831.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "eran privilegios",
            "start": 4838.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Fiscales que ven\u00edan",
            "start": 4840.46,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de lejos",
            "start": 4845.719,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un poco de la inconformidad que",
            "start": 4849.02,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hay ahora",
            "start": 4852.199,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "en buena medida",
            "start": 4853.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de algunos",
            "start": 4857.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Pues es que ya no",
            "start": 4859.239,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "se permite",
            "start": 4862.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la evasi\u00f3n fiscal",
            "start": 4863.98,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y el que no paguen sus contribuciones",
            "start": 4868.699,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan operaciones en bolsa",
            "start": 4872.42,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "y no pagaban",
            "start": 4876.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vend\u00edan grandes empresas y no pagaban",
            "start": 4878.44,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "compraban",
            "start": 4881.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "empresas igual",
            "start": 4884.78,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "estos leoncio pero es",
            "start": 4888.86,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4892.699,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4893.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Ahora s\u00ed es un asunto de Justicia claro",
            "start": 4895.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nada humano nos es ajeno",
            "start": 4901.88,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente este ya nada",
            "start": 4906.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s por \u00faltimo quer\u00eda compartirle el d\u00eda",
            "start": 4909.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de ayer en redes sociales el Acci\u00f3n",
            "start": 4911.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Nacional del partido Acci\u00f3n Nacional",
            "start": 4914.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "subi\u00f3 un spot un spot en donde les dan",
            "start": 4915.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "voz al presidente Vicente Fox hablando",
            "start": 4919.52,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "acerca de las pensiones Esto para m\u00ed es",
            "start": 4922.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para el medio importante que usted lo",
            "start": 4926.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "escuche porque nos gustar\u00eda escuchar su",
            "start": 4929.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "su versi\u00f3n el Vicente Fox est\u00e1 dando",
            "start": 4931.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed una versi\u00f3n",
            "start": 4933.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cuando da como verdadera pero tambi\u00e9n",
            "start": 4935.199,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "nos gustar\u00eda escuchar pues la r\u00e9plica su",
            "start": 4937.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n se lo pongo son unos segundos",
            "start": 4940.82,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 4942.14,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "que no te enga\u00f1es pues mi gobierno Quien",
            "start": 4945.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 en todo el pa\u00eds el programa de",
            "start": 4948.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "adultos mayores setenta y m\u00e1s la",
            "start": 4950.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "diferencia es que hoy se usa con fines",
            "start": 4953.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico electoral les quitaron el",
            "start": 4956.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "seguro popular creado en mi gobierno",
            "start": 4958.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fundamos el impacto para",
            "start": 4960.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "transparentar todos los niveles de",
            "start": 4963.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobierno y como L\u00f3pez Obrador no quiere",
            "start": 4965.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que sepa toda la corrupci\u00f3n de sus",
            "start": 4968.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cercanos lo quiere desaparecer y te",
            "start": 4970.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "recuerdo que s\u00ed fue un periodo en que",
            "start": 4973.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vivimos en paz tenemos un M\u00e9xico de",
            "start": 4976.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "todas y de todos M\u00e9xico necesita",
            "start": 4978.679,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "despertar una vez m\u00e1s cambiemos M\u00e9xico",
            "start": 4981.44,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "ya lo he dicho pues",
            "start": 4987.82,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "el presidente Fox no est\u00e1 exacto",
            "start": 4993.02,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "eso que dice",
            "start": 5004.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "es mentira",
            "start": 5006.3,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "es falso",
            "start": 5011.679,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "cuando nosotros iniciamos la pensi\u00f3n",
            "start": 5015.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para los adultos mayores aqu\u00ed en la",
            "start": 5019.08,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 5022.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "\u00e9l se opuso",
            "start": 5023.62,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 5026.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "debe haber hasta grabaciones",
            "start": 5027.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a ver busquen",
            "start": 5033.58,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "me acuerdo que",
            "start": 5038.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "este lleg\u00f3 a decir",
            "start": 5040.5,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de que a los adultos mayores hab\u00eda que",
            "start": 5043.84,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ponerlos a trabajar",
            "start": 5047.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5052.719,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "darles pensi\u00f3n",
            "start": 5054.179,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "nunca han estado a favor",
            "start": 5062.26,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de la pensi\u00f3n a los adultos mayores",
            "start": 5067.659,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hace poco",
            "start": 5071.14,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "les voy a dar algunos datos",
            "start": 5073.54,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "todos los diputados del pan",
            "start": 5078.699,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara",
            "start": 5083.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de Diputados",
            "start": 5086.08,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "votaron en contra",
            "start": 5088.6,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "de que las pensiones a los adultos",
            "start": 5093.699,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mayores se convirtieran",
            "start": 5097.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en derechos constitucionales",
            "start": 5100.179,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5109.179,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "los del",
            "start": 5110.739,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "pan Voy a decirlo Por qu\u00e9 sali\u00f3 entonces",
            "start": 5114.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la reforma para Elevar a Rango",
            "start": 5116.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "constitucional la pensi\u00f3n de los adultos",
            "start": 5119.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "mayores porque logramos las dos terceras",
            "start": 5121.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "partes",
            "start": 5124.659,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "con votos del Pri",
            "start": 5125.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pero el pan vot\u00f3 en contra en la c\u00e1mara",
            "start": 5129.699,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de diputados",
            "start": 5133.42,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Y ustedes lo pueden constatar cualquiera",
            "start": 5136.12,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 5143.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5145.78,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "han habido expresiones Bueno hasta en",
            "start": 5149.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 5152.739,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "la candidata del pri del pan en Hidalgo",
            "start": 5154.239,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se pronunci\u00f3 en contra y estoy",
            "start": 5161.26,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "por saber a lo mejor",
            "start": 5166.239,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5170.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5173.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lo podemos encontrar",
            "start": 5176.02,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en las redes",
            "start": 5180.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porque el candidato",
            "start": 5182.139,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de el pri del pan en Coahuila",
            "start": 5184.78,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "ya al final de la campa\u00f1a",
            "start": 5189.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "al parecer que vi",
            "start": 5195.239,
            "duration": 9.581
        },
        {
            "text": "este que se denunciaba",
            "start": 5199.5,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "el que hab\u00eda dicho de que no estaba de",
            "start": 5204.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "acuerdo con la pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 5207.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 5211.12,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pero todo esto lo vamos aqu\u00ed",
            "start": 5213.88,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a plantear",
            "start": 5217.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero lo de Fox",
            "start": 5221.38,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "es una reverenda mentira",
            "start": 5223.78,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pero es muy hip\u00f3crita o sea y el",
            "start": 5239.8,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "problema es que este",
            "start": 5243.219,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en 2004 prometer pensiones o apoyos a",
            "start": 5249.78,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "tercera edad es llevar a nuestro pa\u00eds y",
            "start": 5256.239,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "a nuestra econom\u00eda a la quiebra",
            "start": 5260.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "m\u00e1s claro",
            "start": 5266.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 5268.36,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "este caradura",
            "start": 5271.36,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "es que as\u00ed son",
            "start": 5274.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no olviden",
            "start": 5277.9,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "la doctrina",
            "start": 5279.78,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "de la derecha la verdadera doctrina de",
            "start": 5282.179,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "la derecha es la hipocres\u00eda",
            "start": 5285.159,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "como dicen una cosa dicen otra",
            "start": 5291.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "no hay congruencia",
            "start": 5294.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y a ver si",
            "start": 5302.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este encontramos lo de el candidato",
            "start": 5304.92,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed me interesa saber si es cierto",
            "start": 5308.62,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "o no el del candidato de Coahuila casi",
            "start": 5312.219,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "al cierre de campa\u00f1a S\u00ed yo vi que se le",
            "start": 5316.9,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "cuestionaba por haberse pronunciado en",
            "start": 5322.239,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "contra de la pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 5325.179,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mayores y quise Buscar despu\u00e9s pero dije",
            "start": 5327.1,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "ya Porque adem\u00e1s ya era la veda y no iba",
            "start": 5331.659,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "yo a meterme",
            "start": 5336.159,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "a contestar en esos d\u00edas",
            "start": 5338.139,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense",
            "start": 5344.62,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 clase",
            "start": 5350.219,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5353.739,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "cinismo",
            "start": 5357.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no me acuerdo muy bien les voy a",
            "start": 5370.48,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "comentar que cuando hice Campa\u00f1a en la",
            "start": 5373.54,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ciudad de M\u00e9xico para hacer jefe de",
            "start": 5378.699,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "gobierno fui a todas las colonias",
            "start": 5381.46,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y plante\u00e9 que si lleg\u00e1bamos al gobierno",
            "start": 5386.139,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "iba a haber una pensi\u00f3n",
            "start": 5389.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para los adultos mayores en ese entonces",
            "start": 5392.38,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mayores de 70 a\u00f1os",
            "start": 5395.44,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y ganamos",
            "start": 5400.06,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y antes",
            "start": 5404.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de llegar a la jefatura de gobierno",
            "start": 5405.96,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "hicimos",
            "start": 5409.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los censos",
            "start": 5411.58,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y en los primeros d\u00edas del gobierno",
            "start": 5414.1,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no terminaba creo en el 2000 o en enero",
            "start": 5420.34,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del 2001 empezamos a entregar las",
            "start": 5423.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tarjetas",
            "start": 5427.06,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "y eran unas tarjetas",
            "start": 5428.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para que la gente",
            "start": 5431.199,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "pueda a un centro comercial",
            "start": 5434.08,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "de adquiriera",
            "start": 5437.86,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sus mercanc\u00edas sobre todo alimentos los",
            "start": 5440.739,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 5445.9,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y as\u00ed empez\u00f3",
            "start": 5450.219,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y se hizo universal Y luego como no",
            "start": 5453.34,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos nosotros mayor\u00eda",
            "start": 5457.78,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "en la asamblea",
            "start": 5461.26,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "el pri Y el pan",
            "start": 5464.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "cuando present\u00e9 el presupuesto no s\u00e9 si",
            "start": 5469.54,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "dos mil dos o dos mil tres",
            "start": 5475.139,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "me recortaron",
            "start": 5480.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el presupuesto para las pensiones",
            "start": 5483.82,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "sosteniendo lo mismo que sosten\u00eda en ese",
            "start": 5487.679,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "entonces y siguen sosteniendo los",
            "start": 5492.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "organismos financieros internacionales",
            "start": 5495.82,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que los apoyos tienen que ser",
            "start": 5497.44,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "focalizados",
            "start": 5499.3,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "no universales",
            "start": 5502.42,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5505.96,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "consideramos estos apoyos como derechos",
            "start": 5507.659,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos",
            "start": 5512.34,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5516.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nos bajan el presupuesto",
            "start": 5517.62,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "para que solo se entregara",
            "start": 5521.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "a los m\u00e1s pobres",
            "start": 5526.36,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "no a todos",
            "start": 5528.76,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que no fuese universal",
            "start": 5531.219,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y as\u00ed aprobaron el presupuesto pues",
            "start": 5535.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "saben qu\u00e9",
            "start": 5537.88,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "no lo publiqu\u00e9",
            "start": 5540.28,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5545.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "no lo acepto",
            "start": 5546.96,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "porque tiene que ser universal",
            "start": 5550.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de lucha",
            "start": 5555.239,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "la ley Establece que cuando no se",
            "start": 5560.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "aprueba un presupuesto",
            "start": 5562.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "se aplica el del a\u00f1o",
            "start": 5564.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "anterior o el a\u00f1o vigente",
            "start": 5571.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Y estaba yo dispuestos a hacerlo",
            "start": 5574.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pero entraron en raz\u00f3n",
            "start": 5578.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y se modific\u00f3",
            "start": 5581.86,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y se volvi\u00f3 universal",
            "start": 5585.159,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "ya ha sido una lucha constante cuando",
            "start": 5588.58,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "nos roban en el 2006 la presidencia",
            "start": 5592.3,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "por quedar bien se hace una propuesta",
            "start": 5597.28,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "y en el congreso se aprueba",
            "start": 5603.3,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5606.55,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "un programa que se llamaba sesenta y",
            "start": 5609.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ocho y m\u00e1s",
            "start": 5612.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "o 70 y m\u00e1s",
            "start": 5614.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "setenta y m\u00e1s",
            "start": 5617.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que les entregaban",
            "start": 5619.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "creo que 500 pesos",
            "start": 5622.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "o cuatrocientos",
            "start": 5624.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "copiando y adem\u00e1s pensando que con eso",
            "start": 5627.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5631.12,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5632.92,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "iban a tenernos",
            "start": 5634.5,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n focalizados",
            "start": 5640.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "no universal",
            "start": 5642.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entonces llegamos al gobierno y",
            "start": 5645.699,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "cumplimos el compromiso vamos a aumentar",
            "start": 5647.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n al doble",
            "start": 5649.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "va a ser universal",
            "start": 5652.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y es lo que hemos venido haciendo",
            "start": 5656.44,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 5660.699,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "como es un programa",
            "start": 5662.62,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5665.98,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5666.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acertado bien visto por la gente",
            "start": 5667.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 5672.42,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "oportunistas",
            "start": 5674.1,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "conservadores corruptos c\u00ednicos",
            "start": 5675.78,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "ya quieren decir fuimos nosotros pero",
            "start": 5681.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5685.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Fox",
            "start": 5687.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "diciendo eso que me consta me dejo de",
            "start": 5689.199,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "Llamar Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 5692.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "si no es cierto que",
            "start": 5696.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "\u00e9l se opuso",
            "start": 5700.9,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "por esa mentalidad",
            "start": 5707.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "clasista neoporfirista",
            "start": 5710.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5715.719,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "ahora resulta",
            "start": 5716.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5718.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que ayudar a los adultos mayores no es",
            "start": 5720.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "populismo",
            "start": 5723.28,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "porque antes me acusaban no de populista",
            "start": 5725.56,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "bueno Esto que expresa",
            "start": 5734.26,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 5739.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un derroche darle pensi\u00f3n a los de la",
            "start": 5741.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tercera edad hab\u00eda que darle como le dio",
            "start": 5744.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el privilegio a su amigo Roberto",
            "start": 5749.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez de no pagar",
            "start": 5752.44,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "impuestos cuando vendi\u00f3 Banamex",
            "start": 5755.44,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "eso no es populismo",
            "start": 5760.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en",
            "start": 5767.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Quintana Roo pero ese es otro asunto",
            "start": 5769.659,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "pero este de punta",
            "start": 5772.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero es el colmo pues no encontraste lo",
            "start": 5779.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de este se\u00f1or a ver",
            "start": 5782.86,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 5786.159,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "una acci\u00f3n irresponsable parte de un",
            "start": 5790.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gobierno pol\u00edticas que implementan de",
            "start": 5792.639,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "supuesto bienestar a trav\u00e9s de tarjetas",
            "start": 5794.26,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "o programas sociales se contrapone",
            "start": 5795.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "contra a combatir el trabajo y porque",
            "start": 5797.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s jam\u00e1s de los jamases",
            "start": 5799.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un programa social va a suplir lo que",
            "start": 5803.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "representa un empleo para una familia",
            "start": 5805.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Ese s\u00ed es un pensamiento conservador",
            "start": 5809.8,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pero no es directamente",
            "start": 5812.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este en contra",
            "start": 5813.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la pensi\u00f3n",
            "start": 5816.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "as\u00ed piensan",
            "start": 5819.78,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "este acu\u00e9rdense lo que dec\u00edan no mucho",
            "start": 5822.0,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "para no dar nada",
            "start": 5827.8,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "a los pobres dec\u00eda no les des",
            "start": 5830.199,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "no les des pescado",
            "start": 5836.139,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ense\u00f1a los a pescar",
            "start": 5839.219,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "pero si no hay R\u00edo",
            "start": 5842.98,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "ni hay lagunas ni hay mares ni Hay peces",
            "start": 5847.6,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "claro lo mejor",
            "start": 5854.32,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5856.29,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5858.219,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "se garantice el empleo que haya buenos",
            "start": 5859.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "salarios",
            "start": 5863.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ni que la gente por s\u00ed misma",
            "start": 5865.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pueda tener ingresos para satisfacer sus",
            "start": 5868.48,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "necesidades de educaci\u00f3n de salud",
            "start": 5872.199,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "y otras",
            "start": 5877.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eso es lo ideal pero una sociedad como",
            "start": 5879.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "la nuestra",
            "start": 5881.86,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con tanta pobreza",
            "start": 5883.6,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s sin que se crearan empleos sin",
            "start": 5889.659,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que el salario alcanzara",
            "start": 5893.62,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "como no iba a cumplir su el estado",
            "start": 5895.9,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "su responsabilidad social",
            "start": 5902.139,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo no",
            "start": 5905.02,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hacer valer el derecho a la pensi\u00f3n",
            "start": 5907.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que desde hace much\u00edsimos a\u00f1os se aplica",
            "start": 5911.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en pa\u00edses europeos porque siempre",
            "start": 5914.98,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de manera muy hip\u00f3crita no",
            "start": 5917.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "queriendo copiar lo que se hac\u00eda en el",
            "start": 5921.3,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "extranjero Pero lo malo no lo bueno",
            "start": 5924.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el estado de bienestar que se estableci\u00f3",
            "start": 5929.139,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en Europa y que garantiza",
            "start": 5931.179,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "la seguridad",
            "start": 5934.06,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de la persona desde que nace hasta que",
            "start": 5935.52,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "muere desde la cuna Hasta la tumba Ah",
            "start": 5938.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 5941.5,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "eso es populismo",
            "start": 5942.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ense\u00f1alo a pescar",
            "start": 5947.88,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "no le des pescado",
            "start": 5952.36,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y as\u00ed con todos esos sofismas",
            "start": 5958.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "con todas esas mentiras",
            "start": 5963.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ayer recordaba yo otra no que no voy a",
            "start": 5965.76,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "dejar de mencionar",
            "start": 5968.56,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5971.98,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no pod\u00eda aumentar el salario",
            "start": 5973.44,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda inflaci\u00f3n",
            "start": 5977.139,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto enga\u00f1aron con eso",
            "start": 5982.6,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "y no aumentaron el salario",
            "start": 5986.139,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ni tampoco",
            "start": 5990.76,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "redujeron la inflaci\u00f3n",
            "start": 5992.34,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 demostrado que si se aumenta el",
            "start": 5996.82,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "salario No",
            "start": 6000.12,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "necesariamente aumenta la liberaci\u00f3n",
            "start": 6001.46,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6003.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el componente del salario en los costos",
            "start": 6005.159,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "lamentablemente es bajo",
            "start": 6009.9,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "no impacta",
            "start": 6013.32,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "en la producci\u00f3n",
            "start": 6016.38,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "claro Hay que tener cuidado",
            "start": 6018.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no se puede recuperar todo lo que perdi\u00f3",
            "start": 6022.739,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo en el periodo",
            "start": 6025.26,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "neoliberal en 36 a\u00f1os no se puede",
            "start": 6027.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "recuperar",
            "start": 6031.679,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "en dos o tres o cuatro o cinco a\u00f1os",
            "start": 6033.36,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "porque cu\u00e1nto perdi\u00f3",
            "start": 6037.62,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6039.81,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "75% de su poder adquisitivo pero s\u00ed ya",
            "start": 6041.78,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hay que pensar como lo hemos hecho a la",
            "start": 6046.199,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n",
            "start": 6049.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del Poder adquisitivo del salario Pero",
            "start": 6050.82,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 6054.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esas muchas mentiras eso que habl\u00e1bamos",
            "start": 6055.34,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de los impuestos",
            "start": 6058.8,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "El problema es",
            "start": 6060.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n",
            "start": 6063.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6066.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el padr\u00f3n",
            "start": 6068.42,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "del fisco",
            "start": 6070.8,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "los de la econom\u00eda informal",
            "start": 6073.08,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6075.26,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "no pagan impuesto",
            "start": 6076.739,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "los vendedores ambulantes",
            "start": 6079.44,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "los que se buscan la vida en la calle",
            "start": 6081.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "los viene viene",
            "start": 6085.739,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "los que acomodan los carros",
            "start": 6089.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que en la \u00e9poca de",
            "start": 6092.4,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "crisis por el saqueo",
            "start": 6096.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "si no ha sido por la econom\u00eda informal y",
            "start": 6101.94,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "por la migraci\u00f3n",
            "start": 6106.679,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "por millones de mexicanos que decidieron",
            "start": 6109.619,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "irse a buscar la vida del otro lado de",
            "start": 6112.86,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la frontera estos hubiese estallado",
            "start": 6114.84,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "dice estado peor",
            "start": 6120.239,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "que se fueron como dos v\u00e1lvulas",
            "start": 6123.239,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "para quitar presi\u00f3n",
            "start": 6128.159,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "el comercio de la econom\u00eda informal",
            "start": 6132.679,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "y la migraci\u00f3n Bueno pues f\u00edjense la",
            "start": 6136.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda",
            "start": 6141.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y nadie sab\u00eda",
            "start": 6143.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porque los medios",
            "start": 6145.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de manipulaci\u00f3n",
            "start": 6148.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no informaban",
            "start": 6152.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nadie sab\u00eda",
            "start": 6154.139,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que los bancos",
            "start": 6156.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las empresas m\u00e1s famosas no pagaban",
            "start": 6159.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 6162.9,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "nadie sab\u00eda",
            "start": 6165.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el pueblo no lo sab\u00eda",
            "start": 6169.739,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "un gran",
            "start": 6174.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "enga\u00f1o Pero as\u00ed aqu\u00ed me puedo pasar",
            "start": 6176.119,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "en enlistando",
            "start": 6180.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cuantas mentiras",
            "start": 6184.56,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "utilizaron el \u00faltimo secretario de",
            "start": 6187.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Hacienda del gobierno del presidente",
            "start": 6191.1,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 6193.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "s\u00ed sostuvo",
            "start": 6197.54,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "que no afectaba",
            "start": 6200.52,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "a la gente al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 6204.239,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "si aumentaba la gasolina",
            "start": 6207.619,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "porque la mayor\u00eda de los mexicanos no",
            "start": 6211.739,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ten\u00eda autom\u00f3viles",
            "start": 6214.139,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda carros",
            "start": 6218.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Entonces no cargaba gasolina y que le",
            "start": 6221.52,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pod\u00eda importar",
            "start": 6225.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 6229.199,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda",
            "start": 6230.36,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "como si",
            "start": 6234.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el aumento del diesel para las el",
            "start": 6236.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "transporte de las mercanc\u00edas no",
            "start": 6240.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "impactaran el aumento de los precios",
            "start": 6249.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la gasolina sube todo",
            "start": 6253.1,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "si Nosotros hemos podido",
            "start": 6257.58,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "controlar la inflaci\u00f3n porque no hemos",
            "start": 6260.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "permitido que aumente la gasolina",
            "start": 6264.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "para ayudar a los consumidores para",
            "start": 6265.94,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "cumplir nuestro compromiso y tambi\u00e9n",
            "start": 6269.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "para control de inflaci\u00f3n",
            "start": 6272.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pero secretario",
            "start": 6277.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de hacienda",
            "start": 6281.639,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "eminencia",
            "start": 6284.58,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y para sectores de clase media",
            "start": 6288.78,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "aspiracionista todas estas",
            "start": 6293.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "personalidades",
            "start": 6295.739,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6298.5,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "muy respetadas",
            "start": 6301.619,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "muy buenos t\u00e9cnicos es como Cedillo",
            "start": 6308.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pregunten",
            "start": 6312.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por cedicho hasta",
            "start": 6316.139,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "integrantes de clase media arriba",
            "start": 6319.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "es como un Dios pues c\u00f3mo no",
            "start": 6322.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "si fue el que los rescat\u00f3",
            "start": 6327.06,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el que convirti\u00f3 deudas",
            "start": 6330.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "privadas en deuda p\u00fablica el que vendi\u00f3",
            "start": 6334.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los ferrocarriles y se fue a trabajar a",
            "start": 6337.199,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "una empresa",
            "start": 6340.86,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "ferrocarrilera de extranjera como asesor",
            "start": 6342.739,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "eso le aplauden son buen\u00edsimos",
            "start": 6347.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "muy buenos t\u00e9cnicos",
            "start": 6351.96,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y la este doctora",
            "start": 6355.639,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "en ciencia pol\u00edtica una universidad del",
            "start": 6361.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "extranjero Denise",
            "start": 6364.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "En d\u00f3nde se gradu\u00f3",
            "start": 6370.739,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "en Harvard o en alguna de esas",
            "start": 6373.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6380.4,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "dice este",
            "start": 6382.739,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo fue que",
            "start": 6386.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "le dijo a la maestra maloliente",
            "start": 6387.92,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6391.59,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pero tiene",
            "start": 6394.619,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos seguidores",
            "start": 6396.44,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres",
            "start": 6398.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "no es la comentarista principal de",
            "start": 6401.34,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Carmen Aristegui",
            "start": 6404.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "todo un grupo no",
            "start": 6409.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 6411.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se integran",
            "start": 6416.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "en el reforma",
            "start": 6420.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pura eminencia",
            "start": 6423.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "puro doctor",
            "start": 6430.619,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "especialista",
            "start": 6432.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "polit\u00f3logo expertos",
            "start": 6434.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Pero bueno",
            "start": 6439.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 6441.199,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "ver todo lo que est\u00e1s planteando lo",
            "start": 6444.3,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 6448.38,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas \u00c1ngel",
            "start": 6449.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Molina de a tiempo punto TV medio",
            "start": 6451.86,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "digital de Coahuila hablando",
            "start": 6453.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "precisamente sobre sobre la situaci\u00f3n de",
            "start": 6455.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Coahuila y pues este Manolo Jim\u00e9nez",
            "start": 6457.8,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "quien es virtual",
            "start": 6460.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "gobernador electo pues preguntarle",
            "start": 6462.5,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "principalmente si ha tenido ya alguna",
            "start": 6465.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "especie de acercamiento con Manolo",
            "start": 6467.34,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez despu\u00e9s de su de su Victoria el",
            "start": 6468.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pasado el pasado domingo y pues tambi\u00e9n",
            "start": 6471.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "preguntarle a partir del 2024 Pues habr\u00e1",
            "start": 6474.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Solo dos gobernadores del Pri que ser\u00eda",
            "start": 6477.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Manolo Jim\u00e9nez y Esteban Villegas en",
            "start": 6480.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Durango no entonces preguntarle c\u00f3mo",
            "start": 6482.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la relaci\u00f3n del Gobierno Federal",
            "start": 6484.98,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "para con estos gobiernos estatales del",
            "start": 6486.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pri Y pues qu\u00e9 futuro tambi\u00e9n le ve al",
            "start": 6489.239,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "pri presidente",
            "start": 6492.54,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Bueno ya",
            "start": 6493.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "le envi\u00e9 un mensaje de felicitaci\u00f3n",
            "start": 6495.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6499.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 6501.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los que participaron en la",
            "start": 6504.06,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n votaron por \u00e9l \u00c9l es el",
            "start": 6506.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 6511.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ahora electo y luego va a ser gobernador",
            "start": 6512.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "constitucional y necesitamos tener",
            "start": 6515.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "buen",
            "start": 6519.56,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "buena coordinaci\u00f3n trabajar juntos",
            "start": 6522.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "porque no es un asunto partidista no es",
            "start": 6525.619,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "un asunto",
            "start": 6530.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de nuestras maneras de pensar que pueden",
            "start": 6531.08,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "ser distintas",
            "start": 6535.199,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es que tenemos que servirle al pueblo",
            "start": 6537.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de Coahuila en este caso y a todo el",
            "start": 6540.8,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 6543.659,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "independientemente de qui\u00e9n est\u00e9",
            "start": 6545.179,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gobernando",
            "start": 6547.139,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siempre he dicho que una cosa es el",
            "start": 6550.739,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "partido y otra cosa es el gobierno",
            "start": 6553.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "partido como su nombre lo indica es una",
            "start": 6555.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 6558.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una parte el gobierno representa a todos",
            "start": 6560.159,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "el presupuesto que maneja el gobierno",
            "start": 6564.84,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "es de todo el pueblo",
            "start": 6568.56,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6572.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "va a haber buena relaci\u00f3n tenemos all\u00e1",
            "start": 6573.5,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "obras en proceso",
            "start": 6580.28,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "important\u00edsimas como el agua saludable",
            "start": 6583.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "para la laguna",
            "start": 6586.139,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "que ese es un compromiso que tenemos",
            "start": 6588.6,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "vamos a concluir esa obra",
            "start": 6590.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que va a beneficiar a la laguna",
            "start": 6594.659,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de Coahuila y tambi\u00e9n a la laguna de",
            "start": 6597.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Durango",
            "start": 6601.139,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6603.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hemos estado apoyando con programas de",
            "start": 6604.76,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 6608.58,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "en los dos estados en el caso de Durango",
            "start": 6610.139,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 aplicando el programa sembrando",
            "start": 6614.699,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 6618.659,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6621.36,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "ayuda mucho",
            "start": 6622.699,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6625.739,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reforestar y para que la gente tenga",
            "start": 6627.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "trabajo sobre todo los j\u00f3venes que no",
            "start": 6630.239,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "se dediquen a otras actividades a otras",
            "start": 6634.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hembras",
            "start": 6637.619,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6640.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 6644.28,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y estamos",
            "start": 6649.32,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "construyendo caminos en las comunidades",
            "start": 6651.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apartadas de Durango",
            "start": 6654.179,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n nos estamos haciendo de manera",
            "start": 6658.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "conjunta con el gobierno del estado y lo",
            "start": 6660.96,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "mismo para Coahuila",
            "start": 6663.84,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "contin\u00faan los programas de bienestar",
            "start": 6667.34,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "estamos esperando que pasaran las",
            "start": 6672.139,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 6676.26,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6677.76,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "concluir",
            "start": 6679.219,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "con la entrega de apoyos ya pasaron las",
            "start": 6681.02,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "elecciones Y ahora",
            "start": 6686.699,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "van a estarse entregando las becas todo",
            "start": 6687.86,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 pendiente pero no hay ning\u00fan",
            "start": 6692.4,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 6694.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presidente y abr\u00eda la posibilidad tal",
            "start": 6696.179,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "vez de que el sistema de salud de",
            "start": 6697.92,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Coahuila se incorpore tambi\u00e9n al IMSS",
            "start": 6700.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "bienestars se plantear\u00eda esta esta",
            "start": 6702.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "posibilidad va a depender del gobernador",
            "start": 6704.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de los gobernadores es que hay algunos",
            "start": 6707.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que no quieren y hay algunos que no",
            "start": 6710.34,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "quieren porque",
            "start": 6712.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hay tres",
            "start": 6714.139,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "desde mi punto de vista factores",
            "start": 6716.6,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "uno es que",
            "start": 6723.06,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "no se quieren desprender",
            "start": 6725.219,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "del manejo",
            "start": 6727.739,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "de el programa de salud decir c\u00f3mo se va",
            "start": 6730.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a federalizar si ya se hab\u00eda",
            "start": 6736.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "descentralizado",
            "start": 6738.36,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Lo cierto es que se descentraliz\u00f3",
            "start": 6741.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y no funcion\u00f3",
            "start": 6744.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no funcion\u00f3",
            "start": 6749.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque eso del seguro popular ni era",
            "start": 6752.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "seguro ni era popular",
            "start": 6754.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Entonces ahora se est\u00e1 federalizando",
            "start": 6759.179,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "pero no quiere",
            "start": 6765.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "algunos desprenderse",
            "start": 6768.179,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "lo segundo",
            "start": 6770.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es que consideran que ellos pueden",
            "start": 6772.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ofrecer",
            "start": 6775.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los servicios m\u00e9dicos",
            "start": 6781.02,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6787.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed puede darse el caso hasta ahora no",
            "start": 6791.179,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "conozco ning\u00fan caso en donde en un",
            "start": 6794.04,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "estado funcionen bien",
            "start": 6798.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los servicios de salud",
            "start": 6801.3,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Y que adem\u00e1s",
            "start": 6803.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no cobren",
            "start": 6807.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que sea gratuito porque en todos por esa",
            "start": 6809.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "mentalidad",
            "start": 6812.46,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "de ense\u00f1ar a pescar",
            "start": 6815.699,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "o la otra que mencionaba",
            "start": 6820.199,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "de que todos deben",
            "start": 6824.219,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "es otra Concepci\u00f3n v\u00e1lida",
            "start": 6828.42,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "lo que le dec\u00eda",
            "start": 6832.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Una pareja de padres a sus hijas",
            "start": 6833.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "van a seguir viviendo aqu\u00ed en la casa",
            "start": 6838.32,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pero necesitan aportar 300 d\u00f3lares",
            "start": 6840.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mensuales si no",
            "start": 6843.26,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "aca en el ala este",
            "start": 6845.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque todo cuesta porque tienen que",
            "start": 6851.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aprender que todo cuesta",
            "start": 6854.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "es una Concepci\u00f3n",
            "start": 6856.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que no la compartimos muchos sobre todo",
            "start": 6859.38,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico en nuestras familias aqu\u00ed",
            "start": 6862.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "decimos vamos a",
            "start": 6865.679,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "a ver c\u00f3mo le hacemos le echamos m\u00e1s",
            "start": 6868.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "agua a los frijoles",
            "start": 6871.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Pero no te vayas",
            "start": 6874.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed de qu\u00e9 Si no aportas",
            "start": 6876.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "B\u00fascale",
            "start": 6881.1,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "porque eso produce muchos problemas eso",
            "start": 6883.86,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es abandono eso es desprecio",
            "start": 6888.179,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "eso es desatenci\u00f3n a los j\u00f3venes",
            "start": 6891.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que se sienten",
            "start": 6895.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "vac\u00edos que no",
            "start": 6896.9,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "son apapachados",
            "start": 6899.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "lo suficiente",
            "start": 6903.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de que requieren",
            "start": 6905.159,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "de mucho amor",
            "start": 6907.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6911.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esa Concepci\u00f3n",
            "start": 6914.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "predomina tambi\u00e9n",
            "start": 6917.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y en el caso de la salud dicen no tiene",
            "start": 6921.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que haber cuota",
            "start": 6925.139,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "la recuperaci\u00f3n pero",
            "start": 6926.36,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "si funciona",
            "start": 6929.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no habr\u00eda problema pero no funciona",
            "start": 6931.739,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "entonces uno es que no se quieren",
            "start": 6935.46,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "desprender otros que quieren ellos",
            "start": 6937.28,
            "duration": 11.8
        },
        {
            "text": "este asumir el reto pero cobrando no",
            "start": 6942.44,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "gratuito",
            "start": 6949.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y lo tercero que eso es lo m\u00e1s grave Es",
            "start": 6950.699,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "que algunos no quieren",
            "start": 6954.42,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6957.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tenemos nosotros la obligaci\u00f3n de",
            "start": 6959.699,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "entregarle sus fondos si no aceptan",
            "start": 6963.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Y entonces al entregarles el dinero",
            "start": 6966.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 6969.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ya compran la medicina",
            "start": 6970.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6975.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pagan los servicios",
            "start": 6977.3,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a los trabajadores de la salud",
            "start": 6980.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tienen que mejorar los hospitales",
            "start": 6983.84,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y en todo eso antes",
            "start": 6987.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "sin duda hab\u00eda chanchullo",
            "start": 6991.02,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Entonces los que se dedican",
            "start": 6996.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "a vender medicinas pol\u00edticos corruptos",
            "start": 6999.78,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda los hay ah\u00ed",
            "start": 7002.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pues tienen compromisos",
            "start": 7007.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todos los gobernadores",
            "start": 7010.219,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "son algunos",
            "start": 7012.26,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y due\u00f1os de distribuidoras Y",
            "start": 7016.76,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "entonces dicen no quiero el d\u00eda",
            "start": 7021.679,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "Pero afortunadamente la mayor\u00eda",
            "start": 7026.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "s\u00ed est\u00e1 aceptando por ejemplo el caso de",
            "start": 7029.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Durango",
            "start": 7032.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el gobernador es m\u00e9dico",
            "start": 7035.78,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "yo no lo sab\u00eda",
            "start": 7039.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y Esteban",
            "start": 7043.46,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "dijimos una gira",
            "start": 7047.179,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y hablamos del tema",
            "start": 7050.179,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y primero",
            "start": 7053.42,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "propuso que solo una parte y le dijimos",
            "start": 7056.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7059.78,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 7061.52,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 7062.619,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7065.06,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "manejalo t\u00fa y acept\u00f3",
            "start": 7067.239,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y Durango ya est\u00e1 en el estar o sea est\u00e1",
            "start": 7071.44,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "por iniciar el bienestar y ah\u00ed",
            "start": 7075.679,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 7079.9,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "muchos edificios que se hicieron",
            "start": 7081.46,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 7083.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hospitales vamos a decir",
            "start": 7087.86,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca de la corrupci\u00f3n",
            "start": 7091.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que son esos hospitales a los que hice",
            "start": 7096.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "referencia que desde Hacienda les",
            "start": 7099.44,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "recomendaban que le dieran el contrato",
            "start": 7102.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "a un due\u00f1o de medios de informaci\u00f3n",
            "start": 7108.46,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "para hacer un hospital",
            "start": 7113.0,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "tiene un hospital en G\u00f3mez Palacio ah\u00ed",
            "start": 7116.239,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "en la laguna",
            "start": 7119.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "enorme",
            "start": 7122.3,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "cobraron",
            "start": 7124.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 7127.82,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7130.34,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "sin usarlo",
            "start": 7133.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "porque no terminaron de equiparlo y",
            "start": 7135.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sobre todo sin personal",
            "start": 7139.04,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "Entonces ahora ese hospital del IMSS",
            "start": 7142.94,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "bienestar imag\u00ednense a cu\u00e1ntas personas",
            "start": 7146.659,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "sin seguridad social va a atender",
            "start": 7149.619,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "en Durango capital lo mismo hospitales",
            "start": 7153.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tambi\u00e9n en Durango capital un",
            "start": 7159.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reclusorio enorme",
            "start": 7162.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "sin uso",
            "start": 7165.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "elefantes blancos",
            "start": 7169.159,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "con mucho",
            "start": 7172.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dinero gastado",
            "start": 7175.34,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "en el caso de Durango hospitales en",
            "start": 7178.28,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 7181.099,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de cuatro pisos ocupados dos",
            "start": 7181.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "subutilizados",
            "start": 7189.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entonces todo eso lo estamos corrigiendo",
            "start": 7191.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y que el caso del gobernador de Durango",
            "start": 7193.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hay disposici\u00f3n",
            "start": 7196.159,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y vamos hacia adelante juntos y lo vamos",
            "start": 7198.98,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "a apoyar porque es apoyar al pueblo de",
            "start": 7203.179,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Durango y lo mismo en el caso de",
            "start": 7207.199,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Coahuila Gracias presidente d\u00e1ndole",
            "start": 7208.699,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "seguimiento al tema de altos hornos de",
            "start": 7211.699,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y pues el impacto que esta",
            "start": 7213.08,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "empresa tiene para los habitantes de",
            "start": 7215.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Monclova el alcalde Mario D\u00e1vila pues ha",
            "start": 7217.099,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "manifestado en los \u00faltimos d\u00edas cierta",
            "start": 7219.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n ante esta crisis debido a",
            "start": 7221.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la a la importancia que tiene altos",
            "start": 7224.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hornos en en Monclova incluso ha",
            "start": 7226.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "planteado pues la posibilidad de venir a",
            "start": 7230.239,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "las ma\u00f1aneras de Tal vez buscarlo",
            "start": 7232.34,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "presidente del que se re\u00fana con usted",
            "start": 7234.139,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "para que pues bueno puedan platicar",
            "start": 7236.599,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "sobre esta situaci\u00f3n usted sabe algo al",
            "start": 7237.98,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "respecto",
            "start": 7239.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "la forma",
            "start": 7241.9,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "de que se rescate esa empresa muy mal",
            "start": 7243.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "manejada tambi\u00e9n lo mismo",
            "start": 7247.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "con mucha corrupci\u00f3n",
            "start": 7251.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mucha complicidad entre los due\u00f1os",
            "start": 7255.699,
            "duration": 9.581
        },
        {
            "text": "de la empresa con pol\u00edticos Bueno desde",
            "start": 7260.679,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "que se privatiz\u00f3",
            "start": 7265.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "altos sordos",
            "start": 7269.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Salinas la entreg\u00f3 esa empresa",
            "start": 7271.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "a sus allegados",
            "start": 7276.02,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y no se sabe pues",
            "start": 7283.34,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "A cambio de qu\u00e9",
            "start": 7286.0,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "porque se habla de incluso",
            "start": 7289.82,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "de acciones",
            "start": 7294.26,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "de pol\u00edticos en esa empresa",
            "start": 7297.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en acciones de esas",
            "start": 7305.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimas",
            "start": 7307.52,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 7309.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "es un hecho",
            "start": 7312.219,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "es de que",
            "start": 7314.719,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "los directivos",
            "start": 7317.659,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "hac\u00edan",
            "start": 7319.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "jugosos negocios",
            "start": 7320.98,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "con el gobierno",
            "start": 7326.02,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 7328.699,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n Que signific\u00f3",
            "start": 7331.159,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "comprarle a esa empresa",
            "start": 7335.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "una planta de fertilizantes",
            "start": 7338.119,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "en Coatzacoalcos",
            "start": 7341.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que de acuerdo al aval\u00fao",
            "start": 7343.82,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "creo que costaba",
            "start": 7346.52,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "300 millones de d\u00f3lares",
            "start": 7349.699,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 7352.639,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 10 a\u00f1os parada",
            "start": 7355.58,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ya casi convertida en chatarra",
            "start": 7359.659,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "y el aval\u00fao va bastante favorable pero",
            "start": 7362.659,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "trescientos millones de",
            "start": 7367.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares y creo que pagaron terminaron",
            "start": 7370.46,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pagando m\u00e1s de 500 millones de d\u00f3lares",
            "start": 7372.92,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "Y todav\u00eda para",
            "start": 7378.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "echarla a andar",
            "start": 7380.619,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "destinaron otros quinientos millones de",
            "start": 7384.219,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 7387.199,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7392.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se hacen estas tranzas",
            "start": 7394.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pues al m\u00e1s alto nivel",
            "start": 7400.099,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no entonces la influencia que ten\u00eda",
            "start": 7405.92,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "este grupo en el gobierno",
            "start": 7409.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en los gobiernos anteriores de Salinas",
            "start": 7412.9,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "era mucha",
            "start": 7415.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y por eso mal la administraci\u00f3n Pero",
            "start": 7417.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo compensaban",
            "start": 7420.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ten\u00edan ah\u00ed Creo que cinco aviones",
            "start": 7423.639,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros",
            "start": 7426.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de una flotilla de aviones",
            "start": 7430.34,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y se los prestaban a los pol\u00edticos",
            "start": 7433.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 7435.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ese se\u00f1or Moreira",
            "start": 7438.02,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "usaba esos aviones",
            "start": 7440.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7442.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el primer gobernador sino el segundo",
            "start": 7445.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama el segundo Rub\u00e9n",
            "start": 7450.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tengo las pruebas porque la empresa",
            "start": 7456.44,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "presentaba eso como gastos",
            "start": 7460.719,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "como vi\u00e1ticos",
            "start": 7466.78,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "y no solo ese pol\u00edtico otros",
            "start": 7470.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "t\u00fa imag\u00ednense pagarle vi\u00e1ticos a los",
            "start": 7474.619,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 7477.26,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "con cargo a una empresa",
            "start": 7478.82,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "reciba",
            "start": 7482.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "destinada al fracaso",
            "start": 7483.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "sin embargo estamos conscientes",
            "start": 7490.699,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "de que pues dependen muchos trabajadores",
            "start": 7494.84,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de esa fuente de trabajo",
            "start": 7498.58,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de esa empresa",
            "start": 7501.34,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y no queremos que se cierran",
            "start": 7503.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "definitivamente cost\u00f3 mucho porque",
            "start": 7506.06,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el se\u00f1or o los directivos no",
            "start": 7508.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 7511.639,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "a pesar",
            "start": 7513.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de que hab\u00edan llevado la empresa a la",
            "start": 7515.659,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "quiebra",
            "start": 7519.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no quer\u00edan",
            "start": 7521.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "soltarla",
            "start": 7524.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7528.139,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "las deudas",
            "start": 7530.659,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "al SAT",
            "start": 7532.599,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y a Pemex y a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 7534.92,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Electricidad no s\u00e9 pero",
            "start": 7537.739,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "deben de",
            "start": 7539.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ascender como",
            "start": 7542.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tres o cinco mil millones de pesos entre",
            "start": 7544.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "otras cosas Entonces qu\u00e9 le plantea el",
            "start": 7548.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda",
            "start": 7551.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "le dije",
            "start": 7552.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no podemos nosotros rescatar porque no",
            "start": 7554.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "podemos usar el dinero del pueblo para",
            "start": 7558.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "estar Rescatando",
            "start": 7560.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estas empresas de corruptos",
            "start": 7562.9,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed hay que pensar en los",
            "start": 7566.119,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "trabajadores Entonces si se encuentra",
            "start": 7568.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "empresas inversionistas serios",
            "start": 7576.199,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "responsables porque no todo los",
            "start": 7579.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "empresarios son traficantes de",
            "start": 7583.58,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "influencia bueno en sentido estricto",
            "start": 7585.619,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "hay muchos que no son empresarios son",
            "start": 7592.46,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "traficantes de influencia",
            "start": 7594.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "empresario",
            "start": 7596.619,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "invierte trabaja corre riesgos",
            "start": 7598.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "act\u00faa de conformidad con la ley es",
            "start": 7605.179,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "necesario el problema de M\u00e9xico es que",
            "start": 7608.42,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "muchos no son",
            "start": 7615.92,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "empresarios los que se hicieron muy",
            "start": 7619.34,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ricos antes",
            "start": 7622.219,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "eran puros traficantes de ingl\u00e9s yo les",
            "start": 7624.099,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "hablaba de que cuando privatizaron los",
            "start": 7626.78,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "bancos",
            "start": 7628.34,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "uno dijo",
            "start": 7629.26,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Y yo que hab\u00eda so\u00f1ado no con robarme un",
            "start": 7631.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "banco y ahora me lo entregan a m\u00ed",
            "start": 7635.54,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que para m\u00ed solito",
            "start": 7638.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "sin ninguna experiencia nada nada porque",
            "start": 7642.02,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ten\u00eda agarraderas en influencia y se",
            "start": 7644.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en banquero",
            "start": 7647.659,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "entonces Bueno si se encuentra",
            "start": 7650.36,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "empresario serios responsables",
            "start": 7652.96,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "podemos nosotros",
            "start": 7657.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "ayudar C\u00f3mo",
            "start": 7659.26,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "reestructurando esa deuda",
            "start": 7662.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que tiene la empresa",
            "start": 7665.54,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "con el gobierno",
            "start": 7668.36,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "con Infonavit",
            "start": 7670.699,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "con el seguro con el sat ya dije con",
            "start": 7673.219,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "Pemex con la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 7677.84,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 7680.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "podemos reestructurar",
            "start": 7681.099,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "dar plazos",
            "start": 7684.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Pero tiene que ser",
            "start": 7686.9,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "una nueva empresa",
            "start": 7689.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con nuevos inversionistas",
            "start": 7694.159,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "con gente responsable",
            "start": 7696.28,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "y los nuevos inversionistas tienen que",
            "start": 7701.119,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "invertir",
            "start": 7706.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aportar dinero fresco porque si no no se",
            "start": 7709.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "levanta",
            "start": 7713.06,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7715.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ca\u00edda por completo por completo la",
            "start": 7717.94,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "empresa entonces esa es la introducci\u00f3n",
            "start": 7720.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que tiene el secretario de Hacienda y ya",
            "start": 7723.139,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "hay algunas propuestas",
            "start": 7726.5,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "de gente seria inversionistas y ojal\u00e1 y",
            "start": 7730.34,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "los que quebraron la empresa",
            "start": 7736.639,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "este un acto de responsabilidad",
            "start": 7740.78,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que siempre se va a agradecer",
            "start": 7745.099,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "en vez de estar poniendo obst\u00e1culos",
            "start": 7747.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "este ayuden no",
            "start": 7752.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 7755.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ya con lo que tienen",
            "start": 7756.88,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "les alcanza para vivir",
            "start": 7760.46,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a ellos y a dos generaciones",
            "start": 7763.099,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "sin preocupaciones",
            "start": 7767.84,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no se trata de que este se quedaron sin",
            "start": 7772.159,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "nada no",
            "start": 7777.08,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "son empresas quebradas",
            "start": 7782.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "empresarios ricos",
            "start": 7785.3,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "bancos quebrados",
            "start": 7787.76,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "banqueros ricos",
            "start": 7789.76,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "los inversionistas no sabemos eso lo",
            "start": 7796.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 analizando Hacienda o sea yo no",
            "start": 7799.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tengo el dato Yo di la instrucci\u00f3n",
            "start": 7802.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pensando en los trabajadores pero puse",
            "start": 7805.0,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "esas condiciones",
            "start": 7807.92,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "Pues debe ser como de tres a cinco mil",
            "start": 7812.679,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 7816.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pero ya se han acercado empresarios",
            "start": 7819.139,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "presidente entonces Mira vamos a hacer",
            "start": 7820.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "un acuerdo no puedes venir el lunes",
            "start": 7822.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "O sea t\u00fa",
            "start": 7826.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ya lo s\u00e9 pero es que esas me tengo que",
            "start": 7831.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ir sale el vuelo",
            "start": 7834.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7837.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed me voy",
            "start": 7838.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido si no no llego y este no me",
            "start": 7841.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "espera el avi\u00f3n",
            "start": 7844.94,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "\u00c1ndale pues t\u00fa tambi\u00e9n t\u00fa tambi\u00e9n tres",
            "start": 7848.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "ya ya ya ya ya ya ya ya",
            "start": 7851.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "est\u00e1 atravesando Colombia en estos",
            "start": 7857.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "momentos",
            "start": 7859.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "sobre presidente Petro qu\u00e9 est\u00e1 pasando",
            "start": 7860.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sobre las manifestaciones que han habido",
            "start": 7863.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con respaldo a su gobierno Ah yo lo",
            "start": 7865.88,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "apoyo es un gran presidente",
            "start": 7868.46,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Gustavo Petro",
            "start": 7872.139,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "un gran presidente de Colombia",
            "start": 7874.3,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hermano de M\u00e9xico",
            "start": 7877.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7882.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7885.28,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 7887.02,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "bendici\u00f3n para Colombia",
            "start": 7888.58,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "el que haya llegado un presidente como",
            "start": 7892.46,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "Gustavo Petro despu\u00e9s",
            "start": 7895.82,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de muchos a\u00f1os",
            "start": 7900.139,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de padecer malos gobiernos",
            "start": 7902.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "entonces todo mi apoyo",
            "start": 7906.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "al presidente Colombia",
            "start": 7908.719,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "igual todo mi apoyo al presidente Lula",
            "start": 7911.48,
            "duration": 11.159
        },
        {
            "text": "al presidente Luis Arce de Bolivia",
            "start": 7916.88,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "al presidente Boris de Chile",
            "start": 7922.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "desde luego ese es mi hermano",
            "start": 7927.5,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "Alberto Fern\u00e1ndez est\u00e1n atravesando por",
            "start": 7931.34,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "una sesi\u00f3n dif\u00edcil",
            "start": 7934.159,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "cuyo origen no tiene que ver con \u00e9l",
            "start": 7937.46,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "no tiene que ver con su gobierno",
            "start": 7941.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 en Argentina por",
            "start": 7945.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7947.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es tan profunda la crisis en Argentina",
            "start": 7949.04,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "porque En complicidad con organismos",
            "start": 7952.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "financieros internacionales",
            "start": 7955.94,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 7959.42,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or",
            "start": 7961.48,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "macri",
            "start": 7965.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "endeud\u00f3",
            "start": 7967.639,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Argentina",
            "start": 7970.46,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7972.5,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "sin l\u00edmite",
            "start": 7973.84,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "por razones pol\u00edticas el gobierno de",
            "start": 7979.34,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 7982.099,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 para que los organismos",
            "start": 7985.04,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 7986.92,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "el fondo monetario internacional",
            "start": 7988.54,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "entregara",
            "start": 7993.079,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "dinero en exceso",
            "start": 7995.9,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "al gobierno de macri porque \u00e9l quer\u00eda",
            "start": 8001.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "reelegirse",
            "start": 8004.599,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8009.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "era amigo",
            "start": 8011.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "del gobierno de Estados Unidos",
            "start": 8014.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8019.84,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tienen la culpa",
            "start": 8022.42,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "los dos",
            "start": 8024.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el que recibi\u00f3 y el que entreg\u00f3",
            "start": 8026.579,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "a sabiendas",
            "start": 8030.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de que era un exceso",
            "start": 8032.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entonces dejan una deuda enorme",
            "start": 8035.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "inmanejable",
            "start": 8038.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "llega Alberto no lo ayudan",
            "start": 8042.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "a hacer una buena reestructura un buen",
            "start": 8046.599,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 8049.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se mantiene la deuda",
            "start": 8050.619,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8053.199,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "se agrava la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y ahora",
            "start": 8054.239,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "muchos echando la culpa Alberto",
            "start": 8058.9,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cuando el origen es el que Les acabo de",
            "start": 8063.42,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "comentar Ahora resulta que el fondo",
            "start": 8067.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "monetario internacional no da la cara",
            "start": 8069.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no existe desapareci\u00f3",
            "start": 8073.54,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "y los pol\u00edticos que ordenaron en",
            "start": 8078.82,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "Argentina tampoco",
            "start": 8082.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "y macri tampoco",
            "start": 8085.84,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo en Argentina",
            "start": 8089.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "al igual que M\u00e9xico pero yo en abono a",
            "start": 8091.5,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a los medios de informaci\u00f3n de",
            "start": 8095.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 8099.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "all\u00e1 Est\u00e1 peor",
            "start": 8101.26,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "estamos mejor aqu\u00ed",
            "start": 8105.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tienen el control",
            "start": 8108.179,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8111.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 8113.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de Argentina de todos los medios",
            "start": 8117.46,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "una cosa",
            "start": 8121.38,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "impresionante si aqu\u00ed nos quejamos",
            "start": 8123.84,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "no no no aqu\u00ed hay profesionalismo",
            "start": 8128.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pluralidad",
            "start": 8130.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1n democratizados los medios",
            "start": 8132.96,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "muy cerca del pueblo muy distantes del",
            "start": 8136.48,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 8139.3,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "o sea Esta es una prensa",
            "start": 8141.579,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "libre en comparaci\u00f3n porque siempre nada",
            "start": 8145.36,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vemos lo que nos sucede aqu\u00ed no",
            "start": 8148.659,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "lamentable lo que est\u00e1 sucediendo en",
            "start": 8153.119,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "medios en Chile",
            "start": 8155.8,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "en Argentina",
            "start": 8159.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en cualquier otra parte",
            "start": 8163.239,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 8166.48,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "los medios en Europa",
            "start": 8169.96,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "un control tremendo",
            "start": 8174.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y mucha manipulaci\u00f3n mucha mucha",
            "start": 8177.579,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n entonces por eso este van",
            "start": 8180.52,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "socavando a los gobiernos",
            "start": 8186.46,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos populares",
            "start": 8189.3,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "hasta que",
            "start": 8191.639,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8194.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "destruyen pol\u00edticamente",
            "start": 8196.979,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8201.359,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "un embate medi\u00e1tico",
            "start": 8203.399,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "es lo que m\u00e1s les funciona",
            "start": 8207.219,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a los conservadores corruptos",
            "start": 8210.7,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "es la estrategia m\u00e1s usual",
            "start": 8214.479,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "para socavar para destruir Un gobierno",
            "start": 8218.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 8222.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya me voy si no no llego",
            "start": 8225.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8227.41,
            "duration": 3.09
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo Bueno este no hay tema a exponer de modo que V\u00e1monos a preguntas y respuestas qued\u00f3 un compa\u00f1ero uno Buenos d\u00edas presidente Muchas gracias Julio Omar G\u00f3mez buenos d\u00edas a todos presidente nos hicieron llegar aqu\u00ed al medio ochenta y siete ejidatarios expropiados de elegido Santiago sacatule del poblado del mismo nombre municipio de La Uni\u00f3n Guerrero tambi\u00e9n les solicitan el apoyo pues ya hacen un llamado auxilio urgente para que no se consume otro acto m\u00e1s de despojo de los que han venido dando a lo largo y ancho del pa\u00eds al Amparo del poder jur\u00eddico judicial el predio denominado es isla de la palma perteneciente al Ejido Santiago sacatula el poblado del mismo nombre y hab\u00edan expropiado 645 hect\u00e1reas 1982 en tiempos de los padres que ahora los denunciantes son los hijos no en la isla de la palma no se han construido una sola empresa u hora de desarrollo desde el 82 y relata que tuvieron la posesi\u00f3n desde el a\u00f1o 2008 que es cuando empieza el conflicto por la propiedad con el gobierno de Michoac\u00e1n esa es una petici\u00f3n que \u00e9l hace y con mucho gusto le puedo hacer llegar los datos de las personas que solicitan ac\u00e1 presidente en otro tema ya d\u00e1ndole seguimiento de empleados de la de la aduanales una de las tareas en las que usted ha puesto especial inter\u00e9s Y en donde se anota ya ha notado la mano de Rafael Mar\u00edn molinero al frente de la agencia Nacional de aduanas quieren comentarle y preguntar sobre la llegada de \u00c1lex donativo M\u00e1rquez Hern\u00e1ndez a la primera l\u00ednea de la UNAM con muy mala reputaci\u00f3n y ruido alrededor de su llegada nos han comentado que hay otros dos personajes cercanos a la direcci\u00f3n H\u00e9ctor Ruiz \u00c1ngel y Alejandro Enrique arco Romero lograron saltarse los requisitos y meter a m\u00e1rques en los mandos de la direcci\u00f3n empleos de las aduanas insisten que del Norte del pa\u00eds se han manifestado en este desacuerdo con estas personas porque est\u00e1n llegando con una Clara actitud de dominar y tener controla Donald precisamente contra lo que usted est\u00e1 luchando que es la corrupci\u00f3n donde incluso las administrador de Reynosa m\u00e1s Felipe Mart\u00ednez Roque se deja acta de que como grupo han llegado desde Reynosa para controlar el contrabando y le queda claro que con marimbo Guinea quiere cumplir con su encomienda hay escritos en los que piden el cambio de su administradores para meter orden en el contrabando pero tambi\u00e9n en la agencia se preguntan por qu\u00e9 tonatiuh H\u00e9ctor y Felipe tienen control junto con la con el general de que Ramiro G\u00f3mez Contreras quien lejos de disminuir el contrabando lo est\u00e1 dejando pasar presidente pues son son llamados que hacen los propios empleados este aduanales no por otra parte nos hicieron llegar tambi\u00e9n se\u00f1or presidente que siguen las las tratando de hacer trampas a las que se usualmente se acostumbraban participando en las licitaciones del IMSS a pesar de estar inhabilitados en promover y estar inhabilitada pero se coordinan con internet ambas empresas est\u00e1n relacionadas entre s\u00ed donde supuestamente tienen el mismo due\u00f1o Fernando Chain y realizaron operaciones entre s\u00ed por 206 millones de pesos de enero abril de este a\u00f1o simulan operaciones para transferir esas ganancias entre ellas mismas muy muy parecido a la operaciones que hac\u00eda G\u00e9nesis headcare y concursa cobra al gobierno pero despu\u00e9s de ese transfieren a otra empresa que se llama Falc\u00f3n que tambi\u00e9n igual est\u00e1 inhabilitada en el 2023 ya se han hecho transferencias por 216 por 126 millones de pesos por licitaciones que mediante estos enga\u00f1os siguen participando Pues aqu\u00ed estas personas Al que se sienten ofendidas solicitan una revisi\u00f3n sobre este aparente acto de corrupci\u00f3n presidente esos son tres peque\u00f1os temas pero le dir\u00e9 que pues hay un atraso ah\u00ed que tenemos en la edici\u00f3n sobre darnos seguimiento a alguna solicitudes y Se los voy a decir muy r\u00e1pido porque aqu\u00ed tengo la solicitudes que con mucho gusto se lo puedo hacer llegar a Jes\u00fas Ram\u00edrez por de manera digital si usted gusta porque le va a ser un poco rapid\u00edsimo todos los puntos hubo un concurso hubo un recurso del conavox que se prometi\u00f3 a Baja California Sur no lleg\u00f3 y el presidente de la comisi\u00f3n de boxeados solicita saber qu\u00e9 pas\u00f3 con ese recurso que nunca se lleg\u00f3 a los deportistas Aqu\u00ed tengo la solicitud tambi\u00e9n se le puede hacer llegar tambi\u00e9n hay otra demanda en Baja California Sur nos hace llegar una carta sobre discriminaci\u00f3n laboral Aprovechando que va a estar all\u00e1 presidente Pues con gusto le paso a Jes\u00fas el documento donde le hacen el de conocimiento que los trabajadores de rafacomex su situaci\u00f3n laboral y y la discriminaci\u00f3n total con los no sindicalizados en una asociaci\u00f3n de trabajadores petroleros jubilados de Poza Rica Veracruz Fueron defraudados por una caja de ahorros y piden su intervenci\u00f3n presidente ya que es un problema tan a\u00f1ejo y afecta a varias familias veracruzanas y pues bueno igual han solicitado Aqu\u00ed tengo otra vez otra solicitud donde el Valle de Guadalupe Pues no ha tenido el abasto del agua y en Ensenada y los pobladores le solicitan un pozo profundo para el abasto de cientos de familias aqu\u00ed tengo tambi\u00e9n la solicitud que le hacen llegar y sobre el conflicto de trabajadores de la c\u00e1mara de senadores que le hab\u00eda planteado en la \u00faltima ocasi\u00f3n del sindicato del sindicato del senado y contra la magistrada Berto Orozco fueron recibidos muy bien por la Secretar\u00eda del trabajo pero no es la encargada sino la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n a trav\u00e9s del tribunal Federal de conciliaci\u00f3n arbitraje ah\u00ed s\u00ed le solicitar\u00eda que fuera que nos ayudara para tener esa cita los trabajadores del sindicato de senadores del de la c\u00e1mara de senadores para poder tener esa cita con con la dependencia correspondiente y ya por \u00faltimo el tema que les puse sobre el faro viejo el emblema de Cabo San Lucas pues fueron muy por el director Diego pero nos coment\u00f3 que pertenece al inbal por lo que se mand\u00f3 oficio pero no se ha realizado alg\u00fan contacto con el instituto por lo que tambi\u00e9n se requiere Dar seguimiento a este asunto de la privaci\u00f3n de la privatizaci\u00f3n de un inmueble de la naci\u00f3n entonces tambi\u00e9n ojal\u00e1 nos puede echar la mano Yo s\u00e9 que son muchos detalles presentes se las quise decir de detalle pero aqu\u00ed est\u00e1n los las todas las solicitudes y no muy bien lo vemos todo muchas gracias se ponen de acuerdo con te pones de acuerdo con Jes\u00fas y este y que nos ayude Jes\u00fas con las distintas dependencias y hay cosas que planteas sobre los pleitos que Existen algunas aduanas que ya tenemos nosotros noticias O sea que es lo que t\u00fa est\u00e1s se\u00f1alando y se est\u00e1 investigando y se va a actuar vamos a a seguir viendo todo eso s\u00ed y adelante todo lo que podamos ayudar s\u00ed a la gente ustedes pues son de gestores tambi\u00e9n de las demandas de la gente tienen la posibilidad de representar no a muchos que quieren atenci\u00f3n o est\u00e1n presentando denuncias o no son tomados en cuenta entonces d\u00e9janos todos y lo vamos a ir viendo S\u00ed vamos ac\u00e1 V\u00e1monos a la segunda exactamente Es que ella siempre A ver d\u00edgame una cosa Se sortean dos verdad primera y segunda S\u00ed vamos Bueno vamos las dos compa\u00f1eras de la segunda y y luego ustedes dos este y luego dos de la segunda bueno ustedes ustedes dos [M\u00fasica] S\u00ed est\u00e1 bien y luego ella s\u00ed va s\u00ed de acuerdo adelante Gracias presidente del Informador en Jalisco preguntarle bueno que el problema de las desapariciones afecta gravemente a todo el pa\u00eds Jalisco se encuentra liderando esta en n\u00famero de personas desaparecidas Pues a nivel nacional en Jalisco tenemos este problema en el cual adem\u00e1s se criminaliza a las v\u00edctimas y pues bueno despu\u00e9s aparecen los cuerpos en fosas clandestinas donde Tambi\u00e9n tenemos una grave crisis en este sentido tenemos una alta impunidad tambi\u00e9n en el estado donde la impunidad supera el 99% tanto en homicidios como en desapariciones me gustar\u00eda preguntarle si usted ya habl\u00f3 con el presidente en esta tem\u00e1tica precisamente Cu\u00e1les ser\u00edan las indicaciones para el Estado de Jalisco qu\u00e9 sigue dependientes en este tema y pues adem\u00e1s de que el Gobernador Enrique Alfaro dice que existe un doble registro de desapariciones porque en Jalisco tienen unos datos y el Registro Nacional de personas desaparecidas tiene otros datos m\u00e1s debido a un desorden que tiene la Comisi\u00f3n Nacional de b\u00fasqueda Qu\u00e9 hay en este tema en primer lugar presidente Bueno es muy lamentable la desaparici\u00f3n y [M\u00fasica] luego encontrar a las v\u00edctimas en fosas clandestinas esto \u00faltimo que sucedi\u00f3 en Jalisco que tiene que ver con denuncias que ya se hab\u00edan presentado y como t\u00fa dices independientemente de a lo que se dedicaban quienes perdieron la vida Esto no puede permitirse aceptarse el que se aplique justicia no de parte de delincuentes eso no se puede permitir y ya se est\u00e1n haciendo investigaciones hemos estado atentos a este caso y a otros en lo que corresponde a Jalisco trabajando en coordinaci\u00f3n con el gobierno estado y tambi\u00e9n tomando en cuenta algunas recomendaciones del gobierno de Estados Unidos sobre todo en este asunto acerca de los desaparecidos en el pa\u00eds se est\u00e1 haciendo ahora un censo nuevo para tener plena certeza De cu\u00e1ntos desaparecidos hay realmente nos est\u00e1n ayudando los gobiernos estatales las fiscal\u00edas de los estados y est\u00e1 participando la subsecretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y tambi\u00e9n la Secretar\u00eda de Seguridad y de protecci\u00f3n ciudadana para tener todos los elementos y un censo confiable porque s\u00ed este falta actualizaci\u00f3n hay casos en donde se reporta una desaparici\u00f3n y se encuentra la persona pero no se actualiza el padr\u00f3n Y qu\u00e9 bueno no que Este exista la persona pero tenemos que saber muy bien con exactitud empezar por ah\u00ed y se Consider\u00f3 que era necesario y se est\u00e1 haciendo yo pienso que en un mes ya tendremos un padr\u00f3n y se les va a informar aqu\u00ed vamos a darlo a conocer de todo el trabajo realizado de todo el censo que se est\u00e1 haciendo en el pa\u00eds y Esto va a ayudar mucho para saber qu\u00e9 estados tienen m\u00e1s desaparecidos desde cu\u00e1ndo Y qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo para encontrarlos toda la b\u00fasqueda y trabajar junto con familiares y con v\u00edctimas perfecto presidente en este mismo sentido Ya que usted lo comenta que ha estado en contacto ya tambi\u00e9n con el gobierno de Estados Unidos no s\u00e9 si fue a partir de que dio a conocer este documento en abril pasado o si ya estaban trabajando desde antes para identificar este tipo de sitios clandestinos que no solamente operan principalmente en Jalisco Nayarit y Quintana Roo sino tambi\u00e9n en otras partes de la de la Rep\u00fablica usted pues con tan buena relaci\u00f3n que tiene por ejemplo con que en Salazar s\u00ed se est\u00e1 actuando si van contra estos sitios S\u00ed hay abierta toda una investigaci\u00f3n perfecto presidente y en mi siguiente Pregunta su opini\u00f3n respecto de estos estados que est\u00e1n endeudando a Pues a sus entidades a sus ciudadanos como sabemos Enrique Alfaro inici\u00f3 la administraci\u00f3n con alrededor de una deuda de diecisiete mil millones de pesos y ahorita Va pues superior a los treinta y cuatro mil millones de pesos esto en el sentido de que pues est\u00e1 estar\u00eda buscando estas negociaciones para poder Pues no tanto como separarse de del tema de de los impuestos pero s\u00ed quisiera un esquema el independiente para poder organizar sus recursos esto tiene l\u00f3gica cuando endeudas a un estado y quieres como separarte del del sistema financiero que se tiene bueno llevamos buena relaci\u00f3n con todos los gobiernos estatales con los gobernadores en el caso de Jalisco es buena la coordinaci\u00f3n que se tiene no conozco la situaci\u00f3n de deuda la recomendaci\u00f3n es que no se contrate deuda para que No se deje en situaci\u00f3n de quiebra a los Estados las finanzas p\u00fablicas de los estados lo que pasaba antes que no hab\u00eda l\u00edmite y crec\u00edan y crec\u00edan las deudas lo que sucedi\u00f3 en Coahuila y en otros estados donde hubo mucho endeudamiento Incluso auspiciado por Hacienda por la Federaci\u00f3n porque le hablaban a los Estados ya he comentado eso de las llamadas asociaciones p\u00fablicas privadas hab\u00eda un grupo de contratistas privilegiados con influencias dos cu\u00f1ados de Salinas de Gortari y otros de medios de informaci\u00f3n Entonces desde Hacienda le hablaban a los gobernadores Oye que te hace falta una cl\u00ednica nosotros lo autorizamos nada m\u00e1s que es un convenio p\u00fablico privado y es con esta empresa Y entonces se construye el hospital nada m\u00e1s que los costos elevad\u00edsimos todav\u00eda hay que estar pagando mes con mes Aunque parezca incre\u00edble hay hospitales como el de Zumpango el de Ixtapaluca en el Estado de M\u00e9xico en donde el gobierno del Estado de M\u00e9xico tiene que destinar hasta doscientos millones de pesos al a\u00f1o por 20 a\u00f1os Por qu\u00e9 resultan tan onerosos esos hospitales porque este le aumentan no en los costos de de construcci\u00f3n pero luego tambi\u00e9n de le aumentan en los intereses las tasas de inter\u00e9s elevad\u00edsimas que se pactan y por eso un hospital que puede costar 1500 millones de pesos si se hace con presupuesto p\u00fablico termina costando ocho Diez mil millones de pesos ese era el mecanismo pero no solo eran hospitales eran carreteras eran reclusorios gasoductos de todo y esto llevaba al endeudamiento Por qu\u00e9 cuando los Hacienda aprobaban esto era con cargo a las participaciones federales de los estados entonces para pagar se hac\u00edan los descuentos en asiento para pagarle a las empresas Entonces se quedaban sin dinero los gobiernos y ten\u00edan que recurrir a deuda ya m\u00e1s deuda Entonces eso ya no existe eso ya no se permite ese tipo de contratos leoninos pero llevamos muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de de Jalisco son opiniones cada quien tiene sus estrategias y lo que nosotros estamos recomendando es que haya austeridad en todos los gobiernos ah\u00ed tengo para firma ni que se publique la Reforma en donde los gobiernos estatales no pueden ser limitados en sus gastos de publicidad Y estoy pensando si la firma si firmo la reforma para publicarse porque hay muchos gobiernos que destinan demasiado presupuesto p\u00fablico a la publicidad s\u00ed este vi el proyecto de publicaci\u00f3n no lo quise firmar dije lo voy a pensar quiero hablar sobre este asunto este con el secretario de gobernaci\u00f3n con este el secretario de finanzas porque no es un asunto nuestro de la Federaci\u00f3n me refiero a que tenga que ver con el gasto de publicidad del Gobierno Federal tambi\u00e9n estoy consciente de que los gobiernos estatales son aut\u00f3nomos son soberanos todo eso lo quiero tomar en cuenta pero que yo publique una reforma en donde no hay l\u00edmites para el gasto en publicidad porque tambi\u00e9n eso lleva al endeudamiento de los gobiernos estatales porque es mucho dinero el que se destina al gasto de publicidad mucho mucho dinero hay estados en donde puede pasar de mil millones y cuando hay elecciones en v\u00edsperas hacen su agosto tienen el control de todos los medios no hay cuestionamiento en los Estados a los gobernadores porque tienen convenios de publicidad con todos Pero cu\u00e1nto cuesta eso no estoy diciendo que desaparezcan el financiamiento para la publicidad pero que tenga un l\u00edmite pues ya tocaste un buen tema f\u00edjate en la reforma nos podr\u00eda usted adelantar cu\u00e1l ser\u00eda el tope o m\u00e1s no no no no no no lo que quiero es revisar lo que se autoriz\u00f3 en el congreso y este pues no quiero caer en una contradicci\u00f3n de que estamos hablando de austeridad republicana que no puede haber gobierno rico con pueblo pobre que no puede haber gastos superfluo que no pueden haber gastos son onerosos que como dec\u00eda D\u00edaz Mir\u00f3n nadie tiene derecho a los superfluo mientras existan seres humanos que carecen de lo indispensable de lo indispensable indispensable Gracias presidente vamos a la derecha digo a la izquierda de ustedes muy buenos d\u00edas ya ya ya ya ya ya ya muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Janet Galindo de grupo transmedia La chispa Campeche Tabasco Yucat\u00e1n Quintana Roo petrolera Estado de M\u00e9xico Ciudad de M\u00e9xico se\u00f1or presidente usted ha estado tocando constantemente bueno y hemos visto de hecho pues ayer se toc\u00f3 el tema del rescate arqueol\u00f3gico donde pues ha habido grandes avances sin embargo pues no nada m\u00e1s ha sido a lo largo del tren Maya donde se ha tenido se ha habido rescate Pero hay un tema que pues se ha quedado pausado no sab\u00eda ya comentado algo sobre el rescate del penacho de Moctezuma qu\u00e9 es lo que ha pasado C\u00f3mo va ese proceso porque pues muchos lo lo tomaron esto como una burla sin embargo pues hemos visto que a trav\u00e9s de su administraci\u00f3n o sea este tema de este rescate pues ha sido y va en serio C\u00f3mo va este tema C\u00f3mo va este proceso pues es un tema hist\u00f3rico el mismo Maximiliano de Austria quiso traer el penacho y estaba creo que su hermano de monarca y no se lo permitieron Y esa ha sido la historia una actitud muy prepotente de el gobierno de Austria en los \u00faltimos tiempos han argumentado o pretestado de que no se puede mover porque se destruye es algo que no tiene sustento consideramos nosotros la verdad es que no lo quiere entregar y como suele pasar en estos casos No solo son los gobiernos que se sienten due\u00f1os de lo que no les pertenece sino tambi\u00e9n asociaciones de este expertos especialistas de esos pa\u00edses que se convierten tambi\u00e9n en los due\u00f1os de estos bienes culturales de otros pa\u00edses Entonces se intent\u00f3 ahora con la conmemoraci\u00f3n de los quinientos a\u00f1os de la toma de Tenochtitlan se intent\u00f3 el que nos mandaran el penacho para exhibici\u00f3n durante un tiempo le env\u00edo una carta al presidente fue incluso Beatriz mi esposa s\u00ed habl\u00f3 con \u00e9l pero me cuenta que estaba rodeado de quienes se oponen s\u00ed y que el se\u00f1or ley\u00f3 la carta y luego les puso y volte\u00f3 a ver a una se\u00f1ora que era la m\u00e1s representativa del grupo y la se\u00f1ora mov\u00eda la cabeza Y entonces este al final le dijo van a cooperar o no Para saber y el se\u00f1or volte\u00f3 a ver a la experta o la custodia principal del penacho y dijo que no entonces Beatriz le dijo cu\u00e1l es la respuesta no Ah pues ya no tiene caso seguir hablando entonces luego me ofreci\u00f3 que nos mandaban este para la exposici\u00f3n otros objetos y dem\u00e1s y le dimos la las gracias pero ese es un tema que debemos de mantener esa demanda y hay que recuperar todo lo que se robaron todo lo que sustrajeron de M\u00e9xico en este caso y en otros hay pa\u00edses como Italia en donde nos ayudan mucho en el rescate de piezas arqueol\u00f3gicas van a la subastas Y si no hay documentos y se considera que son piezas robadas de M\u00e9xico si no hay justificaci\u00f3n ellos las decomisan los carabineros tienen una secci\u00f3n con ese prop\u00f3sito por eso les entregamos la condecoraci\u00f3n del \u00e1guila Azteca porque nos han devuelto much\u00edsimas piezas arqueol\u00f3gicas Francia tiene una actitud distinta no coopera Estados Unidos est\u00e1 empezando a cooperar Nos acaban de mandar una pieza Olmeca muy importante pero vamos a continuar de Espa\u00f1a tambi\u00e9n est\u00e1n enviando sobre todo coleccionistas [M\u00fasica] privados que est\u00e1n ayudando en esta campa\u00f1a de rescate que se est\u00e1 haciendo a nivel nacional yo agradezco a los Embajadores c\u00f3nsules a servidores p\u00fablicos de Lina de relaciones exteriores y todos estamos ayudando bueno la secretar\u00eda de cultura para recuperar lo m\u00e1s que se pueda de nuestro patrimonio eso es la explicaci\u00f3n si lo consideras te doy copia de la carta Gracias muy amable de hecho bueno no no quita el dedo del rengl\u00f3n no se quita verdad no okay No gracias Y ayer usted Tuvo una reuni\u00f3n con del Mazo no s\u00e9 si nos pudiera comentar que trascendi\u00f3 tocaron temas importantes en esta en esta reuni\u00f3n no Alfredo del Mazo ayer es fake entonces esa foto que circul\u00f3 hace como unos quince d\u00edas con \u00e9l si nos reunimos con frecuencia porque evaluamos juntos obras como la del tren Toluca a la Ciudad de M\u00e9xico todo lo que tiene que ver con las vialidades al aeropuerto Felipe \u00c1ngeles estamos trabajando de manera coordinada lo de el transporte de Chalco a Santa Marta nostrolebuses que se van a establecer para mejorar el transporte de toda esa regi\u00f3n son programas conjuntos nos reunimos Como cada mes ayer sali\u00f3 fue con Ricardo Monreal con el senador S\u00ed s\u00ed con \u00e9l estuve y fuimos tambi\u00e9n a una comida con la asociaci\u00f3n mexicana de negocios eso s\u00ed Ah sacaron esa foto entonces s\u00ed s\u00ed es que ayer Aj\u00e1 no no es que este tiene mucha imaginaci\u00f3n S\u00ed como que Estaba preparando algo No se\u00f1or presidente y r\u00e1pidamente en mi \u00faltima participaci\u00f3n le coment\u00e9 sobre una carta que le hab\u00eda mandado el Doctor Carlos Rafael Garc\u00eda Ortiz \u00e9l es tabasque\u00f1o con respecto a c\u00f3mo se encontraban algunos ductos en hospitales en el sureste \u00e9l le mand\u00f3 Bueno ya un un compendio de fotos este que me pidieron entreg\u00e1rselo si me si se los hago llegar a trav\u00e9s de Jes\u00fas por favor y aqu\u00ed vienen todas las fotos que el personal Quisiera ver si usted personalmente los pudiera revisar Much\u00edsimas gracias gracias a ver los dos compa\u00f1eros te vas a quedar vamos a irnos ac\u00e1 para el otro extremo A lo mejor llegamos en Buenos d\u00edas compa\u00f1eros y compa\u00f1eros Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Antes que nada pues agradezco que por fin me haya dado nuevamente la palabra previamente cumplo seis meses sin poder participar estoy aqu\u00ed asistiendo una vez a la semana desde hace seis meses pero pues gracias Que nuevamente Me da la oportunidad de hablar presidente Antes que nada le quiero son tres denuncias que le traigo unas y una Ciudadana de la Ciudad de M\u00e9xico que nos ha pedido hacerles saber a usted de las violaciones que ha sufrido sus derechos humanos por parte del Instituto Mexicano del Seguro Social en puntos suspensivos nos dimos a la tarea de investigar su caso y resulta que se trata de la inadecuada aplicaci\u00f3n de la ley que no solo es la ley del seguro social de 1973 sino la ley de 1997 la ley del ISSSTE la ley de Pemex entre otras m\u00e1s me explico el art\u00edculo 155 de la la ley del seguro social de 1973 se\u00f1ala y cito textualmente el derecho al goce de la pensi\u00f3n de viudez comenzar\u00e1 desde el d\u00eda del fallecimiento del asegurado o pensionado y cesar\u00e1 con la muerte del beneficiario o cuando la viuda o concubina contra geren matrimonio o se encontraran en concubinato el argumento que da el IMSS respecto a dicho art\u00edculo es que se busca cubrir las necesidades por la p\u00e9rdida de uno de los contribuyentes al gasto familiar al casarse de nuevo dicha carencia desaparece porque el aporte econ\u00f3mico le corresponde a la nueva pareja de la viuda se\u00f1or presidente en el tiempo en que se legislaron estas leyes no se proteg\u00edan los derechos de las mujeres como se hace hoy en d\u00eda si ponemos atenci\u00f3n la ley habla de viuda y o concubina y no de viudo o concubino siendo el art\u00edculo discriminatorio debo decirle que la suprema corte de justicia ya se ha pronunciado al respecto sobre este tipo de casos y se\u00f1ala que dichos art\u00edculos transgreden las garant\u00edas de igualdad a la no discriminaci\u00f3n y la seguridad social por lo que no existe justificaci\u00f3n constitucional para que una persona que tiene derecho a recibir una pensi\u00f3n por viudez se le restrinja el derecho a percibirla por el por el hecho de que contraiga nuevo matrimonio pues ello contraviene al principio de igualdad contenido en el art\u00edculo primero de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos as\u00ed como el de protecci\u00f3n a la instituci\u00f3n de la familia consagrado en el art\u00edculo cuarto y la garant\u00eda de seguridad social y el principio de la previsi\u00f3n social contenidos en el art\u00edculo 123 apartado B fracci\u00f3n once inciso a en el caso que nos ocupa la ciudadana contaba con una pensi\u00f3n por viudez desde 1995 tiempo despu\u00e9s se volvi\u00f3 a casar a unos a\u00f1os el IMSS detect\u00f3 que estaba asegurada por su segundo esposo por lo que le cancel\u00f3 la pensi\u00f3n por viudez que recib\u00eda requiri\u00e9ndole la devoluci\u00f3n m\u00e1s de 800 mil pesos por haberlos cobrado inadecuadamente de lo contrario dar\u00e1n vista al ministerio p\u00fablico Es decir de un derecho social que recib\u00eda ahora es se\u00f1alada como una delincuente Lamentablemente para la se\u00f1ora su segundo esposo falleci\u00f3 a finales del a\u00f1o pasado al tratar de tramitar su segunda pensi\u00f3n no solo se la negaron sino que el funcionario que la Atendi\u00f3 de la subdelegaci\u00f3n diez Churubusco le pregunt\u00f3 si estaba coleccionando pensiones en puntos suspensivos decidimos traer este tema que usted porque la se\u00f1ora es una m\u00e1s de muchas mujeres en el pa\u00eds que han sido restringidas de sus derechos y violentadas hasta verbalmente por funcionarios insensibles la pregunta en concreto se\u00f1or presidente es que postura tomar\u00e1 la cuarta transformaci\u00f3n en la aplicaci\u00f3n de dichos art\u00edculos violatorios de Derechos Humanos tomando en cuenta la llegada de la ministra norma Luc\u00eda pi\u00f1a Hern\u00e1ndez como presidenta de la suprema corte de justicia que al parecer est\u00e1 m\u00e1s interesada en proteger los intereses de delincuentes que los derechos de la propia ciudadan\u00eda este como primer denuncia presidente Bueno en ese caso nos entregas la informaci\u00f3n S\u00ed este la solicitud de atenci\u00f3n y vamos a pedirle a Zoe Robledo que nos informe y que el informe a la se\u00f1ora y este a ti es un asunto estructural [M\u00fasica] en dos sentidos primero si se hace ese cambio a la legislaci\u00f3n aunque sea contradictorio violatorio de derechos si un funcionario no cumple este es castigado con una pena por no estar cumpliendo con la ley en el caso de que sea una ley de injusta pero el funcionario tiene que aplicarla cuando menos notificar de que en este caso la se\u00f1ora cobr\u00f3 indebidamente porque si no en \u00e9l recae la responsabilidad el problema de fondo es que estas leyes son completamente injustas esto tiene que ver con las reformas llamadas estructurales que se llevaron a cabo durante el periodo neoliberal en contra de los trabajadores ya lo he dicho muchas veces y ojal\u00e1 y alguien este me contradiga porque hasta ahora nuestros opositores no replican todas las reformas a la Constituci\u00f3n que se hicieron lo vuelvo a decir en el periodo neoliberal fueron para perjudicar al pueblo de M\u00e9xico y para beneficiar a una minor\u00eda rapaz todas en 30 a\u00f1os y todas Fueron votadas por legisladores del Pri del pan desde el pasando por estas reformas a el derecho de pensiones esto que hizo Zedillo que es grav\u00edsimo no solo por lo que est\u00e1s se\u00f1alando sino porque cuando empiecen a recibir sus jubilaciones los trabajadores a partir de esa reforma de 1997 van a obtener el cuarenta cuando muchos cincuenta por ciento de su sueldo un da\u00f1o tremendo Entonces s\u00ed tenemos que hacer algo todas todas todas las reformas pasando por este tipo de reformas las energ\u00e9ticas todas todas todas todas por eso llama la atenci\u00f3n que quieran regresar a seguir haciendo reformas en contra del pueblo y En beneficio de una minor\u00eda en este caso estamos trabajando ya hicimos una reforma a esa ley pero no es suficiente porque s\u00ed acept\u00f3 y fue una propuesta de ellos el sector privado consciente de que era una gran injusticia incrementar su pago de cuotas para que el trabajador reciba m\u00e1s pero ese pago de cuotas lo van a hacer de acuerdo a la reforma de manera gradual y va a tener efectos hasta el 2030 S\u00ed fue importante Pues que hay un incremento Nosotros tambi\u00e9n establecimos de que se bajara el costo de intermediaci\u00f3n porque las Afores cobraban mucho por el manejo de las pensiones sus costos de administraci\u00f3n de ese fondo eran mayores que en otros pa\u00edses del mundo y se redujo el costo por el manejo de las pensiones pero no es suficiente Esto va a ayudar a que tengan poco m\u00e1s [M\u00fasica] pero no se repara el da\u00f1o del todo estamos haciendo un an\u00e1lisis para ver si podemos antes de terminar enviar una iniciativa para este atender el tema de las pensiones que es algo que va a afectar sobre todo en el mediano el largo plazo porque esta reforma es de 1997 y va a llevar tiempo ya est\u00e1 empezando a sentirse Pero va a sentirse m\u00e1s hacia adelante y lo mismo con la reforma al ISSSTE esa se hizo con Calder\u00f3n y la maestra el vester y lo mismo este hay que buscar la forma aunque esa va a tener efectos m\u00e1s largos de todas maneras hay que buscar la forma de atenderlo entonces este nos dejas la la solicitud con Jes\u00fas verdad gracias se\u00f1or presidente y una disculpa no me present\u00e9 H\u00e9ctor tlatempa de la cooperativa puntos suspensivos y bueno qu\u00e9 en la siguiente denuncia se\u00f1or presidente es con respecto a una tragedia que est\u00e1 viviendo una familia aqu\u00ed tambi\u00e9n en la Ciudad de M\u00e9xico Ya que en diciembre del a\u00f1o pasado El joven Emmanuel Rub\u00e9n Ruiz Mart\u00ednez de veintis\u00e9is a\u00f1os Fue atropellada fue atropellado por el metrob\u00fas Aproximadamente a las de dos diecisiete horas esto en la alcald\u00eda Tlalpan Lamentablemente minutos despu\u00e9s El joven perdi\u00f3 la vida cabe mencionar que Manuel Ruiz el d\u00eda de su accidente se encontraba en horas de trabajo de hecho era la hora de su comida cuando el gerente de la sucursal de la tienda Elektra Tl\u00e1huac lo mand\u00f3 a recoger a unos domicilios de la zona Fue entonces que sucedi\u00f3 el lamentable accidente El caso es que desde diciembre a la fecha las autoridades como el Ministerio P\u00fablico la fiscal\u00eda de justicia de la Ciudad de M\u00e9xico las autoridades locales no han dado informaci\u00f3n concreta y precisa de qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 tampoco han presentado videos de las c\u00e1maras de la sucursal ni tampoco del metrob\u00fas Aunque la familia las Ha solicitado desde el primer momento sin embargo ya se determin\u00f3 un supuesto peritaje en donde el resultado fue que el joven se suicid\u00f3 se\u00f1or presidente la se\u00f1ora Jazm\u00edn Karina Ruiz hermana de Manuel le piden de favor su intervenci\u00f3n para que se haga justicia Ya que ni la empresa en este caso \u00e9l est\u00e1 trabajando en una empresa que se llama xiaomi una empresa china que vende este celulares y el joven trabajaba para esta empresa pero estaba en la sucursal de Elektra ah\u00ed el gerente es el que lo manda a hacer este trabajo Bueno pues ni Elektra ni el metrob\u00fas ni la empresa xiaomi ni el gobierno de la ciudad en este caso se han hecho responsables de la muerte del joven Emmanuel Rub\u00e9n Ruiz Mart\u00ednez en este caso por lo menos para darles la informaci\u00f3n precisa de lo que es lo que sucedi\u00f3 Y pues la familia est\u00e1 esperando que haya justicia desde desde esa fecha es la el d\u00eda que hasta ahora le han cerrado las puertas le han dicho el joven se suicid\u00f3 y ya no hay nada m\u00e1s que hacer No s\u00e9 si pudiera usted intervenir para esta justicia s\u00ed vamos a este a pedirle la intervenci\u00f3n a la jefa de gobierno para que intervenga la procuradora de la Ciudad de M\u00e9xico s\u00ed la fiscal Ernestina Godoy y que reciba a la familia y que este se les informe y se les ayude Y por \u00faltimo Perd\u00f3n compa\u00f1eros desde hace seis meses que no participaba y Estos son casos desde el a\u00f1o pasado s\u00ed se\u00f1or el caso de un trabajador de Pemex que fue despedido injustamente incluso este caso ahorita que se lo mencione ya le va a atraer este lo va a recordar muy bien Es de un de un ex trabajador despedido injustamente hace ya 25 a\u00f1os y que sigue hasta el d\u00eda de hoy luchando para que se le escuche y se haga justicia se trata del se\u00f1or johnso leoncio Salinas quien por lo menos en ya cuatro ocasiones ha podido acercarse a usted para exponerle su caso la tercera ocasi\u00f3n ocurri\u00f3 el s\u00e1bado primero de octubre del dos en una de sus giras por Salina Cruz Oaxaca en este ejemplo que le voy a dar es lo que ha sucedido durante las cuatro ocasiones que usted ha dado una instrucci\u00f3n al Se\u00f1or loncho que para que se dirija a ciertos funcionarios y esto que le voy a escribir es lo que le ha pasado en las cuatro ocasiones Este ah\u00ed el se\u00f1or Le\u00f3n se pudo platicar con usted y exponerle su situaci\u00f3n despu\u00e9s de escucharlo con la atenci\u00f3n dio la instrucci\u00f3n este a un asistente de nombre Jimena posteriormente gu\u00eda y Acompa\u00f1a a hasta el ingeniero Octavio Oropeza y se compromete en atender este caso y encontrar una soluci\u00f3n favorable para el se\u00f1or leoncio entonces instruy\u00f3 a un asistente para que le entregara los datos a un se\u00f1or que se llama marco ferrer\u00edas el lunes tres de octubre v\u00eda telef\u00f3nica al Se\u00f1or Alberto P\u00e9rez se comunica con el Se\u00f1or leoncio y le manifiesta que por conducto del se\u00f1or Marcos herrer\u00edas \u00e9l la tendr\u00eda todo lo relacionado a su caso le comento la posibilidad de reinstalarlo y m\u00e1s adelante incluso la posibilidad de sidelo deseaba de poderse jubilar qued\u00f3 en comunicarse en los pr\u00f3ximos d\u00edas de esa semana que le tendr\u00edan una respuesta seguramente favorable El Siete de octubre el se\u00f1or leoncio recibe una un oficio de Pemex en donde anteriores actuaciones Y en diferentes sexenios le negaban nuevamente la soluci\u00f3n favorable a su caso el nueve de marzo del presente a\u00f1o le vuelve a enviar el mismo oficio negativo a resolver su caso incluyendo en el mismo el agravante sesgo de falta de humanismo al mencionarle y reiterarle irracionalmente hasta de manera secuencial todos los oficios que como en serie le han enviado antes que son lo mismo respecto a esas falsas negativa apenas el pasado 28 nuevamente de mayo nuevamente el se\u00f1or leoncio tuvo la oportunidad de acercarse a usted en su visita por Salina Cruz Oaxaca ah\u00ed le hizo saber que desde hace m\u00e1s de siete meses que usted le pidi\u00f3 al ingeniero Octavio Romero pesa atender este caso y hasta ahora el se\u00f1or leoncio Sigue esperando favorable usted llam\u00f3 al gobernador Salom\u00f3n Jara y le pregunt\u00f3 que si pod\u00eda ayudar en el caso del se\u00f1or leoncio el gobernador respondi\u00f3 que s\u00ed Y usted dijo que iba a estar al pendiente de este caso lo citaron el lunes pasado a las cinco de la ma\u00f1ana en palacio de gobierno de Oaxaca lo atendieron y escucharon los asistentes del gobernador Pero al final le comentaron que ese asunto no le compet\u00eda al gobernador se\u00f1or presidente es claro y notorio el deterioro del se\u00f1or Le\u00f3n su Salinas por exigir y luchar porque se le haga justicia en cuanto todos los da\u00f1os y perjuicios que han causado a \u00e9l y a su familia por ejemplo su hijo a ra\u00edz de de este despido ya ha sufrido pues ha intentado quitarse dos veces la vida tiene est\u00e1 llevando tambi\u00e9n un tratamiento un tratamiento psicol\u00f3gico para poder salir adelante todo esto implica tambi\u00e9n gastos extras para el se\u00f1or leoncio el estado ya endeudado por miles de pesos en el banco tratando de salir adelante es importante tambi\u00e9n saber que fue boletinado en Pemex para que no fuera contratado en ninguna empresa Entonces el se\u00f1or ha tenido que buscar otras maneras para atender recursos desde hace 25 a\u00f1os que en febrero de este a\u00f1o los cumpli\u00f3 Entonces \u00e9l ha buscado de desde hace ya desde que inici\u00f3 este gobierno \u00e9l encontr\u00f3 por lo menos esta luz este aliento de decir encontrar la posibilidad de que en su gobierno fuera primero escuchado y segundo revisado todo con detenimiento porque hay muchas cosas supuestas pruebas que le filtraron que plantaron y que no hay manera de comprobarlas y \u00e9l tiene todo muy bien documentado hizo dos huelgas de hambre el obispo tambi\u00e9n ah\u00ed de de la comunidad este lo apoy\u00f3 hizo en su momento un comunicado Llamando al gobierno de este momento para que se atendiera pudo hablar el sacerdote Solalinde para que tambi\u00e9n lo apoyara eso a la linda Tambi\u00e9n trat\u00f3 de intervenir con la secretaria de energ\u00eda regionales racionales nunca pudo usted de hecho le hab\u00eda pedido a un asistente que que lo contactara le\u00f3ncio con ronale rosionales nunca lo lo recibi\u00f3 ni lo Atendi\u00f3 es decir este son pues por lo menos tres tres funcionarios que usted ha pedido que pudieran recibirlo que lo atiendan Y si acaso lo han escuchado pero hasta ahorita hasta el d\u00eda de hoy no ha recibido ni siquiera la atenci\u00f3n y que revisen los papeles para que se den cuenta que es una injusticia es por eso que traemos esta denuncia para ver si usted puede intervenir presidente S\u00ed vamos a pedirle a Octavio Romero que atienda este caso y que buscando hacer justicia trate de resolver sin embargo si no le asiste la raz\u00f3n a leoncio lo que hay que hacer es explicarle argumentarle por qu\u00e9 no y este ya que se defina este asunto que se busque hacer justicia pero si no hay raz\u00f3n y se caer\u00eda en una violaci\u00f3n legal por hacer una excepci\u00f3n pues no pero que se le explique que se le atienda y sea pronto o sea lo va a atender en una semana m\u00e1s tardar el director de Pemex y ya para entonces el director de Pemex va a tener todos los elementos y va a escuchar tambi\u00e9n a leoncio y que lleve sus documentos y una vez que se entrevisten y lo escuche que a los tres d\u00edas a m\u00e1s tardar le d\u00e9 una respuesta en un sentido o en otro y leoncio y todos los ciudadanos debemos saber que solo somos administradores del dinero del pueblo y que tenemos que cuidar del presupuesto presupuesto no es del Gobierno es el pueblo entonces no es dilapidar el dinero del pueblo Hay que cuidarlo por eso No aceptamos chantajes de quienes nos hacen movimientos para pararnos las obras del tren Maya o en el istmo y que quieren dinero como era antes que hab\u00edan organizaciones que lucraban son los movimientos s\u00ed va a ser una obra y sacaban y sacaban y sacaban much\u00edsimo dinero para permitir que se construyera la obra para que se liberara el derecho de v\u00eda y como robaban los de arriba y robaban los de en medio Pues todo estaba permitido ver la robadera en general y por eso no alcanzaba el presupuesto y ten\u00edan que aumentar el precio de las gasolinas y ten\u00edan que Aumentar los impuestos y ten\u00edan que endeudar al pa\u00eds Porque todo lo derrochaba todo era noches todo era maiser cuando estaban construyendo el fallido aeropuerto del lago de Texcoco hab\u00eda un sindicato que controlaba todo un sindicato de transportista cobraban lo que quer\u00edan por el material que transportaba ten\u00edan el control de las puertas bueno vend\u00edan hasta huachicol compraban cerros como se necesitaba much\u00edsimo para llenar o rellenar el lago de Texcoco acabaron con cerros completos y ellos los compraban y ellos vend\u00edan la grava a precios elevad\u00edsimos Entonces eso ya no se permite si es justo S\u00ed todo lo que sea justo si es querer sacar provecho de una situaci\u00f3n en donde no hay justicia no y eso no se le permite a nadie es como cuando se permit\u00eda que no pagaran impuestos las grandes empresas los corporativos tiene su historia saben qui\u00e9n empez\u00f3 con esas condonaciones de impuestos o esos mecanismos para evadir impuestos En beneficio de las grandes corporaciones el finado Echeverr\u00eda cuando Asesinan a Don Eugenio Garza asada hombre bueno estaba muy molestos los empresarios en Monterrey contra Echeverr\u00eda y para este pues compensarlos Y tratar de calmarlos surge un mecanismo fiscal llamado ahora me acuerdo consolidaci\u00f3n fiscal lo creo Echeverr\u00eda En qu\u00e9 consiste o En qu\u00e9 consist\u00eda lo de la consolidaci\u00f3n fiscal en que un corporativo grande ten\u00eda una empresa lucrativa que era la que le daba m\u00e1s impuestos digo m\u00e1s utilidades y por la que ten\u00eda que pagar impuestos entonces con este mecanismo de consolidaci\u00f3n fiscal creaban [M\u00fasica] empresas fantasmas en donde supuestamente perd\u00edan no ten\u00edan utilidades entonces prorrateaban tanto ingresos como gastos y resultaba que no hab\u00eda utilidades y con este mecanismo no pagaban impuestos lo estableci\u00f3 Echeverr\u00eda y lo continuaron uno tras otro de los gobiernos creo que hasta Pe\u00f1a que lo quit\u00f3 y por eso aunque les dej\u00f3 otros mecanismos para evadir impuestos como la facturaci\u00f3n las llamadas facturaci\u00f3n falsa las factureras que florecieron en ese sexenio desde antes pero este predominaron en ese sexenio y les dej\u00f3 el mecanismo de la condonaci\u00f3n de impuestos que al final no pagaban nada Ah Pero como se atrevi\u00f3 a quitarles lo de la consolidaci\u00f3n fiscal se sintieron traicionados y empezaron a cuestionar al gobierno de Pe\u00f1a a trav\u00e9s de sus medios el reforma es el bolet\u00edn de los potentados y de los conservadores convirtieron a Pe\u00f1a en el payaso de las cachetadas cuando fui a ver al presidente Pe\u00f1a que ya era yo presidente electo la primera pl\u00e1tica me dijo ya lo cont\u00e9 aqu\u00ed de que hab\u00eda sido traicionado y como yo soy historiador no me interesaba saber en la siguiente pl\u00e1tica pues le pregunt\u00e9 por qui\u00e9n hab\u00eda sido traicionado Por qui\u00e9nes pero bueno hablando de No nada m\u00e1s de un obrero arriba ya no se permite eso porque imag\u00ednense la gran injusticia de que pagan impuestos los obreros los campesinos todos los consumidores pero no las corporaciones no pagaban Y si pagaban les devolv\u00edan los impuestos eran privilegios Fiscales que ven\u00edan de lejos tambi\u00e9n un poco de la inconformidad que hay ahora en buena medida de algunos Pues es que ya no se permite la evasi\u00f3n fiscal y el que no paguen sus contribuciones se hac\u00edan operaciones en bolsa y no pagaban vend\u00edan grandes empresas y no pagaban compraban empresas igual estos leoncio pero es para todos Ahora s\u00ed es un asunto de Justicia claro nada humano nos es ajeno Gracias se\u00f1or presidente este ya nada m\u00e1s por \u00faltimo quer\u00eda compartirle el d\u00eda de ayer en redes sociales el Acci\u00f3n Nacional del partido Acci\u00f3n Nacional subi\u00f3 un spot un spot en donde les dan voz al presidente Vicente Fox hablando acerca de las pensiones Esto para m\u00ed es para el medio importante que usted lo escuche porque nos gustar\u00eda escuchar su su versi\u00f3n el Vicente Fox est\u00e1 dando aqu\u00ed una versi\u00f3n cuando da como verdadera pero tambi\u00e9n nos gustar\u00eda escuchar pues la r\u00e9plica su versi\u00f3n se lo pongo son unos segundos nada m\u00e1s que no te enga\u00f1es pues mi gobierno Quien comenz\u00f3 en todo el pa\u00eds el programa de adultos mayores setenta y m\u00e1s la diferencia es que hoy se usa con fines pol\u00edtico electoral les quitaron el seguro popular creado en mi gobierno tambi\u00e9n fundamos el impacto para transparentar todos los niveles de gobierno y como L\u00f3pez Obrador no quiere que sepa toda la corrupci\u00f3n de sus cercanos lo quiere desaparecer y te recuerdo que s\u00ed fue un periodo en que vivimos en paz tenemos un M\u00e9xico de todas y de todos M\u00e9xico necesita despertar una vez m\u00e1s cambiemos M\u00e9xico ya lo he dicho pues el presidente Fox no est\u00e1 exacto eso que dice es mentira es falso cuando nosotros iniciamos la pensi\u00f3n para los adultos mayores aqu\u00ed en la ciudad \u00e9l se opuso incluso debe haber hasta grabaciones a ver busquen me acuerdo que este lleg\u00f3 a decir de que a los adultos mayores hab\u00eda que ponerlos a trabajar no darles pensi\u00f3n nunca han estado a favor de la pensi\u00f3n a los adultos mayores hace poco les voy a dar algunos datos todos los diputados del pan en la c\u00e1mara de Diputados votaron en contra de que las pensiones a los adultos mayores se convirtieran en derechos constitucionales todos los del pan Voy a decirlo Por qu\u00e9 sali\u00f3 entonces la reforma para Elevar a Rango constitucional la pensi\u00f3n de los adultos mayores porque logramos las dos terceras partes con votos del Pri pero el pan vot\u00f3 en contra en la c\u00e1mara de diputados Y ustedes lo pueden constatar cualquiera luego este han habido expresiones Bueno hasta en campa\u00f1a la candidata del pri del pan en Hidalgo tambi\u00e9n se pronunci\u00f3 en contra y estoy por saber a lo mejor ahora este lo podemos encontrar en las redes porque el candidato de el pri del pan en Coahuila ya al final de la campa\u00f1a al parecer que vi este que se denunciaba el que hab\u00eda dicho de que no estaba de acuerdo con la pensi\u00f3n a los adultos mayores pero todo esto lo vamos aqu\u00ed a plantear pero lo de Fox es una reverenda mentira pero es muy hip\u00f3crita o sea y el problema es que este en 2004 prometer pensiones o apoyos a tercera edad es llevar a nuestro pa\u00eds y a nuestra econom\u00eda a la quiebra m\u00e1s claro y ahora este caradura es que as\u00ed son no olviden la doctrina de la derecha la verdadera doctrina de la derecha es la hipocres\u00eda como dicen una cosa dicen otra no hay congruencia y a ver si este encontramos lo de el candidato porque s\u00ed me interesa saber si es cierto o no el del candidato de Coahuila casi al cierre de campa\u00f1a S\u00ed yo vi que se le cuestionaba por haberse pronunciado en contra de la pensi\u00f3n a los adultos mayores y quise Buscar despu\u00e9s pero dije ya Porque adem\u00e1s ya era la veda y no iba yo a meterme a contestar en esos d\u00edas pero imag\u00ednense qu\u00e9 clase de cinismo no me acuerdo muy bien les voy a comentar que cuando hice Campa\u00f1a en la ciudad de M\u00e9xico para hacer jefe de gobierno fui a todas las colonias y plante\u00e9 que si lleg\u00e1bamos al gobierno iba a haber una pensi\u00f3n para los adultos mayores en ese entonces mayores de 70 a\u00f1os y ganamos y antes de llegar a la jefatura de gobierno hicimos los censos y en los primeros d\u00edas del gobierno no terminaba creo en el 2000 o en enero del 2001 empezamos a entregar las tarjetas y eran unas tarjetas para que la gente pueda a un centro comercial de adquiriera sus mercanc\u00edas sobre todo alimentos los adultos mayores y as\u00ed empez\u00f3 y se hizo universal Y luego como no ten\u00edamos nosotros mayor\u00eda en la asamblea el pri Y el pan cuando present\u00e9 el presupuesto no s\u00e9 si dos mil dos o dos mil tres me recortaron el presupuesto para las pensiones sosteniendo lo mismo que sosten\u00eda en ese entonces y siguen sosteniendo los organismos financieros internacionales que los apoyos tienen que ser focalizados no universales nosotros consideramos estos apoyos como derechos de los ciudadanos Entonces nos bajan el presupuesto para que solo se entregara a los m\u00e1s pobres no a todos que no fuese universal y as\u00ed aprobaron el presupuesto pues saben qu\u00e9 no lo publiqu\u00e9 y no lo acepto porque tiene que ser universal de lucha la ley Establece que cuando no se aprueba un presupuesto se aplica el del a\u00f1o anterior o el a\u00f1o vigente Y estaba yo dispuestos a hacerlo pero entraron en raz\u00f3n y se modific\u00f3 y se volvi\u00f3 universal ya ha sido una lucha constante cuando nos roban en el 2006 la presidencia por quedar bien se hace una propuesta y en el congreso se aprueba [M\u00fasica] un programa que se llamaba sesenta y ocho y m\u00e1s o 70 y m\u00e1s setenta y m\u00e1s que les entregaban creo que 500 pesos o cuatrocientos copiando y adem\u00e1s pensando que con eso ya este iban a tenernos tambi\u00e9n focalizados no universal entonces llegamos al gobierno y cumplimos el compromiso vamos a aumentar la pensi\u00f3n al doble va a ser universal y es lo que hemos venido haciendo y ahora como es un programa muy [M\u00fasica] acertado bien visto por la gente estos oportunistas conservadores corruptos c\u00ednicos ya quieren decir fuimos nosotros pero imag\u00ednense Fox diciendo eso que me consta me dejo de Llamar Andr\u00e9s Manuel si no es cierto que \u00e9l se opuso por esa mentalidad clasista neoporfirista porque ahora resulta [M\u00fasica] que ayudar a los adultos mayores no es populismo porque antes me acusaban no de populista bueno Esto que expresa era un derroche darle pensi\u00f3n a los de la tercera edad hab\u00eda que darle como le dio el privilegio a su amigo Roberto Hern\u00e1ndez de no pagar impuestos cuando vendi\u00f3 Banamex eso no es populismo all\u00e1 en Quintana Roo pero ese es otro asunto pero este de punta pero es el colmo pues no encontraste lo de este se\u00f1or a ver a ver una acci\u00f3n irresponsable parte de un gobierno pol\u00edticas que implementan de supuesto bienestar a trav\u00e9s de tarjetas o programas sociales se contrapone contra a combatir el trabajo y porque jam\u00e1s jam\u00e1s de los jamases un programa social va a suplir lo que representa un empleo para una familia Ese s\u00ed es un pensamiento conservador pero no es directamente este en contra de la pensi\u00f3n as\u00ed piensan este acu\u00e9rdense lo que dec\u00edan no mucho para no dar nada a los pobres dec\u00eda no les des no les des pescado ense\u00f1a los a pescar pero si no hay R\u00edo ni hay lagunas ni hay mares ni Hay peces claro lo mejor [M\u00fasica] es que se garantice el empleo que haya buenos salarios ni que la gente por s\u00ed misma pueda tener ingresos para satisfacer sus necesidades de educaci\u00f3n de salud y otras eso es lo ideal pero una sociedad como la nuestra con tanta pobreza y adem\u00e1s sin que se crearan empleos sin que el salario alcanzara como no iba a cumplir su el estado su responsabilidad social C\u00f3mo no hacer valer el derecho a la pensi\u00f3n que desde hace much\u00edsimos a\u00f1os se aplica en pa\u00edses europeos porque siempre tambi\u00e9n de manera muy hip\u00f3crita no queriendo copiar lo que se hac\u00eda en el extranjero Pero lo malo no lo bueno el estado de bienestar que se estableci\u00f3 en Europa y que garantiza la seguridad de la persona desde que nace hasta que muere desde la cuna Hasta la tumba Ah eso no eso es populismo ense\u00f1alo a pescar no le des pescado y as\u00ed con todos esos sofismas con todas esas mentiras ayer recordaba yo otra no que no voy a dejar de mencionar de que no pod\u00eda aumentar el salario porque hab\u00eda inflaci\u00f3n cu\u00e1nto enga\u00f1aron con eso y no aumentaron el salario ni tampoco redujeron la inflaci\u00f3n est\u00e1 demostrado que si se aumenta el salario No necesariamente aumenta la liberaci\u00f3n porque el componente del salario en los costos lamentablemente es bajo no impacta en la producci\u00f3n claro Hay que tener cuidado no se puede recuperar todo lo que perdi\u00f3 el salario m\u00ednimo en el periodo neoliberal en 36 a\u00f1os no se puede recuperar en dos o tres o cuatro o cinco a\u00f1os porque cu\u00e1nto perdi\u00f3 [M\u00fasica] 75% de su poder adquisitivo pero s\u00ed ya hay que pensar como lo hemos hecho a la recuperaci\u00f3n del Poder adquisitivo del salario Pero as\u00ed como esas muchas mentiras eso que habl\u00e1bamos de los impuestos El problema es que no est\u00e1n en el padr\u00f3n del fisco los de la econom\u00eda informal [M\u00fasica] no pagan impuesto los vendedores ambulantes los que se buscan la vida en la calle los viene viene los que acomodan los carros que en la \u00e9poca de crisis por el saqueo si no ha sido por la econom\u00eda informal y por la migraci\u00f3n por millones de mexicanos que decidieron irse a buscar la vida del otro lado de la frontera estos hubiese estallado dice estado peor que se fueron como dos v\u00e1lvulas para quitar presi\u00f3n el comercio de la econom\u00eda informal y la migraci\u00f3n Bueno pues f\u00edjense la hipocres\u00eda y nadie sab\u00eda porque los medios de manipulaci\u00f3n no informaban nadie sab\u00eda que los bancos las empresas m\u00e1s famosas no pagaban impuestos nadie sab\u00eda el pueblo no lo sab\u00eda un gran enga\u00f1o Pero as\u00ed aqu\u00ed me puedo pasar en enlistando cuantas mentiras utilizaron el \u00faltimo secretario de Hacienda del gobierno del presidente Pe\u00f1a Nieto s\u00ed sostuvo que no afectaba a la gente al pueblo de M\u00e9xico si aumentaba la gasolina porque la mayor\u00eda de los mexicanos no ten\u00eda autom\u00f3viles no ten\u00eda carros Entonces no cargaba gasolina y que le pod\u00eda importar as\u00ed secretario de hacienda como si el aumento del diesel para las el transporte de las mercanc\u00edas no impactaran el aumento de los precios la gasolina sube todo si Nosotros hemos podido controlar la inflaci\u00f3n porque no hemos permitido que aumente la gasolina para ayudar a los consumidores para cumplir nuestro compromiso y tambi\u00e9n para control de inflaci\u00f3n pero secretario de hacienda eminencia y para sectores de clase media aspiracionista todas estas personalidades son muy respetadas muy buenos t\u00e9cnicos es como Cedillo pregunten por cedicho hasta integrantes de clase media arriba es como un Dios pues c\u00f3mo no si fue el que los rescat\u00f3 el que convirti\u00f3 deudas privadas en deuda p\u00fablica el que vendi\u00f3 los ferrocarriles y se fue a trabajar a una empresa ferrocarrilera de extranjera como asesor eso le aplauden son buen\u00edsimos muy buenos t\u00e9cnicos y la este doctora en ciencia pol\u00edtica una universidad del extranjero Denise En d\u00f3nde se gradu\u00f3 en Harvard o en alguna de esas este dice este C\u00f3mo fue que le dijo a la maestra maloliente [M\u00fasica] pero tiene much\u00edsimos seguidores mujeres y hombres no es la comentarista principal de Carmen Aristegui todo un grupo no d\u00f3nde se integran en el reforma tambi\u00e9n pura eminencia puro doctor especialista polit\u00f3logo expertos Pero bueno es este ver todo lo que est\u00e1s planteando lo vamos a Gracias Presidente buenos d\u00edas \u00c1ngel Molina de a tiempo punto TV medio digital de Coahuila hablando precisamente sobre sobre la situaci\u00f3n de Coahuila y pues este Manolo Jim\u00e9nez quien es virtual gobernador electo pues preguntarle principalmente si ha tenido ya alguna especie de acercamiento con Manolo Jim\u00e9nez despu\u00e9s de su de su Victoria el pasado el pasado domingo y pues tambi\u00e9n preguntarle a partir del 2024 Pues habr\u00e1 Solo dos gobernadores del Pri que ser\u00eda Manolo Jim\u00e9nez y Esteban Villegas en Durango no entonces preguntarle c\u00f3mo ser\u00eda la relaci\u00f3n del Gobierno Federal para con estos gobiernos estatales del pri Y pues qu\u00e9 futuro tambi\u00e9n le ve al pri presidente Bueno ya le envi\u00e9 un mensaje de felicitaci\u00f3n porque el pueblo la mayor\u00eda de los que participaron en la elecci\u00f3n votaron por \u00e9l \u00c9l es el gobernador ahora electo y luego va a ser gobernador constitucional y necesitamos tener buen buena coordinaci\u00f3n trabajar juntos porque no es un asunto partidista no es un asunto de nuestras maneras de pensar que pueden ser distintas es que tenemos que servirle al pueblo de Coahuila en este caso y a todo el pueblo de M\u00e9xico independientemente de qui\u00e9n est\u00e9 gobernando siempre he dicho que una cosa es el partido y otra cosa es el gobierno partido como su nombre lo indica es una parte una parte el gobierno representa a todos el presupuesto que maneja el gobierno es de todo el pueblo entonces va a haber buena relaci\u00f3n tenemos all\u00e1 obras en proceso important\u00edsimas como el agua saludable para la laguna que ese es un compromiso que tenemos vamos a concluir esa obra que va a beneficiar a la laguna de Coahuila y tambi\u00e9n a la laguna de Durango y hemos estado apoyando con programas de bienestar en los dos estados en el caso de Durango se est\u00e1 aplicando el programa sembrando vida que ayuda mucho para reforestar y para que la gente tenga trabajo sobre todo los j\u00f3venes que no se dediquen a otras actividades a otras hembras de drogas y estamos construyendo caminos en las comunidades m\u00e1s apartadas de Durango y tambi\u00e9n nos estamos haciendo de manera conjunta con el gobierno del estado y lo mismo para Coahuila contin\u00faan los programas de bienestar estamos esperando que pasaran las elecciones para concluir con la entrega de apoyos ya pasaron las elecciones Y ahora van a estarse entregando las becas todo lo que est\u00e1 pendiente pero no hay ning\u00fan problema presidente y abr\u00eda la posibilidad tal vez de que el sistema de salud de Coahuila se incorpore tambi\u00e9n al IMSS bienestars se plantear\u00eda esta esta posibilidad va a depender del gobernador de los gobernadores es que hay algunos que no quieren y hay algunos que no quieren porque hay tres desde mi punto de vista factores uno es que no se quieren desprender del manejo de el programa de salud decir c\u00f3mo se va a federalizar si ya se hab\u00eda descentralizado Lo cierto es que se descentraliz\u00f3 y no funcion\u00f3 no funcion\u00f3 porque eso del seguro popular ni era seguro ni era popular Entonces ahora se est\u00e1 federalizando pero no quiere algunos desprenderse lo segundo es que consideran que ellos pueden ofrecer los servicios m\u00e9dicos y s\u00ed puede darse el caso hasta ahora no conozco ning\u00fan caso en donde en un estado funcionen bien los servicios de salud Y que adem\u00e1s no cobren que sea gratuito porque en todos por esa mentalidad de ense\u00f1ar a pescar o la otra que mencionaba de que todos deben es otra Concepci\u00f3n v\u00e1lida lo que le dec\u00eda Una pareja de padres a sus hijas van a seguir viviendo aqu\u00ed en la casa pero necesitan aportar 300 d\u00f3lares mensuales si no aca en el ala este porque todo cuesta porque tienen que aprender que todo cuesta es una Concepci\u00f3n que no la compartimos muchos sobre todo en M\u00e9xico en nuestras familias aqu\u00ed decimos vamos a a ver c\u00f3mo le hacemos le echamos m\u00e1s agua a los frijoles Pero no te vayas no es as\u00ed de qu\u00e9 Si no aportas B\u00fascale porque eso produce muchos problemas eso es abandono eso es desprecio eso es desatenci\u00f3n a los j\u00f3venes que se sienten vac\u00edos que no son apapachados lo suficiente de que requieren de mucho amor bueno esa Concepci\u00f3n predomina tambi\u00e9n y en el caso de la salud dicen no tiene que haber cuota la recuperaci\u00f3n pero si funciona no habr\u00eda problema pero no funciona entonces uno es que no se quieren desprender otros que quieren ellos este asumir el reto pero cobrando no gratuito y lo tercero que eso es lo m\u00e1s grave Es que algunos no quieren porque tenemos nosotros la obligaci\u00f3n de entregarle sus fondos si no aceptan Y entonces al entregarles el dinero ellos ya compran la medicina ya pagan los servicios a los trabajadores de la salud tienen que mejorar los hospitales y en todo eso antes sin duda hab\u00eda chanchullo Entonces los que se dedican a vender medicinas pol\u00edticos corruptos que todav\u00eda los hay ah\u00ed pues tienen compromisos todos los gobernadores son algunos pol\u00edticos y due\u00f1os de distribuidoras Y entonces dicen no quiero el d\u00eda Pero afortunadamente la mayor\u00eda s\u00ed est\u00e1 aceptando por ejemplo el caso de Durango el gobernador es m\u00e9dico yo no lo sab\u00eda y Esteban dijimos una gira y hablamos del tema y primero propuso que solo una parte y le dijimos no todo si no este manejalo t\u00fa y acept\u00f3 y Durango ya est\u00e1 en el estar o sea est\u00e1 por iniciar el bienestar y ah\u00ed hay muchos edificios que se hicieron instalaciones hospitales vamos a decir en la \u00e9poca de la corrupci\u00f3n que son esos hospitales a los que hice referencia que desde Hacienda les recomendaban que le dieran el contrato a un due\u00f1o de medios de informaci\u00f3n para hacer un hospital tiene un hospital en G\u00f3mez Palacio ah\u00ed en la laguna enorme cobraron much\u00edsimo pero sin usarlo porque no terminaron de equiparlo y sobre todo sin personal Entonces ahora ese hospital del IMSS bienestar imag\u00ednense a cu\u00e1ntas personas sin seguridad social va a atender en Durango capital lo mismo hospitales ah\u00ed tambi\u00e9n en Durango capital un reclusorio enorme sin uso elefantes blancos con mucho dinero gastado en el caso de Durango hospitales en donde de cuatro pisos ocupados dos subutilizados entonces todo eso lo estamos corrigiendo y que el caso del gobernador de Durango hay disposici\u00f3n y vamos hacia adelante juntos y lo vamos a apoyar porque es apoyar al pueblo de Durango y lo mismo en el caso de Coahuila Gracias presidente d\u00e1ndole seguimiento al tema de altos hornos de M\u00e9xico y pues el impacto que esta empresa tiene para los habitantes de Monclova el alcalde Mario D\u00e1vila pues ha manifestado en los \u00faltimos d\u00edas cierta preocupaci\u00f3n ante esta crisis debido a la a la importancia que tiene altos hornos en en Monclova incluso ha planteado pues la posibilidad de venir a las ma\u00f1aneras de Tal vez buscarlo presidente del que se re\u00fana con usted para que pues bueno puedan platicar sobre esta situaci\u00f3n usted sabe algo al respecto la forma de que se rescate esa empresa muy mal manejada tambi\u00e9n lo mismo con mucha corrupci\u00f3n mucha complicidad entre los due\u00f1os de la empresa con pol\u00edticos Bueno desde que se privatiz\u00f3 altos sordos Salinas la entreg\u00f3 esa empresa a sus allegados y no se sabe pues A cambio de qu\u00e9 porque se habla de incluso de acciones de pol\u00edticos en esa empresa en acciones de esas an\u00f3nimas lo que es un hecho es de que los directivos hac\u00edan jugosos negocios con el gobierno imag\u00ednense la operaci\u00f3n Que signific\u00f3 comprarle a esa empresa una planta de fertilizantes en Coatzacoalcos que de acuerdo al aval\u00fao creo que costaba 300 millones de d\u00f3lares ten\u00eda m\u00e1s de 10 a\u00f1os parada ya casi convertida en chatarra y el aval\u00fao va bastante favorable pero trescientos millones de d\u00f3lares y creo que pagaron terminaron pagando m\u00e1s de 500 millones de d\u00f3lares Y todav\u00eda para echarla a andar destinaron otros quinientos millones de d\u00f3lares entonces C\u00f3mo se hacen estas tranzas pues al m\u00e1s alto nivel no entonces la influencia que ten\u00eda este grupo en el gobierno en los gobiernos anteriores de Salinas era mucha y por eso mal la administraci\u00f3n Pero c\u00f3mo lo compensaban ten\u00edan ah\u00ed Creo que cinco aviones helic\u00f3pteros de una flotilla de aviones y se los prestaban a los pol\u00edticos corruptos ese se\u00f1or Moreira usaba esos aviones no el primer gobernador sino el segundo C\u00f3mo se llama el segundo Rub\u00e9n tengo las pruebas porque la empresa presentaba eso como gastos como vi\u00e1ticos y no solo ese pol\u00edtico otros t\u00fa imag\u00ednense pagarle vi\u00e1ticos a los pol\u00edticos con cargo a una empresa reciba destinada al fracaso sin embargo estamos conscientes de que pues dependen muchos trabajadores de esa fuente de trabajo de esa empresa y no queremos que se cierran definitivamente cost\u00f3 mucho porque tambi\u00e9n el se\u00f1or o los directivos no quer\u00edan a pesar de que hab\u00edan llevado la empresa a la quiebra no quer\u00edan soltarla este las deudas al SAT y a Pemex y a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad no s\u00e9 pero deben de ascender como tres o cinco mil millones de pesos entre otras cosas Entonces qu\u00e9 le plantea el secretario de hacienda le dije no podemos nosotros rescatar porque no podemos usar el dinero del pueblo para estar Rescatando estas empresas de corruptos pero s\u00ed hay que pensar en los trabajadores Entonces si se encuentra empresas inversionistas serios responsables porque no todo los empresarios son traficantes de influencia bueno en sentido estricto hay muchos que no son empresarios son traficantes de influencia empresario invierte trabaja corre riesgos act\u00faa de conformidad con la ley es necesario el problema de M\u00e9xico es que muchos no son empresarios los que se hicieron muy ricos antes eran puros traficantes de ingl\u00e9s yo les hablaba de que cuando privatizaron los bancos uno dijo Y yo que hab\u00eda so\u00f1ado no con robarme un banco y ahora me lo entregan a m\u00ed ahora s\u00ed que para m\u00ed solito sin ninguna experiencia nada nada porque ten\u00eda agarraderas en influencia y se convirti\u00f3 en banquero entonces Bueno si se encuentra empresario serios responsables podemos nosotros ayudar C\u00f3mo reestructurando esa deuda que tiene la empresa con el gobierno con Infonavit con el seguro con el sat ya dije con Pemex con la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad podemos reestructurar dar plazos Pero tiene que ser una nueva empresa con nuevos inversionistas con gente responsable y los nuevos inversionistas tienen que invertir aportar dinero fresco porque si no no se levanta est\u00e1 ca\u00edda por completo por completo la empresa entonces esa es la introducci\u00f3n que tiene el secretario de Hacienda y ya hay algunas propuestas de gente seria inversionistas y ojal\u00e1 y los que quebraron la empresa este un acto de responsabilidad que siempre se va a agradecer en vez de estar poniendo obst\u00e1culos este ayuden no nada m\u00e1s ya con lo que tienen les alcanza para vivir a ellos y a dos generaciones sin preocupaciones no se trata de que este se quedaron sin nada no son empresas quebradas empresarios ricos bancos quebrados banqueros ricos los inversionistas no sabemos eso lo est\u00e1 analizando Hacienda o sea yo no tengo el dato Yo di la instrucci\u00f3n pensando en los trabajadores pero puse esas condiciones Pues debe ser como de tres a cinco mil millones pero ya se han acercado empresarios presidente entonces Mira vamos a hacer un acuerdo no puedes venir el lunes O sea t\u00fa ya lo s\u00e9 pero es que esas me tengo que ir sale el vuelo s\u00ed s\u00ed me voy r\u00e1pido si no no llego y este no me espera el avi\u00f3n \u00c1ndale pues t\u00fa tambi\u00e9n t\u00fa tambi\u00e9n tres ya ya ya ya ya ya ya ya est\u00e1 atravesando Colombia en estos momentos sobre presidente Petro qu\u00e9 est\u00e1 pasando sobre las manifestaciones que han habido con respaldo a su gobierno Ah yo lo apoyo es un gran presidente Gustavo Petro un gran presidente de Colombia hermano de M\u00e9xico es pues una bendici\u00f3n para Colombia el que haya llegado un presidente como Gustavo Petro despu\u00e9s de muchos a\u00f1os de padecer malos gobiernos entonces todo mi apoyo al presidente Colombia igual todo mi apoyo al presidente Lula al presidente Luis Arce de Bolivia al presidente Boris de Chile desde luego ese es mi hermano Alberto Fern\u00e1ndez est\u00e1n atravesando por una sesi\u00f3n dif\u00edcil cuyo origen no tiene que ver con \u00e9l no tiene que ver con su gobierno qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 en Argentina por qu\u00e9 es tan profunda la crisis en Argentina porque En complicidad con organismos financieros internacionales gobierno del se\u00f1or macri endeud\u00f3 Argentina pero sin l\u00edmite por razones pol\u00edticas el gobierno de Estados Unidos ayud\u00f3 para que los organismos internacionales el fondo monetario internacional entregara dinero en exceso al gobierno de macri porque \u00e9l quer\u00eda reelegirse y era amigo del gobierno de Estados Unidos entonces ah\u00ed tienen la culpa los dos el que recibi\u00f3 y el que entreg\u00f3 a sabiendas de que era un exceso entonces dejan una deuda enorme inmanejable llega Alberto no lo ayudan a hacer una buena reestructura un buen acuerdo se mantiene la deuda y se agrava la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y ahora muchos echando la culpa Alberto cuando el origen es el que Les acabo de comentar Ahora resulta que el fondo monetario internacional no da la cara no existe desapareci\u00f3 y los pol\u00edticos que ordenaron en Argentina tampoco y macri tampoco C\u00f3mo en Argentina al igual que M\u00e9xico pero yo en abono a M\u00e9xico a los medios de informaci\u00f3n de M\u00e9xico all\u00e1 Est\u00e1 peor estamos mejor aqu\u00ed tienen el control los conservadores de Argentina de todos los medios una cosa impresionante si aqu\u00ed nos quejamos no no no aqu\u00ed hay profesionalismo pluralidad est\u00e1n democratizados los medios muy cerca del pueblo muy distantes del poder o sea Esta es una prensa libre en comparaci\u00f3n porque siempre nada m\u00e1s vemos lo que nos sucede aqu\u00ed no lamentable lo que est\u00e1 sucediendo en medios en Chile en Argentina en cualquier otra parte en Estados Unidos los medios en Europa un control tremendo y mucha manipulaci\u00f3n mucha mucha manipulaci\u00f3n entonces por eso este van socavando a los gobiernos democr\u00e1ticos populares hasta que los destruyen pol\u00edticamente es un embate medi\u00e1tico es lo que m\u00e1s les funciona a los conservadores corruptos es la estrategia m\u00e1s usual para socavar para destruir Un gobierno popular ya me voy si no no llego [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:15:32.923315"
}