{
    "video_id": "FbxOVZaHq3A",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/FbxOVZaHq3A/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBm0L5Av0LROaUrW-kTA2KXFdFHAw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=FbxOVZaHq3A",
    "video_title": "106 Aniversario de la Promulgaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n de 1917, desde Quer\u00e9taro",
    "video_length_seconds": 5169,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.55,
            "duration": 13.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 18.81,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 20.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "honores al presidente constitucional de",
            "start": 24.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 26.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 28.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 30.66,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 33.53,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 45.31,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 54.5,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 60.63,
            "duration": 93.469
        },
        {
            "text": "sean tan amables de tomar asiento",
            "start": 150.2,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia conmemorativa al",
            "start": 166.379,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ciento seis aniversario de la",
            "start": 169.5,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "promulgaci\u00f3n de la constituci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 171.599,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos de 1917",
            "start": 173.22,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica licenciado",
            "start": 177.019,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 180.12,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 182.76,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "integran el presidio el licenciado Ad\u00e1n",
            "start": 195.68,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez secretario de",
            "start": 199.44,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 201.9,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 202.86,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "licenciado Mauricio Kuri Gonz\u00e1lez",
            "start": 210.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del Estado de",
            "start": 213.14,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro",
            "start": 216.06,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 216.44,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "ministra Norma Luc\u00eda pi\u00f1a Hern\u00e1ndez",
            "start": 231.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidenta de la suprema corte de",
            "start": 234.62,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 237.06,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 238.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "senador Alejandro Armenta Mier",
            "start": 247.379,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva del",
            "start": 250.2,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "senado de la rep\u00fablica",
            "start": 252.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 253.39,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "diputado Santiago krill Miranda",
            "start": 261.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 263.96,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados",
            "start": 266.82,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 268.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "licenciada Leticia Ram\u00edrez Amaya",
            "start": 276.12,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 279.0,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 281.3,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la",
            "start": 290.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "defensa nacional",
            "start": 293.22,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 301.86,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "secretario de Marina",
            "start": 304.74,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 309.06,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez",
            "start": 313.82,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y",
            "start": 316.5,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 319.259,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 320.79,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 327.05,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "y doctor Rogelio Ram\u00edrez de la O",
            "start": 328.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 331.08,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 335.44,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Contamos con la presencia de",
            "start": 340.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete ampliado del",
            "start": 343.62,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico jefa de gobierno de",
            "start": 345.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico y gobernadores de",
            "start": 348.419,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "las diferentes entidades federativas de",
            "start": 350.46,
            "duration": 2.71
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n",
            "start": 352.44,
            "duration": 11.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 353.17,
            "duration": 13.07
        },
        {
            "text": "diputados federales y senadores de la",
            "start": 363.479,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 366.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 367.64,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "invitados especiales y representantes de",
            "start": 374.639,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n reciban todos la",
            "start": 377.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 380.16,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 382.38,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "el licenciado Mauricio Cure Gonz\u00e1lez",
            "start": 389.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del Estado de",
            "start": 392.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro har\u00e1 uso de la palabra",
            "start": 394.74,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 399.3,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "Muchas gracias muy buenos d\u00edas y saludo",
            "start": 406.52,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "con mucho gusto le damos la bienvenida a",
            "start": 409.68,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro al licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 411.539,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados",
            "start": 413.759,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos al senador Alejandro",
            "start": 415.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Armenta Mier presidente de la mesa",
            "start": 418.259,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "directiva del senado de la Rep\u00fablica al",
            "start": 419.88,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "diputado federal Santiago krill Miranda",
            "start": 422.46,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 424.259,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados a la ministra Norma",
            "start": 426.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Luc\u00eda pi\u00f1a Hern\u00e1ndez presidente de la",
            "start": 428.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia de la naci\u00f3n a",
            "start": 430.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las ministras y ministros de la suprema",
            "start": 434.28,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "corte de justicia de la naci\u00f3n al",
            "start": 435.66,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de Oaxaca al",
            "start": 438.539,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ingeniero salm\u00f3n Jara Cruz presidente de",
            "start": 440.639,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "la confederaci\u00f3n nacional de",
            "start": 443.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "gobernadores a la jefa de gobierno de la",
            "start": 444.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico as\u00ed como a las y a los",
            "start": 447.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gobernadores que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de",
            "start": 449.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hoy a las y los senadores de la",
            "start": 451.08,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica diputadas y diputados",
            "start": 453.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "federales que nos acompa\u00f1an por supuesto",
            "start": 455.819,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "a mi esposa car presidente al patronato",
            "start": 458.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "del sistema Estatal DIF a mis hijas car",
            "start": 461.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y savi y a mi hijo Mao curias por estar",
            "start": 465.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 el d\u00eda de hoy al licenciado Ad\u00e1n",
            "start": 467.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez secretario de",
            "start": 470.34,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n al general secretario de la",
            "start": 472.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "defensa nacional Luis crescencio",
            "start": 474.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Sandoval Gonz\u00e1lez al almirante Jos\u00e9",
            "start": 476.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina",
            "start": 478.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "a la licenciada Leticia Ram\u00edrez Amaya",
            "start": 481.16,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica y a la",
            "start": 484.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez",
            "start": 487.259,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y",
            "start": 488.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana al doctor Rogelio",
            "start": 491.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez de la O secretario de Hacienda y",
            "start": 494.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Cr\u00e9dito P\u00fablico a los integrantes del",
            "start": 496.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "gabinete del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 498.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "exgobernadores del Estado de Quer\u00e9taro a",
            "start": 500.84,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "la doctora Mariela poncevilla magistrada",
            "start": 503.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidente del poder judicial En este",
            "start": 505.86,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estado a la diputada Alicia Elena",
            "start": 507.96,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Salazar P\u00e9rez presidente de la mesa",
            "start": 510.18,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "directiva de la legislatura del estado",
            "start": 511.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "magistradas magistrados diputadas y",
            "start": 514.399,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "diputados locales",
            "start": 517.08,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el presidente principal de Quer\u00e9taro",
            "start": 518.36,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "Luis Bernardo Nava Guerrero a las y los",
            "start": 520.62,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "presidentes municipales de Quer\u00e9taro",
            "start": 523.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Muchas gracias al maestro Alejandro",
            "start": 524.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Echeverr\u00eda Cornejo fiscal general del",
            "start": 527.58,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 529.32,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "presidentas y presidentes de c\u00e1maras",
            "start": 530.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "colegios organismos aut\u00f3nomos",
            "start": 532.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "asociaciones civiles y medios de",
            "start": 534.62,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 537.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "integrantes de mi gabinete por supuesto",
            "start": 538.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a quien nos acompa\u00f1an tambi\u00e9n de ma\u00f1ana",
            "start": 541.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "virtual se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 542.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy celebramos el ciento seis",
            "start": 546.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aniversario de la promulgaci\u00f3n de la",
            "start": 549.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de 1917 que funda el M\u00e9xico",
            "start": 552.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "moderno su redacci\u00f3n es el acto previo",
            "start": 555.72,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "formal e indispensable que encuentran",
            "start": 559.44,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "los diversos grupos para Cesar las",
            "start": 562.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hostilidades y la guerra para ello",
            "start": 564.959,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "adoptan un acuerdo expl\u00edcito",
            "start": 567.48,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "someterse al Estado de derecho",
            "start": 570.5,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "quienes entonces pactan la paz no son",
            "start": 573.779,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "solamente adversarios son Aut\u00e9nticos",
            "start": 576.839,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "enemigos que se han enfrentado hasta la",
            "start": 579.899,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "muerte la lecci\u00f3n Central es cuando la",
            "start": 582.66,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica falla la violencia estalla",
            "start": 586.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los mexicanos de hace un siglo olvidan",
            "start": 590.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "su hermandad su origen com\u00fan dejan de",
            "start": 592.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "escucharse y pierden la sensatez la",
            "start": 596.279,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "solidaridad y la vida en \u00e9l",
            "start": 598.86,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Constituyente esgrimen sus argumentos",
            "start": 601.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "confrontan sus visiones de pa\u00eds y",
            "start": 604.7,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "desahogan sus agravios en este hist\u00f3rico",
            "start": 607.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "teatro de la Rep\u00fablica tras intensos",
            "start": 610.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "debates los mexicanos llegamos a",
            "start": 614.1,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acuerdos y superamos posiciones extremas",
            "start": 616.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "logrando un consenso toral todos por",
            "start": 619.58,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "igual habremos que someternos a la ley",
            "start": 624.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "no hay momento ni lugar m\u00e1s oportuno que",
            "start": 627.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "este para hacer una reflexi\u00f3n del",
            "start": 630.839,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu que anima la Constituci\u00f3n de su",
            "start": 633.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter supremo de su de su vocaci\u00f3n",
            "start": 636.06,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica y de su celo por la justicia",
            "start": 638.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "social y la defensa de las libertades",
            "start": 641.339,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de un siglo en este recinto se",
            "start": 644.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "acuerda algo central",
            "start": 648.24,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n se da el espacio donde",
            "start": 650.64,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "se resuman las visiones plurales y ricas",
            "start": 653.339,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "por diversas del Porvenir mexicano",
            "start": 656.519,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n es un documento con",
            "start": 660.019,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica pero tambi\u00e9n con",
            "start": 663.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de futuro es un texto",
            "start": 666.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "revolucionario y lo es parad\u00f3jicamente",
            "start": 668.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Porque adem\u00e1s de introducir",
            "start": 670.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "transformaciones radicales no avasalla",
            "start": 673.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "concilia retoma el esp\u00edritu soberano y",
            "start": 676.94,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "libertario de los sentimientos de la",
            "start": 680.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n que es el estado federal y el",
            "start": 682.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "disfrute de libertad desde la",
            "start": 686.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de 1824 y el car\u00e1cter laico",
            "start": 687.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "del estado y el reconocimiento de los",
            "start": 691.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "derechos del hombre como base de las",
            "start": 694.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "instituciones sociales de la",
            "start": 697.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n del 57 por ello sobre el",
            "start": 699.6,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "acuerdo hecho constituci\u00f3n en 1917",
            "start": 703.98,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "descansa la fundaci\u00f3n del estado",
            "start": 707.839,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "cuyo poder p\u00fablico se divide para su",
            "start": 710.579,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ejercicio en legislativo ejecutivo y",
            "start": 713.339,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Judicial cuyas independencias garantizan",
            "start": 716.82,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "la estabilidad y la gobernabilidad la",
            "start": 720.54,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n se integra por Estados libres",
            "start": 724.019,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "y soberanos y no menos importante se",
            "start": 726.839,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "consagra al municipio Libre como la",
            "start": 730.56,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "c\u00e9lula fundamental del estado mexicano",
            "start": 733.5,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Pero toda esta construcci\u00f3n solo tiene",
            "start": 737.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sentido si se respeta la democracia",
            "start": 740.339,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque la esencia del Plan de San Luis",
            "start": 742.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es la transferencia ordenada pac\u00edfica y",
            "start": 744.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dica del poder por medio del voto",
            "start": 748.2,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "libre todos estos son avances son",
            "start": 751.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "avances esenciales para la vida de",
            "start": 754.86,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la supremac\u00eda de la Constituci\u00f3n",
            "start": 756.42,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "se afirma sobre el poder de los",
            "start": 759.019,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcitos revolucionarios y de sus",
            "start": 761.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "caudillos nunca salvo el breve periodo",
            "start": 764.16,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de la Rep\u00fablica restaurada hab\u00eda M\u00e9xico",
            "start": 767.399,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "logrado librarse del poder de un solo",
            "start": 769.86,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hombre el principio del fin de esa",
            "start": 772.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "realidad se da aqu\u00ed cuando se acuerda",
            "start": 775.68,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "que no habr\u00e1 nadie por encima de la",
            "start": 778.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n tampoco admite ni Entonces",
            "start": 780.779,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "ni hoy atajos planes o procedimientos",
            "start": 783.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "legislativos para violentarla",
            "start": 787.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la ley Suprema es lo es a pesar de la",
            "start": 789.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "voluntad de quienes mandan de los",
            "start": 792.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "anhelos de las facciones o de las",
            "start": 794.519,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "a\u00f1oranzas de los poderes f\u00e1cticos el",
            "start": 797.1,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "blindaje de la supremac\u00eda constitucional",
            "start": 799.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reside en la soberan\u00eda popular los",
            "start": 801.74,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "poderes eligen Y al hacerlo responden a",
            "start": 804.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "quienes votaron libremente",
            "start": 807.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todos los servidores p\u00fablicos somos",
            "start": 810.06,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mandatarios quien manda es el ciudadano",
            "start": 812.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y expresa su voluntad en elecciones",
            "start": 816.24,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "aut\u00e9nticas libres y peri\u00f3dicas la",
            "start": 819.3,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "democracia es la columna vertebral del",
            "start": 823.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico moderna es el motor del sistema",
            "start": 825.959,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y es la vida de las",
            "start": 828.66,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "instituciones republicanas la democracia",
            "start": 831.18,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "es el sistema m\u00e1s elevado de expresi\u00f3n",
            "start": 833.639,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "de las libertades pol\u00edticas",
            "start": 836.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no hay libertad sin democracia libertad",
            "start": 839.06,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "y democracia han sido las m\u00e1s caras",
            "start": 843.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aspiraciones pol\u00edticas de la sociedad",
            "start": 845.279,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "mexicana por eso las y los ciudadanos",
            "start": 847.8,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "demandaron protegerlas con una f\u00f3rmula",
            "start": 851.18,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "impecable",
            "start": 853.459,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tenerlas Bajo su custodia son las y los",
            "start": 855.019,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "ciudadanos quienes organizan operan y",
            "start": 858.779,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "legitiman los procesos electorales",
            "start": 861.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la otra poderosa vertiente de la",
            "start": 864.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n es la aspiraci\u00f3n por la",
            "start": 866.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "justicia social en 1910 M\u00e9xico",
            "start": 869.1,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "desfallec\u00eda de pobreza alambre",
            "start": 873.12,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "alimentaria se sumaba el hambre de",
            "start": 875.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "libertad de acceso a la tierra de",
            "start": 878.579,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "oportunidad de trabajo y de Educaci\u00f3n",
            "start": 881.76,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "P\u00fablica por eso el texto de 1917 es una",
            "start": 883.92,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "valiosa aportaci\u00f3n innovadora y creativa",
            "start": 888.959,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de los Derechos sociales la distribuci\u00f3n",
            "start": 891.18,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de oportunidades se da otorg\u00e1ndole a las",
            "start": 893.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y a los mexicanos la posibilidad de",
            "start": 896.279,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alimentarse de trabajar y tener un",
            "start": 898.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "patrimonio pero tambi\u00e9n de estudiar de",
            "start": 900.839,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "organizarse gremial y pol\u00edticamente de",
            "start": 904.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vivir con seguridad y con pleno acceso a",
            "start": 906.959,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la justicia",
            "start": 909.839,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Es verdad que tenemos rezagos hist\u00f3ricos",
            "start": 911.279,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "vergonzosos y muy lamentables que no",
            "start": 914.519,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "hemos sido capaces de resolver",
            "start": 918.899,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "integralmente Y que nos comprometen a",
            "start": 921.32,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "trabajar por los m\u00e1s pobres con honradez",
            "start": 924.54,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y con eficiencia en los a\u00f1os recientes",
            "start": 926.519,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se ha realizado un esfuerzo sin",
            "start": 929.6,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "precedente para distribuir apoyos a los",
            "start": 932.699,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "m\u00e1s necesitados con ello pretendemos",
            "start": 935.459,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cumplir el otro anhelo que tutela",
            "start": 938.76,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "nuestra Constituci\u00f3n",
            "start": 941.339,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "alcanzar un M\u00e9xico m\u00e1s justo igualitario",
            "start": 943.699,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "y solidario eso debemos reconocerse los",
            "start": 947.399,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 951.6,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 952.91,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 958.22,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "profundizar ensanchar y apresurar el",
            "start": 965.42,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "disfrute de la igualdad y la justicia en",
            "start": 968.459,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "todos los hogares mexicanos requiere de",
            "start": 971.459,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "la Concordia nacional y una creciente",
            "start": 974.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n ciudadana un pa\u00eds que se",
            "start": 976.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "construya de abajo hacia arriba debemos",
            "start": 979.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajar por alcanzar mayores espacios",
            "start": 982.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de igualdad de igualdad material sin",
            "start": 984.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sacrificar en lo m\u00e1s m\u00ednimo las",
            "start": 987.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "libertades pol\u00edticas y respetando",
            "start": 990.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "siempre la dignidad humana no ha habido",
            "start": 992.1,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "no hay Y no habr\u00e1 igualdad social sin",
            "start": 995.339,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "libertad y pluralismo pol\u00edtico la",
            "start": 998.579,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "democracia que no es libre se marchita",
            "start": 1001.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "la libertad que no se ejerce se pierde",
            "start": 1004.399,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "celebrar la Constituci\u00f3n demanda",
            "start": 1008.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "principalmente respetarla hoy es un muy",
            "start": 1010.48,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda para hacer un ejercicio de",
            "start": 1014.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "memoria pero tambi\u00e9n de imaginaci\u00f3n",
            "start": 1016.339,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "colectiva de reflexi\u00f3n pero tambi\u00e9n de",
            "start": 1018.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n y de compromiso",
            "start": 1022.339,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "la memoria nos demanda recordar que la",
            "start": 1024.5,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "injusticia que imperaba en el M\u00e9xico de",
            "start": 1026.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "1910 no daba espacio para la oposici\u00f3n",
            "start": 1028.48,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica ni para la renovaci\u00f3n pac\u00edfica",
            "start": 1031.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de los poderes esto se traduce en la",
            "start": 1034.459,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "proclama democr\u00e1tica sufragio efectivo",
            "start": 1037.76,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "no reelecci\u00f3n los d\u00edas que vivimos nos",
            "start": 1040.16,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "surgen a restablecer la convivencia",
            "start": 1043.459,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica y respetuosa como m\u00e9todo para",
            "start": 1044.959,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lograr el consenso y el consenso como",
            "start": 1048.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "medio para la Concordia y la armon\u00eda",
            "start": 1051.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "social y la unidad de los mexicanos nos",
            "start": 1054.2,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "van a permitir conseguir mayores niveles",
            "start": 1057.559,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de libertad igualdad y Justicia es",
            "start": 1059.539,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "momento de poner \u00e9nfasis en todo aquello",
            "start": 1063.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que nos une y nos hermana que no es poco",
            "start": 1066.2,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y no es menor se\u00f1or presidente se\u00f1oras y",
            "start": 1069.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores sean ustedes Bienvenidos a",
            "start": 1073.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro hoy que se dan cita a los",
            "start": 1076.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "poderes constituidos del estado mexicano",
            "start": 1079.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "deseo reiterar ante nuestro compromiso",
            "start": 1081.94,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de guardar y hacer guardar la",
            "start": 1086.2,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados",
            "start": 1089.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y fortalecer el estado",
            "start": 1091.34,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "de derecho Muchas gracias",
            "start": 1094.4,
            "duration": 28.709
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1096.45,
            "duration": 26.659
        },
        {
            "text": "a su uso de la palabra la ministra norma",
            "start": 1127.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Luc\u00eda pi\u00f1a Hern\u00e1ndez presidenta de la",
            "start": 1130.64,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 1133.34,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "distinguidos miembros del presidium",
            "start": 1143.98,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ministras y ministros que aqu\u00ed presentes",
            "start": 1147.22,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "consejeras y consejeros de la judicatura",
            "start": 1151.299,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "Federal tambi\u00e9n aqu\u00ed presentes",
            "start": 1154.059,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 1157.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nos re\u00fane uno de los actos de mayor",
            "start": 1159.799,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "relevancia y significado de las",
            "start": 1163.46,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "efem\u00e9rides nacionales hoy tengo el",
            "start": 1167.78,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "enorme orgullo de pronunciar estas",
            "start": 1171.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "palabras en representaci\u00f3n de la suprema",
            "start": 1174.74,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "corte de justicia de la naci\u00f3n y del",
            "start": 1179.0,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "Consejo de la judicatura Federal",
            "start": 1182.299,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "el orgullo pero sobre todo la",
            "start": 1185.299,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 1189.2,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "se potencian por un hecho por primera",
            "start": 1191.02,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n en nuestra historia",
            "start": 1195.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una mujer preside el poder judicial de",
            "start": 1198.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la Federaci\u00f3n",
            "start": 1202.58,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1203.52,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1208.77,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1210.05,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "no es un logro personal",
            "start": 1215.0,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "es un indicativo de avance social",
            "start": 1218.14,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "sepan todas y todos que trabajar\u00e9 porque",
            "start": 1224.38,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "esta representaci\u00f3n en el poder judicial",
            "start": 1228.98,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Federal se traduzca en una aut\u00e9ntica",
            "start": 1231.559,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de las brechas de g\u00e9nero y",
            "start": 1236.059,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "Consecuentemente en una sociedad m\u00e1s",
            "start": 1239.86,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "justa e igualitaria",
            "start": 1243.98,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "hace 106 a\u00f1os en esta ciudad",
            "start": 1248.179,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "encabezados por Venustiano Carranza",
            "start": 1252.82,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "218 diputados",
            "start": 1257.02,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "provenientes de toda la Rep\u00fablica con",
            "start": 1259.6,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "muy distintas profesiones de oficios",
            "start": 1263.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 1267.22,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pensadores",
            "start": 1268.9,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "maestros militares",
            "start": 1270.82,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "ferrocarrileros",
            "start": 1274.299,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "top\u00f3grafos",
            "start": 1275.919,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "telegrafistas",
            "start": 1277.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "integrantes de todo el abanico social de",
            "start": 1279.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds se reunieron para reformar",
            "start": 1282.679,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "en principio la constituci\u00f3n de 1857",
            "start": 1286.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pero fueron mucho m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 1293.539,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "encausaron las reivindicaciones sociales",
            "start": 1296.26,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "emanadas de la Revoluci\u00f3n Mexicana dando",
            "start": 1300.88,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "luz en el mundo",
            "start": 1304.7,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "a un pionero",
            "start": 1307.419,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "constitucionalismo social",
            "start": 1309.4,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "repito las palabras de Donato Bravo",
            "start": 1312.98,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "izquierdo diputado Constituyente",
            "start": 1315.74,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s he pretendido que El Congreso",
            "start": 1320.419,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "Constituyente de",
            "start": 1324.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "1917",
            "start": 1327.039,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "est\u00e9 verificando una labor de Perfecta",
            "start": 1328.72,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "sabidur\u00eda pero s\u00ed creo que su obra es",
            "start": 1332.9,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "devoluci\u00f3n social ya se conmover el",
            "start": 1337.58,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "cerebro y el alma del pueblo mexicano ya",
            "start": 1342.2,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que la revoluci\u00f3n le ofreci\u00f3 un",
            "start": 1346.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "horizonte de Nueva Vida que desconoc\u00eda y",
            "start": 1350.48,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que se ha debido estudiar para obtener",
            "start": 1353.9,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "un progreso verdadero as\u00ed la sangre",
            "start": 1357.22,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "derramada en nuestras luchas intestinas",
            "start": 1362.24,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "no ser\u00e1 est\u00e9ril cierro comillas",
            "start": 1365.14,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "las injusticias",
            "start": 1370.1,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "generan inconformidad",
            "start": 1371.799,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "descontento enojo violencia pero para",
            "start": 1374.559,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "encontrar una verdadera soluci\u00f3n a ellas",
            "start": 1380.419,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "de largo plazo se necesita crear",
            "start": 1382.96,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "conceptos ideales",
            "start": 1387.44,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "convicciones de lucha pol\u00edtica de",
            "start": 1390.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fortalecimiento",
            "start": 1393.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "institucional",
            "start": 1395.86,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "As\u00ed ha sido en la b\u00fasqueda de igualdad",
            "start": 1397.9,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "entre las personas con independencia de",
            "start": 1401.24,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "credos de nacionalidades de condici\u00f3n",
            "start": 1404.419,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de origen \u00e9tnico diferente o",
            "start": 1408.38,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de g\u00e9nero",
            "start": 1412.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "enfrentar estas estas injusticias ha",
            "start": 1414.52,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "sido el mejor motor de las causas de",
            "start": 1418.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "toda la humanidad",
            "start": 1423.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Quienes se reunieron en este gran",
            "start": 1425.84,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "recinto supieron hacer suyas esas causas",
            "start": 1428.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "plasmarlas en leyes en instituciones",
            "start": 1433.659,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "para salir de la guerra fraticida y",
            "start": 1436.76,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "construir la gran naci\u00f3n que hoy",
            "start": 1440.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "conformamos",
            "start": 1444.98,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Esa es la lecci\u00f3n que impone en estos",
            "start": 1446.32,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "muros y que no debemos olvidar ni",
            "start": 1450.919,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "menospreciar",
            "start": 1455.659,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hoy nuestra Constituci\u00f3n",
            "start": 1457.58,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "con centenares de reformas contiene los",
            "start": 1460.659,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "fines los objetivos las grandes metas",
            "start": 1464.419,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "del proyecto nacional y reconoce los",
            "start": 1468.38,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "derechos inherentes de todas las",
            "start": 1472.46,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "personas sin embargo la deuda hist\u00f3rica",
            "start": 1475.039,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "con sujetos en particular y con enormes",
            "start": 1479.799,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "sectores de la sociedad persiste",
            "start": 1484.7,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 1488.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "personas en situaci\u00f3n de pobreza y",
            "start": 1490.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n la infancia las personas",
            "start": 1493.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "con discapacidad",
            "start": 1497.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "las y los migrantes los individuos",
            "start": 1500.02,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "personas comunidades y pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1504.28,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "todos ellos no se exigen Recordando a",
            "start": 1508.6,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "Donato Bravo y a sus colegas diputados",
            "start": 1513.559,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "constituyentes que nos dieron una naci\u00f3n",
            "start": 1516.7,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 1520.059,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "prepar\u00e1ndonos para obtener un verdadero",
            "start": 1521.679,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "Progreso",
            "start": 1525.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "solo el conocimiento y la convicci\u00f3n en",
            "start": 1527.539,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "nuestros valores procuran la libertad y",
            "start": 1532.88,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "la igualdad",
            "start": 1537.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "evitemos encuentros est\u00e9riles reuniones",
            "start": 1539.659,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "con bellos ejercicios de oratoria para",
            "start": 1543.74,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "tras ello Volver al escritorio con la",
            "start": 1547.82,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "falsa Sensaci\u00f3n del deber cumplido",
            "start": 1552.62,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Lo cierto es que tenemos que esforzarnos",
            "start": 1556.159,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cuestionar y cuestionarnos",
            "start": 1560.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "replantearnos c\u00f3mo lograr un",
            "start": 1564.46,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "cumplimiento cabal de nuestra",
            "start": 1567.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 1569.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la ley Suprema tiene que ser una",
            "start": 1571.82,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "realidad en aras de la dignidad de cada",
            "start": 1576.02,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "persona en aras precisamente",
            "start": 1579.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de la consecuci\u00f3n de los fines del",
            "start": 1583.299,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "proyecto nacional",
            "start": 1586.22,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "la dignidad se construye d\u00eda a d\u00eda con",
            "start": 1588.86,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "respeto entre los individuos entre los",
            "start": 1594.5,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "poderes e incluso entre las naciones",
            "start": 1599.12,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "para hacer frente a este enorme deuda",
            "start": 1604.34,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica el rol de quienes impartimos",
            "start": 1607.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "justicia resulta crucial",
            "start": 1611.779,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo asumo as\u00ed lo asumimos",
            "start": 1615.159,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "nuestra principal responsabilidad es",
            "start": 1620.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "garantizar el acceso a la justicia",
            "start": 1623.659,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "viendo por la dignidad humana a trav\u00e9s",
            "start": 1626.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de la promoci\u00f3n protecci\u00f3n",
            "start": 1630.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "respeto y garant\u00eda de los Derechos",
            "start": 1633.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Humanos",
            "start": 1636.559,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "contenidos en nuestra Constituci\u00f3n",
            "start": 1638.14,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "conforme al paradigma de la centralidad",
            "start": 1642.46,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de los Derechos Humanos el poder",
            "start": 1645.919,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 1648.62,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "guiado por la Constituci\u00f3n",
            "start": 1649.779,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "no solo resuelve las controversias no",
            "start": 1652.059,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "solo Pacifica los conflictos sino que",
            "start": 1656.659,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n promueve y cataliza el cambio",
            "start": 1660.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 1665.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no es accidental que en el vest\u00edbulo",
            "start": 1667.039,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "principal de la suprema corte de",
            "start": 1670.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n est\u00e9 grabado el",
            "start": 1672.14,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "apotema somos siervos de la ley Suprema",
            "start": 1675.74,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "para poder ser libres",
            "start": 1679.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nuestro actuar debe estar apegado al",
            "start": 1682.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "derecho para evitar",
            "start": 1685.46,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "arbitrariedades Y para de Cara a la",
            "start": 1688.36,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "sociedad rendir cuentas en el ejercicio",
            "start": 1692.84,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "de nuestra funci\u00f3n los juzgadores",
            "start": 1696.5,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estamos siempre sujetos al imperio de la",
            "start": 1700.299,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "ley pero nuestra funci\u00f3n no se limita no",
            "start": 1703.82,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se limita una aplicaci\u00f3n formal",
            "start": 1708.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por mandato constitucional la",
            "start": 1711.38,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "impartici\u00f3n de Justicia exige tambi\u00e9n",
            "start": 1714.38,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "interpretar la ley atendiendo a los",
            "start": 1718.12,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "valores y principios inmersos",
            "start": 1722.36,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "en las normas para as\u00ed decidir cada caso",
            "start": 1725.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "concreto",
            "start": 1731.059,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "este important\u00edsima labor la realizamos",
            "start": 1732.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "como seres sociales",
            "start": 1736.48,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "insertos en una cultura pol\u00edtica con",
            "start": 1738.82,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "diversos perfiles \u00e9ticos que se",
            "start": 1743.419,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "proyectan",
            "start": 1746.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "inevitablemente en nuestra labor",
            "start": 1747.58,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "la diversidad entre quienes impartimos",
            "start": 1751.82,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "justicia no solo es inevitable es",
            "start": 1754.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "deseable",
            "start": 1758.6,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "es sano y necesario ponderar la",
            "start": 1760.159,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "actividad de los jueces en virtud de las",
            "start": 1764.299,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "resoluciones que emiten y nunca nunca",
            "start": 1768.34,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "perder de vista la independencia",
            "start": 1772.96,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "judicial la de los juzgadores y del y la",
            "start": 1776.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de uno de los poderes constitutivos de",
            "start": 1780.74,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "la Rep\u00fablica",
            "start": 1782.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una judicatura independiente es Pilar de",
            "start": 1784.299,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "nuestra democracia",
            "start": 1789.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "es el legado que nos transmite nuestra",
            "start": 1790.84,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "ley fundamental tenemos la",
            "start": 1796.34,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 1800.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de preservarla Y fortalecerla de lo",
            "start": 1801.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "contrario",
            "start": 1807.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "corremos el riesgo de mermar esta",
            "start": 1807.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "garant\u00eda",
            "start": 1811.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "entretrimento de las propias personas",
            "start": 1813.64,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que nos demandan justicia",
            "start": 1817.159,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "la independencia judicial no es un",
            "start": 1821.36,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "privilegio de los jueces es el principio",
            "start": 1824.899,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "que garantiza",
            "start": 1829.659,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "una adecuada impartici\u00f3n de Justicia",
            "start": 1832.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "para ser efectivas las las libertades y",
            "start": 1834.62,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "la igualdad de las y los mexicanos",
            "start": 1840.32,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "la independencia judicial es la",
            "start": 1844.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "principal garant\u00eda de",
            "start": 1847.94,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "imparcialidad del poder judicial siempre",
            "start": 1850.72,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "En beneficio de la sociedad",
            "start": 1855.399,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 1860.02,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "como ley Suprema la Constituci\u00f3n es un",
            "start": 1862.279,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "inmenso y muy poderoso",
            "start": 1866.779,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "manto protector",
            "start": 1870.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de certeza de confianza de seguridad y",
            "start": 1872.62,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "sobre todo de uni\u00f3n entre las y los",
            "start": 1878.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1883.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nos obliga a todas las autoridades en el",
            "start": 1884.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito de nuestros de nuestras",
            "start": 1889.46,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "competencias",
            "start": 1891.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a promover respetar proteger y",
            "start": 1892.24,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "garantizar los derechos humanos de",
            "start": 1897.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "conformidad con los principios de",
            "start": 1900.919,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "universalidad",
            "start": 1904.34,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "interdependencia",
            "start": 1906.22,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "indivisibilidad y muy destacadamente",
            "start": 1908.08,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "progresividad",
            "start": 1911.059,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Hoy les invito a que trabajemos",
            "start": 1914.74,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hombro con hombro por el bien de nuestro",
            "start": 1917.919,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para dar ejemplo de qu\u00e9 en la",
            "start": 1921.5,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "unidad nacional",
            "start": 1925.7,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "somos dignos Herederos de nuestra",
            "start": 1927.1,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 1931.159,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n es el pacto Federal que",
            "start": 1933.38,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "nos permite superar nuestras diferencias",
            "start": 1937.82,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y estar de acuerdo en lo fundamental",
            "start": 1941.2,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "como lo expresara Mariano Otero es el",
            "start": 1945.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "centro de gravedad donde convergen los",
            "start": 1949.399,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "fines y los entramados institucionales",
            "start": 1952.88,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "para llegar a ser el M\u00e9xico que podemos",
            "start": 1955.899,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y debemos ser",
            "start": 1960.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de la Constituci\u00f3n",
            "start": 1962.919,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "emanan todas las leyes en ellas en ella",
            "start": 1965.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1n plasmados nuestros derechos y",
            "start": 1970.279,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "nuestras libertades en la Constituci\u00f3n",
            "start": 1973.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la organizaci\u00f3n y el funcionamiento",
            "start": 1977.02,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de nuestra rep\u00fablica",
            "start": 1980.84,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso con M\u00e9xico es",
            "start": 1984.2,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "cumplirla y velar por su cumplimiento",
            "start": 1988.299,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "hag\u00e1moslo posible",
            "start": 1993.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "les aseguro a todos que cuentan con el",
            "start": 1995.26,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "poder judicial Federal Muchas gracias",
            "start": 1999.08,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2001.96,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2002.13,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2009.84,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "el diputado Santiago Gil Miranda",
            "start": 2018.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 2020.74,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados har\u00e1 uso de la",
            "start": 2023.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 2025.299,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 2042.46,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "tengan todas y todos ustedes",
            "start": 2044.1,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 2049.119,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 2052.659,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 2053.46,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ministra presidenta de la zona corte de",
            "start": 2055.379,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 2059.74,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "presidente del senado de la rep\u00fablica",
            "start": 2062.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 2068.02,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del Estado de",
            "start": 2071.74,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro",
            "start": 2074.919,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "integrantes del presidium",
            "start": 2076.659,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 2079.74,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "el M\u00e9xico independiente",
            "start": 2084.159,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "nace de un di\u00e1logo entre dos personas",
            "start": 2086.52,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "muy distintas",
            "start": 2090.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Guerrero e Iturbide",
            "start": 2093.879,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sus or\u00edgenes",
            "start": 2097.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n y temperamentos en nada se",
            "start": 2099.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "parece",
            "start": 2103.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a\u00fan as\u00ed el di\u00e1logo pr\u00f3spero sus",
            "start": 2104.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "diferencias se superaron la",
            "start": 2109.9,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "independencia se logr\u00f3 pero no la paz",
            "start": 2112.96,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "el fallido intent\u00e9 Imperio de Iturbide",
            "start": 2117.54,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "rompe ese di\u00e1logo apenas hubo tiempo",
            "start": 2121.619,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "para recomponerlo y acordar el acta",
            "start": 2126.22,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "constitutiva y la constituci\u00f3n de 1824",
            "start": 2129.88,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "tampoco la paz se asegur\u00f3",
            "start": 2135.94,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "federalistas y centralistas",
            "start": 2141.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "prefirieron el di\u00e1logo",
            "start": 2143.82,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y los acuerdos",
            "start": 2146.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "con potencias extranjeras antes de",
            "start": 2153.94,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "dialogar y acordar entre mexicanos",
            "start": 2158.079,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la Revoluci\u00f3n de Ayutla termina",
            "start": 2164.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "con la infausta dictadura de Santana",
            "start": 2167.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y apenas",
            "start": 2171.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo alcanza para acordar la",
            "start": 2174.22,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n del 57 y con ella",
            "start": 2177.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neamente",
            "start": 2181.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "empieza la guerra de reforma",
            "start": 2182.88,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "cuando concluye la paz tampoco se",
            "start": 2187.119,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "sostiene la lucha contin\u00faa para combatir",
            "start": 2191.859,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n francesa y el imperio",
            "start": 2194.859,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "usurpador",
            "start": 2197.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "durante la accidentada vigencia de la",
            "start": 2201.099,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n del 57",
            "start": 2204.099,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "surgen los excesos relacionistas primero",
            "start": 2206.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "con ju\u00e1rez",
            "start": 2211.56,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "justificados por la intervenci\u00f3n",
            "start": 2213.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "extranjera Aunque luego volvi\u00f3 a",
            "start": 2215.98,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "reelegirse en 1871",
            "start": 2219.88,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "d\u00edas hace de la reelecci\u00f3n una forma de",
            "start": 2224.02,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2228.339,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "su r\u00e9gimen se transforma en una",
            "start": 2229.26,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "dictadura",
            "start": 2231.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que no dialoga no acuerda y provoca la",
            "start": 2233.38,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n maderista y esa revoluci\u00f3n",
            "start": 2238.48,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "con Madero asesinado da origen a otras",
            "start": 2242.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muchas revoluciones",
            "start": 2246.339,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 2248.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "justificadamente",
            "start": 2249.9,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "en contra de Huerta",
            "start": 2251.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 2254.14,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "entre los mismos revolucionarios lo que",
            "start": 2255.24,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "deriva en una guerra fratricida",
            "start": 2259.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en la convenci\u00f3n de Aguascalientes",
            "start": 2264.339,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "los revolucionarios buscan un nuevo",
            "start": 2266.94,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "entendimiento",
            "start": 2269.8,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "pero el di\u00e1logo",
            "start": 2272.38,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y los acuerdos tampoco",
            "start": 2273.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "fructificaron",
            "start": 2277.2,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "finalmente la revoluci\u00f3n",
            "start": 2279.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "constitucionalista triunfa",
            "start": 2281.339,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "con Venustiano Carranza",
            "start": 2283.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "quien convoca a un nuevo Constituyente",
            "start": 2286.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de un intenso debate entre",
            "start": 2289.98,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "moderados y radicales se acuerda",
            "start": 2293.68,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "finalmente la constituci\u00f3n de 1917 la",
            "start": 2297.28,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "cual inaugura una nueva \u00e9poca en la",
            "start": 2302.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "historia de nuestro derecho",
            "start": 2306.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "constitucional pero tambi\u00e9n en la",
            "start": 2308.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "historia del mundo",
            "start": 2311.74,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "los constituyentes",
            "start": 2314.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "superaron sus intereses de facci\u00f3n",
            "start": 2316.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tuvieron la inteligencia Y el car\u00e1cter",
            "start": 2319.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "para pasar de los adjetivos",
            "start": 2323.76,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "hirientes a los sustantivos",
            "start": 2327.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "catalizadores de acuerdos",
            "start": 2331.5,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "transitaron de la diatriba al argumento",
            "start": 2335.46,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "y de las armas a la constituci\u00f3n",
            "start": 2339.119,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo triunf\u00f3 sobre la divisi\u00f3n Y",
            "start": 2343.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eso es precisamente lo que hoy",
            "start": 2348.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "celebramos",
            "start": 2351.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n de 1917 fue la primera",
            "start": 2354.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "del siglo 20 en incluir los derechos",
            "start": 2358.3,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 2361.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "una educaci\u00f3n p\u00fablica obligatoria",
            "start": 2362.94,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "gratuita laica la subordinaci\u00f3n",
            "start": 2366.119,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "de la propiedad privada al inter\u00e9s",
            "start": 2371.16,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "general y el sometimiento del capital a",
            "start": 2374.7,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "los derechos de los trabajadores",
            "start": 2380.44,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Al poco tiempo de su promulgaci\u00f3n",
            "start": 2383.68,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "lo revolucionarios volvieron a dise\u00f1ar",
            "start": 2386.7,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo sus causas se frustraron y la",
            "start": 2390.579,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "disputa por el poder se encarniz\u00f3",
            "start": 2395.68,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 2400.24,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "cobr\u00f3 la vida de casi todos los",
            "start": 2401.7,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "liderazgos revolucionarios",
            "start": 2405.099,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 2408.339,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de las de Madero y Pino Su\u00e1rez al inicio",
            "start": 2409.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la lucha",
            "start": 2414.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "seg\u00f3 las vidas de zapata",
            "start": 2415.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles",
            "start": 2418.9,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Carranza Villa Obreg\u00f3n y muchos m\u00e1s",
            "start": 2420.18,
            "duration": 11.26
        },
        {
            "text": "concluida la revoluci\u00f3n la paz se volvi\u00f3",
            "start": 2426.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a quebrar",
            "start": 2431.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la falta de di\u00e1logo de calles con la",
            "start": 2433.06,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "iglesia provoc\u00f3 la Guerra Cristera que",
            "start": 2436.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pudo haberse evitado y con ello la",
            "start": 2441.28,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de m\u00e1s de 250.000 vidas",
            "start": 2443.8,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "terminado el conflicto religioso el pa\u00eds",
            "start": 2449.2,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "se Pacifica pero no a trav\u00e9s de la",
            "start": 2452.68,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n maderista sino mediante la",
            "start": 2456.82,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "imposici\u00f3n de una nueva hegemon\u00eda",
            "start": 2459.82,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "al instalarse se rompen los acuerdos",
            "start": 2463.38,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos que se hab\u00edan logrado en la",
            "start": 2466.66,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de 1917",
            "start": 2469.96,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "la nueva hegemon\u00eda no dialoga",
            "start": 2472.859,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "impone simula se arropa en el principio",
            "start": 2477.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de la no reelecci\u00f3n",
            "start": 2481.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "crea un partido que dura en el poder m\u00e1s",
            "start": 2483.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "del doble del tiempo que el de la",
            "start": 2487.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dictadura de d\u00edas",
            "start": 2490.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "su m\u00e9rito",
            "start": 2492.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es que logra Eso s\u00ed un periodo de",
            "start": 2494.4,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "crecimiento Aunque gobierna sin di\u00e1logo",
            "start": 2498.88,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "sin di\u00e1logo plural e incluyente",
            "start": 2504.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "emerge la guerra sucia",
            "start": 2508.96,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "el conflicto estudiantil de 1968",
            "start": 2512.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que acaba en una masacre se repite el",
            "start": 2518.079,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "jueves de Corpus de 1971",
            "start": 2522.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el dos de octubre no se olvida y",
            "start": 2526.9,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "nosotros Nunca nunca debemos de olvidar",
            "start": 2531.099,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "que fue la falta de di\u00e1logo del r\u00e9gimen",
            "start": 2534.579,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "lo que provoc\u00f3 esas matanzas",
            "start": 2539.28,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "la violencia pol\u00edtica alcanza Igualmente",
            "start": 2543.099,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "a la oposici\u00f3n",
            "start": 2545.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los conflictos postelectorales de los",
            "start": 2547.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a\u00f1os setentas y ochentas tambi\u00e9n",
            "start": 2549.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cobraron muchas vidas",
            "start": 2552.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "el partido hegem\u00f3nico",
            "start": 2556.06,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 por escuchar por dialogar",
            "start": 2558.119,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "y por lograr junto con la oposici\u00f3n su",
            "start": 2562.96,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "apertura democr\u00e1tica",
            "start": 2567.099,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "sin esa voluntad que hoy debemos de",
            "start": 2568.859,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "reconocer",
            "start": 2572.44,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "dif\u00edcilmente se hubiera dado un cambio",
            "start": 2573.72,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico en paz y por la v\u00eda de las",
            "start": 2576.099,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 2580.3,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eso fue lo que a nuestra generaci\u00f3n",
            "start": 2581.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Nos toc\u00f3 atestiguar pero tambi\u00e9n",
            "start": 2585.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "participar y a muchos de los integrantes",
            "start": 2588.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de este presidium que empujamos el",
            "start": 2592.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "proceso de transici\u00f3n democr\u00e1tica del",
            "start": 2595.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2598.0,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "la cuesti\u00f3n electoral",
            "start": 2599.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "monopoliz\u00f3 el di\u00e1logo de la transici\u00f3n y",
            "start": 2601.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "no era para menos",
            "start": 2605.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Pr\u00e1cticamente todo el siglo 19 y el",
            "start": 2607.14,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "siglo XX",
            "start": 2611.74,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "las elecciones",
            "start": 2614.5,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "fueron lo que no vino el debate",
            "start": 2616.9,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "y en el siglo",
            "start": 2622.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 2624.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuando hubo elecciones",
            "start": 2627.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "fueron casi todas ellas",
            "start": 2630.22,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en sus",
            "start": 2634.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os antes de que empezara el",
            "start": 2636.4,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "proceso de transici\u00f3n democr\u00e1tica fueron",
            "start": 2640.0,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "meramente nominales",
            "start": 2643.859,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2646.49,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 2648.579,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de dos alternancias federales",
            "start": 2649.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "incuestionables era de esperarse que",
            "start": 2653.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "hubi\u00e9ramos arribado a un amplio consenso",
            "start": 2656.68,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "en torno a las instituciones y a las",
            "start": 2660.119,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "reglas electorales Esto no es as\u00ed",
            "start": 2664.54,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "nuevamente los acuerdos se frustran lo",
            "start": 2668.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que debe resolver la pol\u00edtica y el",
            "start": 2673.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 2675.88,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "eso nos toca a nosotros",
            "start": 2677.44,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "incomprensiblemente el tribunal",
            "start": 2682.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "constitucional lo tendr\u00e1 que dirimir",
            "start": 2685.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "rectifiquemos",
            "start": 2689.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a\u00fan estamos a tiempo no tenemos por qu\u00e9",
            "start": 2691.02,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "repetir los errores del pasado",
            "start": 2695.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 2699.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n conciliaci\u00f3n de intereses",
            "start": 2700.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "encontrados",
            "start": 2703.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "todos absolutamente todos tenemos el",
            "start": 2706.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "derecho de defender nuestras creencias",
            "start": 2710.079,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "nuestras ideolog\u00edas y nuestras",
            "start": 2713.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "posiciones pol\u00edticas",
            "start": 2716.859,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "el l\u00edmite es la constituci\u00f3n",
            "start": 2719.2,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "los tratados internacionales que tambi\u00e9n",
            "start": 2724.18,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "son ley de la naci\u00f3n Y por supuesto el",
            "start": 2727.9,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "respeto a la vida institucional",
            "start": 2732.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no hay m\u00e1s moral pol\u00edtica que la",
            "start": 2736.599,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 2740.14,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Ese es la moral de todos quienes somos",
            "start": 2741.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 2745.5,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "con eso en mente desterremos de una vez",
            "start": 2747.96,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "por todas nuestras diferencias y",
            "start": 2751.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "confrontaciones",
            "start": 2754.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "particularmente las que hubiese habido",
            "start": 2756.72,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en el pasado ahora son tiempos de",
            "start": 2758.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "coincidir son tiempos de Reconciliaci\u00f3n",
            "start": 2763.78,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s despu\u00e9s",
            "start": 2767.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "vendr\u00e1n tiempos para competir en la",
            "start": 2770.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "arena pol\u00edtica electoral",
            "start": 2773.8,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "la falta de di\u00e1logo tambi\u00e9n se extiende",
            "start": 2777.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a los asuntos fundamentales para el",
            "start": 2779.619,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "bienestar de la naci\u00f3n",
            "start": 2781.54,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "existe desacuerdos sobre",
            "start": 2783.7,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el combate a la violencia",
            "start": 2786.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "la seguridad p\u00fablica la cuesti\u00f3n social",
            "start": 2788.52,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "la econ\u00f3mica la impunidad y la",
            "start": 2792.24,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2796.18,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "a pesar y muy a pesar de que estos",
            "start": 2798.339,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "asuntos est\u00e1n acordados en la",
            "start": 2804.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n algunos de ellos inclusive",
            "start": 2807.64,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 2812.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "1917",
            "start": 2814.74,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y sin embargo el desacuerdo prevalece no",
            "start": 2816.3,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "en los fines que persiguen nuestras",
            "start": 2821.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "normas constitucionales",
            "start": 2823.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sino en los medios para darles",
            "start": 2825.48,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "cumplimiento Ah\u00ed es donde est\u00e1",
            "start": 2828.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el gran reto que tenemos como mexicanos",
            "start": 2832.18,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y mexicanos",
            "start": 2835.06,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "es un gran equipo pensar que los",
            "start": 2837.339,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "problemas del pa\u00eds pueden resolverse con",
            "start": 2839.619,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "ordenamientos constitucionales que no se",
            "start": 2842.74,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "cumplen o peor con cambios a la",
            "start": 2846.04,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n o a las leyes como si por",
            "start": 2849.819,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "el mero hecho de reformar una norma la",
            "start": 2853.42,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "realidad autom\u00e1ticamente cambia",
            "start": 2857.14,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "cada administraci\u00f3n Busca dar soluci\u00f3n a",
            "start": 2860.98,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "los problemas que enfrenta",
            "start": 2864.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mediante la realizaci\u00f3n de su propio",
            "start": 2866.579,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "proyecto de gobierno",
            "start": 2870.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Ese es el sentido de la alternancia",
            "start": 2872.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "para eso sirven las elecciones",
            "start": 2876.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pero ese proyecto",
            "start": 2879.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "invariablemente debe estar contenido",
            "start": 2881.28,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "dentro de nuestra constituci\u00f3n",
            "start": 2884.859,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "el pueblo es y siempre ha sido muchos",
            "start": 2890.2,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "m\u00e9xicos no solo uno y menos uno",
            "start": 2894.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "homog\u00e9neo",
            "start": 2898.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el principio democr\u00e1tico Es que la",
            "start": 2900.22,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda decide de eso no hay duda y no",
            "start": 2904.24,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "hay debate la cuesti\u00f3n es como decide",
            "start": 2908.859,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "se incluye o no a quienes piensan",
            "start": 2913.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "distinto",
            "start": 2916.66,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "al excluirlos se deja fuera parte del",
            "start": 2917.76,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "pueblo se Mancilla la soberan\u00eda el reto",
            "start": 2922.599,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de nuestra generaci\u00f3n",
            "start": 2927.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "el gran reto es encontrar a trav\u00e9s del",
            "start": 2929.099,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo del di\u00e1logo pol\u00edtico la unidad",
            "start": 2933.339,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "dentro de esta vasta pluralidad y",
            "start": 2937.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "diversidad que es M\u00e9xico no a trav\u00e9s de",
            "start": 2940.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "una visi\u00f3n \u00fanica eso contradice la",
            "start": 2944.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "esencia de nuestra democracia",
            "start": 2947.68,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "quienes nos precedieron",
            "start": 2951.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hicieron constituciones innovadoras no",
            "start": 2953.579,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hay duda la primera de dimensi\u00f3n social",
            "start": 2958.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "nadie absolutamente nadie debate ello",
            "start": 2961.079,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "todo esto es cierto",
            "start": 2966.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2970.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y este pero es Exacto porque su",
            "start": 2971.859,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "cumplimiento cabal ha sido el meollo de",
            "start": 2976.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nuestra historia constitucional",
            "start": 2980.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Mar\u00eda La Fragua un gran liberal del",
            "start": 2984.16,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "siglo 19",
            "start": 2988.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ya advert\u00eda este problema cuando afirm\u00f3",
            "start": 2989.579,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "si la Constituci\u00f3n ha de ser una verdad",
            "start": 2995.319,
            "duration": 10.141
        },
        {
            "text": "es preciso que no contenga promesas sino",
            "start": 2999.579,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "preceptos no una esperanza en el",
            "start": 3005.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porvenir sino una realidad para el",
            "start": 3008.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "presente No principios puramente",
            "start": 3011.94,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "te\u00f3ricos sino disposiciones que puedan",
            "start": 3015.54,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "realizarse de lo contrario haremos",
            "start": 3019.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "un hermoso libro de derecho pol\u00edtico",
            "start": 3023.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "pero no la carta fundamental de la",
            "start": 3026.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica",
            "start": 3030.72,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "Cierro la cita",
            "start": 3031.76,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "hoy m\u00e1s que nunca es hora de dialogar",
            "start": 3034.079,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "es hora de dialogar para hacer realidad",
            "start": 3040.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "nuestra constituci\u00f3n",
            "start": 3043.7,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "para aplicarla para ejecutarla para que",
            "start": 3047.22,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "en esos medios",
            "start": 3051.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "podamos convenir los grandes acuerdos de",
            "start": 3053.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n",
            "start": 3057.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "y Esos grandes acuerdos de la naci\u00f3n que",
            "start": 3058.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se traduzcan",
            "start": 3062.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en el bienestar social del pueblo de",
            "start": 3064.38,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Esa es la mejor manera de honrar",
            "start": 3067.98,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "nuestra constituci\u00f3n de 1917",
            "start": 3072.38,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "promulgada Un d\u00eda como hoy hace 106 a\u00f1os",
            "start": 3076.16,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3081.0,
            "duration": 16.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3082.26,
            "duration": 17.88
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el senador",
            "start": 3097.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Alejandro Armenta Mier presidente de la",
            "start": 3100.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mesa directiva del senado de la",
            "start": 3103.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 3105.18,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "ciudadano presidente de los Estados",
            "start": 3115.579,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3118.619,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 3121.319,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "presidenta de la suprema corte de",
            "start": 3122.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n ciudadano",
            "start": 3124.5,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "presidente de la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 3127.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gobernador del estado de Quer\u00e9taro",
            "start": 3129.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y apreciables gobernadoras",
            "start": 3134.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 3136.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno se\u00f1or secretario de",
            "start": 3138.2,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n se\u00f1or secretario de Marina",
            "start": 3141.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario de la defensa amigas",
            "start": 3143.7,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "amigos secretarios alcaldes diputadas",
            "start": 3146.4,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "diputados senadores senadoras",
            "start": 3150.079,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ciento seis a\u00f1os de la promulgaci\u00f3n de",
            "start": 3154.099,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuestra Constituci\u00f3n",
            "start": 3157.559,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "esta esta constituci\u00f3n del 17 se",
            "start": 3159.079,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "consolida",
            "start": 3163.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "como la base de la estructura",
            "start": 3165.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 3168.38,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y funcionamiento de la Rep\u00fablica y",
            "start": 3169.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n de los derechos fundamentales",
            "start": 3173.64,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "de las y los mexicanos",
            "start": 3176.24,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "este proceso",
            "start": 3179.059,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "ha tenido varias etapas innegables",
            "start": 3182.22,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente durante la independencia",
            "start": 3186.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3190.01,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "y la etapa de reforma",
            "start": 3191.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "muchos hombres y mujeres",
            "start": 3194.7,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que no describe la historia",
            "start": 3198.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en el anonimato",
            "start": 3201.14,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "nacionalistas y liberales",
            "start": 3204.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "materializaron los sentimientos de una",
            "start": 3209.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sociedad que luch\u00f3 por su independencia",
            "start": 3212.4,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "y soberan\u00eda",
            "start": 3214.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la separaci\u00f3n",
            "start": 3217.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "del estado y la iglesia",
            "start": 3219.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "fue tan importante como lo es hoy y ser\u00e1",
            "start": 3221.9,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en el futuro la separaci\u00f3n del poder",
            "start": 3226.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y del poder pol\u00edtico para el",
            "start": 3229.02,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "beneficio de las y los mexicanos",
            "start": 3231.599,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3235.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n",
            "start": 3237.38,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "del 17",
            "start": 3240.9,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "s\u00ed incluy\u00f3 por primera vez en su texto",
            "start": 3243.319,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "el derecho a la educaci\u00f3n al trabajo a",
            "start": 3246.559,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "la seguridad social a la tierra los",
            "start": 3250.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "movimientos sociales de esa etapa",
            "start": 3253.619,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Revolucionaria",
            "start": 3255.54,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "quedaron plasmados en ese a\u00f1o en la",
            "start": 3257.18,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 3260.579,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en este mismo recinto donde hoy nos",
            "start": 3261.619,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "encontramos se protest\u00f3 y firm\u00f3 la",
            "start": 3265.319,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que inscribi\u00f3 garant\u00edas y",
            "start": 3269.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos y proclam\u00f3 la soberan\u00eda",
            "start": 3272.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "En ese entonces",
            "start": 3275.46,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "todos los constituyentes eran hombres",
            "start": 3277.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hoy es una realidad hay paridad de",
            "start": 3281.18,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero y estamos avanzando",
            "start": 3284.88,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "a partir",
            "start": 3290.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "a partir del 2018",
            "start": 3292.579,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "por mandato soberano",
            "start": 3297.079,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 30 millones de mexicanos",
            "start": 3299.839,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "ha iniciado la cuarta etapa de la",
            "start": 3303.859,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
            "start": 3307.68,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 3310.579,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "de la Rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3314.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 3317.579,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "en cabeza",
            "start": 3319.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado del poder legislativo y sin",
            "start": 3321.14,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "menoscabo de la independencia entre los",
            "start": 3326.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "poderes p\u00fablicos esta fase hist\u00f3rica en",
            "start": 3329.46,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n",
            "start": 3333.42,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 3336.14,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "las siguientes reformas",
            "start": 3338.119,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "constitucionales son el reflejo del",
            "start": 3340.819,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano que caracteriza esta",
            "start": 3344.94,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "cuarta etapa transformadora aprobamos en",
            "start": 3348.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el congreso la ley de austeridad",
            "start": 3352.92,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "republicana reclamo de los mexicanos",
            "start": 3355.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aprobamos una nueva reforma educativa",
            "start": 3361.819,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "creamos la ley de econom\u00eda circular para",
            "start": 3365.54,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "proteger la vida del planeta creamos la",
            "start": 3369.359,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "ley de la guardia nacional",
            "start": 3373.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reformamos la Ley General de Salud",
            "start": 3375.26,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "respecto al etiquetado nutricional somos",
            "start": 3377.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el primer pa\u00eds en el mundo en obesidad",
            "start": 3381.24,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "infantil El segundo lugar en obesidad en",
            "start": 3383.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "adultos mayores y la segunda causa de",
            "start": 3386.579,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "muerte en M\u00e9xico es la diabetes mellitus",
            "start": 3388.98,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "reformamos el art\u00edculo 108 y 111 para la",
            "start": 3391.94,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n del mandato el pueblo pone y",
            "start": 3396.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el pueblo quita",
            "start": 3400.2,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "reformamos el art\u00edculo cuarto",
            "start": 3401.78,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "para convertir",
            "start": 3405.859,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "las d\u00e1divas en derechos a favor de los",
            "start": 3410.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "adultos mayores las personas con",
            "start": 3412.98,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "discapacidad y los j\u00f3venes",
            "start": 3414.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reformamos en materia de salario m\u00ednimo",
            "start": 3416.96,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y dimos vacaciones dignas reformamos los",
            "start": 3420.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 3423.54,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en materia de mujeres y de ni\u00f1os",
            "start": 3425.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "las reformas que hemos construido con el",
            "start": 3428.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 3431.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "buscan eliminar el presidencialismo",
            "start": 3434.54,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "abusivo y materializar la separaci\u00f3n del",
            "start": 3438.66,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico por",
            "start": 3442.5,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3445.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aprobamos el art\u00edculo 19 de la",
            "start": 3446.3,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en su reforma para declarar",
            "start": 3450.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "como delito grave el fraude electoral la",
            "start": 3453.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y el robo de hidrocarburos",
            "start": 3456.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sin\u00f3nimo de la corrupci\u00f3n del r\u00e9gimen",
            "start": 3458.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 3461.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "logramos la ley de extinci\u00f3n de dominio",
            "start": 3462.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 la ley contra las empresas",
            "start": 3467.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "fantasmas y facturaci\u00f3n falsa base del",
            "start": 3469.92,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "saqueo fiscal a la patria que tanto",
            "start": 3473.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "llena de indignaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3476.339,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "creamos la ley del juicio pol\u00edtico y",
            "start": 3479.0,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "reformamos el art\u00edculo 28 de la",
            "start": 3482.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para eliminar la",
            "start": 3485.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de impuestos que solo",
            "start": 3487.98,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "beneficiaba a las empresas e intereses",
            "start": 3491.22,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 3494.099,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "estas reformas",
            "start": 3495.38,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todas estas reformas",
            "start": 3498.2,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "sin un Constituyente son el resultado",
            "start": 3501.3,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "del movimiento social que encabez\u00f3 el",
            "start": 3504.54,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3507.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3510.14,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "afirmo categ\u00f3ricamente como presidente",
            "start": 3513.119,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "del senado que el humanismo mexicano",
            "start": 3516.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "expresado por el ejecutivo Federal es un",
            "start": 3520.7,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "concepto v\u00e1lido sustentado en la raz\u00f3n",
            "start": 3524.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica y en la esencia de todas estas",
            "start": 3526.859,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "modificaciones que hemos hecho a favor",
            "start": 3529.26,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de las y los mexicanos",
            "start": 3531.599,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "quienes nos exigen ellos y ellas",
            "start": 3533.96,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimamente a todas y todos nosotros",
            "start": 3537.859,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 3541.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 3544.099,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "representantes",
            "start": 3546.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entes aut\u00f3nomos del Estado",
            "start": 3547.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los exigen los mexicanos",
            "start": 3550.94,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sensatez e institucionalidad para ser",
            "start": 3553.22,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "posible recuperar la naci\u00f3n Y lograr",
            "start": 3558.18,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "una justa distribuci\u00f3n de Su riqueza y",
            "start": 3562.339,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "bienestar porque eso no se habl\u00f3 en los",
            "start": 3565.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "discursos de hace un momento",
            "start": 3568.26,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es posible hacer patria",
            "start": 3570.54,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "S\u00ed si es posible",
            "start": 3574.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hacer Patria y hacer el bien en M\u00e9xico",
            "start": 3576.619,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "si nos conducimos con estricto sentido a",
            "start": 3580.28,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n del art\u00edculo primero de la",
            "start": 3584.819,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que se\u00f1ala todas las",
            "start": 3587.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "autoridades en el \u00e1mbito de nuestras",
            "start": 3591.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "competencias",
            "start": 3593.76,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tienen la obligaci\u00f3n de promover",
            "start": 3595.74,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de respetar de proteger y garantizar los",
            "start": 3598.7,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 3604.02,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de conformidad con esos principios de",
            "start": 3605.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "universalidad",
            "start": 3609.599,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "Independencia y progresividad",
            "start": 3611.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "las reformas constitucionales que hemos",
            "start": 3613.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hecho para honrar",
            "start": 3617.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el 106 aniversario de nuestra",
            "start": 3620.24,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 3623.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "le otorgan a M\u00e9xico motores jur\u00eddicos de",
            "start": 3625.099,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "prosperidad para M\u00e9xico",
            "start": 3629.88,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "pasamos ya ya pasamos del 17 al 2018",
            "start": 3632.78,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "de instituciones pol\u00edticas extractivas",
            "start": 3639.799,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "que entregaron la riqueza nacional y",
            "start": 3644.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nuestros recursos naturales al exterior",
            "start": 3648.059,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a la consolidaci\u00f3n de las instituciones",
            "start": 3651.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 3654.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "inclusivas que permitir\u00e1n el desarrollo",
            "start": 3655.94,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico para las pr\u00f3ximas generaciones",
            "start": 3659.88,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en breve",
            "start": 3664.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "muy en breve",
            "start": 3666.9,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "alcanzaremos la soberan\u00eda energ\u00e9tica",
            "start": 3669.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para poder aspirar a la soberan\u00eda",
            "start": 3672.079,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "financiera para que el sue\u00f1o mexicano de",
            "start": 3676.22,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "lograr la distribuci\u00f3n justa de la",
            "start": 3680.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "riqueza se perciba en los hogares del",
            "start": 3683.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds esa",
            "start": 3686.099,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "esa se\u00f1oras y se\u00f1ores es la esencia",
            "start": 3689.54,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "concreta que inspir\u00f3 a los fundadores de",
            "start": 3693.26,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "nuestra Patria y a los reformadores de",
            "start": 3698.22,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "nuestras instituciones que hoy nos",
            "start": 3701.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "convocan a compartir el ciento seis",
            "start": 3705.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "aniversario de la constituci\u00f3n mexicana",
            "start": 3708.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3711.24,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "1917 Muchas gracias",
            "start": 3713.119,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3715.86,
            "duration": 15.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3716.28,
            "duration": 14.64
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 3736.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3739.559,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 3742.04,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos",
            "start": 3744.66,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3746.47,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3749.03,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "o gobernador",
            "start": 3752.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Mauricio curi Gonz\u00e1lez",
            "start": 3754.94,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "representantes",
            "start": 3758.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de los poderes",
            "start": 3762.78,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "judicial y legislativo",
            "start": 3764.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3767.03,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "gobernadoras",
            "start": 3768.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno gobernadores",
            "start": 3771.96,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 3775.859,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "federales",
            "start": 3779.46,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "estatales amigas",
            "start": 3780.859,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "amigos todos",
            "start": 3783.74,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n de 1917",
            "start": 3787.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "se inspira",
            "start": 3792.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "como sabemos",
            "start": 3794.579,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en los principios de libertad de",
            "start": 3797.04,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 3799.5,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y manifestaci\u00f3n de ideas",
            "start": 3800.839,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 3806.16,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "legalidad",
            "start": 3808.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n de poderes",
            "start": 3810.5,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estado laico",
            "start": 3813.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a la dignidad e integridad de",
            "start": 3816.42,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "las personas",
            "start": 3819.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que hoy conocemos como Derechos Humanos",
            "start": 3820.339,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "y en otros postulados enarbolados desde",
            "start": 3824.76,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "1814 en Apatzing\u00e1n y a las",
            "start": 3829.64,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "constituciones federales de 1824 y 1857",
            "start": 3833.579,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 3841.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "lo verdaderamente original de la",
            "start": 3843.02,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n del 17",
            "start": 3846.359,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "dimana de los anhelos de Libertad",
            "start": 3848.839,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "Justicia y soberan\u00eda del pueblo que",
            "start": 3852.14,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "luch\u00f3 en la revoluci\u00f3n",
            "start": 3855.9,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3857.25,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "de 1910 contra La dictadura porfirista",
            "start": 3858.54,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 3865.619,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "en su esp\u00edritu original la constituci\u00f3n",
            "start": 3866.599,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de 1917",
            "start": 3869.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "da fundamento a una profunda",
            "start": 3872.299,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3876.599,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "establece el derecho a la educaci\u00f3n",
            "start": 3879.299,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "gratuita",
            "start": 3881.099,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "la igualdad",
            "start": 3883.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 3885.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la defensa de los trabajadores del campo",
            "start": 3887.76,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y la ciudad",
            "start": 3890.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el derecho de los campesinos a la tierra",
            "start": 3891.74,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "El dominio directo de la naci\u00f3n sobre el",
            "start": 3895.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "subsuelo y el predominio",
            "start": 3900.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 3903.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los doscientos constituyentes",
            "start": 3906.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que durante 70 d\u00edas intensos y",
            "start": 3909.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "apasionantes",
            "start": 3913.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "redactaron nuestra actual Carta Magna",
            "start": 3915.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este teatro de la Rep\u00fablica en",
            "start": 3919.2,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro",
            "start": 3923.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "actuaron con estricto apego al sentir de",
            "start": 3924.74,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "los revolucionarios que todav\u00eda",
            "start": 3930.42,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "levantados en armas",
            "start": 3933.44,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "exig\u00edan el cumplimiento de sus demandas",
            "start": 3935.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Si de algo sirvi\u00f3 la divisi\u00f3n entre los",
            "start": 3941.579,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "revolucionarios",
            "start": 3946.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Tal vez fue que la oposici\u00f3n de",
            "start": 3947.78,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Francisco Villa y Emiliano Zapata oblig\u00f3",
            "start": 3952.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "al moderado bando carrancista",
            "start": 3955.74,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "a tomar decisiones",
            "start": 3959.359,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "m\u00e1s radicales",
            "start": 3961.579,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de mayor profundidad",
            "start": 3963.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "recordemos que cuando Villa y Zapata",
            "start": 3966.74,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "llegan a la Ciudad de M\u00e9xico y",
            "start": 3970.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Venustiano Carranza",
            "start": 3972.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "traslada la jefatura del gobierno",
            "start": 3974.18,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "constitucionalista a Veracruz",
            "start": 3976.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "los gobernadores que le respaldaban",
            "start": 3979.92,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "comenzaron a expedir Bajo su orientaci\u00f3n",
            "start": 3983.839,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "decretos para abolir hasta entonces",
            "start": 3988.4,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de m\u00e1s de Cien a\u00f1os la",
            "start": 3994.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "esclavitud de los peones de las",
            "start": 3997.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "haciendas",
            "start": 4001.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y el 6 de enero de 1915 se proclam\u00f3 en",
            "start": 4002.78,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ese puerto la ley agraria para entregar",
            "start": 4007.46,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "la tierra a los campesinos",
            "start": 4010.94,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4015.81,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "de modo",
            "start": 4018.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que cuando este hombre de estado",
            "start": 4020.02,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Venustiano Carranza",
            "start": 4023.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "convoc\u00f3 a los revolucionarios a elaborar",
            "start": 4026.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "una nueva constituci\u00f3n",
            "start": 4029.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda antecedentes para legislar",
            "start": 4032.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "En beneficio del pueblo",
            "start": 4035.38,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "una vez aprobado los 136 art\u00edculos y",
            "start": 4039.799,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "promulgada la Constituci\u00f3n Un d\u00eda como",
            "start": 4043.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hoy cinco de febrero",
            "start": 4046.7,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de 1917 este documento",
            "start": 4048.4,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "no solo se convirti\u00f3 en la ley Suprema",
            "start": 4052.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 4056.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sino que lleg\u00f3 a ser por mucho tiempo el",
            "start": 4057.52,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "programa de acci\u00f3n m\u00e1s popular",
            "start": 4061.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nacionalista y progresista de nuestra",
            "start": 4064.299,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 4068.24,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "Aunque durante la elaboraci\u00f3n de la",
            "start": 4070.819,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 4074.18,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "los debates fueron prolongados",
            "start": 4075.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "y a veces fuertes",
            "start": 4078.339,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "no hubo entre los diputados en lo",
            "start": 4080.859,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "esencial",
            "start": 4085.16,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "diferencias de fondo",
            "start": 4086.02,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nadie por ejemplo se opuso a la forma en",
            "start": 4089.9,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que fueron redactados los art\u00edculos 27 y",
            "start": 4093.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "123",
            "start": 4098.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "que resultaban fundamentales para tratar",
            "start": 4099.279,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "la cuesti\u00f3n agraria y laboral es m\u00e1s",
            "start": 4102.279,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "estos art\u00edculos se aprobaron por",
            "start": 4107.44,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "unanimidad",
            "start": 4109.94,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "desde luego la promulgaci\u00f3n de la nueva",
            "start": 4112.699,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n caus\u00f3 molestias",
            "start": 4116.839,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y oposici\u00f3n de los pol\u00edticos e ide\u00f3logos",
            "start": 4119.56,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "del Antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 4124.299,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "incluidos grandes latifundistas y sobre",
            "start": 4126.699,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todo due\u00f1os y representantes en el pa\u00eds",
            "start": 4129.98,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "de las compa\u00f1\u00edas petroleras porque en",
            "start": 4133.179,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este texto jur\u00eddico",
            "start": 4137.299,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "fundacional del nuevo estado se",
            "start": 4139.299,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 El dominio directo de la",
            "start": 4143.6,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n sobre los recursos naturales del",
            "start": 4145.699,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "subsuelo en nuestro territorio",
            "start": 4148.699,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "pero amparados por la constituci\u00f3n de",
            "start": 4152.239,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "1917 M\u00e9xico y su pueblo resistieron El",
            "start": 4156.04,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "embate del conservadurismo y la presi\u00f3n",
            "start": 4160.88,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "extranjera y se pudo avanzar aplicando",
            "start": 4164.779,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "uno de los planes sociales m\u00e1s",
            "start": 4169.06,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "importantes del mundo incluso antes de",
            "start": 4171.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas populares de la revoluci\u00f3n",
            "start": 4176.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "rusa y del establecimiento del estado de",
            "start": 4178.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "bienestar en los pa\u00edses europeos",
            "start": 4182.9,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 4186.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n",
            "start": 4188.62,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "no se hab\u00eda",
            "start": 4190.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "olvidado",
            "start": 4192.819,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "segu\u00eda siendo ense\u00f1anza y continuaba",
            "start": 4194.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "como gu\u00eda y orientaci\u00f3n en el quehacer",
            "start": 4197.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 4201.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "solo la demanda de democracia",
            "start": 4202.48,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hab\u00eda quedado como asignatura pendiente",
            "start": 4205.719,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Pero insisto en el terreno de la",
            "start": 4209.98,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "justicia el contraste con la opresi\u00f3n y",
            "start": 4213.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el clasismo porfirista era",
            "start": 4217.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "verdaderamente notable",
            "start": 4220.34,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en 1970",
            "start": 4224.659,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "Don Jes\u00fas Silva gerso sosten\u00eda locito",
            "start": 4227.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "textualmente",
            "start": 4231.08,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "los reaccionarios",
            "start": 4232.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ignorantes y obstinados",
            "start": 4234.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "siguen pensando",
            "start": 4237.46,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que aquel tiempo en que gobern\u00f3 al pa\u00eds",
            "start": 4239.679,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "el general D\u00edaz fue de lo mejor de",
            "start": 4243.32,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en toda su historia",
            "start": 4246.38,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "hay insensatos Parece Mentira que niegan",
            "start": 4250.699,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el desarrollo de la naci\u00f3n alcanzado en",
            "start": 4255.02,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos lustros",
            "start": 4257.719,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para un hombre progresista de",
            "start": 4259.239,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "nuestros d\u00edas a la distancia de ya muy",
            "start": 4262.94,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cerca de 60 a\u00f1os el balance del",
            "start": 4266.06,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "porfirismo arroja n\u00fameros rojos",
            "start": 4269.42,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "si no hubiera sido as\u00ed no habr\u00eda",
            "start": 4273.159,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "estallado la revoluci\u00f3n",
            "start": 4276.58,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "termina la cita",
            "start": 4280.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sin embargo con el paso del tiempo y de",
            "start": 4282.739,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "manera especial durante el periodo",
            "start": 4286.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "neoliberal de 1983",
            "start": 4288.98,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a 2018",
            "start": 4293.719,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "los retrocesos en materia de defensa de",
            "start": 4295.54,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "la soberan\u00eda y del bienestar de nuestro",
            "start": 4299.9,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pueblo se fueron haciendo cada vez m\u00e1s",
            "start": 4303.199,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "evidentes hasta llegar a casi resucitar",
            "start": 4306.62,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica econ\u00f3mica y social",
            "start": 4311.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "porfirista por eso decimos que",
            "start": 4314.739,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "neoliberalismo en M\u00e9xico es",
            "start": 4319.159,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "neoporfirismo",
            "start": 4321.679,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "es indudable que esta regresi\u00f3n",
            "start": 4324.62,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "tuvo como acicate el predominio por m\u00e1s",
            "start": 4328.42,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "de tres d\u00e9cadas del imperio de la",
            "start": 4332.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4337.159,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "En consecuencia este af\u00e1n de lucro",
            "start": 4338.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desmedido",
            "start": 4341.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "condujo a modificar los principios y las",
            "start": 4343.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "normas",
            "start": 4347.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de la Carta Magna hasta casi despojarla",
            "start": 4348.52,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "de su letra y Esp\u00edritu",
            "start": 4352.76,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "original y los dogmas neoliberales y los",
            "start": 4355.659,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "intereses olic\u00e1ricos olig\u00e1rquicos fueron",
            "start": 4360.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "introducidos en el texto constitucional",
            "start": 4363.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "constitucional a fin de prevenir y",
            "start": 4366.38,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "obstaculizar cualquier transformaci\u00f3n en",
            "start": 4369.92,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "sentido nacional democr\u00e1tico y Popular",
            "start": 4373.699,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "en los 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 4378.1,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "se aprobaron reformas completamente",
            "start": 4381.8,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "antipopulares entreguistas y contrarias",
            "start": 4386.32,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "al inter\u00e9s p\u00fablico por ejemplo",
            "start": 4390.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "se modificaron art\u00edculos esenciales para",
            "start": 4393.46,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "legalizar la venta de empresas p\u00fablicas",
            "start": 4397.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "bancos",
            "start": 4401.199,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "tierras ejidales",
            "start": 4402.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Minas se otorgaron concesiones y",
            "start": 4404.86,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "contratos en materia de petr\u00f3leo",
            "start": 4408.56,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 4412.9,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones",
            "start": 4414.82,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se privatizaron los ferrocarriles los",
            "start": 4416.62,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "puertos los aeropuertos y hasta las",
            "start": 4421.1,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles",
            "start": 4425.12,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "se limit\u00f3 la gratuidad",
            "start": 4426.739,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n p\u00fablica se aumentaron",
            "start": 4430.699,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "impuestos para la mayor\u00eda de los",
            "start": 4434.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "consumidores mientras se condonaban",
            "start": 4436.1,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pagos a grandes contribuyentes",
            "start": 4439.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se aprobaron leyes para convertir deudas",
            "start": 4443.179,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "privadas en deuda p\u00fablica",
            "start": 4445.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se entreg\u00f3 a particulares",
            "start": 4449.02,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "el manejo",
            "start": 4451.48,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de las pensiones de los trabajadores y",
            "start": 4454.699,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "hasta las guarder\u00edas del seguro social",
            "start": 4458.3,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se redujo el salario m\u00ednimo como no",
            "start": 4462.64,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "suced\u00eda desde el Porfiriato y se",
            "start": 4465.5,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "consagr\u00f3 como",
            "start": 4469.58,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4472.3,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "una democracia",
            "start": 4473.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se instaur\u00f3 como gobierno una democracia",
            "start": 4476.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "simulada operada y controlada por",
            "start": 4479.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 4484.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y tecn\u00f3cratas afines y dependientes",
            "start": 4485.44,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "empleados de los grandes",
            "start": 4490.64,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "poderes econ\u00f3micos en fin",
            "start": 4493.78,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "Es raro encontrar",
            "start": 4496.9,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "y los convoco",
            "start": 4500.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a que lo investiguen Es raro encontrar",
            "start": 4502.699,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en el periodo neoliberal una reforma",
            "start": 4506.9,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "a la Constituci\u00f3n En beneficio del",
            "start": 4510.699,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4513.679,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4515.179,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "absolutamente todo",
            "start": 4522.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se orient\u00f3 a favorecer los intereses",
            "start": 4526.159,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "de una minor\u00eda nacional y extranjera",
            "start": 4529.84,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "por eso frente a este vergonzoso",
            "start": 4535.94,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "retroceso podemos con Orgullo y con la",
            "start": 4539.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "frente en alto sostener que millones de",
            "start": 4543.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mexicanos hemos logrado la aprobaci\u00f3n de",
            "start": 4546.44,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "algunas reformas en el congreso con el",
            "start": 4551.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "distintivo de la honestidad y el",
            "start": 4555.28,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "humanismo ahora es delito grave la",
            "start": 4559.159,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que no lo era porque hab\u00edan",
            "start": 4562.82,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "modificado el c\u00f3digo penal durante",
            "start": 4567.699,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "el sexenio",
            "start": 4573.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4576.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "1988 1994",
            "start": 4578.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 4583.64,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ahora como lo mencion\u00f3",
            "start": 4585.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el senador",
            "start": 4588.58,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "representante de esa c\u00e1mara la ley de",
            "start": 4590.62,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "austeridad republicana",
            "start": 4596.78,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "porque la austeridad",
            "start": 4600.679,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "no es un asunto",
            "start": 4606.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de principios",
            "start": 4609.26,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "no es un asunto",
            "start": 4611.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "digo de",
            "start": 4613.179,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n sino de principios",
            "start": 4615.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y no puede haber",
            "start": 4619.4,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 4620.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se aprob\u00f3 y le agradezco mucho a los",
            "start": 4629.199,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 4633.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la ley de extinci\u00f3n de dominio para",
            "start": 4634.82,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "recuperar y devolver al pueblo lo robado",
            "start": 4638.06,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 la reforma al art\u00edculo 28 de la",
            "start": 4642.739,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para prohibir la devoluci\u00f3n",
            "start": 4646.1,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "de impuestos esto no ha significado",
            "start": 4649.64,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "ingresos para la hacienda p\u00fablica del",
            "start": 4654.159,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "orden de doscientos mil millones de",
            "start": 4658.58,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pesos al a\u00f1o",
            "start": 4661.34,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la clasificaci\u00f3n del robo de",
            "start": 4671.239,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "combustibles elevaci\u00f3n fiscal y el",
            "start": 4673.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fraude electoral como delitos graves la",
            "start": 4675.739,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "eliminaci\u00f3n del pueblo al presidente",
            "start": 4679.58,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "para que pueda ser juzgado en funciones",
            "start": 4682.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4685.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "cualquier otro ciudadano y por cualquier",
            "start": 4687.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "delito",
            "start": 4689.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "la revocaci\u00f3n del mandato la consulta",
            "start": 4690.94,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "popular la nueva ley laboral que",
            "start": 4696.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "garantiza el voto libre secreto directo",
            "start": 4699.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en los sindicatos la ley de salud para",
            "start": 4701.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "otorgar a todos los mexicanos atenci\u00f3n",
            "start": 4706.34,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y medicamentos gratuitos",
            "start": 4708.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "agr\u00e9guese a lo anterior la cancelaci\u00f3n",
            "start": 4712.6,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "de la mal llamada reforma educativa as\u00ed",
            "start": 4715.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como la reforma constitucional que",
            "start": 4719.659,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "permite a elementos del ej\u00e9rcito y la",
            "start": 4721.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Marina participar en tareas de seguridad",
            "start": 4724.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 4727.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "constituye la guardia nacional adem\u00e1s y",
            "start": 4729.32,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "esto lo considero",
            "start": 4734.0,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "fundamental muy importante se elev\u00f3 a",
            "start": 4736.659,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "Rango constitucional el derecho a las",
            "start": 4740.659,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pensiones de adultos mayores y personas",
            "start": 4744.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con discapacidad y las becas a",
            "start": 4746.54,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "estudiantes pobres en todos los niveles",
            "start": 4749.54,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de escolaridad",
            "start": 4752.32,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4755.43,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4757.7,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "perm\u00edtanme leerles",
            "start": 4762.1,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el texto del art\u00edculo cuarto transitorio",
            "start": 4766.94,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de la Constituci\u00f3n",
            "start": 4771.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que trata sobre este importante asunto",
            "start": 4773.38,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "dice as\u00ed el monto de los recursos",
            "start": 4776.9,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "asignados en el presupuesto de egresos",
            "start": 4780.44,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n y en el presupuesto de",
            "start": 4784.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "las entidades federativas",
            "start": 4787.219,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "del ejercicio fiscal que corresponda",
            "start": 4788.679,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "para los programas de atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 4791.42,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos de apoyo",
            "start": 4794.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico para personas que tengan",
            "start": 4797.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "discapacidad permanente de pensiones",
            "start": 4799.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para personas adultas mayores y de becas",
            "start": 4802.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para estudiantes que se encuentren en",
            "start": 4806.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "condiciones de pobreza no podr\u00e1 ser",
            "start": 4808.94,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "disminuido en t\u00e9rminos reales respecto",
            "start": 4813.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del que se haya asignado en el ejercicio",
            "start": 4816.739,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "fiscal inmediato anterior",
            "start": 4819.86,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4824.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "significa que no solo es un enunciado",
            "start": 4830.239,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "un texto",
            "start": 4836.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4839.6,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "letra muerta en la Constituci\u00f3n sino que",
            "start": 4841.06,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "por primera vez se establece que estos",
            "start": 4845.98,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "derechos son",
            "start": 4852.26,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4854.5,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n",
            "start": 4856.06,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "obligatoria para el gobierno de la",
            "start": 4857.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica",
            "start": 4861.86,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Amigas y amigos",
            "start": 4863.02,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "debemos seguir luchando por los ideales",
            "start": 4865.179,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de la revoluci\u00f3n mexicana consagrados en",
            "start": 4868.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n de 1917",
            "start": 4871.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no dejar de insistir",
            "start": 4875.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en abolir por la v\u00eda legal y democr\u00e1tica",
            "start": 4878.06,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "las reformas contrarias al inter\u00e9s",
            "start": 4882.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 4885.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "impuestas durante el periodo neoliberal",
            "start": 4887.02,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "continuar proponiendo cambios al marco",
            "start": 4891.32,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "legal En beneficio del pueblo hasta",
            "start": 4895.52,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "devolver a nuestra ley m\u00e1xima toda la",
            "start": 4899.54,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "grandeza de su humanismo original",
            "start": 4903.739,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es hacer historia",
            "start": 4909.08,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "es transformar y ello implica pugnar",
            "start": 4911.98,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "siempre por lo que es justo y parece",
            "start": 4916.699,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "imposible de alcanzar",
            "start": 4920.42,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "si no se lucha en forma sostenida",
            "start": 4923.02,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "por convertir los sue\u00f1os en realidad no",
            "start": 4927.219,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "hay pr\u00e1ctica pol\u00edtica que valga la pena",
            "start": 4931.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ni transformaci\u00f3n posible ni diferencia",
            "start": 4934.3,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "sustancial entre la vida y la nada la",
            "start": 4937.88,
            "duration": 10.859
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de 1917 no ha muerto vive",
            "start": 4943.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "en la transformaci\u00f3n del M\u00e9xico libre",
            "start": 4948.739,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "justo igualitario democr\u00e1tico y fraterno",
            "start": 4951.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "de nuestros d\u00edas",
            "start": 4956.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "viva la constituci\u00f3n de 1917",
            "start": 4959.48,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "viva Quer\u00e9taro",
            "start": 4963.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "viva la Rep\u00fablica",
            "start": 4965.739,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico",
            "start": 4967.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4973.1,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4973.75,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4983.98,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "finaliza esta ceremonia con los honores",
            "start": 5020.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "al presidente constitucional de los",
            "start": 5023.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos y comandante",
            "start": 5025.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas se les",
            "start": 5027.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "invita entonar nuestro himno nacional",
            "start": 5030.34,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5035.15,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5043.08,
            "duration": 52.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5095.42,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5095.48,
            "duration": 12.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5105.38,
            "duration": 34.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5107.64,
            "duration": 31.99
        },
        {
            "text": "se agradece la presencia en esta",
            "start": 5140.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ceremonia del presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 5143.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "as\u00ed como de los funcionarios que lo",
            "start": 5145.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1aron que tengan todos una",
            "start": 5147.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 5150.64,
            "duration": 2.84
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] [Aplausos] damos inicio a esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] sean tan amables de tomar asiento preside esta ceremonia conmemorativa al ciento seis aniversario de la promulgaci\u00f3n de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos de 1917 el presidente de la rep\u00fablica licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] integran el presidio el licenciado Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez secretario de gobernaci\u00f3n [Aplausos] licenciado Mauricio Kuri Gonz\u00e1lez gobernador constitucional del Estado de Quer\u00e9taro [Aplausos] ministra Norma Luc\u00eda pi\u00f1a Hern\u00e1ndez presidenta de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n [Aplausos] senador Alejandro Armenta Mier presidente de la mesa directiva del senado de la rep\u00fablica [Aplausos] diputado Santiago krill Miranda presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados [Aplausos] licenciada Leticia Ram\u00edrez Amaya secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica [Aplausos] Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina [Aplausos] licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana [Aplausos] [Aplausos] y doctor Rogelio Ram\u00edrez de la O secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico [Aplausos] tambi\u00e9n Contamos con la presencia de integrantes del gabinete ampliado del gobierno de M\u00e9xico jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico y gobernadores de las diferentes entidades federativas de la naci\u00f3n [Aplausos] diputados federales y senadores de la rep\u00fablica [Aplausos] invitados especiales y representantes de medios de comunicaci\u00f3n reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida [Aplausos] el licenciado Mauricio Cure Gonz\u00e1lez gobernador constitucional del Estado de Quer\u00e9taro har\u00e1 uso de la palabra [Aplausos] Muchas gracias muy buenos d\u00edas y saludo con mucho gusto le damos la bienvenida a Quer\u00e9taro al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos al senador Alejandro Armenta Mier presidente de la mesa directiva del senado de la Rep\u00fablica al diputado federal Santiago krill Miranda presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados a la ministra Norma Luc\u00eda pi\u00f1a Hern\u00e1ndez presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n a las ministras y ministros de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n al gobernador del estado de Oaxaca al ingeniero salm\u00f3n Jara Cruz presidente de la confederaci\u00f3n nacional de gobernadores a la jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico as\u00ed como a las y a los gobernadores que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy a las y los senadores de la Rep\u00fablica diputadas y diputados federales que nos acompa\u00f1an por supuesto a mi esposa car presidente al patronato del sistema Estatal DIF a mis hijas car y savi y a mi hijo Mao curias por estar ac\u00e1 el d\u00eda de hoy al licenciado Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez secretario de gobernaci\u00f3n al general secretario de la defensa nacional Luis crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez al almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina a la licenciada Leticia Ram\u00edrez Amaya secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica y a la licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana al doctor Rogelio Ram\u00edrez de la O secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico a los integrantes del gabinete del gobierno de M\u00e9xico exgobernadores del Estado de Quer\u00e9taro a la doctora Mariela poncevilla magistrada presidente del poder judicial En este estado a la diputada Alicia Elena Salazar P\u00e9rez presidente de la mesa directiva de la legislatura del estado magistradas magistrados diputadas y diputados locales el presidente principal de Quer\u00e9taro Luis Bernardo Nava Guerrero a las y los presidentes municipales de Quer\u00e9taro Muchas gracias al maestro Alejandro Echeverr\u00eda Cornejo fiscal general del estado presidentas y presidentes de c\u00e1maras colegios organismos aut\u00f3nomos asociaciones civiles y medios de comunicaci\u00f3n integrantes de mi gabinete por supuesto a quien nos acompa\u00f1an tambi\u00e9n de ma\u00f1ana virtual se\u00f1oras y se\u00f1ores el d\u00eda de hoy celebramos el ciento seis aniversario de la promulgaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n de 1917 que funda el M\u00e9xico moderno su redacci\u00f3n es el acto previo formal e indispensable que encuentran los diversos grupos para Cesar las hostilidades y la guerra para ello adoptan un acuerdo expl\u00edcito someterse al Estado de derecho quienes entonces pactan la paz no son solamente adversarios son Aut\u00e9nticos enemigos que se han enfrentado hasta la muerte la lecci\u00f3n Central es cuando la pol\u00edtica falla la violencia estalla los mexicanos de hace un siglo olvidan su hermandad su origen com\u00fan dejan de escucharse y pierden la sensatez la solidaridad y la vida en \u00e9l Constituyente esgrimen sus argumentos confrontan sus visiones de pa\u00eds y desahogan sus agravios en este hist\u00f3rico teatro de la Rep\u00fablica tras intensos debates los mexicanos llegamos a acuerdos y superamos posiciones extremas logrando un consenso toral todos por igual habremos que someternos a la ley no hay momento ni lugar m\u00e1s oportuno que este para hacer una reflexi\u00f3n del esp\u00edritu que anima la Constituci\u00f3n de su car\u00e1cter supremo de su de su vocaci\u00f3n democr\u00e1tica y de su celo por la justicia social y la defensa de las libertades hace m\u00e1s de un siglo en este recinto se acuerda algo central la Constituci\u00f3n se da el espacio donde se resuman las visiones plurales y ricas por diversas del Porvenir mexicano la Constituci\u00f3n es un documento con memoria hist\u00f3rica pero tambi\u00e9n con visi\u00f3n de futuro es un texto revolucionario y lo es parad\u00f3jicamente Porque adem\u00e1s de introducir transformaciones radicales no avasalla concilia retoma el esp\u00edritu soberano y libertario de los sentimientos de la naci\u00f3n que es el estado federal y el disfrute de libertad desde la constituci\u00f3n de 1824 y el car\u00e1cter laico del estado y el reconocimiento de los derechos del hombre como base de las instituciones sociales de la constituci\u00f3n del 57 por ello sobre el acuerdo hecho constituci\u00f3n en 1917 descansa la fundaci\u00f3n del estado cuyo poder p\u00fablico se divide para su ejercicio en legislativo ejecutivo y Judicial cuyas independencias garantizan la estabilidad y la gobernabilidad la federaci\u00f3n se integra por Estados libres y soberanos y no menos importante se consagra al municipio Libre como la c\u00e9lula fundamental del estado mexicano Pero toda esta construcci\u00f3n solo tiene sentido si se respeta la democracia porque la esencia del Plan de San Luis es la transferencia ordenada pac\u00edfica y peri\u00f3dica del poder por medio del voto libre todos estos son avances son avances esenciales para la vida de M\u00e9xico la supremac\u00eda de la Constituci\u00f3n se afirma sobre el poder de los ej\u00e9rcitos revolucionarios y de sus caudillos nunca salvo el breve periodo de la Rep\u00fablica restaurada hab\u00eda M\u00e9xico logrado librarse del poder de un solo hombre el principio del fin de esa realidad se da aqu\u00ed cuando se acuerda que no habr\u00e1 nadie por encima de la Constituci\u00f3n tampoco admite ni Entonces ni hoy atajos planes o procedimientos legislativos para violentarla la ley Suprema es lo es a pesar de la voluntad de quienes mandan de los anhelos de las facciones o de las a\u00f1oranzas de los poderes f\u00e1cticos el blindaje de la supremac\u00eda constitucional reside en la soberan\u00eda popular los poderes eligen Y al hacerlo responden a quienes votaron libremente todos los servidores p\u00fablicos somos mandatarios quien manda es el ciudadano y expresa su voluntad en elecciones aut\u00e9nticas libres y peri\u00f3dicas la democracia es la columna vertebral del M\u00e9xico moderna es el motor del sistema pol\u00edtico y es la vida de las instituciones republicanas la democracia es el sistema m\u00e1s elevado de expresi\u00f3n de las libertades pol\u00edticas no hay libertad sin democracia libertad y democracia han sido las m\u00e1s caras aspiraciones pol\u00edticas de la sociedad mexicana por eso las y los ciudadanos demandaron protegerlas con una f\u00f3rmula impecable tenerlas Bajo su custodia son las y los ciudadanos quienes organizan operan y legitiman los procesos electorales la otra poderosa vertiente de la Constituci\u00f3n es la aspiraci\u00f3n por la justicia social en 1910 M\u00e9xico desfallec\u00eda de pobreza alambre alimentaria se sumaba el hambre de libertad de acceso a la tierra de oportunidad de trabajo y de Educaci\u00f3n P\u00fablica por eso el texto de 1917 es una valiosa aportaci\u00f3n innovadora y creativa de los Derechos sociales la distribuci\u00f3n de oportunidades se da otorg\u00e1ndole a las y a los mexicanos la posibilidad de alimentarse de trabajar y tener un patrimonio pero tambi\u00e9n de estudiar de organizarse gremial y pol\u00edticamente de vivir con seguridad y con pleno acceso a la justicia Es verdad que tenemos rezagos hist\u00f3ricos vergonzosos y muy lamentables que no hemos sido capaces de resolver integralmente Y que nos comprometen a trabajar por los m\u00e1s pobres con honradez y con eficiencia en los a\u00f1os recientes se ha realizado un esfuerzo sin precedente para distribuir apoyos a los m\u00e1s necesitados con ello pretendemos cumplir el otro anhelo que tutela nuestra Constituci\u00f3n alcanzar un M\u00e9xico m\u00e1s justo igualitario y solidario eso debemos reconocerse los se\u00f1or presidente [Aplausos] [M\u00fasica] profundizar ensanchar y apresurar el disfrute de la igualdad y la justicia en todos los hogares mexicanos requiere de la Concordia nacional y una creciente participaci\u00f3n ciudadana un pa\u00eds que se construya de abajo hacia arriba debemos trabajar por alcanzar mayores espacios de igualdad de igualdad material sin sacrificar en lo m\u00e1s m\u00ednimo las libertades pol\u00edticas y respetando siempre la dignidad humana no ha habido no hay Y no habr\u00e1 igualdad social sin libertad y pluralismo pol\u00edtico la democracia que no es libre se marchita la libertad que no se ejerce se pierde celebrar la Constituci\u00f3n demanda principalmente respetarla hoy es un muy buen d\u00eda para hacer un ejercicio de memoria pero tambi\u00e9n de imaginaci\u00f3n colectiva de reflexi\u00f3n pero tambi\u00e9n de determinaci\u00f3n y de compromiso la memoria nos demanda recordar que la injusticia que imperaba en el M\u00e9xico de 1910 no daba espacio para la oposici\u00f3n pol\u00edtica ni para la renovaci\u00f3n pac\u00edfica de los poderes esto se traduce en la proclama democr\u00e1tica sufragio efectivo no reelecci\u00f3n los d\u00edas que vivimos nos surgen a restablecer la convivencia pac\u00edfica y respetuosa como m\u00e9todo para lograr el consenso y el consenso como medio para la Concordia y la armon\u00eda social y la unidad de los mexicanos nos van a permitir conseguir mayores niveles de libertad igualdad y Justicia es momento de poner \u00e9nfasis en todo aquello que nos une y nos hermana que no es poco y no es menor se\u00f1or presidente se\u00f1oras y se\u00f1ores sean ustedes Bienvenidos a Quer\u00e9taro hoy que se dan cita a los poderes constituidos del estado mexicano deseo reiterar ante nuestro compromiso de guardar y hacer guardar la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos y fortalecer el estado de derecho Muchas gracias [Aplausos] a su uso de la palabra la ministra norma Luc\u00eda pi\u00f1a Hern\u00e1ndez presidenta de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n distinguidos miembros del presidium ministras y ministros que aqu\u00ed presentes consejeras y consejeros de la judicatura Federal tambi\u00e9n aqu\u00ed presentes se\u00f1oras y se\u00f1ores nos re\u00fane uno de los actos de mayor relevancia y significado de las efem\u00e9rides nacionales hoy tengo el enorme orgullo de pronunciar estas palabras en representaci\u00f3n de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n y del Consejo de la judicatura Federal el orgullo pero sobre todo la responsabilidad se potencian por un hecho por primera ocasi\u00f3n en nuestra historia una mujer preside el poder judicial de la Federaci\u00f3n [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] no es un logro personal es un indicativo de avance social sepan todas y todos que trabajar\u00e9 porque esta representaci\u00f3n en el poder judicial Federal se traduzca en una aut\u00e9ntica reducci\u00f3n de las brechas de g\u00e9nero y Consecuentemente en una sociedad m\u00e1s justa e igualitaria hace 106 a\u00f1os en esta ciudad encabezados por Venustiano Carranza 218 diputados provenientes de toda la Rep\u00fablica con muy distintas profesiones de oficios abogados pensadores maestros militares ferrocarrileros top\u00f3grafos telegrafistas integrantes de todo el abanico social de nuestro pa\u00eds se reunieron para reformar en principio la constituci\u00f3n de 1857 pero fueron mucho m\u00e1s all\u00e1 encausaron las reivindicaciones sociales emanadas de la Revoluci\u00f3n Mexicana dando luz en el mundo a un pionero constitucionalismo social repito las palabras de Donato Bravo izquierdo diputado Constituyente jam\u00e1s he pretendido que El Congreso Constituyente de 1917 est\u00e9 verificando una labor de Perfecta sabidur\u00eda pero s\u00ed creo que su obra es devoluci\u00f3n social ya se conmover el cerebro y el alma del pueblo mexicano ya que la revoluci\u00f3n le ofreci\u00f3 un horizonte de Nueva Vida que desconoc\u00eda y que se ha debido estudiar para obtener un progreso verdadero as\u00ed la sangre derramada en nuestras luchas intestinas no ser\u00e1 est\u00e9ril cierro comillas las injusticias generan inconformidad descontento enojo violencia pero para encontrar una verdadera soluci\u00f3n a ellas de largo plazo se necesita crear conceptos ideales convicciones de lucha pol\u00edtica de fortalecimiento institucional As\u00ed ha sido en la b\u00fasqueda de igualdad entre las personas con independencia de credos de nacionalidades de condici\u00f3n econ\u00f3mica de origen \u00e9tnico diferente o de g\u00e9nero enfrentar estas estas injusticias ha sido el mejor motor de las causas de toda la humanidad Quienes se reunieron en este gran recinto supieron hacer suyas esas causas plasmarlas en leyes en instituciones para salir de la guerra fraticida y construir la gran naci\u00f3n que hoy conformamos Esa es la lecci\u00f3n que impone en estos muros y que no debemos olvidar ni menospreciar hoy nuestra Constituci\u00f3n con centenares de reformas contiene los fines los objetivos las grandes metas del proyecto nacional y reconoce los derechos inherentes de todas las personas sin embargo la deuda hist\u00f3rica con sujetos en particular y con enormes sectores de la sociedad persiste mujeres personas en situaci\u00f3n de pobreza y discriminaci\u00f3n la infancia las personas con discapacidad las y los migrantes los individuos personas comunidades y pueblos ind\u00edgenas todos ellos no se exigen Recordando a Donato Bravo y a sus colegas diputados constituyentes que nos dieron una naci\u00f3n seguir prepar\u00e1ndonos para obtener un verdadero Progreso solo el conocimiento y la convicci\u00f3n en nuestros valores procuran la libertad y la igualdad evitemos encuentros est\u00e9riles reuniones con bellos ejercicios de oratoria para tras ello Volver al escritorio con la falsa Sensaci\u00f3n del deber cumplido Lo cierto es que tenemos que esforzarnos m\u00e1s cuestionar y cuestionarnos replantearnos c\u00f3mo lograr un cumplimiento cabal de nuestra constituci\u00f3n la ley Suprema tiene que ser una realidad en aras de la dignidad de cada persona en aras precisamente de la consecuci\u00f3n de los fines del proyecto nacional la dignidad se construye d\u00eda a d\u00eda con respeto entre los individuos entre los poderes e incluso entre las naciones para hacer frente a este enorme deuda hist\u00f3rica el rol de quienes impartimos justicia resulta crucial as\u00ed lo asumo as\u00ed lo asumimos nuestra principal responsabilidad es garantizar el acceso a la justicia viendo por la dignidad humana a trav\u00e9s de la promoci\u00f3n protecci\u00f3n respeto y garant\u00eda de los Derechos Humanos contenidos en nuestra Constituci\u00f3n conforme al paradigma de la centralidad de los Derechos Humanos el poder judicial guiado por la Constituci\u00f3n no solo resuelve las controversias no solo Pacifica los conflictos sino que tambi\u00e9n promueve y cataliza el cambio social no es accidental que en el vest\u00edbulo principal de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n est\u00e9 grabado el apotema somos siervos de la ley Suprema para poder ser libres nuestro actuar debe estar apegado al derecho para evitar arbitrariedades Y para de Cara a la sociedad rendir cuentas en el ejercicio de nuestra funci\u00f3n los juzgadores estamos siempre sujetos al imperio de la ley pero nuestra funci\u00f3n no se limita no se limita una aplicaci\u00f3n formal por mandato constitucional la impartici\u00f3n de Justicia exige tambi\u00e9n interpretar la ley atendiendo a los valores y principios inmersos en las normas para as\u00ed decidir cada caso concreto este important\u00edsima labor la realizamos como seres sociales insertos en una cultura pol\u00edtica con diversos perfiles \u00e9ticos que se proyectan inevitablemente en nuestra labor la diversidad entre quienes impartimos justicia no solo es inevitable es deseable es sano y necesario ponderar la actividad de los jueces en virtud de las resoluciones que emiten y nunca nunca perder de vista la independencia judicial la de los juzgadores y del y la de uno de los poderes constitutivos de la Rep\u00fablica una judicatura independiente es Pilar de nuestra democracia es el legado que nos transmite nuestra ley fundamental tenemos la responsabilidad de preservarla Y fortalecerla de lo contrario corremos el riesgo de mermar esta garant\u00eda entretrimento de las propias personas que nos demandan justicia la independencia judicial no es un privilegio de los jueces es el principio que garantiza una adecuada impartici\u00f3n de Justicia para ser efectivas las las libertades y la igualdad de las y los mexicanos la independencia judicial es la principal garant\u00eda de imparcialidad del poder judicial siempre En beneficio de la sociedad se\u00f1oras y se\u00f1ores como ley Suprema la Constituci\u00f3n es un inmenso y muy poderoso manto protector de certeza de confianza de seguridad y sobre todo de uni\u00f3n entre las y los mexicanos nos obliga a todas las autoridades en el \u00e1mbito de nuestros de nuestras competencias a promover respetar proteger y garantizar los derechos humanos de conformidad con los principios de universalidad interdependencia indivisibilidad y muy destacadamente progresividad Hoy les invito a que trabajemos hombro con hombro por el bien de nuestro pa\u00eds para dar ejemplo de qu\u00e9 en la unidad nacional somos dignos Herederos de nuestra historia la Constituci\u00f3n es el pacto Federal que nos permite superar nuestras diferencias y estar de acuerdo en lo fundamental como lo expresara Mariano Otero es el centro de gravedad donde convergen los fines y los entramados institucionales para llegar a ser el M\u00e9xico que podemos y debemos ser de la Constituci\u00f3n emanan todas las leyes en ellas en ella est\u00e1n plasmados nuestros derechos y nuestras libertades en la Constituci\u00f3n est\u00e1 la organizaci\u00f3n y el funcionamiento de nuestra rep\u00fablica nuestro compromiso con M\u00e9xico es cumplirla y velar por su cumplimiento hag\u00e1moslo posible les aseguro a todos que cuentan con el poder judicial Federal Muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] el diputado Santiago Gil Miranda presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados har\u00e1 uso de la palabra muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos ministra presidenta de la zona corte de justicia de la naci\u00f3n presidente del senado de la rep\u00fablica secretario de gobernaci\u00f3n gobernador constitucional del Estado de Quer\u00e9taro integrantes del presidium se\u00f1oras y se\u00f1ores el M\u00e9xico independiente nace de un di\u00e1logo entre dos personas muy distintas Guerrero e Iturbide sus or\u00edgenes formaci\u00f3n y temperamentos en nada se parece a\u00fan as\u00ed el di\u00e1logo pr\u00f3spero sus diferencias se superaron la independencia se logr\u00f3 pero no la paz el fallido intent\u00e9 Imperio de Iturbide rompe ese di\u00e1logo apenas hubo tiempo para recomponerlo y acordar el acta constitutiva y la constituci\u00f3n de 1824 tampoco la paz se asegur\u00f3 federalistas y centralistas prefirieron el di\u00e1logo y los acuerdos con potencias extranjeras antes de dialogar y acordar entre mexicanos la Revoluci\u00f3n de Ayutla termina con la infausta dictadura de Santana y apenas el di\u00e1logo alcanza para acordar la constituci\u00f3n del 57 y con ella simult\u00e1neamente empieza la guerra de reforma cuando concluye la paz tampoco se sostiene la lucha contin\u00faa para combatir la intervenci\u00f3n francesa y el imperio usurpador durante la accidentada vigencia de la constituci\u00f3n del 57 surgen los excesos relacionistas primero con ju\u00e1rez justificados por la intervenci\u00f3n extranjera Aunque luego volvi\u00f3 a reelegirse en 1871 d\u00edas hace de la reelecci\u00f3n una forma de gobierno su r\u00e9gimen se transforma en una dictadura que no dialoga no acuerda y provoca la Revoluci\u00f3n maderista y esa revoluci\u00f3n con Madero asesinado da origen a otras muchas revoluciones primero justificadamente en contra de Huerta despu\u00e9s entre los mismos revolucionarios lo que deriva en una guerra fratricida en la convenci\u00f3n de Aguascalientes los revolucionarios buscan un nuevo entendimiento pero el di\u00e1logo y los acuerdos tampoco fructificaron finalmente la revoluci\u00f3n constitucionalista triunfa con Venustiano Carranza quien convoca a un nuevo Constituyente despu\u00e9s de un intenso debate entre moderados y radicales se acuerda finalmente la constituci\u00f3n de 1917 la cual inaugura una nueva \u00e9poca en la historia de nuestro derecho constitucional pero tambi\u00e9n en la historia del mundo los constituyentes superaron sus intereses de facci\u00f3n tuvieron la inteligencia Y el car\u00e1cter para pasar de los adjetivos hirientes a los sustantivos catalizadores de acuerdos transitaron de la diatriba al argumento y de las armas a la constituci\u00f3n el di\u00e1logo triunf\u00f3 sobre la divisi\u00f3n Y eso es precisamente lo que hoy celebramos la constituci\u00f3n de 1917 fue la primera del siglo 20 en incluir los derechos sociales una educaci\u00f3n p\u00fablica obligatoria gratuita laica la subordinaci\u00f3n de la propiedad privada al inter\u00e9s general y el sometimiento del capital a los derechos de los trabajadores Al poco tiempo de su promulgaci\u00f3n lo revolucionarios volvieron a dise\u00f1ar el di\u00e1logo sus causas se frustraron y la disputa por el poder se encarniz\u00f3 la violencia cobr\u00f3 la vida de casi todos los liderazgos revolucionarios adem\u00e1s de las de Madero y Pino Su\u00e1rez al inicio de la lucha seg\u00f3 las vidas de zapata \u00c1ngeles Carranza Villa Obreg\u00f3n y muchos m\u00e1s concluida la revoluci\u00f3n la paz se volvi\u00f3 a quebrar la falta de di\u00e1logo de calles con la iglesia provoc\u00f3 la Guerra Cristera que pudo haberse evitado y con ello la p\u00e9rdida de m\u00e1s de 250.000 vidas terminado el conflicto religioso el pa\u00eds se Pacifica pero no a trav\u00e9s de la visi\u00f3n maderista sino mediante la imposici\u00f3n de una nueva hegemon\u00eda al instalarse se rompen los acuerdos democr\u00e1ticos que se hab\u00edan logrado en la constituci\u00f3n de 1917 la nueva hegemon\u00eda no dialoga impone simula se arropa en el principio de la no reelecci\u00f3n crea un partido que dura en el poder m\u00e1s del doble del tiempo que el de la dictadura de d\u00edas su m\u00e9rito es que logra Eso s\u00ed un periodo de crecimiento Aunque gobierna sin di\u00e1logo sin di\u00e1logo plural e incluyente emerge la guerra sucia el conflicto estudiantil de 1968 que acaba en una masacre se repite el jueves de Corpus de 1971 el dos de octubre no se olvida y nosotros Nunca nunca debemos de olvidar que fue la falta de di\u00e1logo del r\u00e9gimen lo que provoc\u00f3 esas matanzas la violencia pol\u00edtica alcanza Igualmente a la oposici\u00f3n los conflictos postelectorales de los a\u00f1os setentas y ochentas tambi\u00e9n cobraron muchas vidas el partido hegem\u00f3nico acab\u00f3 por escuchar por dialogar y por lograr junto con la oposici\u00f3n su apertura democr\u00e1tica sin esa voluntad que hoy debemos de reconocer dif\u00edcilmente se hubiera dado un cambio pol\u00edtico en paz y por la v\u00eda de las instituciones eso fue lo que a nuestra generaci\u00f3n Nos toc\u00f3 atestiguar pero tambi\u00e9n participar y a muchos de los integrantes de este presidium que empujamos el proceso de transici\u00f3n democr\u00e1tica del pa\u00eds la cuesti\u00f3n electoral monopoliz\u00f3 el di\u00e1logo de la transici\u00f3n y no era para menos Pr\u00e1cticamente todo el siglo 19 y el siglo XX las elecciones fueron lo que no vino el debate y en el siglo 20 cuando hubo elecciones fueron casi todas ellas en sus muchos a\u00f1os antes de que empezara el proceso de transici\u00f3n democr\u00e1tica fueron meramente nominales [M\u00fasica] hoy despu\u00e9s de dos alternancias federales incuestionables era de esperarse que hubi\u00e9ramos arribado a un amplio consenso en torno a las instituciones y a las reglas electorales Esto no es as\u00ed nuevamente los acuerdos se frustran lo que debe resolver la pol\u00edtica y el di\u00e1logo eso nos toca a nosotros incomprensiblemente el tribunal constitucional lo tendr\u00e1 que dirimir rectifiquemos a\u00fan estamos a tiempo no tenemos por qu\u00e9 repetir los errores del pasado la pol\u00edtica es tambi\u00e9n conciliaci\u00f3n de intereses encontrados todos absolutamente todos tenemos el derecho de defender nuestras creencias nuestras ideolog\u00edas y nuestras posiciones pol\u00edticas el l\u00edmite es la constituci\u00f3n los tratados internacionales que tambi\u00e9n son ley de la naci\u00f3n Y por supuesto el respeto a la vida institucional no hay m\u00e1s moral pol\u00edtica que la Constituci\u00f3n Ese es la moral de todos quienes somos servidores p\u00fablicos con eso en mente desterremos de una vez por todas nuestras diferencias y confrontaciones particularmente las que hubiese habido en el pasado ahora son tiempos de coincidir son tiempos de Reconciliaci\u00f3n despu\u00e9s despu\u00e9s vendr\u00e1n tiempos para competir en la arena pol\u00edtica electoral la falta de di\u00e1logo tambi\u00e9n se extiende a los asuntos fundamentales para el bienestar de la naci\u00f3n existe desacuerdos sobre el combate a la violencia la seguridad p\u00fablica la cuesti\u00f3n social la econ\u00f3mica la impunidad y la corrupci\u00f3n a pesar y muy a pesar de que estos asuntos est\u00e1n acordados en la Constituci\u00f3n algunos de ellos inclusive desde 1917 y sin embargo el desacuerdo prevalece no en los fines que persiguen nuestras normas constitucionales sino en los medios para darles cumplimiento Ah\u00ed es donde est\u00e1 el gran reto que tenemos como mexicanos y mexicanos es un gran equipo pensar que los problemas del pa\u00eds pueden resolverse con ordenamientos constitucionales que no se cumplen o peor con cambios a la Constituci\u00f3n o a las leyes como si por el mero hecho de reformar una norma la realidad autom\u00e1ticamente cambia cada administraci\u00f3n Busca dar soluci\u00f3n a los problemas que enfrenta mediante la realizaci\u00f3n de su propio proyecto de gobierno Ese es el sentido de la alternancia para eso sirven las elecciones pero ese proyecto invariablemente debe estar contenido dentro de nuestra constituci\u00f3n el pueblo es y siempre ha sido muchos m\u00e9xicos no solo uno y menos uno homog\u00e9neo el principio democr\u00e1tico Es que la mayor\u00eda decide de eso no hay duda y no hay debate la cuesti\u00f3n es como decide se incluye o no a quienes piensan distinto al excluirlos se deja fuera parte del pueblo se Mancilla la soberan\u00eda el reto de nuestra generaci\u00f3n el gran reto es encontrar a trav\u00e9s del di\u00e1logo del di\u00e1logo pol\u00edtico la unidad dentro de esta vasta pluralidad y diversidad que es M\u00e9xico no a trav\u00e9s de una visi\u00f3n \u00fanica eso contradice la esencia de nuestra democracia quienes nos precedieron hicieron constituciones innovadoras no hay duda la primera de dimensi\u00f3n social nadie absolutamente nadie debate ello todo esto es cierto pero y este pero es Exacto porque su cumplimiento cabal ha sido el meollo de nuestra historia constitucional Jos\u00e9 Mar\u00eda La Fragua un gran liberal del siglo 19 ya advert\u00eda este problema cuando afirm\u00f3 si la Constituci\u00f3n ha de ser una verdad es preciso que no contenga promesas sino preceptos no una esperanza en el porvenir sino una realidad para el presente No principios puramente te\u00f3ricos sino disposiciones que puedan realizarse de lo contrario haremos un hermoso libro de derecho pol\u00edtico pero no la carta fundamental de la Rep\u00fablica Cierro la cita hoy m\u00e1s que nunca es hora de dialogar es hora de dialogar para hacer realidad nuestra constituci\u00f3n para aplicarla para ejecutarla para que en esos medios podamos convenir los grandes acuerdos de la naci\u00f3n y Esos grandes acuerdos de la naci\u00f3n que se traduzcan en el bienestar social del pueblo de M\u00e9xico Esa es la mejor manera de honrar nuestra constituci\u00f3n de 1917 promulgada Un d\u00eda como hoy hace 106 a\u00f1os muchas gracias [Aplausos] hace uso de la palabra el senador Alejandro Armenta Mier presidente de la mesa directiva del senado de la rep\u00fablica ciudadano presidente de los Estados Unidos Mexicanos Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidenta de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n ciudadano presidente de la c\u00e1mara de diputados se\u00f1or gobernador del estado de Quer\u00e9taro se\u00f1oras y apreciables gobernadoras gobernadores jefa de gobierno se\u00f1or secretario de gobernaci\u00f3n se\u00f1or secretario de Marina se\u00f1or secretario de la defensa amigas amigos secretarios alcaldes diputadas diputados senadores senadoras ciento seis a\u00f1os de la promulgaci\u00f3n de nuestra Constituci\u00f3n esta esta constituci\u00f3n del 17 se consolida como la base de la estructura organizaci\u00f3n y funcionamiento de la Rep\u00fablica y expresi\u00f3n de los derechos fundamentales de las y los mexicanos este proceso ha tenido varias etapas innegables hist\u00f3ricamente durante la independencia [M\u00fasica] y la etapa de reforma muchos hombres y mujeres que no describe la historia que est\u00e1n en el anonimato nacionalistas y liberales materializaron los sentimientos de una sociedad que luch\u00f3 por su independencia y soberan\u00eda la separaci\u00f3n del estado y la iglesia fue tan importante como lo es hoy y ser\u00e1 en el futuro la separaci\u00f3n del poder econ\u00f3mico y del poder pol\u00edtico para el beneficio de las y los mexicanos la la constituci\u00f3n del 17 s\u00ed incluy\u00f3 por primera vez en su texto el derecho a la educaci\u00f3n al trabajo a la seguridad social a la tierra los movimientos sociales de esa etapa Revolucionaria quedaron plasmados en ese a\u00f1o en la constituci\u00f3n en este mismo recinto donde hoy nos encontramos se protest\u00f3 y firm\u00f3 la Constituci\u00f3n que inscribi\u00f3 garant\u00edas y Derechos Humanos y proclam\u00f3 la soberan\u00eda En ese entonces todos los constituyentes eran hombres hoy es una realidad hay paridad de g\u00e9nero y estamos avanzando a partir a partir del 2018 por mandato soberano de m\u00e1s de 30 millones de mexicanos ha iniciado la cuarta etapa de la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico el presidente de la Rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en cabeza acompa\u00f1ado del poder legislativo y sin menoscabo de la independencia entre los poderes p\u00fablicos esta fase hist\u00f3rica en nuestra naci\u00f3n las las siguientes reformas constitucionales son el reflejo del humanismo mexicano que caracteriza esta cuarta etapa transformadora aprobamos en el congreso la ley de austeridad republicana reclamo de los mexicanos aprobamos una nueva reforma educativa creamos la ley de econom\u00eda circular para proteger la vida del planeta creamos la ley de la guardia nacional reformamos la Ley General de Salud respecto al etiquetado nutricional somos el primer pa\u00eds en el mundo en obesidad infantil El segundo lugar en obesidad en adultos mayores y la segunda causa de muerte en M\u00e9xico es la diabetes mellitus reformamos el art\u00edculo 108 y 111 para la revocaci\u00f3n del mandato el pueblo pone y el pueblo quita reformamos el art\u00edculo cuarto para convertir las d\u00e1divas en derechos a favor de los adultos mayores las personas con discapacidad y los j\u00f3venes reformamos en materia de salario m\u00ednimo y dimos vacaciones dignas reformamos los derechos en materia de mujeres y de ni\u00f1os las reformas que hemos construido con el presidente de la rep\u00fablica buscan eliminar el presidencialismo abusivo y materializar la separaci\u00f3n del poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico por eso aprobamos el art\u00edculo 19 de la constituci\u00f3n en su reforma para declarar como delito grave el fraude electoral la corrupci\u00f3n y el robo de hidrocarburos sin\u00f3nimo de la corrupci\u00f3n del r\u00e9gimen presidencial logramos la ley de extinci\u00f3n de dominio se cre\u00f3 la ley contra las empresas fantasmas y facturaci\u00f3n falsa base del saqueo fiscal a la patria que tanto llena de indignaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n creamos la ley del juicio pol\u00edtico y reformamos el art\u00edculo 28 de la Constituci\u00f3n para eliminar la condonaci\u00f3n de impuestos que solo beneficiaba a las empresas e intereses extranjeros estas reformas todas estas reformas sin un Constituyente son el resultado del movimiento social que encabez\u00f3 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por eso afirmo categ\u00f3ricamente como presidente del senado que el humanismo mexicano expresado por el ejecutivo Federal es un concepto v\u00e1lido sustentado en la raz\u00f3n jur\u00eddica y en la esencia de todas estas modificaciones que hemos hecho a favor de las y los mexicanos quienes nos exigen ellos y ellas leg\u00edtimamente a todas y todos nosotros autoridades instituciones representantes entes aut\u00f3nomos del Estado los exigen los mexicanos sensatez e institucionalidad para ser posible recuperar la naci\u00f3n Y lograr una justa distribuci\u00f3n de Su riqueza y bienestar porque eso no se habl\u00f3 en los discursos de hace un momento es posible hacer patria S\u00ed si es posible hacer Patria y hacer el bien en M\u00e9xico si nos conducimos con estricto sentido a la aplicaci\u00f3n del art\u00edculo primero de la Constituci\u00f3n que se\u00f1ala todas las autoridades en el \u00e1mbito de nuestras competencias tienen la obligaci\u00f3n de promover de respetar de proteger y garantizar los derechos humanos de conformidad con esos principios de universalidad Independencia y progresividad las reformas constitucionales que hemos hecho para honrar el 106 aniversario de nuestra Constituci\u00f3n le otorgan a M\u00e9xico motores jur\u00eddicos de prosperidad para M\u00e9xico pasamos ya ya pasamos del 17 al 2018 de instituciones pol\u00edticas extractivas que entregaron la riqueza nacional y nuestros recursos naturales al exterior a la consolidaci\u00f3n de las instituciones pol\u00edticas inclusivas que permitir\u00e1n el desarrollo de M\u00e9xico para las pr\u00f3ximas generaciones en breve muy en breve alcanzaremos la soberan\u00eda energ\u00e9tica para poder aspirar a la soberan\u00eda financiera para que el sue\u00f1o mexicano de lograr la distribuci\u00f3n justa de la riqueza se perciba en los hogares del pa\u00eds esa esa se\u00f1oras y se\u00f1ores es la esencia concreta que inspir\u00f3 a los fundadores de nuestra Patria y a los reformadores de nuestras instituciones que hoy nos convocan a compartir el ciento seis aniversario de la constituci\u00f3n mexicana de 1917 Muchas gracias [M\u00fasica] [Aplausos] escuchemos el mensaje que dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos [Aplausos] [M\u00fasica] o gobernador Mauricio curi Gonz\u00e1lez representantes de los poderes judicial y legislativo [M\u00fasica] gobernadoras jefa de gobierno gobernadores servidores p\u00fablicos federales estatales amigas amigos todos la constituci\u00f3n de 1917 se inspira como sabemos en los principios de libertad de conciencia y manifestaci\u00f3n de ideas democracia legalidad divisi\u00f3n de poderes estado laico protecci\u00f3n a la dignidad e integridad de las personas que hoy conocemos como Derechos Humanos y en otros postulados enarbolados desde 1814 en Apatzing\u00e1n y a las constituciones federales de 1824 y 1857 sin embargo lo verdaderamente original de la constituci\u00f3n del 17 dimana de los anhelos de Libertad Justicia y soberan\u00eda del pueblo que luch\u00f3 en la revoluci\u00f3n [M\u00fasica] de 1910 contra La dictadura porfirista as\u00ed en su esp\u00edritu original la constituci\u00f3n de 1917 da fundamento a una profunda transformaci\u00f3n establece el derecho a la educaci\u00f3n gratuita la igualdad la democracia la defensa de los trabajadores del campo y la ciudad el derecho de los campesinos a la tierra El dominio directo de la naci\u00f3n sobre el subsuelo y el predominio del inter\u00e9s p\u00fablico los doscientos constituyentes que durante 70 d\u00edas intensos y apasionantes redactaron nuestra actual Carta Magna aqu\u00ed en este teatro de la Rep\u00fablica en Quer\u00e9taro actuaron con estricto apego al sentir de los revolucionarios que todav\u00eda levantados en armas exig\u00edan el cumplimiento de sus demandas Si de algo sirvi\u00f3 la divisi\u00f3n entre los revolucionarios Tal vez fue que la oposici\u00f3n de Francisco Villa y Emiliano Zapata oblig\u00f3 al moderado bando carrancista a tomar decisiones m\u00e1s radicales de mayor profundidad recordemos que cuando Villa y Zapata llegan a la Ciudad de M\u00e9xico y Venustiano Carranza traslada la jefatura del gobierno constitucionalista a Veracruz los gobernadores que le respaldaban comenzaron a expedir Bajo su orientaci\u00f3n decretos para abolir hasta entonces despu\u00e9s de m\u00e1s de Cien a\u00f1os la esclavitud de los peones de las haciendas y el 6 de enero de 1915 se proclam\u00f3 en ese puerto la ley agraria para entregar la tierra a los campesinos [Aplausos] de modo que cuando este hombre de estado Venustiano Carranza convoc\u00f3 a los revolucionarios a elaborar una nueva constituci\u00f3n ya hab\u00eda antecedentes para legislar En beneficio del pueblo una vez aprobado los 136 art\u00edculos y promulgada la Constituci\u00f3n Un d\u00eda como hoy cinco de febrero de 1917 este documento no solo se convirti\u00f3 en la ley Suprema del pa\u00eds sino que lleg\u00f3 a ser por mucho tiempo el programa de acci\u00f3n m\u00e1s popular nacionalista y progresista de nuestra historia Aunque durante la elaboraci\u00f3n de la Constituci\u00f3n los debates fueron prolongados y a veces fuertes no hubo entre los diputados en lo esencial diferencias de fondo nadie por ejemplo se opuso a la forma en que fueron redactados los art\u00edculos 27 y 123 que resultaban fundamentales para tratar la cuesti\u00f3n agraria y laboral es m\u00e1s estos art\u00edculos se aprobaron por unanimidad desde luego la promulgaci\u00f3n de la nueva constituci\u00f3n caus\u00f3 molestias y oposici\u00f3n de los pol\u00edticos e ide\u00f3logos del Antiguo r\u00e9gimen incluidos grandes latifundistas y sobre todo due\u00f1os y representantes en el pa\u00eds de las compa\u00f1\u00edas petroleras porque en este texto jur\u00eddico fundacional del nuevo estado se estableci\u00f3 El dominio directo de la naci\u00f3n sobre los recursos naturales del subsuelo en nuestro territorio pero amparados por la constituci\u00f3n de 1917 M\u00e9xico y su pueblo resistieron El embate del conservadurismo y la presi\u00f3n extranjera y se pudo avanzar aplicando uno de los planes sociales m\u00e1s importantes del mundo incluso antes de las pol\u00edticas populares de la revoluci\u00f3n rusa y del establecimiento del estado de bienestar en los pa\u00edses europeos es decir la revoluci\u00f3n no se hab\u00eda olvidado segu\u00eda siendo ense\u00f1anza y continuaba como gu\u00eda y orientaci\u00f3n en el quehacer social solo la demanda de democracia hab\u00eda quedado como asignatura pendiente Pero insisto en el terreno de la justicia el contraste con la opresi\u00f3n y el clasismo porfirista era verdaderamente notable todav\u00eda en 1970 Don Jes\u00fas Silva gerso sosten\u00eda locito textualmente los reaccionarios ignorantes y obstinados siguen pensando que aquel tiempo en que gobern\u00f3 al pa\u00eds el general D\u00edaz fue de lo mejor de M\u00e9xico en toda su historia hay insensatos Parece Mentira que niegan el desarrollo de la naci\u00f3n alcanzado en los \u00faltimos lustros m\u00e1s para un hombre progresista de nuestros d\u00edas a la distancia de ya muy cerca de 60 a\u00f1os el balance del porfirismo arroja n\u00fameros rojos si no hubiera sido as\u00ed no habr\u00eda estallado la revoluci\u00f3n termina la cita sin embargo con el paso del tiempo y de manera especial durante el periodo neoliberal de 1983 a 2018 los retrocesos en materia de defensa de la soberan\u00eda y del bienestar de nuestro pueblo se fueron haciendo cada vez m\u00e1s evidentes hasta llegar a casi resucitar la pol\u00edtica econ\u00f3mica y social porfirista por eso decimos que neoliberalismo en M\u00e9xico es neoporfirismo es indudable que esta regresi\u00f3n tuvo como acicate el predominio por m\u00e1s de tres d\u00e9cadas del imperio de la corrupci\u00f3n En consecuencia este af\u00e1n de lucro desmedido condujo a modificar los principios y las normas de la Carta Magna hasta casi despojarla de su letra y Esp\u00edritu original y los dogmas neoliberales y los intereses olic\u00e1ricos olig\u00e1rquicos fueron introducidos en el texto constitucional constitucional a fin de prevenir y obstaculizar cualquier transformaci\u00f3n en sentido nacional democr\u00e1tico y Popular en los 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal se aprobaron reformas completamente antipopulares entreguistas y contrarias al inter\u00e9s p\u00fablico por ejemplo se modificaron art\u00edculos esenciales para legalizar la venta de empresas p\u00fablicas bancos tierras ejidales Minas se otorgaron concesiones y contratos en materia de petr\u00f3leo electricidad telecomunicaciones se privatizaron los ferrocarriles los puertos los aeropuertos y hasta las c\u00e1rceles se limit\u00f3 la gratuidad de la educaci\u00f3n p\u00fablica se aumentaron impuestos para la mayor\u00eda de los consumidores mientras se condonaban pagos a grandes contribuyentes se aprobaron leyes para convertir deudas privadas en deuda p\u00fablica se entreg\u00f3 a particulares el manejo de las pensiones de los trabajadores y hasta las guarder\u00edas del seguro social se redujo el salario m\u00ednimo como no suced\u00eda desde el Porfiriato y se consagr\u00f3 como gobierno una democracia se instaur\u00f3 como gobierno una democracia simulada operada y controlada por pol\u00edticos y tecn\u00f3cratas afines y dependientes empleados de los grandes poderes econ\u00f3micos en fin Es raro encontrar y los convoco a que lo investiguen Es raro encontrar en el periodo neoliberal una reforma a la Constituci\u00f3n En beneficio del pueblo todo absolutamente todo se orient\u00f3 a favorecer los intereses de una minor\u00eda nacional y extranjera por eso frente a este vergonzoso retroceso podemos con Orgullo y con la frente en alto sostener que millones de mexicanos hemos logrado la aprobaci\u00f3n de algunas reformas en el congreso con el distintivo de la honestidad y el humanismo ahora es delito grave la corrupci\u00f3n que no lo era porque hab\u00edan modificado el c\u00f3digo penal durante el sexenio de 1988 1994 existe ahora como lo mencion\u00f3 el senador representante de esa c\u00e1mara la ley de austeridad republicana porque la austeridad no es un asunto de principios no es un asunto digo de administraci\u00f3n sino de principios y no puede haber gobierno rico con pueblo pobre se aprob\u00f3 y le agradezco mucho a los legisladores la ley de extinci\u00f3n de dominio para recuperar y devolver al pueblo lo robado se logr\u00f3 la reforma al art\u00edculo 28 de la Constituci\u00f3n para prohibir la devoluci\u00f3n de impuestos esto no ha significado ingresos para la hacienda p\u00fablica del orden de doscientos mil millones de pesos al a\u00f1o la clasificaci\u00f3n del robo de combustibles elevaci\u00f3n fiscal y el fraude electoral como delitos graves la eliminaci\u00f3n del pueblo al presidente para que pueda ser juzgado en funciones como cualquier otro ciudadano y por cualquier delito la revocaci\u00f3n del mandato la consulta popular la nueva ley laboral que garantiza el voto libre secreto directo en los sindicatos la ley de salud para otorgar a todos los mexicanos atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos agr\u00e9guese a lo anterior la cancelaci\u00f3n de la mal llamada reforma educativa as\u00ed como la reforma constitucional que permite a elementos del ej\u00e9rcito y la Marina participar en tareas de seguridad p\u00fablica constituye la guardia nacional adem\u00e1s y esto lo considero fundamental muy importante se elev\u00f3 a Rango constitucional el derecho a las pensiones de adultos mayores y personas con discapacidad y las becas a estudiantes pobres en todos los niveles de escolaridad [Aplausos] [M\u00fasica] perm\u00edtanme leerles el texto del art\u00edculo cuarto transitorio de la Constituci\u00f3n que trata sobre este importante asunto dice as\u00ed el monto de los recursos asignados en el presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n y en el presupuesto de las entidades federativas del ejercicio fiscal que corresponda para los programas de atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos de apoyo econ\u00f3mico para personas que tengan discapacidad permanente de pensiones para personas adultas mayores y de becas para estudiantes que se encuentren en condiciones de pobreza no podr\u00e1 ser disminuido en t\u00e9rminos reales respecto del que se haya asignado en el ejercicio fiscal inmediato anterior esto significa que no solo es un enunciado un texto una letra muerta en la Constituci\u00f3n sino que por primera vez se establece que estos derechos son de aplicaci\u00f3n obligatoria para el gobierno de la Rep\u00fablica Amigas y amigos debemos seguir luchando por los ideales de la revoluci\u00f3n mexicana consagrados en la constituci\u00f3n de 1917 no dejar de insistir en abolir por la v\u00eda legal y democr\u00e1tica las reformas contrarias al inter\u00e9s p\u00fablico impuestas durante el periodo neoliberal continuar proponiendo cambios al marco legal En beneficio del pueblo hasta devolver a nuestra ley m\u00e1xima toda la grandeza de su humanismo original la pol\u00edtica es hacer historia es transformar y ello implica pugnar siempre por lo que es justo y parece imposible de alcanzar si no se lucha en forma sostenida por convertir los sue\u00f1os en realidad no hay pr\u00e1ctica pol\u00edtica que valga la pena ni transformaci\u00f3n posible ni diferencia sustancial entre la vida y la nada la constituci\u00f3n de 1917 no ha muerto vive en la transformaci\u00f3n del M\u00e9xico libre justo igualitario democr\u00e1tico y fraterno de nuestros d\u00edas viva la constituci\u00f3n de 1917 viva Quer\u00e9taro viva la Rep\u00fablica Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] finaliza esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] se agradece la presencia en esta ceremonia del presidente de la rep\u00fablica as\u00ed como de los funcionarios que lo acompa\u00f1aron que tengan todos una excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "Streamed 7 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:08:28.332497"
}