{
    "video_id": "fCWWU2X-kik",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/fCWWU2X-kik/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCEhK88j1z_m0HWArUvUw_5-Mftyg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=fCWWU2X-kik",
    "video_title": "Cartas a presidente Biden y Trump por la libertad de Julian Assange. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8996,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo",
            "start": 1373.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Bueno pues como todos los martes cada 15",
            "start": 1381.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "d\u00edas Se",
            "start": 1387.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "informa sobre",
            "start": 1389.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "seguridad y hoy vamos a",
            "start": 1392.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "dedicar esta conferencia a informarles",
            "start": 1396.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo estamos en seguridad Qu\u00e9 se ha",
            "start": 1400.6,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "hecho en materia de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1403.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "vamos a a",
            "start": 1408.919,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "iniciar con la secci\u00f3n",
            "start": 1411.12,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de cero",
            "start": 1414.4,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "impunidad con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1425.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas voy a dar me",
            "start": 1428.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "voy a permitir informar sobre el avance",
            "start": 1430.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de cero impunidad del 11 al 24 de junio",
            "start": 1432.88,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "adelante tenemos ediciones realizadas",
            "start": 1436.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 1439.919,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "eh aqu\u00ed vemos los Los nombres son",
            "start": 1442.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "personas requeridas por las cortes de",
            "start": 1446.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "California dos y por la de Nueva York",
            "start": 1448.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por delitos como homicidio tentativa de",
            "start": 1451.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "homicidio homicidio en segundo grado de",
            "start": 1453.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "un beb\u00e9 y homicidio intencional toma de",
            "start": 1456.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "renes y asociaci\u00f3n delictuosa adelante",
            "start": 1459.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "eh detenciones relevantes tenemos esta",
            "start": 1462.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de Carlos n \u00e9l fue detenido por la",
            "start": 1466.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda del estado de Chihuahua tras",
            "start": 1469.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "complementar una orden de aprensi\u00f3n por",
            "start": 1471.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el delito de desaparici\u00f3n cometida por",
            "start": 1473.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "par",
            "start": 1476.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "particulares este ocurri\u00f3 el 20 de junio",
            "start": 1477.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "del 22 en cerocahui Chihuahua",
            "start": 1480.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh Y lo detenido junto con quien fuera",
            "start": 1483.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "el l\u00edder criminal de urique Jos\u00e9 noriel",
            "start": 1487.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "alias El chueco y otros hombres armados",
            "start": 1491.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "llegaron hasta un domicilio en ceroca en",
            "start": 1494.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "busca de una persona de nombre Jes\u00fas",
            "start": 1497.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Armando en el domicilio solamente se",
            "start": 1499.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "encontraba Paul Osvaldo a quien privan",
            "start": 1502.159,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de su libertad llev\u00e1ndoselo en un",
            "start": 1505.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo Adem\u00e1s de que le prendieron",
            "start": 1507.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "fuego a su vivienda el cuerpo de Paulo",
            "start": 1509.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "os Osvaldo fue localizado sin vida el 4",
            "start": 1512.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de julio del 2022 en la localidad del",
            "start": 1516.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "chorro municipio de aurique eh Carlos n",
            "start": 1518.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ya fue vinculado a proceso penal",
            "start": 1521.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "adelante e otra detenci\u00f3n relevante de",
            "start": 1523.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "Daniel n presunto integrante del grupo",
            "start": 1528.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "delictivo de La Familia Michoacana \u00e9l",
            "start": 1531.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fue detenido por la fiscal\u00eda general de",
            "start": 1533.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Justicia del Estado de M\u00e9xico con el",
            "start": 1536.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "apoyo del del ej\u00e9rcito mexicano con ao y",
            "start": 1538.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de la procuradur\u00eda de tlazcala tras",
            "start": 1541.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "cumplimentar un orden de aprensi\u00f3n por",
            "start": 1544.279,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "el delito de homicidio calificado en",
            "start": 1545.799,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "agravio de una persona de identidad",
            "start": 1547.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reservada esto el 11 de enero del 2024",
            "start": 1549.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en Chicoloapa estado de de M\u00e9xico eh de",
            "start": 1552.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "acuerdo con las investigaciones",
            "start": 1555.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ministeriales la v\u00edctima se encontraba",
            "start": 1557.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en la v\u00eda p\u00fablica en la colonia real",
            "start": 1558.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "costitl\u00e1n lugar donde fue interceptado",
            "start": 1560.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por Daniel y otros dos quienes le",
            "start": 1563.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "habr\u00edan disparado con arma de fuego",
            "start": 1567.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ocasion\u00e1ndole la muerte el m\u00f3vil del",
            "start": 1568.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "delito hasta ahorita tiene la fiscal\u00eda",
            "start": 1571.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que habr\u00eda sido la negativa de la",
            "start": 1574.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "v\u00edctima a comercializar droga",
            "start": 1576.279,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "proporcionada por Daniel n eh Daniel",
            "start": 1578.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de este homicidio huy\u00f3 a Atlas",
            "start": 1582.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Carla al lugar donde fue detenido",
            "start": 1584.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "adelante de estas dos detenciones por eh",
            "start": 1587.24,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "de Joaqu\u00edn eh Jonathan y Brian Manuel",
            "start": 1590.919,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ellos fueron detenidos por la fiscal\u00eda",
            "start": 1595.399,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "del Estado de Guanajuato tras",
            "start": 1597.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cumplimentar una orden de aprehensi\u00f3n",
            "start": 1598.679,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "por delito de homicidio calificado",
            "start": 1600.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "eh de seis integrantes de una familia",
            "start": 1603.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "cuatro mujeres y dos menores Esto",
            "start": 1606.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 el 9 de junio del 2024 en lon en",
            "start": 1608.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n Guanajuato de acuerdo con las",
            "start": 1612.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "investigaciones los hoy detenidos",
            "start": 1614.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "habr\u00edan ingresado al al domicilio a un",
            "start": 1616.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "domicilio ubicado en la colonia",
            "start": 1619.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "industrial de Le\u00f3n Guanajuato lugar",
            "start": 1620.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "donde privaron de la vida a las seis",
            "start": 1623.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas con arma de fuego ya fueron",
            "start": 1624.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "vinculados al proceso con medida",
            "start": 1627.679,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cautelar de prisi\u00f3n preventiva adelante",
            "start": 1629.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "esta vinculaci\u00f3n a proceso de Mar\u00eda del",
            "start": 1633.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Rosario",
            "start": 1637.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "n ella fue vinculada a proceso por su",
            "start": 1638.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "presunta participaci\u00f3n en los delitos de",
            "start": 1641.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n cometida por particulares",
            "start": 1644.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "homicidio calificado y feminicidio y",
            "start": 1647.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tortura cometido en agravio de tres",
            "start": 1649.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hermanos eh Gonz\u00e1lez Moreno esto en",
            "start": 1652.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Guadalajara Jalisco en mayo del",
            "start": 1656.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "2021 de acuerdo con las investigaciones",
            "start": 1659.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de la Fiscal\u00eda de Jalisco las tres",
            "start": 1662.159,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas fueron privadas de su libertad",
            "start": 1665.559,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en la Colonia San Andr\u00e9s y llevadas a",
            "start": 1668.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "otra Colonia Monumental lugar donde",
            "start": 1670.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "fueron torturadas y despu\u00e9s privadas de",
            "start": 1673.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la vida Los cuerpos de Los tres hermanos",
            "start": 1675.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "aparecieron dos d\u00edas despu\u00e9s en el",
            "start": 1678.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metro 27 de la carrera Colotl\u00e1n a la",
            "start": 1680.679,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "altura de la comunidad del pueblito por",
            "start": 1683.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "este hecho ya fue detenido y vinculado a",
            "start": 1685.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "proceso otra persona de nombre Osvaldo n",
            "start": 1687.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 1690.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "2022 Adelante esta vinculaci\u00f3n a proceso",
            "start": 1691.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de Diana",
            "start": 1695.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "n por el homicidio de Ricardo Aris",
            "start": 1697.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9ndez Reynoso \u00e9l era candidato suplente",
            "start": 1700.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a la alcald\u00eda de Cuautla en las pasadas",
            "start": 1703.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "elecciones as\u00ed como por por el",
            "start": 1706.36,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "feminicidio de una de sus trabajadoras",
            "start": 1708.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de nombre Patricia esto el 28 de",
            "start": 1710.039,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "mayo pasado el 28 de mayo pasado en",
            "start": 1713.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Cuautla Morelos de acuerdo con las",
            "start": 1717.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "investigaciones de la Fiscal\u00eda de",
            "start": 1720.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Morelos Ricardo alis m\u00e9ndes se",
            "start": 1722.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "encontraba en su negocio de venta de",
            "start": 1724.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "abarrotes junto con su trabajadora al",
            "start": 1727.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "interior de la plaza 12 de octubre en",
            "start": 1729.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Tetelcingo a donde arrib\u00f3 Diana y",
            "start": 1732.12,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "acciona su arma de fuego contra las",
            "start": 1734.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas provoc\u00e1ndole",
            "start": 1736.519,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "la muerte ella habr\u00eda huido por la parte",
            "start": 1738.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "trasera de la plaza en una motocicleta",
            "start": 1741.36,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que la esperaba en el exterior",
            "start": 1743.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "presuntamente conducida por Luis Rodolfo",
            "start": 1744.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "n ellos dos enfrentan otro proceso penal",
            "start": 1748.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "junto enfrentan otro proceso penal por",
            "start": 1751.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "el delito de homicidio de otro",
            "start": 1753.679,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "comerciante en la misma Plaza ocurrido",
            "start": 1755.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el 6 de junio del 2024",
            "start": 1758.039,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "adelante esta sentencia de Sentencia de",
            "start": 1761.559,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n vitalicia m\u00e1s 4 6 a\u00f1os y dos",
            "start": 1766.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "meses al le Norman por el delito de",
            "start": 1769.039,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "feminicidio de Lucero Yasm\u00edn de 23 a\u00f1os",
            "start": 1772.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 1776.36,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "eh por el delito de homicidio calificado",
            "start": 1779.08,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "en gr tentativa del hermano de la mujer",
            "start": 1781.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "del Lucero Yasm\u00edn ambos casos el 3",
            "start": 1784.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ocurrieron el 3 de octubre en San Mateo",
            "start": 1787.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Atenco Estado de M\u00e9xico de acuerdo con",
            "start": 1789.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "las investigaciones de la fiscal\u00eda del",
            "start": 1792.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico luer Yasm\u00edn y se",
            "start": 1794.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "encontraba en compa\u00f1\u00eda del hoy",
            "start": 1798.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "sentenciado en el interior de un",
            "start": 1799.919,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "domicilio ubicado en el barrio",
            "start": 1802.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Santiaguito lugar donde este agredi\u00f3 la",
            "start": 1804.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "agredi\u00f3 con un objeto punzo cortante",
            "start": 1807.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "caus\u00e1ndole la muerte y posteriormente",
            "start": 1810.039,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "desmembr\u00f3 su cuerpo",
            "start": 1812.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "el leev Norman fue descubierto por el",
            "start": 1814.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hermano de Lucero Yasm\u00edn quien tambi\u00e9n",
            "start": 1817.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "fue agredido por el sentenciado con el",
            "start": 1820.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "objeto con el mismo objeto punzocortante",
            "start": 1822.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lesion\u00e1ndose",
            "start": 1824.919,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "fue detenido por la Polic\u00eda Municipal",
            "start": 1828.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cuando intentaba huir llevando en una",
            "start": 1829.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "maleta los restos de Lucero Yasm\u00edn",
            "start": 1832.08,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "adelante esta otra sentencia de 171 a\u00f1os",
            "start": 1836.44,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "y 6 meses de prisi\u00f3n y 115 a\u00f1os eh de",
            "start": 1840.64,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n a Jes\u00fas y Eduardo eh tras",
            "start": 1844.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "acreditar su responsabilidad en los",
            "start": 1848.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "delitos de homicidio calificado",
            "start": 1850.2,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "homicidio calificado en grado de",
            "start": 1852.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tentativa y homicidio contra servidores",
            "start": 1853.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos en grado de tentativa todo ello",
            "start": 1856.12,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 en junio del 2021 en Valle de",
            "start": 1859.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Santiago Guanajuato el primer hecho",
            "start": 1861.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 el 3 de junio cuando Jes\u00fas lleg\u00f3",
            "start": 1864.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "a un domicilio en la colonia San Juan y",
            "start": 1867.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "asesin\u00f3 a dos personas se d\u00edas despu\u00e9s",
            "start": 1870.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "el segundo caso cuando los hoy",
            "start": 1873.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "sentenciados ingresaron a un inmueble",
            "start": 1875.039,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ubicado en la colonia La Loma y privaron",
            "start": 1877.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de la vida con arma de fuego a cuatro",
            "start": 1879.519,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "personas y un tercer caso dos d\u00edas",
            "start": 1881.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s en un inmueble ubicado en la",
            "start": 1884.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Colonia Miravalle lugar en el que ambos",
            "start": 1887.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sentenciados dispararon contra agentes",
            "start": 1889.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda del Estado de Guanajuato",
            "start": 1891.72,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "hiriendo a uno de ellos y aqu\u00ed fue donde",
            "start": 1894.039,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas y enia fueron detenidos en",
            "start": 1896.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "flagrancia adelante",
            "start": 1899.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh tenemos tres casos de jueces que",
            "start": 1902.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "favorecen a presuntos delincuentes aqu\u00ed",
            "start": 1905.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es una red de corrupci\u00f3n en en cerezos",
            "start": 1908.0,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "en el tiempo de Genaro Garc\u00eda Luna La",
            "start": 1911.279,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "favorecida es Janet Miriam ella es",
            "start": 1914.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "investigada por su supuesta",
            "start": 1918.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en los delitos de peculado",
            "start": 1919.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "y delincuencia organizada y por el",
            "start": 1921.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "desv\u00edo de 5112 millones de pesos Ella",
            "start": 1924.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "trabajaba en Pierce",
            "start": 1927.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "eh el juez que favorece es Gregorio",
            "start": 1929.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Salazar Hern\u00e1ndez quien el 14 de junio",
            "start": 1933.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "del de este a\u00f1o en audiencia de revisi\u00f3n",
            "start": 1936.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de medidas cautelares dej\u00f3 sin efectos",
            "start": 1939.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "la prisi\u00f3n preventiva justificada que",
            "start": 1942.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hab\u00eda contra Janet Miriam su yolas por",
            "start": 1944.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "otras no privativas de la Libertad en",
            "start": 1948.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reclusi\u00f3n y orden\u00f3 su inmediata libertad",
            "start": 1951.399,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sin cubrir los tr\u00e1mites de egreso",
            "start": 1954.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "obligatorios En estos casos y",
            "start": 1957.519,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "permiti\u00e9ndole su salida directamente de",
            "start": 1959.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la sala de audiencia al t\u00e9rmino de la",
            "start": 1962.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "misma las nuevas medidas impuestas a",
            "start": 1964.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Yanet fue Miriam fueron o son la",
            "start": 1967.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n semanal de manera",
            "start": 1971.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "virtual garant\u00eda econ\u00f3mica por 2",
            "start": 1973.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "millones de pesos y la prohibici\u00f3n de",
            "start": 1975.919,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "salir del pa\u00eds entre otras de acuerdo",
            "start": 1978.2,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "con el juez ya hab\u00edan variado las",
            "start": 1981.279,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "condiciones que motivaron la imposici\u00f3n",
            "start": 1983.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "de la prisi\u00f3n preventiva justificada a",
            "start": 1985.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Janet Miriam en virtud de que su defensa",
            "start": 1987.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 acreditar el arraigo domiciliario",
            "start": 1990.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "habitual y asiento de familia de la",
            "start": 1993.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "procesada que sigue",
            "start": 1995.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh Tenemos tambi\u00e9n este caso de la",
            "start": 1998.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n provisional al exdirigente de",
            "start": 2001.799,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "un partido pol\u00edtico en la Ciudad de",
            "start": 2004.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se trata de cuautemo n \u00e9l est\u00e1",
            "start": 2005.919,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "procesado por delito de trata de",
            "start": 2008.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "personas cometido durante su gesti\u00f3n al",
            "start": 2010.519,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "frente de un partido pol\u00edtico en la",
            "start": 2013.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico en el a\u00f1o",
            "start": 2014.6,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "2014",
            "start": 2017.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la jueza Mar\u00eda del Carmen S\u00e1nchez",
            "start": 2018.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Cisneros concedi\u00f3 una suspensi\u00f3n",
            "start": 2022.799,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "provisional a cuautemoc n contra",
            "start": 2025.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "cualquier orden de aprensi\u00f3n",
            "start": 2027.519,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n y o su ejecuci\u00f3n que existe",
            "start": 2030.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en su contra ellos tras pagar una",
            "start": 2033.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "garant\u00eda eh Por 7500 pesos el amparo fue",
            "start": 2035.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "promovido",
            "start": 2040.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "porem contra los jueces de tr\u00e1mite de",
            "start": 2041.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "las 12 unidades de gesti\u00f3n judicial del",
            "start": 2044.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tribunal superior de justicia de la",
            "start": 2047.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico y adem\u00e1s la jueza",
            "start": 2049.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 a dichas autoridades que en un",
            "start": 2052.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino de 48 horas rindan sus informes",
            "start": 2055.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "previos sobre la existencia o no de los",
            "start": 2057.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "actos que se le reclaman cuem n contin\u00faa",
            "start": 2060.72,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "en prisi\u00f3n preventiva por la causa penal",
            "start": 2064.159,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de delito de de personas",
            "start": 2066.679,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "adelante y tenemos este caso en el",
            "start": 2069.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "cambio de medidas cautelares de Luis",
            "start": 2073.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Antonio n alias El monedas \u00e9l es hijo de",
            "start": 2075.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Antonio alias El marro y dos",
            "start": 2077.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "C\u00f3mplices m\u00e1s ellos fueron detenidos El",
            "start": 2080.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Siete de enero del 2024 por la fiscal\u00eda",
            "start": 2083.2,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de Guanajuato con apoyo de la de la",
            "start": 2086.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad p\u00fablica en",
            "start": 2088.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general de",
            "start": 2090.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica tras repelar una agresi\u00f3n",
            "start": 2092.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Armada en San Antonio de Los Morales en",
            "start": 2095.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Juventino Rosas eh los delitos por los",
            "start": 2097.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que fueron acusados es",
            "start": 2101.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "eh portaci\u00f3n de arma de fuego y posesi\u00f3n",
            "start": 2103.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de droga",
            "start": 2107.119,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "eh aqu\u00ed el el los integrantes del",
            "start": 2109.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "magistrado de los integrantes del",
            "start": 2113.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tribunal colegiado en materia penal y",
            "start": 2116.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "administrativa del 22 circuito en",
            "start": 2118.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro el 17 de junio del 24 por",
            "start": 2120.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "unanimidad de votos concedi\u00f3 a Luis",
            "start": 2124.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Antonio n hijo y sus dos C\u00f3mplices una",
            "start": 2128.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n provisional para dejar sin",
            "start": 2132.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "efecto la prisi\u00f3n preventiva oficiosa",
            "start": 2134.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que les hab\u00eda sido impuesta en la",
            "start": 2136.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "audiencia inicial el 9 de enero por",
            "start": 2138.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "considerarla",
            "start": 2141.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "inconvencional la jueza tambi\u00e9n orden\u00f3",
            "start": 2143.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "celebrar audiencia y proceder al debate",
            "start": 2146.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "para imponer otras medidas cautelares",
            "start": 2148.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pudiendo ser incluso la prisi\u00f3n",
            "start": 2150.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "preventiva",
            "start": 2152.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "justificada en este mismo",
            "start": 2153.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "caso en cumplimiento a la resoluci\u00f3n del",
            "start": 2156.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tribunal la jueza Mar\u00eda del Refugio",
            "start": 2160.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Casta\u00f1eda Guill\u00e9n celebr\u00f3 la audiencia",
            "start": 2163.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el 18 de junio del 24 en la que impuso",
            "start": 2166.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "como medidas cautelares la presentaci\u00f3n",
            "start": 2170.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dica y una garant\u00eda econ\u00f3mica y en",
            "start": 2172.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el caso de Luis Antonio el no acercarse",
            "start": 2175.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "a los polic\u00edas a prensor y no salir del",
            "start": 2178.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2181.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "eh la jueza prescindi\u00f3 de la prisi\u00f3n",
            "start": 2182.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "preventiva justificada considerar que si",
            "start": 2185.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "bien Luis",
            "start": 2188.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Antonio presentaba un alto riesgo de",
            "start": 2190.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sustracci\u00f3n no lo era tanto como para",
            "start": 2193.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "justificar la prisi\u00f3n preventiva tambi\u00e9n",
            "start": 2195.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "desestim\u00f3 el hecho de que Luis Antonio",
            "start": 2199.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pues fuera es el hijo de Jos\u00e9 Antonio n",
            "start": 2201.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "alias El marro los otros dos detenidos",
            "start": 2204.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la jueza tambi\u00e9n prescindi\u00f3 de prisi\u00f3n",
            "start": 2208.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "preventiva justificada Pues a su",
            "start": 2210.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n hab\u00eda poco riesgo de",
            "start": 2213.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "sustracci\u00f3n adelante eh sobre este mismo",
            "start": 2215.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "caso una vez que la",
            "start": 2218.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "jueza el 18 de junio la jueza Casta\u00f1eda",
            "start": 2221.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Guill\u00e9n ordena a la directora del",
            "start": 2224.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cefereso de n\u00famero 12 de Guanajuato para",
            "start": 2226.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que en el t\u00e9rmino de 24 horas informe",
            "start": 2230.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sobre el cumplimiento de su resoluci\u00f3n",
            "start": 2234.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "bajo el apercibimiento de multa en caso",
            "start": 2236.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de incumplimiento sin embargo el \u00f3rgano",
            "start": 2239.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "interno el \u00f3rgano desconcentrado de",
            "start": 2241.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y readaptaci\u00f3n social PS",
            "start": 2243.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "consult\u00f3 a la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 2246.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y a las 32 fiscal\u00edas estatales",
            "start": 2248.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "si los detenidos contaban o no con",
            "start": 2251.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "procesos o sentencias pendientes de",
            "start": 2254.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cumplir esta consulta tard\u00f3 24 horas m\u00e1s",
            "start": 2257.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de las autorizadas por la jueza para",
            "start": 2260.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "otorgar la libertad de los detenidos y",
            "start": 2263.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "por el tiempo excedido en dar",
            "start": 2266.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cumplimiento a su resoluci\u00f3n la jueza",
            "start": 2268.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "hizo efectivo el apercibimiento a la",
            "start": 2270.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "titular del ceferezo n\u00famero 12 de",
            "start": 2272.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Guanajuato imponi\u00e9ndole tres multas una",
            "start": 2274.68,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de 200 otra de 400 y otra de 600 umas",
            "start": 2277.24,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "adelante que eh Me voy a permitir en",
            "start": 2282.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "esta ocasi\u00f3n presentar este este caso en",
            "start": 2286.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el que se observan obst\u00e1culos para la",
            "start": 2288.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "impartici\u00f3n de justicia en el Centro de",
            "start": 2290.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Justicia Penal Federal en Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 2293.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tenemos que se ha observado que en este",
            "start": 2297.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "centro se este centro incumple su",
            "start": 2299.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de impartir justicia en",
            "start": 2303.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "asuntos que importan miles de millones",
            "start": 2305.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de pesos en perjuicios",
            "start": 2307.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Fiscales esta situaci\u00f3n ha generado una",
            "start": 2310.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "serie de obst\u00e1culos significativos en el",
            "start": 2312.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "proceso judicial afectando la pronta y",
            "start": 2314.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eficaz resoluci\u00f3n de los casos",
            "start": 2318.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eh se considera que no se ha impartido",
            "start": 2322.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "justicia porque las audiencias iniciales",
            "start": 2325.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y de juicio oral han sufrido demoras",
            "start": 2327.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "significativas violando el derecho a una",
            "start": 2330.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "justicia expedita como lo garantiza la",
            "start": 2332.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y el c\u00f3digo Nacional de",
            "start": 2335.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Procedimientos Penales casos importantes",
            "start": 2337.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de defraudaci\u00f3n fiscal con montos que",
            "start": 2340.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "oscilan entre decenas de millones y casi",
            "start": 2343.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "2000 millones de pesos han sido",
            "start": 2345.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pospuestos repetidamente el modus",
            "start": 2348.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "operandi las demoras se atribuyen a",
            "start": 2351.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "cargas de trabajo excesivas licencias de",
            "start": 2354.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los jueces y ajustes en las agendas",
            "start": 2357.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "judiciales en varios casos las",
            "start": 2361.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "audiencias iniciales se han programado",
            "start": 2364.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "hasta 10 meses despu\u00e9s de la solicitud",
            "start": 2366.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sin justificaci\u00f3n",
            "start": 2369.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "adecuada y tenemos que en otros centros",
            "start": 2371.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de Justicia Penal Federal en el pa\u00eds con",
            "start": 2374.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mayores cargas de trabajo no presentan",
            "start": 2377.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "estas dilaciones lo que indica posibles",
            "start": 2380.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "fallas espec\u00edficas en la gesti\u00f3n del",
            "start": 2383.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "centro de Nuevo Le\u00f3n adelante tenemos",
            "start": 2385.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estas siete causas",
            "start": 2389.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "penales en este caso Bueno aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 2392.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los montos de cada de cada una",
            "start": 2395.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pero en esta audiencia se ha diferido eh",
            "start": 2397.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cuatro veces esta tambi\u00e9n esta se ha",
            "start": 2401.119,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "diferido dos veces tres veces esta",
            "start": 2405.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "audiencia se program\u00f3 7 meses despu\u00e9s de",
            "start": 2408.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda solicitado esta audiencia",
            "start": 2411.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "se program\u00f3 10 meses despu\u00e9s de",
            "start": 2413.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "solicitada y esta audiencia fue",
            "start": 2416.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "reprogramada de mayo del 24 hasta abril",
            "start": 2418.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2422.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "2025a el pr\u00f3ximo a\u00f1o Entonces el monto",
            "start": 2423.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Total que implican todas las causas",
            "start": 2427.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "penales aqu\u00ed descritas",
            "start": 2429.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "eh importan un total de",
            "start": 2432.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "3228",
            "start": 2435.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m9510 88",
            "start": 2438.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "p47 ser\u00eda todo se\u00f1or presidente Me",
            "start": 2441.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "permito ceder el micr\u00f3fono a mi general",
            "start": 2444.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "secretario con su permiso Se\u00f1or",
            "start": 2452.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Presidente continuando con el informe de",
            "start": 2454.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "seg",
            "start": 2456.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "conjunto eh el informe corresponde del",
            "start": 2457.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "11 al 24 de junio eh una vez Que",
            "start": 2461.28,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "terminamos la la tarea de garantizar la",
            "start": 2466.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "seguridad durante el proceso electoral",
            "start": 2469.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se restablecieron los efectivos para",
            "start": 2472.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 2474.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "cubrir las misiones que se tienen",
            "start": 2475.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "asignadas en total tenemos ya en el",
            "start": 2478.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 2480.88,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "221106 elementos de de guardia nacional",
            "start": 2483.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "y de fuerzas armadas atendiendo estas",
            "start": 2487.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "misiones siendo la guardia nacional eh",
            "start": 2491.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "la fuerza que tiene mayor n\u00famero de",
            "start": 2494.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "efectivos desplegados en el territorio",
            "start": 2497.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "nacional adelante vamos a ver los",
            "start": 2499.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "resultados en aseguramientos de armas en",
            "start": 2502.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "este periodo que corresponde el informe",
            "start": 2505.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "291 armas aseguradas para hacer un total",
            "start": 2509.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de la administraci\u00f3n de",
            "start": 2513.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "51,500 56 armas de diversos calibres",
            "start": 2516.24,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "adelante en granadas ocho granadas en el",
            "start": 2520.359,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "periodo en la administraci\u00f3n 3",
            "start": 2523.839,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "503 adelante por favor en D cartuchos",
            "start": 2528.4,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "45,999 cartuchos asegurados en este",
            "start": 2534.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "periodo para un total de",
            "start": 2537.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "19.6 millones de cartuchos eh detenidos",
            "start": 2540.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "446",
            "start": 2545.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "detenidos de las diferentes",
            "start": 2547.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "organizaciones criminales eh para un",
            "start": 2549.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "total de",
            "start": 2552.319,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "8783 detenidos durante la administraci\u00f3n",
            "start": 2554.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos",
            "start": 2558.28,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "asegurados",
            "start": 2559.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tenemos 382 veh\u00edculos para",
            "start": 2561.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "9778 en la administraci\u00f3n adelante por",
            "start": 2565.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "favor en fentanilo en esto En este",
            "start": 2568.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "periodo del 11 al 24 de junio se",
            "start": 2571.68,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "aseguraron 8 kg de tanilo y el el total",
            "start": 2574.16,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "que se lleva la administraci\u00f3n son",
            "start": 2580.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "83.3 kg de este enervante",
            "start": 2584.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "asurado adelante en metanfetaminas",
            "start": 2587.88,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "19,000 101.8 kg de metanfetaminas",
            "start": 2592.319,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "asegurados para un total de",
            "start": 2597.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "721",
            "start": 2601.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "22.6 kg de este enervante que llevamos",
            "start": 2603.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hace asegurado en la administraci\u00f3n",
            "start": 2606.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "coca\u00edna en el periodo",
            "start": 2608.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "4450.00 kg de coca\u00edna y en la",
            "start": 2611.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 2615.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "22426 p5 kg de este de esta coca\u00edna en",
            "start": 2618.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "marihuana",
            "start": 2624.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "427.2 kg",
            "start": 2626.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh Y en la administraci\u00f3n",
            "start": 2628.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "769",
            "start": 2631.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "94.2 kg de de marihuana asegurada de la",
            "start": 2634.2,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "hero\u00edna 80000 G en el periodo",
            "start": 2638.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "165.3 kg en la administraci\u00f3n adelante",
            "start": 2642.4,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "en aseguramientos de moneda nacional en",
            "start": 2646.68,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el periodo 1.6 millones de pesos",
            "start": 2650.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "asegurados a la delincuencia y en la",
            "start": 2654.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 2656.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "665.1 millones pesos y en d\u00f3lares",
            "start": 2659.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "americanos 6461",
            "start": 2662.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en el periodo para un total de",
            "start": 2667.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "153.40 de pesos perd\u00f3n de d\u00f3lares en",
            "start": 2672.8,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "plant\u00edos hect\u00e1reas de marihuana",
            "start": 2679.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "erradicadas en el periodo fueron 152",
            "start": 2682.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "plant\u00edos que corresponden a",
            "start": 2686.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "17.8 hectareas en la administraci\u00f3n",
            "start": 2689.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "llevamos",
            "start": 2692.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "82,35 plant\u00edos que corresponden a",
            "start": 2694.52,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "11207 pun2 hect\u00e1reas adelante en Amapola",
            "start": 2698.119,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "1147 plant\u00edos en",
            "start": 2703.2,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "329.1 H\u00e1 en la administraci\u00f3n",
            "start": 2706.079,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "460.91 plant\u00edos de este enervante en",
            "start": 2710.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "664003 hect\u00e1reas la que sigue por favor",
            "start": 2715.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en laboratorios clandestinos se",
            "start": 2719.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "localizaron y se inhabilitaron 16",
            "start": 2722.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "laboratorios en en el periodo tambi\u00e9n en",
            "start": 2726.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "esas \u00e1reas se aseguraron",
            "start": 2730.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "18.36 toneladas de metanfetaminas y",
            "start": 2732.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "27.9 toneladas de sustancias qu\u00edmicas",
            "start": 2736.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con esto se se evit\u00f3 la producci\u00f3n de",
            "start": 2740.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 2743.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "23.36 toneladas de este de este",
            "start": 2745.839,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "enervante y una afectaci\u00f3n en el periodo",
            "start": 2749.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2753.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "6167 millones de pesos es",
            "start": 2755.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aproximado en en lo que llevamos de la",
            "start": 2758.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n si lo regresan por favor",
            "start": 2760.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "le regresen por favor en laboratorios ya",
            "start": 2764.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "hacemos un total de",
            "start": 2767.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "2542 Laboratorios",
            "start": 2770.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "692.9i qu\u00edmicas",
            "start": 2779.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "361.43",
            "start": 2783.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "toneladas de sustancias qu\u00edmicas la",
            "start": 2785.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n estimada es de m\u00e1s de 2",
            "start": 2788.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "billones de pesos adelante S\u00ed por favor",
            "start": 2791.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "en en el combate del mercado il\u00edcito de",
            "start": 2793.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 2796.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "37660 l recuperados",
            "start": 2798.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh Y lo que llevamos en la",
            "start": 2801.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de de este enervante",
            "start": 2804.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n de estos combustibles recuperados",
            "start": 2807.319,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2809.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "66",
            "start": 2810.839,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "7577 166 l adelante por favor sobre los",
            "start": 2813.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "apoyos de seguridad que brinda la la",
            "start": 2819.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "guardia nacional en la en las aduanas eh",
            "start": 2821.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "fronterizas e interiores mantiene un",
            "start": 2825.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "efectivo de",
            "start": 2828.28,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "444,000",
            "start": 2829.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2831.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "444,000 efectivos en 21 adanas",
            "start": 2832.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "fronterizas y 11",
            "start": 2835.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "interiores tambi\u00e9n en aeropuertos y",
            "start": 2837.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aer\u00f3dromos tiene presencia cubriendo 76",
            "start": 2839.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aeropuertos y 27 aer\u00f3dromos y en este",
            "start": 2843.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "periodo apoy\u00f3 el traslado de 26 internos",
            "start": 2846.96,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "realizando 21 21 operaciones de traslado",
            "start": 2851.4,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "adelante eh Este es el el esfuerzo",
            "start": 2855.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "nacional para ver la la participaci\u00f3n de",
            "start": 2859.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la guardia nacional en los resultados en",
            "start": 2863.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 2866.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eh se mantiene en el 47 por de los",
            "start": 2867.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "resultados aqu\u00ed resalta que el eh en el",
            "start": 2871.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "fentanilo la la guardia nacional ha",
            "start": 2875.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "asegurado el 45 por del total que se",
            "start": 2879.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "lleva en",
            "start": 2883.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "detenidos es el 43 por de del total el",
            "start": 2884.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "rescate humanitario y tiene una",
            "start": 2889.68,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n importante tiene",
            "start": 2891.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "88 de los rescates humanitarios dentro",
            "start": 2893.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de la estrategia para cubrir las",
            "start": 2897.04,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "fronteras",
            "start": 2898.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh en veh\u00edculos El 55 por de veh\u00edculos",
            "start": 2899.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que se le han asegurado a la cuencia",
            "start": 2904.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "organizada la guardia nacional lo ha",
            "start": 2907.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "realizado adelante por",
            "start": 2909.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "favor sobre la",
            "start": 2912.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estrategia de inteligencia lo que han",
            "start": 2914.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hecho las las diferentes",
            "start": 2916.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eh dependencias organismos de",
            "start": 2919.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "inteligencia del estado",
            "start": 2922.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "mexicano este se han logrado o la",
            "start": 2924.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n en el periodo de cuatro",
            "start": 2928.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "personas que pertenec\u00edan al c\u00e1rtel del",
            "start": 2932.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico Esto fue en Sinaloa eh una del",
            "start": 2935.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "C\u00e1rtel Jalisco nueva generaci\u00f3n en",
            "start": 2938.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Nayarit y una m\u00e1s de de la la familia",
            "start": 2941.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "michoacana este fue en Guerrero en",
            "start": 2945.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "resultado Son seis detenidos y tres",
            "start": 2949.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "organizaciones delictivas a las que se",
            "start": 2951.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "afectaron eh cedo la palabra a la",
            "start": 2954.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad es todo Se\u00f1or",
            "start": 2957.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Presidente con su permiso Se\u00f1or",
            "start": 2963.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Presidente buenos Buenos d\u00edas a todas y",
            "start": 2965.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a todos hoy en continuaci\u00f3n del informe",
            "start": 2967.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "presentado eh quienes me Por quienes me",
            "start": 2971.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "antecedieron en la palabra Hoy estamos",
            "start": 2974.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con algunas de las acciones en",
            "start": 2977.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "materia de prevenci\u00f3n y tambi\u00e9n para dar",
            "start": 2979.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "certeza jur\u00eddica a la poblaci\u00f3n que hace",
            "start": 2982.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "uso de estos",
            "start": 2986.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "programas primero el informe sobre el",
            "start": 2988.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "programa de regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos",
            "start": 2991.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de procedencia extranjera en donde",
            "start": 2994.559,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "participamos eh en di en 17 entidades",
            "start": 2997.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds los resultados son los",
            "start": 3001.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "siguientes del 19 de marzo del",
            "start": 3004.44,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "2022 al 24 de junio de 2024 se han",
            "start": 3007.64,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "podido regularizar",
            "start": 3012.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3014.47,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "2,358 231 veh\u00edculos los cuales ya tienen",
            "start": 3017.44,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "los documentos que le dan regularizaci\u00f3n",
            "start": 3022.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "para su estancia en el pa\u00eds hay que",
            "start": 3025.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "decir que son modelos del",
            "start": 3028.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "2018 y",
            "start": 3031.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "anteriores con lo cual a la fecha se han",
            "start": 3033.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "obtenido m\u00e1s de",
            "start": 3036.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "5,895",
            "start": 3040.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "m5",
            "start": 3042.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "77,500 pesos",
            "start": 3044.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eh esto ha hecho posible la",
            "start": 3046.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "repavimentaci\u00f3n de",
            "start": 3049.799,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "4363 546 6 Met cuad de avenidas en los",
            "start": 3054.48,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "en los estados participantes que se",
            "start": 3060.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "encontraban estos lugares en malas",
            "start": 3063.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "condiciones eh estos son los reportes",
            "start": 3067.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que hemos recibido de las entidades",
            "start": 3070.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "participantes eh aqu\u00ed est\u00e1 la entidad",
            "start": 3073.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "federativa y el total de metros",
            "start": 3076.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "cuadrados eh algunos de los estados no",
            "start": 3078.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "nos han reportado pero eh est\u00e1n",
            "start": 3080.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pavimentando tambi\u00e9n las entidades al",
            "start": 3084.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "siguiente informe lo damos de manera",
            "start": 3087.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "completa Estas son las entidades",
            "start": 3090.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "federativas que participan en el",
            "start": 3092.839,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "programa son",
            "start": 3094.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "174 m\u00f3dulos eh",
            "start": 3096.359,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "2,358 231 eh regularizados aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 3101.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estado por estado el esfuerzo que se ha",
            "start": 3106.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "hecho con estas entidades es importante",
            "start": 3108.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "y los recursos obtenidos que dec\u00edamos",
            "start": 3111.68,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "anterior ente Cu\u00e1l es eh este monto pero",
            "start": 3115.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "hay que decir aqu\u00ed que son tres estados",
            "start": 3120.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los que concentran el",
            "start": 3122.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "51 del total de los recursos obtenidos y",
            "start": 3124.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "por supuesto de las regularizaciones",
            "start": 3128.72,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3130.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "eh 17 estados beneficiados y decirles",
            "start": 3131.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "invitarles a todos los que no han",
            "start": 3135.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "acudido a los m\u00f3dulos porque este",
            "start": 3137.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "programa cierra el 30 de",
            "start": 3139.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "septiembre pr\u00f3ximo adelante eh Tambi\u00e9n",
            "start": 3142.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tenemos tenemos hoy el el reporte sobre",
            "start": 3146.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "preliberacion y amnist\u00edas aqu\u00ed decir que",
            "start": 3148.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se llevan de julio de 2022 al 24 de",
            "start": 3152.119,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "junio pasado han obtenido su libertad",
            "start": 3155.64,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "9493 personas de las cuales pues son",
            "start": 3160.359,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "mujeres tambi\u00e9n enfermos con eh",
            "start": 3164.599,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "eh enfermos de males cr\u00f3nico",
            "start": 3168.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "degenerativos adultos mayores ind\u00edgenas",
            "start": 3172.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "en fin adelante por favor y tambi\u00e9n el",
            "start": 3175.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "programa en el que el se\u00f1or presidente",
            "start": 3179.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nos ha hecho mucho hincapi\u00e9 que es el",
            "start": 3181.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "programa de amnist\u00edas se han logrado 374",
            "start": 3183.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "libertades por amnist\u00edas esto es",
            "start": 3187.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "encabezado por la secretar\u00eda de",
            "start": 3190.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n en donde se llevan",
            "start": 3192.88,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "374 libertades 127 mujeres 247 hombres y",
            "start": 3196.64,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "de ellos han sido 35 ind\u00edgenas hay 50",
            "start": 3202.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "resoluciones que se han calificado como",
            "start": 3207.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "positivas por parte de la comisi\u00f3n de",
            "start": 3210.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "amnist\u00eda y que se encuentran en estudio",
            "start": 3212.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para su Confirmaci\u00f3n del juez competente",
            "start": 3215.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que decir de la buena",
            "start": 3219.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de los jueces que nos han",
            "start": 3221.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eh otorgado estas eh libertades tambi\u00e9n",
            "start": 3223.48,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "con su participaci\u00f3n y tambi\u00e9n decir que",
            "start": 3228.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "recordarles que hay 50 resoluciones que",
            "start": 3232.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos",
            "start": 3235.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "que estuvieran dictaminadas lo antes",
            "start": 3236.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "posible para beneficio y por justicia a",
            "start": 3239.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n",
            "start": 3242.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n este hoy informar sobre",
            "start": 3244.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "el desarme voluntario esto significa que",
            "start": 3247.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "puedan canjear en los diferentes",
            "start": 3251.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "municipios prioritarios canjear las",
            "start": 3254.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "armas de manera voluntaria por dinero en",
            "start": 3256.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "efectivo Este programa se realiza en",
            "start": 3259.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "conjunto con la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 3262.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "nacional Ellos son la entidad que tiene",
            "start": 3265.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "esa facultad y la secretaria de",
            "start": 3269.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "seguridad pues se encarga de eh la",
            "start": 3271.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con los estados con los",
            "start": 3275.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "municipios de informar a la poblaci\u00f3n y",
            "start": 3277.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de invitar a participar en este programa",
            "start": 3279.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "adelante eh a la fecha el desarme ha",
            "start": 3283.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "llegado a 63 municipios de 21 estados y",
            "start": 3286.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "han sido intercambiados en este programa",
            "start": 3290.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "itinerante",
            "start": 3293.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "1678 armas de fuego para un total de",
            "start": 3294.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "8,043",
            "start": 3300.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "327 Aqu\u00ed est\u00e1 el n\u00famero de municipios y",
            "start": 3302.68,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se ha erogado en cada uno de los",
            "start": 3305.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en los que se ha llevado a cabo",
            "start": 3308.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "este programa",
            "start": 3311.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "delante aqu\u00ed est\u00e1n tambi\u00e9n miren ustedes",
            "start": 3312.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "armas cortas",
            "start": 3316.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "849 armas largas 573 cartuchos granadas",
            "start": 3318.28,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "236 cargadores cartuchos de dinamito",
            "start": 3323.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y esto se ha llevado a cabo en",
            "start": 3326.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "diferentes municipios y se va a llevar a",
            "start": 3328.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "cabo en otros tambi\u00e9n que est\u00e1n",
            "start": 3330.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pendientes en estos d\u00edas vamos de manera",
            "start": 3333.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "itinerante con los m\u00f3dulos invitamos a",
            "start": 3336.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n sobre todo para prevenir",
            "start": 3338.88,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "accidentes o que haya heridos o u otros",
            "start": 3342.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sucesos de consecuencias fatales",
            "start": 3346.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adelante Eh Pues tambi\u00e9n estamos",
            "start": 3349.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "trabajando ah\u00ed en la cultura de",
            "start": 3352.839,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "el no uso de de juguetes b\u00e9licos sino de",
            "start": 3357.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "juguetes did\u00e1cticos adelante y ahora me",
            "start": 3360.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "quiero referir a otro tema si me permite",
            "start": 3364.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente que nos falta este Jes\u00fas",
            "start": 3366.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 3369.24,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "gracias gracias por instrucci\u00f3n del",
            "start": 3374.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3378.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Obrador hablaremos hoy sobre los",
            "start": 3382.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "homicidios de pol\u00edticos candidatos y",
            "start": 3385.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "aspirantes a cargos de elecci\u00f3n popular",
            "start": 3389.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que lamentablemente han tenido lugar en",
            "start": 3392.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "la historia contempor\u00e1nea de nuestro",
            "start": 3396.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pa\u00eds recordar que en",
            "start": 3399.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "1988 a unos d\u00edas de la elecci\u00f3n donde",
            "start": 3402.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "contendi\u00f3 para la presidencia Carlos",
            "start": 3407.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "alinas de Gortari del Pri fueron",
            "start": 3410.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "asesinados Francisco Javier Obando y",
            "start": 3413.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Rom\u00e1n Gil",
            "start": 3417.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Herald",
            "start": 3419.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los operadores",
            "start": 3421.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos de la campa\u00f1a del ingeniero",
            "start": 3424.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "cuautemo C\u00e1rdenas solorzano quien",
            "start": 3427.24,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "compet\u00eda por el frente democr\u00e1tico",
            "start": 3430.599,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "nacional Entonces se gestaba un",
            "start": 3435.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "movimiento de izquierda en M\u00e9xico que",
            "start": 3438.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "fue visto como una amenaza por el viejo",
            "start": 3441.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen en \u00e9l se ex enio de Salinas de",
            "start": 3444.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Gortari Se gener\u00f3 una escalada de",
            "start": 3447.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n que deriv\u00f3 en el asesinato de",
            "start": 3450.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 600 dirigentes militantes y",
            "start": 3454.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "simpatizantes de la oposici\u00f3n en los",
            "start": 3458.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "gobiernos de Carlos Salinas y de Ernesto",
            "start": 3461.079,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "Cedillo el para el 23 de marzo de",
            "start": 3465.4,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "1994 en el periodo salinista tambi\u00e9n",
            "start": 3471.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ablemente fue asesinado Luis Donaldo",
            "start": 3476.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Colosio candidato a la presidencia de la",
            "start": 3479.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica por el pri Y meses despu\u00e9s",
            "start": 3482.72,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mataron al secretario general",
            "start": 3486.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "del Pri Jos\u00e9 Francisco Ruiz",
            "start": 3490.039,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Mao en",
            "start": 3493.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "2004 se registr\u00f3 el homicidio de",
            "start": 3495.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Guadalupe \u00c1vila Salinas candidata del",
            "start": 3499.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "PRD a la presidencia municipal de San",
            "start": 3502.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Estancia Grande Oaxaca para el 28",
            "start": 3506.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de junio de 2010 cuando Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 3510.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "era presidente de M\u00e9xico",
            "start": 3513.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "acribillaron a Rodolfo Torre Cant\u00fa",
            "start": 3515.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "candidato del Pri a la gobernatura de",
            "start": 3518.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Tamaulipas y qui quien En aquel momento",
            "start": 3521.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se perfilaba como el aspirante con",
            "start": 3525.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mayores posibilidades de",
            "start": 3528.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "triunfo tambi\u00e9n en 2012 el alcalde de",
            "start": 3531.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Matehuala San Luis Potos\u00ed el priista",
            "start": 3536.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Edgar Morales P\u00e9rez fue ejecutado igual",
            "start": 3539.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que Margarito genchi casiano candidato a",
            "start": 3543.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "diputado local por el PRD en 2015",
            "start": 3547.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Enrique Mart\u00ednez Salcedo candidato de",
            "start": 3551.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "morena a la alcald\u00eda de yurecuaro",
            "start": 3553.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n fue",
            "start": 3555.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "asesinado en el proceso electoral de",
            "start": 3557.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "2018 se registraron los homicidios de 20",
            "start": 3560.799,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "candidatos",
            "start": 3565.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "siete de los cuales contend\u00eda por una",
            "start": 3566.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "presidencia municipal as\u00ed como Fernando",
            "start": 3569.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pur\u00f3n johnston quien buscaba una",
            "start": 3572.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "diputaci\u00f3n Federal por el pri durante el",
            "start": 3575.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "proceso que acabamos de vivir este",
            "start": 3578.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "2024 en el que participaron m\u00e1s de",
            "start": 3581.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "70.000 candidatos y candidatas las",
            "start": 3585.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "agresiones se centraron en aspirantes",
            "start": 3588.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "locales entre ellos suplentes a una",
            "start": 3591.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "regidur\u00eda o sindic ura as\u00ed como a",
            "start": 3594.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidencias",
            "start": 3597.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 3599.68,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "desafortunadamente en este periodo tuvo",
            "start": 3601.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "lugar el homicidio de 12 personas",
            "start": 3603.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "candidatas registradas oficialmente ante",
            "start": 3606.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los institutos electorales locales en",
            "start": 3609.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este tiempo hemos visto el inter\u00e9s de",
            "start": 3612.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "grupos opositores al r\u00e9gimen actual para",
            "start": 3615.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "generar alarma y la idea equivocada de",
            "start": 3618.839,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico vivi\u00f3 el proceso electoral",
            "start": 3621.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "m\u00e1s violento de la historia reciente",
            "start": 3625.039,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Pero esto no es as\u00ed se trata de campa\u00f1as",
            "start": 3627.799,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "que pretenden desprestigio al gobierno",
            "start": 3631.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "un comparativo de los homicidios que",
            "start": 3634.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tuvieron lugar en diferentes momentos y",
            "start": 3636.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "procesos electorales es muestra de Ello",
            "start": 3639.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hay que decir que las elecciones pasadas",
            "start": 3643.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la difusi\u00f3n de informaci\u00f3n Se centraba",
            "start": 3646.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "sobre las candidaturas a la presidencia",
            "start": 3650.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "o a las gubernaturas por lo que los",
            "start": 3652.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "actos de violencia con contra quienes",
            "start": 3654.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "contend\u00eda por puestos locales no eran",
            "start": 3656.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mediatizados el proceso electoral de",
            "start": 3659.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o fue muy cuidado y vigilado por",
            "start": 3662.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas la secretaria de la",
            "start": 3666.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "defensa nacional la guardia",
            "start": 3668.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nacional Se recibieron",
            "start": 3671.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "645 peticiones de protecci\u00f3n 595 de las",
            "start": 3673.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "cuales fueron atendidas y 50 declinadas",
            "start": 3678.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "por los propios",
            "start": 3681.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "solicitantes todos los datos que la",
            "start": 3683.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pidieron tuvieron seguridad y la",
            "start": 3686.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mantendr\u00e1n hasta que tomen posesi\u00f3n de",
            "start": 3690.039,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "su cargo a la fecha 121 cuentan con ella",
            "start": 3693.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s",
            "start": 3699.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "declinaron no se registr\u00f3 ning\u00fan",
            "start": 3702.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "homicidio de contendientes a puestos de",
            "start": 3705.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n Federal ni a gubernaturas como",
            "start": 3708.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Lamentablemente s\u00ed ocurri\u00f3 en otras",
            "start": 3711.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "administraciones hay aclarar que todas",
            "start": 3713.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "las vidas son importantes y los",
            "start": 3718.2,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos de pol\u00edticos o",
            "start": 3721.359,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "eh Son condenables y en lo que",
            "start": 3725.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "corresponde a las investigaciones las",
            "start": 3730.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas estatales est\u00e1n a cargo para",
            "start": 3732.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "evitar la impunidad el gobierno de",
            "start": 3735.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tiene Claro que la democracia es",
            "start": 3739.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el m\u00e9todo que debe prevalecer en la",
            "start": 3742.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de candidatos por eso seguimos",
            "start": 3745.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "trabajando para lograr la pacificaci\u00f3n",
            "start": 3748.839,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds gracias por su atenci\u00f3n es todo",
            "start": 3752.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3758.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos gracias Buenos d\u00edas a todos Buenos",
            "start": 3764.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "d\u00edas presidente eh Bueno pues ayer la",
            "start": 3767.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "nota mundial fue la liberaci\u00f3n de",
            "start": 3769.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Juliana sanch no inmediatamente des que",
            "start": 3772.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que se supo Bueno pues usted subi\u00f3",
            "start": 3775.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "un un mensaje a la red social x me",
            "start": 3777.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda aprovechar la conferencia",
            "start": 3781.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "justamente para que usted abundara sobre",
            "start": 3783.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esta liberaci\u00f3n de Juliana fundador de",
            "start": 3785.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Wikileaks luego de que bueno pues lleg\u00f3",
            "start": 3788.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "un acuerdo con el gobierno de los de los",
            "start": 3790.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Estados Unidos por favor bueno",
            "start": 3791.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "primero felicitar a",
            "start": 3799.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Juli\u00e1n a sus familiares",
            "start": 3801.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a su pap\u00e1 sus",
            "start": 3805.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "hermanos a sus",
            "start": 3807.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 3810.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "a millones de mexicanos",
            "start": 3813.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3818.319,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de todos los pa\u00edses del mundo que",
            "start": 3820.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "participaron para hacer",
            "start": 3826.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 3829.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "la libertad de yulian aang",
            "start": 3831.279,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3837.44,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "e tambi\u00e9n nos sumamos a esa",
            "start": 3840.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 3844.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y como lo expres\u00e9 en mi",
            "start": 3847.0,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "Face estamos muy",
            "start": 3852.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "contentos",
            "start": 3857.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por la salida de la c\u00e1rcel de Juli",
            "start": 3862.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "e era una cosa muy",
            "start": 3866.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "injusta era como",
            "start": 3869.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "tener en",
            "start": 3873.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n la",
            "start": 3876.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "libertad y en especial la libertad de",
            "start": 3878.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n y ahora",
            "start": 3887.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n como lo puse en el Face est\u00e1",
            "start": 3890.4,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "contenta la Estatua de la",
            "start": 3894.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Libertad",
            "start": 3899.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que entregaron los franceses en su",
            "start": 3901.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "momento al gobierno y al pueblo de",
            "start": 3904.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Estados Unidos esta estatua que est\u00e1 en",
            "start": 3908.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Nueva",
            "start": 3911.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "yor la Estatua de la Libertad Por qu\u00e9 no",
            "start": 3912.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3915.92,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "pones siempre hab\u00eda yo sostenido de que",
            "start": 3920.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "era un",
            "start": 3924.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "se estaba convirtiendo en un s\u00edmbolo",
            "start": 3926.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "vac\u00edo y ahora la veo",
            "start": 3930.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 3934.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "contenta piensa usted tener alg\u00fan tipo",
            "start": 3938.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n con Juliana s o con con",
            "start": 3940.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con su familia en las pr\u00f3ximas horas en",
            "start": 3943.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos d\u00edas No creo",
            "start": 3945.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pero no sentimos muy contentos",
            "start": 3948.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "e Ellos saben",
            "start": 3953.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 3956.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hicimos tanto con el gobierno del",
            "start": 3958.799,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3961.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Trump como en el gobierno del presidente",
            "start": 3963.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "biden est\u00e1",
            "start": 3967.16,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3979.12,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "content\u00edsima Hace unos d\u00edas",
            "start": 3982.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "coment\u00e9 que iba a dar a",
            "start": 3987.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "conocer las cartas que enviamos en su",
            "start": 3990.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "momento tanto al presidente Trump como",
            "start": 3994.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 3998.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "biden no las",
            "start": 3999.68,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "tienes haciendo un poco de historia",
            "start": 4007.92,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Cuando lo detienen y",
            "start": 4011.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 4017.0,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4018.39,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "injusta se acerca el",
            "start": 4020.119,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "final del gobierno del presidente",
            "start": 4025.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4029.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Trump llevamos muy buenas relaciones y",
            "start": 4030.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "los presidentes de Estados Unidos",
            "start": 4035.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pueden dar libertad",
            "start": 4042.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a personas",
            "start": 4046.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "antes de",
            "start": 4048.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "salir es una facultad que tienen es",
            "start": 4051.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "parte de la",
            "start": 4055.119,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n de los gobiernos de Estados",
            "start": 4056.92,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "Unidos est\u00e1 en sus",
            "start": 4060.799,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "leyes entonces antes de terminar le",
            "start": 4065.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "envi\u00e9 una carta para que le concediera",
            "start": 4068.92,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "el indulto",
            "start": 4072.64,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "23 de diciembre del",
            "start": 4078.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 4084.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pres estimado presidente Donald",
            "start": 4090.72,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "Trump Me permito apelar a su",
            "start": 4095.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "humanismo a la cordialidad y el respeto",
            "start": 4098.799,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que ha",
            "start": 4102.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "caracterizado la relaci\u00f3n entre nosotros",
            "start": 4103.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "y a su actitud de amistad para con",
            "start": 4106.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y nuestro gobierno para hacerle",
            "start": 4108.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "una petici\u00f3n especial en torno a la",
            "start": 4112.199,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n del se\u00f1or Julian",
            "start": 4115.279,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4117.39,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "as\u00e1 en su reclusi\u00f3n en",
            "start": 4120.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Londres la",
            "start": 4124.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "salud del se\u00f1or asan se ha deteriorado",
            "start": 4126.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "severamente y se encuentra en riesgo",
            "start": 4130.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "real de morir en prisi\u00f3n",
            "start": 4133.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "si logra salir con vida de esa",
            "start": 4136.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n enfrenta una posible condena",
            "start": 4140.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de c\u00e1rcel por muchos a\u00f1os en Estados",
            "start": 4143.64,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Unidos en mi opini\u00f3n aunque haya actuado",
            "start": 4146.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de manera equivocada es una persona",
            "start": 4151.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "movida por ideales y",
            "start": 4154.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "principios y",
            "start": 4156.44,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "pienso que por eso hecho debiera ser",
            "start": 4159.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "merecedor de",
            "start": 4163.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pasi\u00f3n en horas recientes he sabido que",
            "start": 4166.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "usted siguiendo una noble tradici\u00f3n",
            "start": 4169.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "institucional de su pa\u00eds dio una muestra",
            "start": 4172.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de benevolencia al conceder indulto a",
            "start": 4175.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "varias personas y considero oportuno",
            "start": 4179.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "rogarle que le extienda al se\u00f1or asan y",
            "start": 4183.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "le otorgue un indulto a fin de que pueda",
            "start": 4187.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 4190.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "liberado si usted accede a mi petici\u00f3n",
            "start": 4192.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "el gobierno de M\u00e9xico est\u00e1 dispuesto a",
            "start": 4196.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ofrecer las facilidades necesarias para",
            "start": 4199.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que el se\u00f1or S\u00e1nchez viaje de inmediato",
            "start": 4203.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "a mi pa\u00eds en donde ser\u00eda recibido en",
            "start": 4206.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "calidad de",
            "start": 4210.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "asilado desde luego de acuerdo con las",
            "start": 4213.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "leyes internacionales que rigen el",
            "start": 4216.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "derecho de asilo M\u00e9xico",
            "start": 4218.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "garantizar\u00eda",
            "start": 4222.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "que de esa",
            "start": 4224.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n no se derivara amenaza o",
            "start": 4226.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n alguna a los intereses de",
            "start": 4229.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 4233.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Unidos en caso de que usted decidiera",
            "start": 4234.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "responder afirmativamente a esta",
            "start": 4237.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "solicitud",
            "start": 4240.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "solicitud podr\u00eda afirmar p\u00fablicamente",
            "start": 4241.679,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "que lo hizo en respuesta a una petici\u00f3n",
            "start": 4244.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de mi",
            "start": 4249.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "parte le Expreso presidente Trump me",
            "start": 4250.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aprecio",
            "start": 4253.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y mi estimaci\u00f3n de siempre su",
            "start": 4255.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "amigo",
            "start": 4259.64,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "s me informaron que tuvo la carta",
            "start": 4261.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4266.61,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y lo",
            "start": 4268.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pens\u00f3 ya estaba",
            "start": 4270.08,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "terminando pero otros cercanos a",
            "start": 4272.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "\u00e9l participaron y",
            "start": 4282.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "le dijeron que no era",
            "start": 4286.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "conveniente porque pues hab\u00eda mucha",
            "start": 4291.76,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n al interior de Estados",
            "start": 4295.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Unidos eso lo hicimos en diciembre del",
            "start": 4300.4,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "20 Luego si ustedes",
            "start": 4306.28,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "recuerdan estuvimos en enero del 23 en",
            "start": 4310.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "la Cumbre",
            "start": 4314.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica del Norte estuvo el Primer",
            "start": 4316.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Ministro",
            "start": 4320.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "trud estuvo con nosotros presidente",
            "start": 4321.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "biden estuvimos como dos o tres d\u00edas",
            "start": 4328.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "juntos y le entregu\u00e9 esta",
            "start": 4335.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "carta estimado presidente",
            "start": 4339.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "biden en la relaci\u00f3n entre",
            "start": 4342.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "naciones son muchas las cosas que",
            "start": 4346.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "compartimos la b\u00fasqueda prosperidad de",
            "start": 4349.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 4352.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pueblos la",
            "start": 4353.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "interdependencia de nuestras",
            "start": 4357.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "econom\u00edas el aporte de nuestros",
            "start": 4360.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ciudadanos la confianza entre gobiernos",
            "start": 4364.0,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "y la relaci\u00f3n de respeto entre nuestros",
            "start": 4367.159,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "pa\u00edses las constituciones de estados se",
            "start": 4372.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "basan en valores",
            "start": 4376.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos de",
            "start": 4378.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "libertad y de",
            "start": 4380.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "justicia en la primera enmienda la",
            "start": 4382.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de los Estados Unidos de",
            "start": 4385.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica establece la defensa de las",
            "start": 4387.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "libertades como la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 4390.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de palabra y de prensa principios sobre",
            "start": 4393.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "los que se fund\u00f3 la Uni\u00f3n",
            "start": 4397.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Americana la constituci\u00f3n mexicana",
            "start": 4401.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "protege las libert ades individuales y",
            "start": 4403.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los derechos",
            "start": 4407.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "sociales con la",
            "start": 4409.12,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "confianza que otorgan los valores y",
            "start": 4411.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "objetivos",
            "start": 4414.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "compartidos y la amistad franca y",
            "start": 4416.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sincera Me permito abordar el caso de",
            "start": 4419.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ulan",
            "start": 4422.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "asin periodista",
            "start": 4423.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "australiano que lleva 12 a\u00f1os privado de",
            "start": 4426.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 4430.0,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "libertad en",
            "start": 4432.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "abril cumple 4 a\u00f1os en una prisi\u00f3n de",
            "start": 4435.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima seguridad en Londres esperando un",
            "start": 4439.44,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "juicio para ser extraditado a Estados",
            "start": 4443.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Unidos diversos organismos",
            "start": 4449.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "internacionales y civiles legisladores",
            "start": 4451.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "l\u00edderes pol\u00edticos gobernantes y",
            "start": 4455.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "periodistas demandan su libertad por",
            "start": 4458.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "violaciones a sus derechos humanos y al",
            "start": 4461.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de extradici\u00f3n entre Estados Unidos y",
            "start": 4465.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Reino Unido que proh\u00edbe la extradici\u00f3n",
            "start": 4468.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "por motivos",
            "start": 4472.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos los tribunales de Londres",
            "start": 4473.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "reconocen que la vida del se\u00f1or as corre",
            "start": 4477.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "peligro si es",
            "start": 4480.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "extraditado existe consenso entre",
            "start": 4485.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "destacados especialistas de que este",
            "start": 4488.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "caso sentar\u00eda un grave precedente",
            "start": 4491.92,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "que vulnera el periodismo en todo el",
            "start": 4496.0,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "mundo en ello coinciden m\u00e1s de 25",
            "start": 4500.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "organizaciones civiles por la libertad",
            "start": 4505.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de expresi\u00f3n de Estados Unidos as\u00ed como",
            "start": 4508.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "medios importantes como el New York",
            "start": 4512.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Times el de guardan",
            "start": 4514.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "elemon spel y el",
            "start": 4517.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds quienes Por cierto publicaron la",
            "start": 4520.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "misma informaci\u00f3n",
            "start": 4523.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que el se\u00f1ora",
            "start": 4525.56,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez hay otros elementos en noviembre",
            "start": 4528.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de 2022 el departamento de justicia de",
            "start": 4532.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Estados Unidos public\u00f3 nuevas",
            "start": 4535.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "directrices sobre la libertad de",
            "start": 4538.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "prensa en ellas se estipula que los",
            "start": 4541.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "periodistas tienen derecho a solicitar",
            "start": 4545.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "recibir y publicar material",
            "start": 4549.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "clasificado por causa de inter\u00e9s",
            "start": 4552.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "al menos 17 de los 18 cargos en contra",
            "start": 4556.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or",
            "start": 4560.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "as cargos de la ley de espionaje violan",
            "start": 4561.44,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "estas nuevas disposiciones de la",
            "start": 4567.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "justicia por tales razones de manera",
            "start": 4571.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "respetuosa le pido que en uso de sus",
            "start": 4574.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "facultades de autoridad moral pua",
            "start": 4577.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "solicitarle al fiscal general de Estados",
            "start": 4580.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Unidos harlan se revise la legalidad de",
            "start": 4583.92,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "las acusaciones as\u00ed como la petici\u00f3n de",
            "start": 4589.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n que la",
            "start": 4593.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sustentan me atrevo a hacer esta",
            "start": 4596.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "solicitud pues Considero que adem\u00e1s de",
            "start": 4598.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ser una injusticia este caso afecta la",
            "start": 4601.92,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "imagen de Estados Unidos en el mundo lo",
            "start": 4606.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "he expresado en otras ocasiones la",
            "start": 4610.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Estatua de la Libertad",
            "start": 4613.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no debe quedar como un s\u00edmbolo vac\u00edo",
            "start": 4615.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s usted presidente biden es un",
            "start": 4618.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "hombre con convicciones Y es notorio que",
            "start": 4622.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "coincide con el pensamiento de mi",
            "start": 4626.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "paisano Y maestro en filosof\u00eda y cultura",
            "start": 4629.4,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "el gran poeta Carlos peiser que desde",
            "start": 4633.159,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "1930 sosten\u00eda el anhelo de la libertad",
            "start": 4638.159,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "es el m\u00e1s grande fruto que ha cuajado el",
            "start": 4643.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n humano porque solo siendo libres",
            "start": 4647.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque solo siendo no siendo",
            "start": 4651.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "esclavos podemos no odiar no tener",
            "start": 4654.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "rencores y hacer de nuestra vida sin",
            "start": 4658.08,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "rincor y sin odio el acto de Justicia",
            "start": 4661.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que Dios nos ha",
            "start": 4665.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ordenado para ser justos es necesario",
            "start": 4668.199,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ser libres los sentimientos de justicia",
            "start": 4671.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "son hijos de la libertad pues nunca",
            "start": 4675.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "siendo esclavos podemos ser",
            "start": 4678.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "justos como siempre le agradezco su",
            "start": 4682.719,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "confianza y respeto bueno esta carta fue",
            "start": 4686.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4691.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "enero del",
            "start": 4693.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "22 del 23 del a\u00f1o",
            "start": 4695.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 4700.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "s\u00ed y d le",
            "start": 4702.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "yo y me dijo d\u00e9jeme",
            "start": 4708.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 4711.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh yo le dije que ten\u00eda",
            "start": 4716.6,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s en informarlo en hacerlo",
            "start": 4719.76,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y \u00e9l me dijo Por qu\u00e9 no nos",
            "start": 4725.679,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "esperamos y no dije nada pero s\u00ed",
            "start": 4730.28,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "a los familiares de S\u00e1nchez les entregu\u00e9",
            "start": 4735.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los documentos entonces me da mucho",
            "start": 4738.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "gusto la verdad lo de ayer bien",
            "start": 4741.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "presidente en otro tema nos podr\u00eda",
            "start": 4745.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ampliar C\u00f3mo es el acuerdo para que",
            "start": 4747.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Suiza represente a M\u00e9xico en este",
            "start": 4752.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "conflicto con Ecuador entiendo que hubo",
            "start": 4754.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la firma de un convenio si nos lo",
            "start": 4757.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pudieran ampliar para que represente los",
            "start": 4759.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "intereses de M\u00e9xico bueno b\u00e1sicamente es",
            "start": 4762.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que se cuiden los bienes de",
            "start": 4765.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que se cuide la",
            "start": 4768.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "embajada",
            "start": 4771.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4775.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "para que no sufra ning\u00fan",
            "start": 4776.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "da\u00f1o en eso",
            "start": 4782.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estriba el",
            "start": 4785.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 4789.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "okay Estamos esperando que",
            "start": 4791.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "la Corte de Justicia internacional",
            "start": 4794.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "resuelva sobre lo que nosotros",
            "start": 4797.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "consideramos Pues fue una violaci\u00f3n al",
            "start": 4800.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 4803.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 4804.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "y una violaci\u00f3n a nuestra",
            "start": 4806.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda el asalto a la embajada de",
            "start": 4810.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en Quito en",
            "start": 4814.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Ecuador bien presidente la semana pasada",
            "start": 4817.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4820.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "agresi\u00f3n a los diplom\u00e1ticos mexicanos m",
            "start": 4821.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "bien la semana pasada se dio a conocer",
            "start": 4825.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que por cuarta ocasi\u00f3n Eh pues se",
            "start": 4827.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pospuso eh el dar a conocer la penalidad",
            "start": 4830.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de la condena a Genaro Garc\u00eda Luna por",
            "start": 4834.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "los delitos de narcotr\u00e1fico falsedad de",
            "start": 4836.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "documentos eh delincuencia organizada",
            "start": 4838.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esto porque bueno su representaci\u00f3n",
            "start": 4841.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "legal gan\u00f3 tiempo para desde su",
            "start": 4843.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "perspectiva ofrecer pruebas en favor de",
            "start": 4846.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de su cliente",
            "start": 4848.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Eh mi pregunta va encaminada a cu\u00e1l",
            "start": 4850.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ser\u00eda para el el gobierno de M\u00e9xico para",
            "start": 4853.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "el jefe del estado mexicano la pena m\u00e1s",
            "start": 4855.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "adecuada la condena m\u00e1s adecuada que",
            "start": 4858.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "deber\u00eda de recibir Garc\u00eda Luna tomando",
            "start": 4860.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "en cuenta de qu\u00e9 eh que el exsecretario",
            "start": 4862.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica de M\u00e9xico fue",
            "start": 4866.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "declarado culpable de todos de todos de",
            "start": 4868.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "todos los cargos que se le acusaron por",
            "start": 4871.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "proteger al c\u00e1rtel de Sinaloa utilizando",
            "start": 4874.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "su cargo como",
            "start": 4876.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "secretario la penalidad que se contempla",
            "start": 4878.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ya en Estados Unidos de acuerdo con su",
            "start": 4881.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ordenamiento legal penal va de 20 a\u00f1os a",
            "start": 4883.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "cadena perpetua para el gobierno de",
            "start": 4886.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para el jefe del estado mexicano",
            "start": 4888.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l ser\u00eda la pena adecuada la condena",
            "start": 4890.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "en a\u00f1os y d\u00edas y meses que se deber\u00eda",
            "start": 4893.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "dictar en contra de garc\u00ed Luna fue un",
            "start": 4896.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "asunto muy",
            "start": 4898.679,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 4899.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "porque en ese gobierno encabezado por",
            "start": 4901.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Felipe",
            "start": 4906.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n que",
            "start": 4907.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Inicia con un fraude electoral",
            "start": 4910.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pues las",
            "start": 4918.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 4921.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "criminales del",
            "start": 4922.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico se",
            "start": 4928.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "infiltr\u00f3 en el",
            "start": 4929.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "gobierno en los",
            "start": 4933.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 4936.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "prevaleci\u00f3 un arco gobierno",
            "start": 4938.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y hay las",
            "start": 4949.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pruebas suficientes Porque no solo son",
            "start": 4952.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "las acusaciones sino es la acumulaci\u00f3n",
            "start": 4956.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4959.199,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "dinero no puede ser posible que una",
            "start": 4962.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "gente que",
            "start": 4966.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "empieza de",
            "start": 4969.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "informante joven en el sistema de",
            "start": 4972.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "espionaje",
            "start": 4976.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "mexicano porque no estamos",
            "start": 4978.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "hablando de un heredero de",
            "start": 4981.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Fortuna",
            "start": 4984.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "familiar estamos hablando de",
            "start": 4987.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "un una",
            "start": 4989.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "persona que seguramente con el esfuerzo",
            "start": 4993.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de sus padres termina una",
            "start": 4996.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "carrera y en",
            "start": 5001.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "relativamente poco",
            "start": 5005.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tiempo 20",
            "start": 5007.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1os llega a",
            "start": 5010.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "acumular tanto",
            "start": 5013.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "dinero ahora que venga Pablo",
            "start": 5015.719,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez va a informar",
            "start": 5020.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "seguramente de la",
            "start": 5023.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acusaci\u00f3n",
            "start": 5026.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5028.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n a atribuida a Garc\u00eda Luna y a",
            "start": 5032.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 5037.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "socios estamos hablando de 700 millones",
            "start": 5038.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5042.04,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 5046.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo sucedi\u00f3",
            "start": 5051.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "esto yo escrib\u00ed",
            "start": 5055.84,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "algo en mi libro",
            "start": 5059.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pienso",
            "start": 5067.0,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "que si no se haba enterado",
            "start": 5072.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 5077.44,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "gravedad de lo que estaba pasando Felipe",
            "start": 5082.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n s\u00ed eh",
            "start": 5091.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "le permiti\u00f3 a Genaro garcel",
            "start": 5096.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Luna",
            "start": 5100.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "actuar con mucho",
            "start": 5103.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "poder y si se afect\u00f3 al pa\u00eds se da\u00f1\u00f3 al",
            "start": 5115.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y desde luego",
            "start": 5123.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hubieron p\u00e9rdidas de Vidas",
            "start": 5126.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "humanas pero sobre la pena eso",
            "start": 5134.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "corresponde a los jueces no teme una",
            "start": 5139.199,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "pena",
            "start": 5142.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "m\u00ednima usted como presidente yo no opino",
            "start": 5143.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de eso Yo soy partidario de la no",
            "start": 5146.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n si se deben de tocar estos",
            "start": 5151.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "temas y no guardar",
            "start": 5154.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "silencio es porque se debe Buscar que no",
            "start": 5160.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "se repitan nunca",
            "start": 5164.4,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nunca",
            "start": 5171.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el crimen organizado la",
            "start": 5173.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "delincuencia tanto la delincuencia",
            "start": 5177.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "organizada como la delincuencia de",
            "start": 5180.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "cuello blanco porque tambi\u00e9n eso da\u00f1\u00f3",
            "start": 5182.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mucho a",
            "start": 5185.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el que todos los bienes del",
            "start": 5187.199,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pues no no todos pero muchos bienes",
            "start": 5191.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "porque afortunadamente M\u00e9xico tiene",
            "start": 5195.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "muchos recursos",
            "start": 5198.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "naturales pero muchos de esos bienes del",
            "start": 5200.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueblo de la",
            "start": 5203.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n fueron trasladados a",
            "start": 5205.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "particulares a traficantes de influencia",
            "start": 5211.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5214.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5215.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cercana a",
            "start": 5217.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "presidentes a",
            "start": 5221.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "gobernantes y eso",
            "start": 5224.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n da\u00f1\u00f3 mucho a",
            "start": 5227.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por eso es",
            "start": 5231.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada que no se debe",
            "start": 5235.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de permitir y delincuencia de cuello",
            "start": 5237.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "blanco que tampoco debe permitirse",
            "start": 5240.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que la revista",
            "start": 5249.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Forbes hac\u00eda listas no sigue ha siendo",
            "start": 5255.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "de los multimillonarios de M\u00e9xico y en",
            "start": 5259.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "una de esas",
            "start": 5262.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "listas",
            "start": 5264.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Por",
            "start": 5269.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "publicidad por sensacionalismo",
            "start": 5272.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pon\u00edan en la lista de los",
            "start": 5277.96,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "10 m\u00e1s ricos de M\u00e9xico a Guzm\u00e1n lo",
            "start": 5281.639,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "era pero creo que en el lugar",
            "start": 5287.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "10 cuando vi la",
            "start": 5290.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lista dije pues",
            "start": 5293.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "no s\u00ed muy famoso guzm\u00e1 lo era y tiene",
            "start": 5297.96,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "mucho dinero pero no juega en ligas",
            "start": 5302.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mayores se jugaba",
            "start": 5311.8,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "en triple a la Liga del Pac\u00edfico la",
            "start": 5314.08,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "liga",
            "start": 5320.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mexicana en",
            "start": 5325.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con los que se hicieron",
            "start": 5328.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "inmensamente ricos",
            "start": 5332.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5335.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "partir",
            "start": 5336.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de que rompi\u00f3 la",
            "start": 5338.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pi\u00f1ata",
            "start": 5341.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Salinas de las",
            "start": 5349.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cosas que ve uno no en",
            "start": 5351.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "formes",
            "start": 5357.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "este esto para los j\u00f3venes",
            "start": 5359.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "no para que no No internalizan todo lo",
            "start": 5362.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n",
            "start": 5366.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "viendo pue ser muy atractivo es una",
            "start": 5368.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "gente muy",
            "start": 5372.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "famosa muy",
            "start": 5373.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "buscada es el m\u00e1s buscado del mundo",
            "start": 5378.119,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5385.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5387.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ofrecen las recompensas m\u00e1s jugosas s\u00ed",
            "start": 5388.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 5392.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Pero hay",
            "start": 5395.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "otros que ni",
            "start": 5397.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "siquiera pierden su respetabilidad",
            "start": 5400.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces s en el caso de Garc\u00eda Luna",
            "start": 5407.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "eh lo tiene que resolver el",
            "start": 5411.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "juzgado",
            "start": 5414.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en Nueva York tendr\u00eda que ser severa la",
            "start": 5416.36,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "condena en en a\u00f1os no quiero yo este",
            "start": 5419.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "opinar sobre",
            "start": 5426.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Eso lo \u00fanico que me llama la atenci\u00f3n es",
            "start": 5428.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n",
            "start": 5432.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este posponiendo y posponiendo y",
            "start": 5434.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "posponiendo",
            "start": 5439.04,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "El veredicto",
            "start": 5441.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "final ya parecen los jueces de aqu\u00ed",
            "start": 5446.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "que que archivan",
            "start": 5452.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no expedientes o guardan",
            "start": 5459.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "expedientes ser\u00eda probable que en un",
            "start": 5467.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "como esto que se est\u00e1 ahora se\u00f1alando",
            "start": 5469.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "estos expedientes de los juzgados de",
            "start": 5472.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n todos tienen que",
            "start": 5477.08,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ver con defraudaci\u00f3n fiscal",
            "start": 5479.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no quieren pagar impuestos los de",
            "start": 5486.36,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "arriba y entonces con puras",
            "start": 5489.8,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "chicanas con",
            "start": 5494.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 5499.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tramposos aplican t\u00e1cticas",
            "start": 5501.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dilatorias y m\u00e1s que",
            "start": 5507.08,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ten\u00edan la esperanza",
            "start": 5510.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5515.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que nos iba a ir mal al movimiento",
            "start": 5515.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pues entonces vamos a esperar a que pase",
            "start": 5525.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "No ya el",
            "start": 5528.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gobierno descarta que pudiera",
            "start": 5532.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "convertirse por ejemplo en un futuro en",
            "start": 5534.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "testigo colaborador o protegido en",
            "start": 5536.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Estados Unidos lo podr\u00eda",
            "start": 5538.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "hacer Ser\u00eda bueno",
            "start": 5541.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bueno que",
            "start": 5544.639,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "hable independientemente",
            "start": 5550.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "si le rebajan la",
            "start": 5553.0,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "pena ayudar\u00eda mucho al",
            "start": 5556.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para",
            "start": 5562.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que nunca",
            "start": 5564.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s vuelvan a",
            "start": 5567.719,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "repetirse de esas cosas",
            "start": 5570.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que aporte pruebas y que",
            "start": 5581.84,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ayude en la purificaci\u00f3n de la",
            "start": 5585.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica del",
            "start": 5590.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds como seres",
            "start": 5593.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "humanos que pueda",
            "start": 5595.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "decir pido",
            "start": 5598.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n por lo que",
            "start": 5602.76,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "hice",
            "start": 5605.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5607.57,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "pero pues no fui",
            "start": 5609.32,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "solo no actu\u00e9",
            "start": 5614.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "solo y ayuda tambi\u00e9n mucho a",
            "start": 5618.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que se acabe lo de los chivos",
            "start": 5623.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "expiatorios que no lo agarren como chivo",
            "start": 5627.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "expiatorio",
            "start": 5630.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y que diga",
            "start": 5636.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5639.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde el",
            "start": 5643.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "cisen qui\u00e9n le dio la orden de ir a",
            "start": 5651.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "buscar al segundo tirador en el",
            "start": 5655.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "asesinato de Luis Ronaldo Colosio",
            "start": 5658.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo fue",
            "start": 5666.44,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "ascendiendo con",
            "start": 5673.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sedillo con",
            "start": 5678.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Fox C\u00f3mo lleg\u00f3 con",
            "start": 5681.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y sus C\u00f3mplices",
            "start": 5688.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Porque todav\u00eda despu\u00e9s de estar con",
            "start": 5695.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 5698.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sigui\u00f3 con sus relaciones y haciendo",
            "start": 5702.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "negocios vendiendo",
            "start": 5707.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "equipos Ser\u00eda muy",
            "start": 5715.679,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "bueno para el pa\u00eds",
            "start": 5720.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para limpiar a M\u00e9xico de",
            "start": 5725.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque eso es lo que m\u00e1s ha",
            "start": 5729.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "da\u00f1ado al pa\u00eds nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a",
            "start": 5732.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5735.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que la corrupci\u00f3n pol\u00edtica bien la",
            "start": 5737.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "deshonestidad",
            "start": 5741.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de los gobernantes bien presidente usted",
            "start": 5743.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "como cabeza del Sistema Nacional de",
            "start": 5747.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 5749.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "p\u00fablica sabe Cu\u00e1ntos eh Cu\u00e1ntas polic\u00edas",
            "start": 5750.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos polic\u00edas hay mi pregunta va",
            "start": 5754.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "encaminada a ya este cierre eh de su",
            "start": 5757.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n Aprovechando que est\u00e1n",
            "start": 5760.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los integrantes del gabinete eh de",
            "start": 5762.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "seguridad saber cu\u00e1ntos polic\u00edas hay en",
            "start": 5764.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no me refiero a los eh Guardia",
            "start": 5768.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "nacional fuerzas armadas no polic\u00edas en",
            "start": 5772.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "los Estados polic\u00edas estatales y",
            "start": 5776.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "polic\u00edas municipales sobre todo a la luz",
            "start": 5779.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de lo que ya estamos viendo de que va a",
            "start": 5782.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ser pr\u00e1cticamente un hecho que la",
            "start": 5785.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "guardia nacional que lleva a cabo cerca",
            "start": 5786.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de la mitad de las acciones en",
            "start": 5789.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "operativos en pro de la seguridad en",
            "start": 5791.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pues eh es es la operativa",
            "start": 5793.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos polic\u00edas estatales y municipales",
            "start": 5796.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "hay en nuestro pa\u00eds si tienen el dato",
            "start": 5799.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "por favor tienes el",
            "start": 5802.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dato eh Con permiso presidente s\u00ed",
            "start": 5804.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "efectivamente hay un cuadro que viene",
            "start": 5808.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "n\u00famero por cada una de las entidades y",
            "start": 5811.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "los municipios tambi\u00e9n le pedir\u00eda al",
            "start": 5814.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "equipo mientras est\u00e1 aqu\u00ed el presidente",
            "start": 5817.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "si nos puede acercar si me permite",
            "start": 5819.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presidente ese cuadro y que se los de",
            "start": 5821.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a los compa\u00f1eros este ayudar para",
            "start": 5826.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "darle exactamente el n\u00famero y no ser muy",
            "start": 5829.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "precisa en ese dato Qu\u00e9 amable",
            "start": 5833.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "secretaria Gracias pero mientras viene",
            "start": 5835.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el cuadro que lo tenemos es lo que se",
            "start": 5837.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "presenta por est",
            "start": 5842.76,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "pero a ver si tenemos un",
            "start": 5846.119,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "concentrado de los elementos por",
            "start": 5850.159,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estado no en general Cuando hacemos Las",
            "start": 5854.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "evaluaciones en los",
            "start": 5858.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Estados se",
            "start": 5859.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presenta Cu\u00e1ntos elementos de Marina de",
            "start": 5861.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "defensa Guardia",
            "start": 5865.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nacional Cu\u00e1ntos polic\u00edas estatales",
            "start": 5867.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos polic\u00edas municipales",
            "start": 5870.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presentar",
            "start": 5873.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "algunos vamos a poner cinco y luego el",
            "start": 5876.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "concentrado y inquietud es polic\u00edas",
            "start": 5882.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "estatales y municipales o es decir que",
            "start": 5886.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no pertenezcan a las fuerzas armadas es",
            "start": 5888.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "es mi inquietud en general ayer",
            "start": 5891.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos de eso",
            "start": 5894.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Antier va a ser muy",
            "start": 5899.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5902.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5906.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n como est\u00e1 sucediendo",
            "start": 5908.239,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional a ver Pon",
            "start": 5913.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Guanajuato Pon",
            "start": 5916.84,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Jalisco S\u00ed con dos",
            "start": 5920.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "por este es Chiapas to esto lo tenemos",
            "start": 5925.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "por estado y lo tenemos a nivel nacional",
            "start": 5928.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pero este me va a servir",
            "start": 5931.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5935.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "eh que se entienda la",
            "start": 5937.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "importancia de la guardia nacional la",
            "start": 5941.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la guardia",
            "start": 5944.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5947.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "antes ni el ej\u00e9rcito ni la Marina las",
            "start": 5950.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas pod\u00edan hacer labores de",
            "start": 5955.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 5958.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "p\u00fablica la constituci\u00f3n",
            "start": 5960.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se los",
            "start": 5963.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "imped\u00eda Entonces se cre\u00f3 la guardia",
            "start": 5967.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5972.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para hacer labor de seguridad p\u00fablica y",
            "start": 5974.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "otras pero fundamentalmente seguridad",
            "start": 5978.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "p\u00fablica un poco lo",
            "start": 5981.56,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "que pod\u00eda ser la polic\u00eda",
            "start": 5985.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "federal sin embargo la polic\u00eda",
            "start": 5991.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "desde que se",
            "start": 5993.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 el gobierno de",
            "start": 5995.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Cedillo",
            "start": 5999.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hasta el sexenio",
            "start": 6001.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pasado lo m\u00e1s",
            "start": 6004.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 a",
            "start": 6006.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "tener fueron 40.000",
            "start": 6009.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 6014.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y un porcentaje muy",
            "start": 6016.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "alto",
            "start": 6020.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de personal",
            "start": 6022.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "administrativo y pocos elementos",
            "start": 6024.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "operativos en",
            "start": 6027.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "realidad hab\u00edan 20,000 elementos",
            "start": 6029.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "operativos para todo el",
            "start": 6032.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pa\u00eds lo que",
            "start": 6036.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "hicimos fue",
            "start": 6038.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "eh solicitar apoyo al congreso y se",
            "start": 6042.32,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "otorg\u00f3 para que tanto la Secretar\u00eda de",
            "start": 6047.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Marina como la secretaria de la defensa",
            "start": 6051.48,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "pudieran ayudar en labores de seguridad",
            "start": 6055.199,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "p\u00fablica porque pod\u00eda estar un cuartel",
            "start": 6061.08,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "una base",
            "start": 6064.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "naval y si se cometi\u00f3 un delito del foro",
            "start": 6067.119,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "com\u00fan enfrente del",
            "start": 6072.08,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "cuartel legalmente no pod\u00ed intervenir no",
            "start": 6075.76,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "pod\u00edan ten\u00edan otras misiones",
            "start": 6080.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "y el problema del",
            "start": 6085.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pa\u00eds era y sigue",
            "start": 6087.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "siendo el de la seguridad",
            "start": 6090.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "interna Entonces si necesitamos",
            "start": 6093.639,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "cuidar las costas nuestros litorales las",
            "start": 6097.48,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "fronteras si necesitamos",
            "start": 6102.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "eh defender cuidar nuestra",
            "start": 6107.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda pero",
            "start": 6111.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s",
            "start": 6114.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "necesitamos es tranquilidad Paz al",
            "start": 6115.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "interior de nuestro",
            "start": 6119.159,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Entonces hubo un giro",
            "start": 6121.719,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "Y a partir de esa",
            "start": 6127.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "reforma se cont\u00f3 con el",
            "start": 6130.32,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "apoyo de las fuerzas armadas y se",
            "start": 6133.04,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 este",
            "start": 6138.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lunes",
            "start": 6143.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo vamos a tener",
            "start": 6145.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "eh un acto para",
            "start": 6148.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "conmemorar los 5 a\u00f1os de la creaci\u00f3n de",
            "start": 6151.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la guardia",
            "start": 6155.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nacional del d\u00eda que corresponde es",
            "start": 6157.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "domingo es el pr\u00f3ximo domingo pero vamos",
            "start": 6161.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a hacerlo El lunes vamos hacer una",
            "start": 6164.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "ceremonia en el Campo Marte",
            "start": 6168.08,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "eh quedarse la la",
            "start": 6172.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "guardia nada m\u00e1s en personal en",
            "start": 6177.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "elementos de esos",
            "start": 6181.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "40.000 Ahora hay",
            "start": 6184.239,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "120.000 y el prop\u00f3sito Es que para el",
            "start": 6188.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pr\u00f3ximo sean",
            "start": 6191.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "150,000 elementos de la guardia",
            "start": 6193.679,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "nacional y no solo",
            "start": 6199.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "eso 400 cuarteles ahora que fuimos a",
            "start": 6202.119,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Oaxaca e",
            "start": 6207.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "inauguramos unas instalaciones de la",
            "start": 6211.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "guardia nacional un",
            "start": 6213.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "regimento incluso con unidad",
            "start": 6215.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "habitacional esto nunca lo hizo la",
            "start": 6220.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal no hicieron un solo",
            "start": 6222.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "cuartel mandaban a los elementos a",
            "start": 6226.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "acampar al",
            "start": 6229.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "interperie o",
            "start": 6231.159,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "eh Como no ten\u00edan",
            "start": 6235.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "instalaciones los concentraban aqu\u00ed y",
            "start": 6239.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6243.119,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "mandaban cuando en un estado se ag",
            "start": 6243.84,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "gravaban las cosas y se hospedaban en",
            "start": 6248.08,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "hoteles s\u00ed una",
            "start": 6253.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "cosa muy",
            "start": 6256.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "irregular Entonces eso ya no ahora ha",
            "start": 6258.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "400",
            "start": 6263.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "instalaciones de la guardia",
            "start": 6266.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "nacional incluso la secretara de la",
            "start": 6268.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "defensa otorg\u00f3 en calidad de pr\u00e9stamo",
            "start": 6273.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "instalaciones 100 con 500 ahora en",
            "start": 6277.239,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Acapulco estamos",
            "start": 6282.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "construyendo 23 23",
            "start": 6285.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nuevas instalaciones cuarteles para dar",
            "start": 6288.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6293.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Acapulco mande 90 en todo el territorio",
            "start": 6295.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estamos constru 90 se est\u00e1n construyendo",
            "start": 6298.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ahora Ah pero en total ya son como",
            "start": 6301.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "400 s\u00ed",
            "start": 6305.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eh m\u00e1s equipo profesionalismo",
            "start": 6307.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n ya es una instituci\u00f3n que",
            "start": 6314.159,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cuenta con el respaldo del pueblo tiene",
            "start": 6317.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la",
            "start": 6322.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "\u00faltima encuesta del inji 75 de",
            "start": 6323.599,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n por los",
            "start": 6329.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "mexicanos Pero lo importante es esto",
            "start": 6331.56,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "este por",
            "start": 6337.0,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "ejemplo este es dijimos Chiapas",
            "start": 6340.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "no en Chiapas la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 6344.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 6347.679,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "2250",
            "start": 6348.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "elementos operativos",
            "start": 6350.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "1800 el ej\u00e9rcito y las",
            "start": 6355.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fuerz fuerza",
            "start": 6358.599,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea",
            "start": 6361.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "9973 operativos",
            "start": 6364.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "9076 la guardia",
            "start": 6368.36,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 6372.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "6565 operativo 5910",
            "start": 6378.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 6386.199,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Estos son",
            "start": 6395.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "polic\u00edas As\u00ed",
            "start": 6398.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6405.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "10605 toda la polic\u00eda de chapas",
            "start": 6408.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "en total 27,000",
            "start": 6414.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "elementos hay",
            "start": 6419.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "lugares en donde la",
            "start": 6421.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Polic\u00eda Estatal y",
            "start": 6424.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "municipal los elementos de la Polic\u00eda",
            "start": 6428.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Estatal y",
            "start": 6430.599,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "municipal",
            "start": 6431.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "es menor que el",
            "start": 6433.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "n\u00famero de guardias",
            "start": 6436.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "nacionales y eso es muy bueno",
            "start": 6440.08,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "eh Porque se est\u00e1",
            "start": 6444.719,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "reforzando la seguridad y la protecci\u00f3n",
            "start": 6448.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed vamos a entregarte hoy",
            "start": 6452.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mismo ya lo",
            "start": 6455.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "tienen de las fueras estatales por",
            "start": 6457.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "estado a ver y municipales falta la",
            "start": 6459.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con las fuerzas federales no",
            "start": 6463.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero ya es ya ah\u00ed",
            "start": 6465.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6468.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "125000 188 la municipal municipales la",
            "start": 6470.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "estatal 168 y",
            "start": 6475.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "168,000",
            "start": 6478.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estatales en total",
            "start": 6484.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "293,000 estos",
            "start": 6489.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "293,000 vienen siendo el",
            "start": 6493.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6497.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "equivalente de",
            "start": 6499.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas y de la guardia",
            "start": 6503.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nacional o sea lo que tiene",
            "start": 6509.159,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "Marina defensa y Guardia",
            "start": 6513.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "nacional o sea",
            "start": 6517.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a la",
            "start": 6519.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "mitad bien eh por mi parte m\u00e1s quiero",
            "start": 6523.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 6526.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "este no quiero ver Oaxaca Oaxaca",
            "start": 6528.48,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "oaca s\u00ed",
            "start": 6534.239,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "eh ah\u00ed est\u00e1n incluidos los los",
            "start": 6537.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "topiles que es este el servicio que se",
            "start": 6544.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "da la comunidad Desde",
            "start": 6548.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 6551.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este son",
            "start": 6561.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "15 municipios no en",
            "start": 6563.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Oaxaca perd\u00f3n 570 y tiene",
            "start": 6567.52,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "1892 municipales ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 6572.52,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "este los voluntarios Pues que participan",
            "start": 6577.08,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "en este sin cobrar es que en Oaxaca hay",
            "start": 6581.96,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "418 municipios de usos y costumbres de",
            "start": 6588.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "570",
            "start": 6593.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "478 y ah\u00ed en los",
            "start": 6595.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "400 Perd\u00f3n los",
            "start": 6600.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "418 no cobran las",
            "start": 6602.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "autoridades y hay que dar servicio a la",
            "start": 6607.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "comunidad desde joven y se empieza como",
            "start": 6611.44,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "topil entonces por eso aparecen ah\u00ed",
            "start": 6615.76,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "1882 pero deben ser",
            "start": 6620.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "probablemente la guardia nacional y las",
            "start": 6626.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "fuerzas estatales por estado A",
            "start": 6629.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ver esa es buena hay",
            "start": 6632.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "estados en donde ya son",
            "start": 6635.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los elementos de la guardia nacional",
            "start": 6639.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que los polic\u00edas estatales y",
            "start": 6643.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "municipales por ejemplo",
            "start": 6648.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Aguascalientes en polic\u00eda estatal faltan",
            "start": 6651.639,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "municipales pero son m\u00e1s de la guardia",
            "start": 6656.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 6659.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "notoriamente en Baja Sur",
            "start": 6661.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "en Baja California",
            "start": 6666.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "en Campeche s\u00ed son m\u00e1s los",
            "start": 6670.44,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "estatales 19 estados S\u00ed cu\u00e1ntos en 19",
            "start": 6674.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "estados 19",
            "start": 6678.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "estados son malos elementos la guardia",
            "start": 6680.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nacional bien gracias presidente ya por",
            "start": 6683.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mi parte para terminar nada m\u00e1s si nos",
            "start": 6686.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pueden puntualizar eh si s\u00ed fue liberado",
            "start": 6689.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "el hijo",
            "start": 6692.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de del marro s\u00ed porque como que no qued\u00f3",
            "start": 6693.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "muy claro S\u00ed fue liberado",
            "start": 6696.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "este y dos personas m\u00e1s",
            "start": 6700.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6704.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "resuelve el",
            "start": 6706.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "juez y eh",
            "start": 6709.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "da un",
            "start": 6712.679,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "plazo Entonces se tiene que hacer una",
            "start": 6715.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n tenemos la",
            "start": 6719.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 6721.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "claro Entonces se",
            "start": 6723.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 pues otras 24",
            "start": 6726.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "horas se hizo",
            "start": 6730.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "consulta en m\u00e1s de 30",
            "start": 6733.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "estados 32 todos y la fiscal\u00edas todas",
            "start": 6736.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "las fiscal\u00edas",
            "start": 6740.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y ya cuando no se encontr\u00f3 nada nada",
            "start": 6742.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1s estos",
            "start": 6745.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "delitos ya era la orden del juez",
            "start": 6748.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "porque multas ya vamos a cooperar",
            "start": 6751.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6755.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "este pagar las multas",
            "start": 6757.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "porque este a los",
            "start": 6760.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de los de los",
            "start": 6764.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reclusorios porque si no ya despu\u00e9s es",
            "start": 6767.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "destituci\u00f3n s\u00ed inmediato",
            "start": 6770.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "suele tambi\u00e9n pasar dan este",
            "start": 6777.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tiempo para",
            "start": 6780.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que bueno acabamos de dar a conocer un",
            "start": 6783.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 6787.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que del juzgado",
            "start": 6789.599,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 sea el juez le dio la libertad sin",
            "start": 6793.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 6798.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite a una persona",
            "start": 6799.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 6803.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "eso es necesaria la reforma fiscal digo",
            "start": 6804.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n la",
            "start": 6808.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 6809.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "judicial bien d presidente nada m\u00e1s para",
            "start": 6812.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no abusar seguir abusando el micr\u00f3fono",
            "start": 6815.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "saber si ya inici\u00f3 los tr\u00e1mites de su",
            "start": 6817.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n y m\u00e1s o menos el estimado la",
            "start": 6819.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n que que va a recibir",
            "start": 6821.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gracias Bueno ya empec\u00e9",
            "start": 6824.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6828.14,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "explorarlo",
            "start": 6829.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6831.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "trabaj\u00e9 6 a\u00f1os en el ini en el Instituto",
            "start": 6833.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 6838.599,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "indigenista de",
            "start": 6842.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "1977 a",
            "start": 6845.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "1982 y pagu\u00e9 al",
            "start": 6850.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Iste mi",
            "start": 6856.079,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "cuota era yo de director del ini y tengo",
            "start": 6860.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mis",
            "start": 6864.88,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "comprobantes",
            "start": 6868.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 6870.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "trabaj\u00e9 5 a\u00f1os en el inco en el",
            "start": 6872.52,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional del consumidor pagu\u00e9",
            "start": 6877.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "al ise Nada m\u00e1s que ah\u00ed pas\u00f3 algo muy",
            "start": 6880.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "especial como me fui despu\u00e9s de",
            "start": 6884.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "candidato a Tabasco por el frente democr",
            "start": 6888.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "nacional en el",
            "start": 6892.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "88 desapareci\u00f3 mi",
            "start": 6895.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "expediente Entonces tuve que hacer un",
            "start": 6898.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite especial en el",
            "start": 6902.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "is para que me",
            "start": 6904.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reconocieran el",
            "start": 6907.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tiempo entonces ah\u00ed",
            "start": 6909.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "van como",
            "start": 6912.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 6914.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "luego fui 5 a\u00f1os jefe de gobierno",
            "start": 6916.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "15 y ahora ya llevo",
            "start": 6929.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cinco son",
            "start": 6933.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 6935.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "entonces por ese tiempo y por la",
            "start": 6937.48,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "edad ya tengo derecho a recibir una",
            "start": 6942.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n del",
            "start": 6946.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "liste",
            "start": 6948.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pero va a ser como de 25 30.000",
            "start": 6951.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 6956.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mensuales yo tengo otros",
            "start": 6958.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ingresos",
            "start": 6961.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6963.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recibo recursos por los",
            "start": 6968.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "libros eso me",
            "start": 6974.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "apoya eso lo tiene",
            "start": 6978.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "TR ella es la que",
            "start": 6983.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "maneja esos ingresos y",
            "start": 6987.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Los",
            "start": 6991.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sueldos",
            "start": 6994.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "este desde",
            "start": 6996.0,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "siempre entonces Considero que con la",
            "start": 6999.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n va a alcanzar para vivir en",
            "start": 7004.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Palenque no se gasta",
            "start": 7006.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mucho es barata la",
            "start": 7009.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "vida y voy a estar solo en el caso de",
            "start": 7013.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Beatriz ella sigue",
            "start": 7017.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajando es",
            "start": 7019.28,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "investigadora tiene adem\u00e1s de ser",
            "start": 7026.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "maestra de la universidad en",
            "start": 7028.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Puebla",
            "start": 7032.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 7034.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este lo de",
            "start": 7038.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el cargo de",
            "start": 7043.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "investigadora creo",
            "start": 7047.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7050.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7052.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "B c\u00f3mo le llaman a",
            "start": 7056.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7060.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "investigadora",
            "start": 7065.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "nivel nivel",
            "start": 7067.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "dos nivel dos entonces aparte del sueldo",
            "start": 7069.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "s del Sistema Nacional de",
            "start": 7074.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "investigaciones entonces",
            "start": 7077.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "esa ella tiene su vida hecha en eso se",
            "start": 7079.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "dedica a eso va a seguir trabajando en",
            "start": 7084.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7087.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7088.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "este lo que recibimos por",
            "start": 7091.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "eh los derechos de",
            "start": 7095.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "autor ya decid\u00ed que",
            "start": 7098.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "son para ella y para",
            "start": 7104.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas yo no voy a a gastar pues",
            "start": 7111.44,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7117.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente nada muy poco porque ni",
            "start": 7119.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "modo que voy a",
            "start": 7123.0,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "andar",
            "start": 7124.199,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "este con traje en Palenque no este",
            "start": 7126.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "voy voy a estar este muy c\u00f3modo con este",
            "start": 7133.639,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "mis guaraches que me regalan de",
            "start": 7138.76,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "Oaxaca este y con la ropa normal y",
            "start": 7142.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s como hay un poco de",
            "start": 7148.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "calor",
            "start": 7150.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "camiseta Ah la pensi\u00f3n del",
            "start": 7153.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "bienestar que ya tengo ah\u00ed ahorrado",
            "start": 7157.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7161.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este no he cobrado lo estoy dejando",
            "start": 7162.639,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "ah\u00ed para cuando yo me vaya asistir\u00e1",
            "start": 7167.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "personal militar",
            "start": 7171.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "presidente no no",
            "start": 7172.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "este tengo pensado",
            "start": 7178.079,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "eh invitar a un joven compa\u00f1ero",
            "start": 7181.079,
            "duration": 11.481
        },
        {
            "text": "un hijo de un maestro m\u00edo",
            "start": 7186.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 7194.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7197.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "porque le tengo confianza",
            "start": 7199.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pues somos de la",
            "start": 7203.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "familia y",
            "start": 7206.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ya este y nada m\u00e1s pedirle a la gente",
            "start": 7210.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Pues que me cuide pero que me cuiden",
            "start": 7215.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "este no estando ah\u00ed",
            "start": 7218.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "este porque me va a dar mucha",
            "start": 7223.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "pena que lleguen",
            "start": 7227.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que les surge que me",
            "start": 7230.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "necesitan me va a partir el alma pero es",
            "start": 7235.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que si abro la",
            "start": 7239.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "puerta ya no la vo a poder",
            "start": 7242.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cerrar este y menos",
            "start": 7247.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas eso",
            "start": 7252.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7254.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "absolutamente es que no vamos a hablar",
            "start": 7257.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtica",
            "start": 7260.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "no ya esos loses al retirarse contaban",
            "start": 7262.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "con beneficios como choferes ayuda para",
            "start": 7267.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "manutenci\u00f3n del hogar donde ellos S\u00ed",
            "start": 7270.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pero ya no es que eso ya se termin\u00f3 era",
            "start": 7273.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "parte de las pensiones",
            "start": 7276.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este en el caso de nosotros",
            "start": 7279.199,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se le mantuvo un tiempo",
            "start": 7282.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "a el presidente Fox Pero \u00e9l",
            "start": 7287.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s y eso",
            "start": 7290.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "muy limitado luego \u00e9l mismo dijo que ya",
            "start": 7293.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7297.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "quer\u00eda",
            "start": 7299.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este el apoyo y luego en el caso del",
            "start": 7303.96,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "presidente Calder\u00f3n",
            "start": 7308.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "al principio si pidi\u00f3 no s\u00e9 si todav\u00eda",
            "start": 7312.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "tiene presidente",
            "start": 7316.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n presidente",
            "start": 7319.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 7321.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7327.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "no presidente Pe\u00f1a",
            "start": 7329.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 7332.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "No Y en el",
            "start": 7333.679,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "caso del presidente calder es porque lo",
            "start": 7337.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "solicit tambi presidente Fox y luego",
            "start": 7340.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "dijo que",
            "start": 7343.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "no estuvo un a\u00f1o dos",
            "start": 7345.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "a\u00f1os pero ya no",
            "start": 7349.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ya no est\u00e1 este",
            "start": 7352.719,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "autorizado sin embargo pues se tiene la",
            "start": 7356.159,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n por cuestiones de",
            "start": 7360.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "seguridad responder\u00eda al llamado de la",
            "start": 7366.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "do si est lo hiciera que con ella se",
            "start": 7369.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "hablar\u00eda Qu\u00e9 tipo de llamado tendr\u00eda que",
            "start": 7372.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ser para que usted hablara o a qu\u00e9 se",
            "start": 7374.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "refer\u00eda",
            "start": 7378.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Pues yo creo que no va a hacer falta",
            "start": 7380.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "porque la presidenta",
            "start": 7385.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "electa es",
            "start": 7387.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "giganta",
            "start": 7392.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "giganta",
            "start": 7396.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y ahora s\u00ed estamos hablando",
            "start": 7397.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bastante en las",
            "start": 7403.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "giras aprovechamos y aprovechamos",
            "start": 7406.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "aprovechamos para hablar para hablar",
            "start": 7409.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "para hablar porque",
            "start": 7410.84,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "ya este terminando entregando la",
            "start": 7413.079,
            "duration": 12.48
        },
        {
            "text": "banda yo me voy a",
            "start": 7419.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 7425.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y pues ya no quiero",
            "start": 7428.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "y ella va",
            "start": 7435.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "a poder sin ning\u00fan",
            "start": 7438.079,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "problema porque est\u00e1 muy",
            "start": 7441.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "preparada mucho muy",
            "start": 7447.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "preparada va a ser",
            "start": 7450.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "una muy buena",
            "start": 7452.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "presidenta muy buena",
            "start": 7458.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "no va a tener ning\u00fan problema lo estamos",
            "start": 7463.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "viendo",
            "start": 7467.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ahora este la gente est\u00e1 muy contenta",
            "start": 7468.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7472.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ella mucho muy",
            "start": 7474.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "contenta y adem\u00e1s es una mujer con",
            "start": 7477.32,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "convicciones con ideales es una mujer",
            "start": 7481.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "honesta too que hubiese una situaci\u00f3n",
            "start": 7490.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "grav\u00edsima Por ejemplo una",
            "start": 7494.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n una guerra pero eso no va a",
            "start": 7497.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "haber eso no va a",
            "start": 7504.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7506.69,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "haber No si me pide que yo ayude en algo",
            "start": 7508.719,
            "duration": 11.761
        },
        {
            "text": "ayudo S\u00ed ahora s\u00ed que",
            "start": 7514.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la patria es",
            "start": 7521.76,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "primero no no no no no no no no este",
            "start": 7526.4,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "ella ya sabe muy bien que yo tengo esta",
            "start": 7532.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 7536.719,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tomada que considero es lo",
            "start": 7538.96,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "mejor lo he dicho una y mil",
            "start": 7542.559,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "veces soy partidario del sufragio efo",
            "start": 7549.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "del voto efectivo de la democracia y de",
            "start": 7552.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "la no reelecci\u00f3n soy",
            "start": 7556.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "maderista no",
            "start": 7561.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "aspiro a ser jefe",
            "start": 7564.599,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo ni",
            "start": 7569.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Caudillo ni hombre fuerte ni l\u00edder moral",
            "start": 7572.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "mucho menos casque",
            "start": 7576.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "no me conocen mis",
            "start": 7582.0,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7583.82,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 7589.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s Ellos no saben de",
            "start": 7593.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "eso estoy terminando mi",
            "start": 7598.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "ciclo me siento muy",
            "start": 7603.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "contento Estoy a punto de decir misi\u00f3n",
            "start": 7608.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tengo much\u00edsimo que agradecerle al",
            "start": 7616.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico mucho mucho mucho",
            "start": 7618.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mucho Le tengo un profundo amor al",
            "start": 7623.559,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7627.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sincero",
            "start": 7632.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "pude",
            "start": 7634.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "contribuir",
            "start": 7636.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a que se hiciera la",
            "start": 7639.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "democracia El poder del",
            "start": 7644.719,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pueblo que no se usara nada m\u00e1s al",
            "start": 7649.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pueblo que no se usara la",
            "start": 7651.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "democracia como",
            "start": 7656.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "parapeto",
            "start": 7662.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7664.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "simular de que",
            "start": 7667.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "les importaba el pueblo cuando en",
            "start": 7672.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "realidad lo que prevalec\u00eda lo que",
            "start": 7674.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "imperaba era una",
            "start": 7677.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda el gobierno para unos",
            "start": 7680.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "cuantos el gobierno estaba convertido en",
            "start": 7684.92,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda",
            "start": 7687.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "rapaz y ahora no es",
            "start": 7693.0,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "as\u00ed entonces",
            "start": 7696.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3 mucho con la revoluci\u00f3n de las",
            "start": 7702.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "conciencias la gente est\u00e1 muy consciente",
            "start": 7705.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7710.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "politizada muy",
            "start": 7712.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "empoderada se",
            "start": 7716.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 7719.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "regres\u00f3 Todav\u00eda falta pero se",
            "start": 7722.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "avanz\u00f3",
            "start": 7725.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7728.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "regresarle la",
            "start": 7730.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dignidad a nuestro",
            "start": 7733.28,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pueblo y a nuestra",
            "start": 7737.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n ahora a M\u00e9xico se le",
            "start": 7740.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "respeta",
            "start": 7746.84,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "y lo que siempre he dicho y es algo que",
            "start": 7748.719,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "deben los j\u00f3venes tener",
            "start": 7755.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "presente en el ejercicio la pol\u00edtica no",
            "start": 7759.36,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "debe de",
            "start": 7762.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "haber mucho",
            "start": 7763.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "apego ni al dinero ni al",
            "start": 7767.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 7772.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no hay que ir",
            "start": 7776.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7780.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "A",
            "start": 7783.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tantos",
            "start": 7785.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fil\u00f3sofos que hay muchos que hablan de",
            "start": 7789.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7791.84,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 7797.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "soci\u00f3logos",
            "start": 7799.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "polit\u00f3logos San",
            "start": 7805.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Francisco de",
            "start": 7807.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "As\u00eds necesito",
            "start": 7811.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "poco y lo poco que necesito lo necesito",
            "start": 7814.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 7817.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y un consejo a todos",
            "start": 7822.079,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el dinero no es la",
            "start": 7826.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "felicidad muchas veces la acumulaci\u00f3n",
            "start": 7829.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "del dinero la ambici\u00f3n al dinero a lo",
            "start": 7832.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "material en vez de producir",
            "start": 7836.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "felicidad produce",
            "start": 7840.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "infelicidad la felicidad es estar bien",
            "start": 7846.159,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "con uno mismo estar bien con nuestra",
            "start": 7848.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conciencia y estar bien con el",
            "start": 7855.0,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo y solo siendo buenos podemos ser",
            "start": 7859.119,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "felices no hace",
            "start": 7864.079,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "falta en el caso de la pol\u00edtica la",
            "start": 7867.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "perversidad hace",
            "start": 7876.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "falta actuar de buena fe",
            "start": 7878.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "servir tenerle amor al",
            "start": 7882.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pueblo no estar",
            "start": 7891.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tramando",
            "start": 7896.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "porque el",
            "start": 7898.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "perverso no piensa trama",
            "start": 7901.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "y el que act\u00faa",
            "start": 7912.599,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "mal ahora s\u00ed",
            "start": 7916.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed",
            "start": 7921.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "mismo en la",
            "start": 7923.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "Tierra tiene su",
            "start": 7926.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "merecido",
            "start": 7932.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7934.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ahora de qu\u00e9",
            "start": 7936.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "sirve lo material",
            "start": 7939.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Claro que hay que seguir no",
            "start": 7943.679,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eh produciendo",
            "start": 7948.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dinero porque no se puede",
            "start": 7951.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "distribuir lo que no se",
            "start": 7955.36,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7957.92,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "tiene pero tambi\u00e9n no se",
            "start": 7961.639,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "trata de estar creando dinero",
            "start": 7966.599,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "sin que se",
            "start": 7971.679,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "distribuya acaparando dinero unas",
            "start": 7975.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "cuantas",
            "start": 7979.32,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "manos eso",
            "start": 7983.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 7985.36,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "vulgar eso no tiene nada que",
            "start": 7992.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ver con el",
            "start": 7995.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "humanismo y con la moralidad",
            "start": 7997.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entonces la",
            "start": 8006.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 8010.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es muy capaz muy",
            "start": 8015.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "inteligente le va a ir muy bien a",
            "start": 8023.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nuestro querido",
            "start": 8026.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no hay nada que yo vea",
            "start": 8027.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que pueda",
            "start": 8034.48,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "significar un obst\u00e1culo para que M\u00e9xico",
            "start": 8038.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "siga",
            "start": 8041.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "creciendo y su pueblo",
            "start": 8043.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "siga benefici\u00e1ndose",
            "start": 8046.079,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "no hay nada lo",
            "start": 8048.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico ya vieron lo que sucedi\u00f3 con",
            "start": 8054.559,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "lo del peso",
            "start": 8058.199,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8062.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "adversarios que antes",
            "start": 8063.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8067.0,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8069.02,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "buscaban asesinatos y",
            "start": 8070.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalos para afectar el gobierno que",
            "start": 8074.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estaban como sopilotes",
            "start": 8077.239,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ahora",
            "start": 8080.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8082.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pensaron",
            "start": 8084.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "como fue como",
            "start": 8087.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n popular una gran",
            "start": 8097.28,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "ola de",
            "start": 8102.199,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 8106.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y no estaban",
            "start": 8108.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "informados Parece",
            "start": 8111.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Mentira pero no estaban informados los",
            "start": 8116.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8120.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "supuestamente tienen mejor nivel",
            "start": 8122.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y",
            "start": 8127.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "presumen de tener tambi\u00e9n mejor nivel",
            "start": 8129.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico no estaban no estaban",
            "start": 8133.159,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "informados porque",
            "start": 8136.04,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "viven en una",
            "start": 8139.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "burbuja y no quieren",
            "start": 8143.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8146.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "aceptar de que existe el pueblo",
            "start": 8148.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "y que la pol\u00edtica no es asunto de",
            "start": 8152.44,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos la pol\u00edtica es asunto de",
            "start": 8154.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8157.25,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 8159.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y eso tambi\u00e9n es una muestra Ojal\u00e1 y",
            "start": 8161.719,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "recapaciten de clasismo de racismo de",
            "start": 8167.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n cuando menos de sentirse",
            "start": 8171.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8175.0,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "superiores y el poder es humildad",
            "start": 8177.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "entonces por",
            "start": 8183.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eso yo creo que algunos se fueron a",
            "start": 8185.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dormir como",
            "start": 8190.719,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "ferris que se fue a dormir",
            "start": 8196.559,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "y se levant\u00f3 y pensaba que seg\u00fan \u00e9l",
            "start": 8199.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido una",
            "start": 8204.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pesadilla y no",
            "start": 8208.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 8211.639,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "realidad entonces",
            "start": 8215.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8218.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entender al",
            "start": 8221.439,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pueblo respetar al",
            "start": 8223.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8228.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mande desapareci en las",
            "start": 8230.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "redes que no se busquen ya en las redes",
            "start": 8234.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ya no salen como antes s\u00ed pero esteo es",
            "start": 8236.28,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "un buen tiempo tambi\u00e9n para la",
            "start": 8241.12,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n y para que todos",
            "start": 8244.12,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8249.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aprendamos la lecci\u00f3n de las elecciones",
            "start": 8251.439,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "o la lecci\u00f3n de la",
            "start": 8254.8,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n y para m\u00ed lo m\u00e1s importante es",
            "start": 8258.639,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "que se tome en cuenta al pueblo Entonces",
            "start": 8262.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8266.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "expertos pues no esperaban",
            "start": 8267.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 8272.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Viene",
            "start": 8275.519,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "un financiero o un representante de",
            "start": 8278.16,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "financiero Estados Unidos y habla con un",
            "start": 8281.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "experto econ\u00f3mico",
            "start": 8288.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "financiero",
            "start": 8292.28,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "de la secci\u00f3n de finanzas del reforma",
            "start": 8293.8,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "o de la secci\u00f3n de finanzas del",
            "start": 8301.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "financiero",
            "start": 8306.8,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "o habla con Casta\u00f1eda habl con Aguilar",
            "start": 8309.12,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "cam\u00edn habla",
            "start": 8312.559,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "con Qu\u00e9 le van a",
            "start": 8320.479,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "decir ya",
            "start": 8324.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8326.519,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "este con ad este",
            "start": 8328.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "famoso C\u00f3mo se llama que daba",
            "start": 8334.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "empate se quedan con la idea",
            "start": 8342.519,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "Enton incluso que habla hable con",
            "start": 8346.479,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Claudio hubiese hablado con Claudio",
            "start": 8350.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "antes de la elecci\u00f3n que le hubiese",
            "start": 8352.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 8354.439,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cl pues",
            "start": 8355.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "si vamos a ganar vamos a a perder la",
            "start": 8361.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "presidencia pero con un",
            "start": 8367.28,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "d\u00edgito y vamos a ganar la Ciudad de",
            "start": 8370.639,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico yamos a ganar Morelos y vamos a",
            "start": 8374.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "ganar Veracruz todo lo que",
            "start": 8377.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "dijeron Y",
            "start": 8381.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "s\u00ed este podemos",
            "start": 8384.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "perder la mayor\u00eda",
            "start": 8388.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8390.76,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "congreso pero ellos no",
            "start": 8391.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "pueden no van a a",
            "start": 8394.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ganar la mayor\u00eda",
            "start": 8398.399,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "calificada y de",
            "start": 8403.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "repente dice la gente pues",
            "start": 8406.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no queremos",
            "start": 8409.76,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "eso y de ah\u00ed el nerviosismo no entonces",
            "start": 8415.479,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "se mueve lo del",
            "start": 8420.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "peso Pues ya va a ir pasando el tiempo",
            "start": 8422.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se va a ir",
            "start": 8426.08,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "acomodando porque la econom\u00eda del pa\u00eds",
            "start": 8433.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 8437.24,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "fuerte est\u00e1 muy",
            "start": 8439.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "bien comp\u00e1renla con",
            "start": 8441.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cualquier otro",
            "start": 8444.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con cualquier otro pa\u00eds incluso con",
            "start": 8446.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 8449.92,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el desempe\u00f1o econ\u00f3mico de los \u00faltimos",
            "start": 8452.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en todo en",
            "start": 8457.84,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "deuda en empleo en",
            "start": 8461.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "crecimiento en",
            "start": 8469.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "salarios estoy hablando de incremento de",
            "start": 8473.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "salarios no de lo que ganan en Estados",
            "start": 8476.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Unidos en comparaci\u00f3n con lo que se gana",
            "start": 8478.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mico entonces en lo econ\u00f3mico bien la",
            "start": 8482.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "deuda va a crecer",
            "start": 8488.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "menos que",
            "start": 8493.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "con Felipe",
            "start": 8496.8,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n que con Pe\u00f1a",
            "start": 8501.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Nieto a pesar",
            "start": 8506.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de el",
            "start": 8509.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "covid y de la ca\u00edda de la econom\u00eda por",
            "start": 8511.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8516.68,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "covid",
            "start": 8518.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 8520.479,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "profunda en 100 a\u00f1os en el",
            "start": 8522.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es un",
            "start": 8532.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "milagro en todo lo econ\u00f3mico en lo",
            "start": 8537.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "social la gente",
            "start": 8541.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 8543.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "feliz c\u00f3mo me hubiese gustado que",
            "start": 8546.68,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "todos nuestros adversarios que no",
            "start": 8552.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "enemigos eh Porque no",
            "start": 8555.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "queremos enemigos",
            "start": 8558.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Ni ni tenemos ni",
            "start": 8560.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "queremos tener enemigos y no hay que",
            "start": 8564.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "odiar pero si me hubiese gustado que",
            "start": 8566.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hubiese ido en un vag\u00f3n del tren del",
            "start": 8570.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ismo nada m\u00e1s viendo a la",
            "start": 8574.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "gente bueno ustedes que van a las",
            "start": 8577.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "giras no m\u00e1s",
            "start": 8583.56,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "que tienen que ser objetivas objetivos",
            "start": 8586.28,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 8591.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hacen",
            "start": 8593.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicas ese es un g\u00e9nero que ya no hay",
            "start": 8596.16,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "en el periodismo",
            "start": 8599.24,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "le hace falta",
            "start": 8603.16,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "color Miguel Reyes Razo y hab\u00edan otros",
            "start": 8607.479,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "por ejemplo el finado",
            "start": 8611.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Avil\u00e9s",
            "start": 8614.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Jaime y hab\u00eda uno del",
            "start": 8616.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 8620.399,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8622.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este Fidel Samaniego y Hab\u00eda otro",
            "start": 8623.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "todav\u00eda muy bueno para la cr\u00f3nica",
            "start": 8627.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que estaba en uno m\u00e1s",
            "start": 8631.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "uno Luis",
            "start": 8632.96,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez muy buenos para la",
            "start": 8636.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nica desde luego Miguel Reyes Razo de",
            "start": 8639.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo mejor ya les platiqu\u00e9 que de",
            "start": 8643.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 8645.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tom\u00f3",
            "start": 8647.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nota este H\u00e9ctor Aguilar Cam\u00ed para hacer",
            "start": 8649.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "un buen libro una buena novela que se",
            "start": 8653.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "llama morir en el",
            "start": 8656.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "golfo porque el periodismo antes",
            "start": 8658.2,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "este ten\u00eda esto de La Cr\u00f3nica y se fue",
            "start": 8661.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "perdiendo no est\u00e1 aqu\u00ed Carmen",
            "start": 8672.04,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "Jaimes No qu\u00e9 bueno que no est\u00e9 aqu\u00ed Qu\u00e9",
            "start": 8676.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "bueno que no est\u00e9 aqu\u00ed porque quiero",
            "start": 8680.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "decir que la admiro",
            "start": 8682.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "mucho a Carmen Jaimes",
            "start": 8687.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no voy a decir de",
            "start": 8691.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que s\u00ed s\u00ed lo voy a decir es de",
            "start": 8693.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Televisa y es una",
            "start": 8698.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "profesional y ah\u00ed voy a ir",
            "start": 8706.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hablando de otras y otros",
            "start": 8711.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 8716.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "no pero es de lo",
            "start": 8718.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mejor por su",
            "start": 8723.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "objetividad independientemente del medio",
            "start": 8726.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en el que",
            "start": 8729.56,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "trabaja que creo que han sido",
            "start": 8732.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "respetuosos con ella precisamente porque",
            "start": 8735.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "es una mujer",
            "start": 8737.64,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "seria y no le",
            "start": 8740.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cambian o no le dan",
            "start": 8743.399,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "l\u00ednea o no padece de",
            "start": 8747.6,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el departamento de corte y",
            "start": 8751.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "confecci\u00f3n Pero ten\u00eda ese pendiente de",
            "start": 8758.24,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "hacerle un reconocimiento una menci\u00f3n",
            "start": 8762.04,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "porque son a\u00f1os desde que est\u00e1bamos en",
            "start": 8767.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el gobierno de la",
            "start": 8772.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ciudad y en el",
            "start": 8774.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "PRD de muchos a\u00f1os muchos",
            "start": 8778.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Ya es hora",
            "start": 8783.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh Ya es hora v\u00e1monos",
            "start": 8786.279,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s les voy a decir que vamos a",
            "start": 8791.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "despedirnos",
            "start": 8795.399,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "este va a",
            "start": 8798.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 8801.6,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8803.47,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "fiest\u00f3n se van preparando",
            "start": 8804.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eh porque el lunes",
            "start": 8807.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el martes es",
            "start": 8812.439,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8814.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "el el d\u00eda de la",
            "start": 8816.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entrega",
            "start": 8819.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "de de la Banda que es",
            "start": 8821.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "martes",
            "start": 8823.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "primero el 30 es lunes ese d\u00eda porque va",
            "start": 8828.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a ser la",
            "start": 8833.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "\u00faltima banera",
            "start": 8834.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "una dos dos preguntitas",
            "start": 8841.399,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "este me voy a despedir",
            "start": 8845.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8850.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "fiesta",
            "start": 8852.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 8854.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pues chocolate",
            "start": 8856.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "caf\u00e9 este tortas de",
            "start": 8859.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "lech\u00f3n",
            "start": 8864.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tamales cochinita pil",
            "start": 8866.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 8870.76,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8875.87,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "sac",
            "start": 8877.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este unas tortas de",
            "start": 8879.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tamal digo Perd\u00f3n tortas de",
            "start": 8883.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "chilaquil la",
            "start": 8889.279,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "guajolota",
            "start": 8894.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este de todo de todo este picadas",
            "start": 8897.88,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para este",
            "start": 8902.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Veracruz este c\u00f3mo se",
            "start": 8908.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "llama Los que hacen los que hacen",
            "start": 8911.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 8915.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Aba tracos",
            "start": 8918.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tracos",
            "start": 8922.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tracos Ah",
            "start": 8925.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8929.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8931.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "unas",
            "start": 8933.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "clayudas con asiento",
            "start": 8935.56,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "para para que amarre bien con y",
            "start": 8939.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8946.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh pan de de pan de caz\u00f3n de Campeche",
            "start": 8947.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s Qu\u00e9 es s",
            "start": 8951.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es s\u00ed",
            "start": 8953.6,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "s pan de burro",
            "start": 8957.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 8959.61,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pan de burro pan de burro",
            "start": 8961.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "queso de todos",
            "start": 8964.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8969.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "chanchamitos tantas cosas",
            "start": 8972.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "garnachas bueno V\u00e1monos",
            "start": 8978.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8980.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "aar este",
            "start": 8982.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "burritos",
            "start": 8987.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Machaca for",
            "start": 8989.04,
            "duration": 3.96
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo Bueno pues como todos los martes cada 15 d\u00edas Se informa sobre seguridad y hoy vamos a dedicar esta conferencia a informarles C\u00f3mo estamos en seguridad Qu\u00e9 se ha hecho en materia de seguridad p\u00fablica vamos a a iniciar con la secci\u00f3n de cero impunidad con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas voy a dar me voy a permitir informar sobre el avance de cero impunidad del 11 al 24 de junio adelante tenemos ediciones realizadas por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica eh aqu\u00ed vemos los Los nombres son personas requeridas por las cortes de California dos y por la de Nueva York por delitos como homicidio tentativa de homicidio homicidio en segundo grado de un beb\u00e9 y homicidio intencional toma de renes y asociaci\u00f3n delictuosa adelante eh detenciones relevantes tenemos esta de Carlos n \u00e9l fue detenido por la fiscal\u00eda del estado de Chihuahua tras complementar una orden de aprensi\u00f3n por el delito de desaparici\u00f3n cometida por par particulares este ocurri\u00f3 el 20 de junio del 22 en cerocahui Chihuahua eh Y lo detenido junto con quien fuera el l\u00edder criminal de urique Jos\u00e9 noriel alias El chueco y otros hombres armados llegaron hasta un domicilio en ceroca en busca de una persona de nombre Jes\u00fas Armando en el domicilio solamente se encontraba Paul Osvaldo a quien privan de su libertad llev\u00e1ndoselo en un veh\u00edculo Adem\u00e1s de que le prendieron fuego a su vivienda el cuerpo de Paulo os Osvaldo fue localizado sin vida el 4 de julio del 2022 en la localidad del chorro municipio de aurique eh Carlos n ya fue vinculado a proceso penal adelante e otra detenci\u00f3n relevante de Daniel n presunto integrante del grupo delictivo de La Familia Michoacana \u00e9l fue detenido por la fiscal\u00eda general de Justicia del Estado de M\u00e9xico con el apoyo del del ej\u00e9rcito mexicano con ao y de la procuradur\u00eda de tlazcala tras cumplimentar un orden de aprensi\u00f3n por el delito de homicidio calificado en agravio de una persona de identidad reservada esto el 11 de enero del 2024 en Chicoloapa estado de de M\u00e9xico eh de acuerdo con las investigaciones ministeriales la v\u00edctima se encontraba en la v\u00eda p\u00fablica en la colonia real costitl\u00e1n lugar donde fue interceptado por Daniel y otros dos quienes le habr\u00edan disparado con arma de fuego ocasion\u00e1ndole la muerte el m\u00f3vil del delito hasta ahorita tiene la fiscal\u00eda que habr\u00eda sido la negativa de la v\u00edctima a comercializar droga proporcionada por Daniel n eh Daniel despu\u00e9s de este homicidio huy\u00f3 a Atlas Carla al lugar donde fue detenido adelante de estas dos detenciones por eh de Joaqu\u00edn eh Jonathan y Brian Manuel ellos fueron detenidos por la fiscal\u00eda del Estado de Guanajuato tras cumplimentar una orden de aprehensi\u00f3n por delito de homicidio calificado eh de seis integrantes de una familia cuatro mujeres y dos menores Esto ocurri\u00f3 el 9 de junio del 2024 en lon en Le\u00f3n Guanajuato de acuerdo con las investigaciones los hoy detenidos habr\u00edan ingresado al al domicilio a un domicilio ubicado en la colonia industrial de Le\u00f3n Guanajuato lugar donde privaron de la vida a las seis v\u00edctimas con arma de fuego ya fueron vinculados al proceso con medida cautelar de prisi\u00f3n preventiva adelante esta vinculaci\u00f3n a proceso de Mar\u00eda del Rosario n ella fue vinculada a proceso por su presunta participaci\u00f3n en los delitos de desaparici\u00f3n cometida por particulares homicidio calificado y feminicidio y tortura cometido en agravio de tres hermanos eh Gonz\u00e1lez Moreno esto en Guadalajara Jalisco en mayo del 2021 de acuerdo con las investigaciones de la Fiscal\u00eda de Jalisco las tres v\u00edctimas fueron privadas de su libertad en la Colonia San Andr\u00e9s y llevadas a otra Colonia Monumental lugar donde fueron torturadas y despu\u00e9s privadas de la vida Los cuerpos de Los tres hermanos aparecieron dos d\u00edas despu\u00e9s en el kil\u00f3metro 27 de la carrera Colotl\u00e1n a la altura de la comunidad del pueblito por este hecho ya fue detenido y vinculado a proceso otra persona de nombre Osvaldo n en el 2022 Adelante esta vinculaci\u00f3n a proceso de Diana n por el homicidio de Ricardo Aris M\u00e9ndez Reynoso \u00e9l era candidato suplente a la alcald\u00eda de Cuautla en las pasadas elecciones as\u00ed como por por el feminicidio de una de sus trabajadoras de nombre Patricia esto el 28 de mayo pasado el 28 de mayo pasado en Cuautla Morelos de acuerdo con las investigaciones de la Fiscal\u00eda de Morelos Ricardo alis m\u00e9ndes se encontraba en su negocio de venta de abarrotes junto con su trabajadora al interior de la plaza 12 de octubre en Tetelcingo a donde arrib\u00f3 Diana y acciona su arma de fuego contra las v\u00edctimas provoc\u00e1ndole la muerte ella habr\u00eda huido por la parte trasera de la plaza en una motocicleta que la esperaba en el exterior presuntamente conducida por Luis Rodolfo n ellos dos enfrentan otro proceso penal junto enfrentan otro proceso penal por el delito de homicidio de otro comerciante en la misma Plaza ocurrido el 6 de junio del 2024 adelante esta sentencia de Sentencia de prisi\u00f3n vitalicia m\u00e1s 4 6 a\u00f1os y dos meses al le Norman por el delito de feminicidio de Lucero Yasm\u00edn de 23 a\u00f1os as\u00ed como eh por el delito de homicidio calificado en gr tentativa del hermano de la mujer del Lucero Yasm\u00edn ambos casos el 3 ocurrieron el 3 de octubre en San Mateo Atenco Estado de M\u00e9xico de acuerdo con las investigaciones de la fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico luer Yasm\u00edn y se encontraba en compa\u00f1\u00eda del hoy sentenciado en el interior de un domicilio ubicado en el barrio Santiaguito lugar donde este agredi\u00f3 la agredi\u00f3 con un objeto punzo cortante caus\u00e1ndole la muerte y posteriormente desmembr\u00f3 su cuerpo el leev Norman fue descubierto por el hermano de Lucero Yasm\u00edn quien tambi\u00e9n fue agredido por el sentenciado con el objeto con el mismo objeto punzocortante lesion\u00e1ndose fue detenido por la Polic\u00eda Municipal cuando intentaba huir llevando en una maleta los restos de Lucero Yasm\u00edn adelante esta otra sentencia de 171 a\u00f1os y 6 meses de prisi\u00f3n y 115 a\u00f1os eh de prisi\u00f3n a Jes\u00fas y Eduardo eh tras acreditar su responsabilidad en los delitos de homicidio calificado homicidio calificado en grado de tentativa y homicidio contra servidores p\u00fablicos en grado de tentativa todo ello ocurri\u00f3 en junio del 2021 en Valle de Santiago Guanajuato el primer hecho ocurri\u00f3 el 3 de junio cuando Jes\u00fas lleg\u00f3 a un domicilio en la colonia San Juan y asesin\u00f3 a dos personas se d\u00edas despu\u00e9s el segundo caso cuando los hoy sentenciados ingresaron a un inmueble ubicado en la colonia La Loma y privaron de la vida con arma de fuego a cuatro personas y un tercer caso dos d\u00edas despu\u00e9s en un inmueble ubicado en la Colonia Miravalle lugar en el que ambos sentenciados dispararon contra agentes de la fiscal\u00eda del Estado de Guanajuato hiriendo a uno de ellos y aqu\u00ed fue donde Jes\u00fas y enia fueron detenidos en flagrancia adelante eh tenemos tres casos de jueces que favorecen a presuntos delincuentes aqu\u00ed es una red de corrupci\u00f3n en en cerezos en el tiempo de Genaro Garc\u00eda Luna La favorecida es Janet Miriam ella es investigada por su supuesta participaci\u00f3n en los delitos de peculado y delincuencia organizada y por el desv\u00edo de 5112 millones de pesos Ella trabajaba en Pierce eh el juez que favorece es Gregorio Salazar Hern\u00e1ndez quien el 14 de junio del de este a\u00f1o en audiencia de revisi\u00f3n de medidas cautelares dej\u00f3 sin efectos la prisi\u00f3n preventiva justificada que hab\u00eda contra Janet Miriam su yolas por otras no privativas de la Libertad en reclusi\u00f3n y orden\u00f3 su inmediata libertad sin cubrir los tr\u00e1mites de egreso obligatorios En estos casos y permiti\u00e9ndole su salida directamente de la sala de audiencia al t\u00e9rmino de la misma las nuevas medidas impuestas a Yanet fue Miriam fueron o son la presentaci\u00f3n semanal de manera virtual garant\u00eda econ\u00f3mica por 2 millones de pesos y la prohibici\u00f3n de salir del pa\u00eds entre otras de acuerdo con el juez ya hab\u00edan variado las condiciones que motivaron la imposici\u00f3n de la prisi\u00f3n preventiva justificada a Janet Miriam en virtud de que su defensa logr\u00f3 acreditar el arraigo domiciliario habitual y asiento de familia de la procesada que sigue eh Tenemos tambi\u00e9n este caso de la suspensi\u00f3n provisional al exdirigente de un partido pol\u00edtico en la Ciudad de M\u00e9xico se trata de cuautemo n \u00e9l est\u00e1 procesado por delito de trata de personas cometido durante su gesti\u00f3n al frente de un partido pol\u00edtico en la Ciudad de M\u00e9xico en el a\u00f1o 2014 aqu\u00ed la jueza Mar\u00eda del Carmen S\u00e1nchez Cisneros concedi\u00f3 una suspensi\u00f3n provisional a cuautemoc n contra cualquier orden de aprensi\u00f3n presentaci\u00f3n y o su ejecuci\u00f3n que existe en su contra ellos tras pagar una garant\u00eda eh Por 7500 pesos el amparo fue promovido porem contra los jueces de tr\u00e1mite de las 12 unidades de gesti\u00f3n judicial del tribunal superior de justicia de la Ciudad de M\u00e9xico y adem\u00e1s la jueza orden\u00f3 a dichas autoridades que en un t\u00e9rmino de 48 horas rindan sus informes previos sobre la existencia o no de los actos que se le reclaman cuem n contin\u00faa en prisi\u00f3n preventiva por la causa penal de delito de de personas adelante y tenemos este caso en el cambio de medidas cautelares de Luis Antonio n alias El monedas \u00e9l es hijo de Jos\u00e9 Antonio alias El marro y dos C\u00f3mplices m\u00e1s ellos fueron detenidos El Siete de enero del 2024 por la fiscal\u00eda de Guanajuato con apoyo de la de la secretaria de seguridad p\u00fablica en coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica tras repelar una agresi\u00f3n Armada en San Antonio de Los Morales en Juventino Rosas eh los delitos por los que fueron acusados es eh portaci\u00f3n de arma de fuego y posesi\u00f3n de droga eh aqu\u00ed el el los integrantes del magistrado de los integrantes del tribunal colegiado en materia penal y administrativa del 22 circuito en Quer\u00e9taro el 17 de junio del 24 por unanimidad de votos concedi\u00f3 a Luis Antonio n hijo y sus dos C\u00f3mplices una suspensi\u00f3n provisional para dejar sin efecto la prisi\u00f3n preventiva oficiosa que les hab\u00eda sido impuesta en la audiencia inicial el 9 de enero por considerarla inconvencional la jueza tambi\u00e9n orden\u00f3 celebrar audiencia y proceder al debate para imponer otras medidas cautelares pudiendo ser incluso la prisi\u00f3n preventiva justificada en este mismo caso en cumplimiento a la resoluci\u00f3n del tribunal la jueza Mar\u00eda del Refugio Casta\u00f1eda Guill\u00e9n celebr\u00f3 la audiencia el 18 de junio del 24 en la que impuso como medidas cautelares la presentaci\u00f3n peri\u00f3dica y una garant\u00eda econ\u00f3mica y en el caso de Luis Antonio el no acercarse a los polic\u00edas a prensor y no salir del pa\u00eds eh la jueza prescindi\u00f3 de la prisi\u00f3n preventiva justificada considerar que si bien Luis Antonio presentaba un alto riesgo de sustracci\u00f3n no lo era tanto como para justificar la prisi\u00f3n preventiva tambi\u00e9n desestim\u00f3 el hecho de que Luis Antonio pues fuera es el hijo de Jos\u00e9 Antonio n alias El marro los otros dos detenidos la jueza tambi\u00e9n prescindi\u00f3 de prisi\u00f3n preventiva justificada Pues a su consideraci\u00f3n hab\u00eda poco riesgo de sustracci\u00f3n adelante eh sobre este mismo caso una vez que la jueza el 18 de junio la jueza Casta\u00f1eda Guill\u00e9n ordena a la directora del cefereso de n\u00famero 12 de Guanajuato para que en el t\u00e9rmino de 24 horas informe sobre el cumplimiento de su resoluci\u00f3n bajo el apercibimiento de multa en caso de incumplimiento sin embargo el \u00f3rgano interno el \u00f3rgano desconcentrado de prevenci\u00f3n y readaptaci\u00f3n social PS consult\u00f3 a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Y a las 32 fiscal\u00edas estatales si los detenidos contaban o no con procesos o sentencias pendientes de cumplir esta consulta tard\u00f3 24 horas m\u00e1s de las autorizadas por la jueza para otorgar la libertad de los detenidos y por el tiempo excedido en dar cumplimiento a su resoluci\u00f3n la jueza hizo efectivo el apercibimiento a la titular del ceferezo n\u00famero 12 de Guanajuato imponi\u00e9ndole tres multas una de 200 otra de 400 y otra de 600 umas adelante que eh Me voy a permitir en esta ocasi\u00f3n presentar este este caso en el que se observan obst\u00e1culos para la impartici\u00f3n de justicia en el Centro de Justicia Penal Federal en Nuevo Le\u00f3n tenemos que se ha observado que en este centro se este centro incumple su obligaci\u00f3n de impartir justicia en asuntos que importan miles de millones de pesos en perjuicios Fiscales esta situaci\u00f3n ha generado una serie de obst\u00e1culos significativos en el proceso judicial afectando la pronta y eficaz resoluci\u00f3n de los casos eh se considera que no se ha impartido justicia porque las audiencias iniciales y de juicio oral han sufrido demoras significativas violando el derecho a una justicia expedita como lo garantiza la Constituci\u00f3n y el c\u00f3digo Nacional de Procedimientos Penales casos importantes de defraudaci\u00f3n fiscal con montos que oscilan entre decenas de millones y casi 2000 millones de pesos han sido pospuestos repetidamente el modus operandi las demoras se atribuyen a cargas de trabajo excesivas licencias de los jueces y ajustes en las agendas judiciales en varios casos las audiencias iniciales se han programado hasta 10 meses despu\u00e9s de la solicitud sin justificaci\u00f3n adecuada y tenemos que en otros centros de Justicia Penal Federal en el pa\u00eds con mayores cargas de trabajo no presentan estas dilaciones lo que indica posibles fallas espec\u00edficas en la gesti\u00f3n del centro de Nuevo Le\u00f3n adelante tenemos estas siete causas penales en este caso Bueno aqu\u00ed est\u00e1n los montos de cada de cada una pero en esta audiencia se ha diferido eh cuatro veces esta tambi\u00e9n esta se ha diferido dos veces tres veces esta audiencia se program\u00f3 7 meses despu\u00e9s de que se hab\u00eda solicitado esta audiencia se program\u00f3 10 meses despu\u00e9s de solicitada y esta audiencia fue reprogramada de mayo del 24 hasta abril del 2025a el pr\u00f3ximo a\u00f1o Entonces el monto Total que implican todas las causas penales aqu\u00ed descritas eh importan un total de 3228 m9510 88 p47 ser\u00eda todo se\u00f1or presidente Me permito ceder el micr\u00f3fono a mi general secretario con su permiso Se\u00f1or Presidente continuando con el informe de seg conjunto eh el informe corresponde del 11 al 24 de junio eh una vez Que terminamos la la tarea de garantizar la seguridad durante el proceso electoral se restablecieron los efectivos para poder cubrir las misiones que se tienen asignadas en total tenemos ya en el periodo 221106 elementos de de guardia nacional y de fuerzas armadas atendiendo estas misiones siendo la guardia nacional eh la fuerza que tiene mayor n\u00famero de efectivos desplegados en el territorio nacional adelante vamos a ver los resultados en aseguramientos de armas en este periodo que corresponde el informe 291 armas aseguradas para hacer un total de la administraci\u00f3n de 51,500 56 armas de diversos calibres adelante en granadas ocho granadas en el periodo en la administraci\u00f3n 3 503 adelante por favor en D cartuchos 45,999 cartuchos asegurados en este periodo para un total de 19.6 millones de cartuchos eh detenidos 446 detenidos de las diferentes organizaciones criminales eh para un total de 8783 detenidos durante la administraci\u00f3n veh\u00edculos asegurados tenemos 382 veh\u00edculos para 9778 en la administraci\u00f3n adelante por favor en fentanilo en esto En este periodo del 11 al 24 de junio se aseguraron 8 kg de tanilo y el el total que se lleva la administraci\u00f3n son 83.3 kg de este enervante asurado adelante en metanfetaminas 19,000 101.8 kg de metanfetaminas asegurados para un total de 721 22.6 kg de este enervante que llevamos hace asegurado en la administraci\u00f3n coca\u00edna en el periodo 4450.00 kg de coca\u00edna y en la administraci\u00f3n 22426 p5 kg de este de esta coca\u00edna en marihuana 427.2 kg eh Y en la administraci\u00f3n 769 94.2 kg de de marihuana asegurada de la hero\u00edna 80000 G en el periodo 165.3 kg en la administraci\u00f3n adelante en aseguramientos de moneda nacional en el periodo 1.6 millones de pesos asegurados a la delincuencia y en la administraci\u00f3n 665.1 millones pesos y en d\u00f3lares americanos 6461 en el periodo para un total de 153.40 de pesos perd\u00f3n de d\u00f3lares en plant\u00edos hect\u00e1reas de marihuana erradicadas en el periodo fueron 152 plant\u00edos que corresponden a 17.8 hectareas en la administraci\u00f3n llevamos 82,35 plant\u00edos que corresponden a 11207 pun2 hect\u00e1reas adelante en Amapola 1147 plant\u00edos en 329.1 H\u00e1 en la administraci\u00f3n 460.91 plant\u00edos de este enervante en 664003 hect\u00e1reas la que sigue por favor en laboratorios clandestinos se localizaron y se inhabilitaron 16 laboratorios en en el periodo tambi\u00e9n en esas \u00e1reas se aseguraron 18.36 toneladas de metanfetaminas y 27.9 toneladas de sustancias qu\u00edmicas con esto se se evit\u00f3 la producci\u00f3n de aproximadamente 23.36 toneladas de este de este enervante y una afectaci\u00f3n en el periodo de 6167 millones de pesos es aproximado en en lo que llevamos de la Administraci\u00f3n si lo regresan por favor le regresen por favor en laboratorios ya hacemos un total de 2542 Laboratorios 692.9i qu\u00edmicas 361.43 toneladas de sustancias qu\u00edmicas la afectaci\u00f3n estimada es de m\u00e1s de 2 billones de pesos adelante S\u00ed por favor en en el combate del mercado il\u00edcito de combustibles 37660 l recuperados eh Y lo que llevamos en la administraci\u00f3n de de este enervante perd\u00f3n de estos combustibles recuperados son 66 7577 166 l adelante por favor sobre los apoyos de seguridad que brinda la la guardia nacional en la en las aduanas eh fronterizas e interiores mantiene un efectivo de 444,000 eh 444,000 efectivos en 21 adanas fronterizas y 11 interiores tambi\u00e9n en aeropuertos y aer\u00f3dromos tiene presencia cubriendo 76 aeropuertos y 27 aer\u00f3dromos y en este periodo apoy\u00f3 el traslado de 26 internos realizando 21 21 operaciones de traslado adelante eh Este es el el esfuerzo nacional para ver la la participaci\u00f3n de la guardia nacional en los resultados en seguridad p\u00fablica eh se mantiene en el 47 por de los resultados aqu\u00ed resalta que el eh en el fentanilo la la guardia nacional ha asegurado el 45 por del total que se lleva en detenidos es el 43 por de del total el rescate humanitario y tiene una participaci\u00f3n importante tiene 88 de los rescates humanitarios dentro de la estrategia para cubrir las fronteras eh en veh\u00edculos El 55 por de veh\u00edculos que se le han asegurado a la cuencia organizada la guardia nacional lo ha realizado adelante por favor sobre la estrategia de inteligencia lo que han hecho las las diferentes eh dependencias organismos de inteligencia del estado mexicano este se han logrado o la detenci\u00f3n en el periodo de cuatro personas que pertenec\u00edan al c\u00e1rtel del Pac\u00edfico Esto fue en Sinaloa eh una del C\u00e1rtel Jalisco nueva generaci\u00f3n en Nayarit y una m\u00e1s de de la la familia michoacana este fue en Guerrero en resultado Son seis detenidos y tres organizaciones delictivas a las que se afectaron eh cedo la palabra a la secretaria de seguridad es todo Se\u00f1or Presidente con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos Buenos d\u00edas a todas y a todos hoy en continuaci\u00f3n del informe presentado eh quienes me Por quienes me antecedieron en la palabra Hoy estamos tambi\u00e9n con algunas de las acciones en materia de prevenci\u00f3n y tambi\u00e9n para dar certeza jur\u00eddica a la poblaci\u00f3n que hace uso de estos programas primero el informe sobre el programa de regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos de procedencia extranjera en donde participamos eh en di en 17 entidades del pa\u00eds los resultados son los siguientes del 19 de marzo del 2022 al 24 de junio de 2024 se han podido regularizar [M\u00fasica] 2,358 231 veh\u00edculos los cuales ya tienen los documentos que le dan regularizaci\u00f3n para su estancia en el pa\u00eds hay que decir que son modelos del 2018 y anteriores con lo cual a la fecha se han obtenido m\u00e1s de 5,895 m5 77,500 pesos eh esto ha hecho posible la repavimentaci\u00f3n de 4363 546 6 Met cuad de avenidas en los en los estados participantes que se encontraban estos lugares en malas condiciones eh estos son los reportes que hemos recibido de las entidades participantes eh aqu\u00ed est\u00e1 la entidad federativa y el total de metros cuadrados eh algunos de los estados no nos han reportado pero eh est\u00e1n pavimentando tambi\u00e9n las entidades al siguiente informe lo damos de manera completa Estas son las entidades federativas que participan en el programa son 174 m\u00f3dulos eh 2,358 231 eh regularizados aqu\u00ed est\u00e1 estado por estado el esfuerzo que se ha hecho con estas entidades es importante y los recursos obtenidos que dec\u00edamos anterior ente Cu\u00e1l es eh este monto pero hay que decir aqu\u00ed que son tres estados los que concentran el 51 del total de los recursos obtenidos y por supuesto de las regularizaciones adelante eh 17 estados beneficiados y decirles invitarles a todos los que no han acudido a los m\u00f3dulos porque este programa cierra el 30 de septiembre pr\u00f3ximo adelante eh Tambi\u00e9n tenemos tenemos hoy el el reporte sobre preliberacion y amnist\u00edas aqu\u00ed decir que se llevan de julio de 2022 al 24 de junio pasado han obtenido su libertad 9493 personas de las cuales pues son mujeres tambi\u00e9n enfermos con eh eh enfermos de males cr\u00f3nico degenerativos adultos mayores ind\u00edgenas en fin adelante por favor y tambi\u00e9n el programa en el que el se\u00f1or presidente nos ha hecho mucho hincapi\u00e9 que es el programa de amnist\u00edas se han logrado 374 libertades por amnist\u00edas esto es encabezado por la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n en donde se llevan 374 libertades 127 mujeres 247 hombres y de ellos han sido 35 ind\u00edgenas hay 50 resoluciones que se han calificado como positivas por parte de la comisi\u00f3n de amnist\u00eda y que se encuentran en estudio para su Confirmaci\u00f3n del juez competente tambi\u00e9n hay que decir de la buena participaci\u00f3n de los jueces que nos han eh otorgado estas eh libertades tambi\u00e9n con su participaci\u00f3n y tambi\u00e9n decir que recordarles que hay 50 resoluciones que quisi\u00e9ramos que estuvieran dictaminadas lo antes posible para beneficio y por justicia a la poblaci\u00f3n adelante tambi\u00e9n este hoy informar sobre el desarme voluntario esto significa que puedan canjear en los diferentes municipios prioritarios canjear las armas de manera voluntaria por dinero en efectivo Este programa se realiza en conjunto con la secretar\u00eda de la defensa nacional Ellos son la entidad que tiene esa facultad y la secretaria de seguridad pues se encarga de eh la coordinaci\u00f3n con los estados con los municipios de informar a la poblaci\u00f3n y de invitar a participar en este programa adelante eh a la fecha el desarme ha llegado a 63 municipios de 21 estados y han sido intercambiados en este programa itinerante 1678 armas de fuego para un total de 8,043 327 Aqu\u00ed est\u00e1 el n\u00famero de municipios y cu\u00e1nto se ha erogado en cada uno de los a\u00f1os en los que se ha llevado a cabo este programa delante aqu\u00ed est\u00e1n tambi\u00e9n miren ustedes armas cortas 849 armas largas 573 cartuchos granadas 236 cargadores cartuchos de dinamito y esto se ha llevado a cabo en diferentes municipios y se va a llevar a cabo en otros tambi\u00e9n que est\u00e1n pendientes en estos d\u00edas vamos de manera itinerante con los m\u00f3dulos invitamos a la poblaci\u00f3n sobre todo para prevenir accidentes o que haya heridos o u otros sucesos de consecuencias fatales adelante Eh Pues tambi\u00e9n estamos trabajando ah\u00ed en la cultura de el no uso de de juguetes b\u00e9licos sino de juguetes did\u00e1cticos adelante y ahora me quiero referir a otro tema si me permite presidente que nos falta este Jes\u00fas muchas gracias gracias por instrucci\u00f3n del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hablaremos hoy sobre los homicidios de pol\u00edticos candidatos y aspirantes a cargos de elecci\u00f3n popular que lamentablemente han tenido lugar en la historia contempor\u00e1nea de nuestro pa\u00eds recordar que en 1988 a unos d\u00edas de la elecci\u00f3n donde contendi\u00f3 para la presidencia Carlos alinas de Gortari del Pri fueron asesinados Francisco Javier Obando y Rom\u00e1n Gil Herald los operadores estrat\u00e9gicos de la campa\u00f1a del ingeniero cuautemo C\u00e1rdenas solorzano quien compet\u00eda por el frente democr\u00e1tico nacional Entonces se gestaba un movimiento de izquierda en M\u00e9xico que fue visto como una amenaza por el viejo r\u00e9gimen en \u00e9l se ex enio de Salinas de Gortari Se gener\u00f3 una escalada de represi\u00f3n que deriv\u00f3 en el asesinato de m\u00e1s de 600 dirigentes militantes y simpatizantes de la oposici\u00f3n en los gobiernos de Carlos Salinas y de Ernesto Cedillo el para el 23 de marzo de 1994 en el periodo salinista tambi\u00e9n ablemente fue asesinado Luis Donaldo Colosio candidato a la presidencia de la Rep\u00fablica por el pri Y meses despu\u00e9s tambi\u00e9n mataron al secretario general del Pri Jos\u00e9 Francisco Ruiz Mao en 2004 se registr\u00f3 el homicidio de Guadalupe \u00c1vila Salinas candidata del PRD a la presidencia municipal de San Jos\u00e9 Estancia Grande Oaxaca para el 28 de junio de 2010 cuando Felipe Calder\u00f3n era presidente de M\u00e9xico acribillaron a Rodolfo Torre Cant\u00fa candidato del Pri a la gobernatura de Tamaulipas y qui quien En aquel momento se perfilaba como el aspirante con mayores posibilidades de triunfo tambi\u00e9n en 2012 el alcalde de Matehuala San Luis Potos\u00ed el priista Edgar Morales P\u00e9rez fue ejecutado igual que Margarito genchi casiano candidato a diputado local por el PRD en 2015 Enrique Mart\u00ednez Salcedo candidato de morena a la alcald\u00eda de yurecuaro Michoac\u00e1n fue asesinado en el proceso electoral de 2018 se registraron los homicidios de 20 candidatos siete de los cuales contend\u00eda por una presidencia municipal as\u00ed como Fernando pur\u00f3n johnston quien buscaba una diputaci\u00f3n Federal por el pri durante el proceso que acabamos de vivir este 2024 en el que participaron m\u00e1s de 70.000 candidatos y candidatas las agresiones se centraron en aspirantes locales entre ellos suplentes a una regidur\u00eda o sindic ura as\u00ed como a presidencias municipales desafortunadamente en este periodo tuvo lugar el homicidio de 12 personas candidatas registradas oficialmente ante los institutos electorales locales en este tiempo hemos visto el inter\u00e9s de grupos opositores al r\u00e9gimen actual para generar alarma y la idea equivocada de que M\u00e9xico vivi\u00f3 el proceso electoral m\u00e1s violento de la historia reciente Pero esto no es as\u00ed se trata de campa\u00f1as que pretenden desprestigio al gobierno un comparativo de los homicidios que tuvieron lugar en diferentes momentos y procesos electorales es muestra de Ello hay que decir que las elecciones pasadas la difusi\u00f3n de informaci\u00f3n Se centraba sobre las candidaturas a la presidencia o a las gubernaturas por lo que los actos de violencia con contra quienes contend\u00eda por puestos locales no eran mediatizados el proceso electoral de este a\u00f1o fue muy cuidado y vigilado por las fuerzas armadas la secretaria de la defensa nacional la guardia nacional Se recibieron 645 peticiones de protecci\u00f3n 595 de las cuales fueron atendidas y 50 declinadas por los propios solicitantes todos los datos que la pidieron tuvieron seguridad y la mantendr\u00e1n hasta que tomen posesi\u00f3n de su cargo a la fecha 121 cuentan con ella los dem\u00e1s declinaron no se registr\u00f3 ning\u00fan homicidio de contendientes a puestos de elecci\u00f3n Federal ni a gubernaturas como Lamentablemente s\u00ed ocurri\u00f3 en otras administraciones hay aclarar que todas las vidas son importantes y los homicidios dolosos de pol\u00edticos o eh Son condenables y en lo que corresponde a las investigaciones las fiscal\u00edas estatales est\u00e1n a cargo para evitar la impunidad el gobierno de M\u00e9xico tiene Claro que la democracia es el m\u00e9todo que debe prevalecer en la elecci\u00f3n de candidatos por eso seguimos trabajando para lograr la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds gracias por su atenci\u00f3n es todo presidente vamos gracias Buenos d\u00edas a todos Buenos d\u00edas presidente eh Bueno pues ayer la nota mundial fue la liberaci\u00f3n de Juliana sanch no inmediatamente des que que se supo Bueno pues usted subi\u00f3 un un mensaje a la red social x me gustar\u00eda aprovechar la conferencia justamente para que usted abundara sobre esta liberaci\u00f3n de Juliana fundador de Wikileaks luego de que bueno pues lleg\u00f3 un acuerdo con el gobierno de los de los Estados Unidos por favor bueno primero felicitar a Juli\u00e1n a sus familiares a su pap\u00e1 sus hermanos a sus amigos a millones de mexicanos y de todos los pa\u00edses del mundo que participaron para hacer posible la libertad de yulian aang nosotros e tambi\u00e9n nos sumamos a esa campa\u00f1a y como lo expres\u00e9 en mi Face estamos muy contentos por la salida de la c\u00e1rcel de Juli e era una cosa muy injusta era como tener en prisi\u00f3n la libertad y en especial la libertad de expresi\u00f3n y ahora ya tambi\u00e9n como lo puse en el Face est\u00e1 contenta la Estatua de la Libertad que entregaron los franceses en su momento al gobierno y al pueblo de Estados Unidos esta estatua que est\u00e1 en Nueva yor la Estatua de la Libertad Por qu\u00e9 no la pones siempre hab\u00eda yo sostenido de que era un se estaba convirtiendo en un s\u00edmbolo vac\u00edo y ahora la veo hasta contenta piensa usted tener alg\u00fan tipo de comunicaci\u00f3n con Juliana s o con con con su familia en las pr\u00f3ximas horas en los pr\u00f3ximos d\u00edas No creo pero no sentimos muy contentos e Ellos saben lo que hicimos tanto con el gobierno del presidente Trump como en el gobierno del presidente biden est\u00e1 [M\u00fasica] content\u00edsima Hace unos d\u00edas coment\u00e9 que iba a dar a conocer las cartas que enviamos en su momento tanto al presidente Trump como al presidente biden no las tienes haciendo un poco de historia Cuando lo detienen y de manera [M\u00fasica] injusta se acerca el final del gobierno del presidente [M\u00fasica] Trump llevamos muy buenas relaciones y los presidentes de Estados Unidos pueden dar libertad a personas antes de salir es una facultad que tienen es parte de la tradici\u00f3n de los gobiernos de Estados Unidos est\u00e1 en sus leyes entonces antes de terminar le envi\u00e9 una carta para que le concediera el indulto 23 de diciembre del 20 pres estimado presidente Donald Trump Me permito apelar a su humanismo a la cordialidad y el respeto que ha caracterizado la relaci\u00f3n entre nosotros y a su actitud de amistad para con M\u00e9xico y nuestro gobierno para hacerle una petici\u00f3n especial en torno a la situaci\u00f3n del se\u00f1or Julian [M\u00fasica] as\u00e1 en su reclusi\u00f3n en Londres la salud del se\u00f1or asan se ha deteriorado severamente y se encuentra en riesgo real de morir en prisi\u00f3n si logra salir con vida de esa situaci\u00f3n enfrenta una posible condena de c\u00e1rcel por muchos a\u00f1os en Estados Unidos en mi opini\u00f3n aunque haya actuado de manera equivocada es una persona movida por ideales y principios y pienso que por eso hecho debiera ser merecedor de pasi\u00f3n en horas recientes he sabido que usted siguiendo una noble tradici\u00f3n institucional de su pa\u00eds dio una muestra de benevolencia al conceder indulto a varias personas y considero oportuno rogarle que le extienda al se\u00f1or asan y le otorgue un indulto a fin de que pueda ser liberado si usted accede a mi petici\u00f3n el gobierno de M\u00e9xico est\u00e1 dispuesto a ofrecer las facilidades necesarias para que el se\u00f1or S\u00e1nchez viaje de inmediato a mi pa\u00eds en donde ser\u00eda recibido en calidad de asilado desde luego de acuerdo con las leyes internacionales que rigen el derecho de asilo M\u00e9xico garantizar\u00eda que de esa situaci\u00f3n no se derivara amenaza o afectaci\u00f3n alguna a los intereses de Estados Unidos en caso de que usted decidiera responder afirmativamente a esta solicitud solicitud podr\u00eda afirmar p\u00fablicamente que lo hizo en respuesta a una petici\u00f3n de mi parte le Expreso presidente Trump me aprecio y mi estimaci\u00f3n de siempre su amigo s me informaron que tuvo la carta [M\u00fasica] y lo pens\u00f3 ya estaba terminando pero otros cercanos a \u00e9l participaron y le dijeron que no era conveniente porque pues hab\u00eda mucha presi\u00f3n al interior de Estados Unidos eso lo hicimos en diciembre del 20 Luego si ustedes recuerdan estuvimos en enero del 23 en la Cumbre de Am\u00e9rica del Norte estuvo el Primer Ministro trud estuvo con nosotros presidente biden estuvimos como dos o tres d\u00edas juntos y le entregu\u00e9 esta carta estimado presidente biden en la relaci\u00f3n entre naciones son muchas las cosas que compartimos la b\u00fasqueda prosperidad de nuestros pueblos la interdependencia de nuestras econom\u00edas el aporte de nuestros ciudadanos la confianza entre gobiernos y la relaci\u00f3n de respeto entre nuestros pa\u00edses las constituciones de estados se basan en valores democr\u00e1ticos de libertad y de justicia en la primera enmienda la Constituci\u00f3n de los Estados Unidos de Am\u00e9rica establece la defensa de las libertades como la libertad de expresi\u00f3n de palabra y de prensa principios sobre los que se fund\u00f3 la Uni\u00f3n Americana la constituci\u00f3n mexicana protege las libert ades individuales y los derechos sociales con la confianza que otorgan los valores y objetivos compartidos y la amistad franca y sincera Me permito abordar el caso de ulan asin periodista australiano que lleva 12 a\u00f1os privado de su libertad en abril cumple 4 a\u00f1os en una prisi\u00f3n de m\u00e1xima seguridad en Londres esperando un juicio para ser extraditado a Estados Unidos diversos organismos internacionales y civiles legisladores l\u00edderes pol\u00edticos gobernantes y periodistas demandan su libertad por violaciones a sus derechos humanos y al de extradici\u00f3n entre Estados Unidos y Reino Unido que proh\u00edbe la extradici\u00f3n por motivos pol\u00edticos los tribunales de Londres reconocen que la vida del se\u00f1or as corre peligro si es extraditado existe consenso entre destacados especialistas de que este caso sentar\u00eda un grave precedente que vulnera el periodismo en todo el mundo en ello coinciden m\u00e1s de 25 organizaciones civiles por la libertad de expresi\u00f3n de Estados Unidos as\u00ed como medios importantes como el New York Times el de guardan elemon spel y el pa\u00eds quienes Por cierto publicaron la misma informaci\u00f3n que el se\u00f1ora S\u00e1nchez hay otros elementos en noviembre de 2022 el departamento de justicia de Estados Unidos public\u00f3 nuevas directrices sobre la libertad de prensa en ellas se estipula que los periodistas tienen derecho a solicitar recibir y publicar material clasificado por causa de inter\u00e9s al menos 17 de los 18 cargos en contra del se\u00f1or as cargos de la ley de espionaje violan estas nuevas disposiciones de la justicia por tales razones de manera respetuosa le pido que en uso de sus facultades de autoridad moral pua solicitarle al fiscal general de Estados Unidos harlan se revise la legalidad de las acusaciones as\u00ed como la petici\u00f3n de extradici\u00f3n que la sustentan me atrevo a hacer esta solicitud pues Considero que adem\u00e1s de ser una injusticia este caso afecta la imagen de Estados Unidos en el mundo lo he expresado en otras ocasiones la Estatua de la Libertad no debe quedar como un s\u00edmbolo vac\u00edo Adem\u00e1s usted presidente biden es un hombre con convicciones Y es notorio que coincide con el pensamiento de mi paisano Y maestro en filosof\u00eda y cultura el gran poeta Carlos peiser que desde 1930 sosten\u00eda el anhelo de la libertad es el m\u00e1s grande fruto que ha cuajado el coraz\u00f3n humano porque solo siendo libres porque solo siendo no siendo esclavos podemos no odiar no tener rencores y hacer de nuestra vida sin rincor y sin odio el acto de Justicia que Dios nos ha ordenado para ser justos es necesario ser libres los sentimientos de justicia son hijos de la libertad pues nunca siendo esclavos podemos ser justos como siempre le agradezco su confianza y respeto bueno esta carta fue en enero del 22 del 23 del a\u00f1o pasado s\u00ed y d le yo y me dijo d\u00e9jeme ver eh yo le dije que ten\u00eda inter\u00e9s en informarlo en hacerlo p\u00fablico y \u00e9l me dijo Por qu\u00e9 no nos esperamos y no dije nada pero s\u00ed a los familiares de S\u00e1nchez les entregu\u00e9 los documentos entonces me da mucho gusto la verdad lo de ayer bien presidente en otro tema nos podr\u00eda ampliar C\u00f3mo es el acuerdo para que Suiza represente a M\u00e9xico en este conflicto con Ecuador entiendo que hubo la firma de un convenio si nos lo pudieran ampliar para que represente los intereses de M\u00e9xico bueno b\u00e1sicamente es que se cuiden los bienes de M\u00e9xico que se cuide la embajada e para que no sufra ning\u00fan da\u00f1o en eso estriba el acuerdo okay Estamos esperando que la Corte de Justicia internacional resuelva sobre lo que nosotros consideramos Pues fue una violaci\u00f3n al derecho internacional y una violaci\u00f3n a nuestra soberan\u00eda el asalto a la embajada de M\u00e9xico en Quito en Ecuador bien presidente la semana pasada la agresi\u00f3n a los diplom\u00e1ticos mexicanos m bien la semana pasada se dio a conocer que por cuarta ocasi\u00f3n Eh pues se pospuso eh el dar a conocer la penalidad de la condena a Genaro Garc\u00eda Luna por los delitos de narcotr\u00e1fico falsedad de documentos eh delincuencia organizada esto porque bueno su representaci\u00f3n legal gan\u00f3 tiempo para desde su perspectiva ofrecer pruebas en favor de de su cliente Eh mi pregunta va encaminada a cu\u00e1l ser\u00eda para el el gobierno de M\u00e9xico para el jefe del estado mexicano la pena m\u00e1s adecuada la condena m\u00e1s adecuada que deber\u00eda de recibir Garc\u00eda Luna tomando en cuenta de qu\u00e9 eh que el exsecretario de seguridad p\u00fablica de M\u00e9xico fue declarado culpable de todos de todos de todos los cargos que se le acusaron por proteger al c\u00e1rtel de Sinaloa utilizando su cargo como secretario la penalidad que se contempla ya en Estados Unidos de acuerdo con su ordenamiento legal penal va de 20 a\u00f1os a cadena perpetua para el gobierno de M\u00e9xico para el jefe del estado mexicano Cu\u00e1l ser\u00eda la pena adecuada la condena en a\u00f1os y d\u00edas y meses que se deber\u00eda dictar en contra de garc\u00ed Luna fue un asunto muy grave porque en ese gobierno encabezado por Felipe Calder\u00f3n que Inicia con un fraude electoral pues las organizaciones criminales del narcotr\u00e1fico se infiltr\u00f3 en el gobierno en los hechos prevaleci\u00f3 un arco gobierno y hay las pruebas suficientes Porque no solo son las acusaciones sino es la acumulaci\u00f3n de dinero no puede ser posible que una gente que empieza de informante joven en el sistema de espionaje mexicano porque no estamos hablando de un heredero de Fortuna familiar estamos hablando de un una persona que seguramente con el esfuerzo de sus padres termina una carrera y en relativamente poco tiempo 20 a\u00f1os llega a acumular tanto dinero ahora que venga Pablo G\u00f3mez va a informar seguramente de la acusaci\u00f3n por corrupci\u00f3n a atribuida a Garc\u00eda Luna y a sus socios estamos hablando de 700 millones de d\u00f3lares Entonces c\u00f3mo sucedi\u00f3 esto yo escrib\u00ed algo en mi libro pienso que si no se haba enterado de la gravedad de lo que estaba pasando Felipe Calder\u00f3n s\u00ed eh le permiti\u00f3 a Genaro garcel Luna actuar con mucho poder y si se afect\u00f3 al pa\u00eds se da\u00f1\u00f3 al pa\u00eds y desde luego hubieron p\u00e9rdidas de Vidas humanas pero sobre la pena eso corresponde a los jueces no teme una pena m\u00ednima usted como presidente yo no opino de eso Yo soy partidario de la no repetici\u00f3n si se deben de tocar estos temas y no guardar silencio es porque se debe Buscar que no se repitan nunca m\u00e1s nunca m\u00e1s que el crimen organizado la delincuencia tanto la delincuencia organizada como la delincuencia de cuello blanco porque tambi\u00e9n eso da\u00f1\u00f3 mucho a M\u00e9xico el que todos los bienes del pa\u00eds pues no no todos pero muchos bienes porque afortunadamente M\u00e9xico tiene muchos recursos naturales pero muchos de esos bienes del pueblo de la naci\u00f3n fueron trasladados a particulares a traficantes de influencia a gente cercana a presidentes a gobernantes y eso tambi\u00e9n da\u00f1\u00f3 mucho a M\u00e9xico por eso es delincuencia organizada que no se debe de permitir y delincuencia de cuello blanco que tampoco debe permitirse yo recuerdo que la revista Forbes hac\u00eda listas no sigue ha siendo de los multimillonarios de M\u00e9xico y en una de esas listas eh Por publicidad por sensacionalismo pon\u00edan en la lista de los 10 m\u00e1s ricos de M\u00e9xico a Guzm\u00e1n lo era pero creo que en el lugar 10 cuando vi la lista dije pues no s\u00ed muy famoso guzm\u00e1 lo era y tiene mucho dinero pero no juega en ligas mayores se jugaba en triple a la Liga del Pac\u00edfico la liga mexicana en comparaci\u00f3n con los que se hicieron inmensamente ricos a partir de que rompi\u00f3 la pi\u00f1ata Salinas de las cosas que ve uno no en formes este esto para los j\u00f3venes no para que no No internalizan todo lo que est\u00e1n viendo pue ser muy atractivo es una gente muy famosa muy buscada es el m\u00e1s buscado del mundo el que ofrecen las recompensas m\u00e1s jugosas s\u00ed s\u00ed s\u00ed Pero hay otros que ni siquiera pierden su respetabilidad entonces s en el caso de Garc\u00eda Luna eh lo tiene que resolver el juzgado en Nueva York tendr\u00eda que ser severa la condena en en a\u00f1os no quiero yo este opinar sobre Eso lo \u00fanico que me llama la atenci\u00f3n es que est\u00e1n este posponiendo y posponiendo y posponiendo El veredicto final ya parecen los jueces de aqu\u00ed que que archivan no expedientes o guardan expedientes ser\u00eda probable que en un como esto que se est\u00e1 ahora se\u00f1alando estos expedientes de los juzgados de Nuevo Le\u00f3n todos tienen que ver con defraudaci\u00f3n fiscal no quieren pagar impuestos los de arriba y entonces con puras chicanas con abogados tramposos aplican t\u00e1cticas dilatorias y m\u00e1s que ten\u00edan la esperanza de que nos iba a ir mal al movimiento pues entonces vamos a esperar a que pase No ya el gobierno descarta que pudiera convertirse por ejemplo en un futuro en testigo colaborador o protegido en Estados Unidos lo podr\u00eda hacer Ser\u00eda bueno bueno que hable independientemente si le rebajan la pena ayudar\u00eda mucho al pa\u00eds para que nunca jam\u00e1s vuelvan a repetirse de esas cosas que aporte pruebas y que adem\u00e1s ayude en la purificaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds como seres humanos que pueda decir pido perd\u00f3n por lo que hice [M\u00fasica] pero pues no fui solo no actu\u00e9 solo y ayuda tambi\u00e9n mucho a que se acabe lo de los chivos expiatorios que no lo agarren como chivo expiatorio y que diga todo desde el cisen qui\u00e9n le dio la orden de ir a buscar al segundo tirador en el asesinato de Luis Ronaldo Colosio C\u00f3mo fue ascendiendo con sedillo con Fox C\u00f3mo lleg\u00f3 con Calder\u00f3n y sus C\u00f3mplices Porque todav\u00eda despu\u00e9s de estar con Calder\u00f3n sigui\u00f3 con sus relaciones y haciendo negocios vendiendo equipos Ser\u00eda muy bueno para el pa\u00eds para limpiar a M\u00e9xico de corrupci\u00f3n porque eso es lo que m\u00e1s ha da\u00f1ado al pa\u00eds nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a M\u00e9xico que la corrupci\u00f3n pol\u00edtica bien la deshonestidad de los gobernantes bien presidente usted como cabeza del Sistema Nacional de seguridad p\u00fablica sabe Cu\u00e1ntos eh Cu\u00e1ntas polic\u00edas Cu\u00e1ntos polic\u00edas hay mi pregunta va encaminada a ya este cierre eh de su administraci\u00f3n Aprovechando que est\u00e1n los integrantes del gabinete eh de seguridad saber cu\u00e1ntos polic\u00edas hay en M\u00e9xico no me refiero a los eh Guardia nacional fuerzas armadas no polic\u00edas en los Estados polic\u00edas estatales y polic\u00edas municipales sobre todo a la luz de lo que ya estamos viendo de que va a ser pr\u00e1cticamente un hecho que la guardia nacional que lleva a cabo cerca de la mitad de las acciones en operativos en pro de la seguridad en M\u00e9xico pues eh es es la operativa Cu\u00e1ntos polic\u00edas estatales y municipales hay en nuestro pa\u00eds si tienen el dato por favor tienes el dato eh Con permiso presidente s\u00ed efectivamente hay un cuadro que viene n\u00famero por cada una de las entidades y los municipios tambi\u00e9n le pedir\u00eda al equipo mientras est\u00e1 aqu\u00ed el presidente si nos puede acercar si me permite presidente ese cuadro y que se los de aqu\u00ed a los compa\u00f1eros este ayudar para darle exactamente el n\u00famero y no ser muy precisa en ese dato Qu\u00e9 amable secretaria Gracias pero mientras viene el cuadro que lo tenemos es lo que se presenta por est pero a ver si tenemos un concentrado de los elementos por estado no en general Cuando hacemos Las evaluaciones en los Estados se presenta Cu\u00e1ntos elementos de Marina de defensa Guardia nacional Cu\u00e1ntos polic\u00edas estatales Cu\u00e1ntos polic\u00edas municipales presentar algunos vamos a poner cinco y luego el concentrado y inquietud es polic\u00edas estatales y municipales o es decir que no pertenezcan a las fuerzas armadas es es mi inquietud en general ayer habl\u00e1bamos de eso Antier va a ser muy importante eh la participaci\u00f3n como est\u00e1 sucediendo de la guardia nacional a ver Pon Guanajuato Pon Jalisco S\u00ed con dos por este es Chiapas to esto lo tenemos por estado y lo tenemos a nivel nacional pero este me va a servir para eh que se entienda la importancia de la guardia nacional la creaci\u00f3n de la guardia nacional antes ni el ej\u00e9rcito ni la Marina las fuerzas armadas pod\u00edan hacer labores de seguridad p\u00fablica la constituci\u00f3n se los imped\u00eda Entonces se cre\u00f3 la guardia nacional para hacer labor de seguridad p\u00fablica y otras pero fundamentalmente seguridad p\u00fablica un poco lo que pod\u00eda ser la polic\u00eda federal sin embargo la polic\u00eda desde que se cre\u00f3 el gobierno de Cedillo hasta el sexenio pasado lo m\u00e1s que lleg\u00f3 a tener fueron 40.000 elementos y un porcentaje muy alto de personal administrativo y pocos elementos operativos en realidad hab\u00edan 20,000 elementos operativos para todo el pa\u00eds lo que hicimos fue eh solicitar apoyo al congreso y se otorg\u00f3 para que tanto la Secretar\u00eda de Marina como la secretaria de la defensa pudieran ayudar en labores de seguridad p\u00fablica porque pod\u00eda estar un cuartel una base naval y si se cometi\u00f3 un delito del foro com\u00fan enfrente del cuartel legalmente no pod\u00ed intervenir no pod\u00edan ten\u00edan otras misiones y el problema del pa\u00eds era y sigue siendo el de la seguridad interna Entonces si necesitamos cuidar las costas nuestros litorales las fronteras si necesitamos eh defender cuidar nuestra soberan\u00eda pero lo que m\u00e1s necesitamos es tranquilidad Paz al interior de nuestro pa\u00eds Entonces hubo un giro Y a partir de esa reforma se cont\u00f3 con el apoyo de las fuerzas armadas y se cre\u00f3 este lunes pr\u00f3ximo vamos a tener eh un acto para conmemorar los 5 a\u00f1os de la creaci\u00f3n de la guardia nacional del d\u00eda que corresponde es domingo es el pr\u00f3ximo domingo pero vamos a hacerlo El lunes vamos hacer una ceremonia en el Campo Marte eh quedarse la la guardia nada m\u00e1s en personal en elementos de esos 40.000 Ahora hay 120.000 y el prop\u00f3sito Es que para el a\u00f1o pr\u00f3ximo sean 150,000 elementos de la guardia nacional y no solo eso 400 cuarteles ahora que fuimos a Oaxaca e inauguramos unas instalaciones de la guardia nacional un regimento incluso con unidad habitacional esto nunca lo hizo la polic\u00eda federal no hicieron un solo cuartel mandaban a los elementos a acampar al interperie o eh Como no ten\u00edan instalaciones los concentraban aqu\u00ed y los mandaban cuando en un estado se ag gravaban las cosas y se hospedaban en hoteles s\u00ed una cosa muy irregular Entonces eso ya no ahora ha 400 instalaciones de la guardia nacional incluso la secretara de la defensa otorg\u00f3 en calidad de pr\u00e9stamo instalaciones 100 con 500 ahora en Acapulco estamos construyendo 23 23 nuevas instalaciones cuarteles para dar en Acapulco mande 90 en todo el territorio estamos constru 90 se est\u00e1n construyendo ahora Ah pero en total ya son como 400 s\u00ed eh m\u00e1s equipo profesionalismo formaci\u00f3n ya es una instituci\u00f3n que cuenta con el respaldo del pueblo tiene de acuerdo a la \u00faltima encuesta del inji 75 de aceptaci\u00f3n por los mexicanos Pero lo importante es esto este por ejemplo este es dijimos Chiapas no en Chiapas la Secretar\u00eda de Marina tiene 2250 elementos operativos 1800 el ej\u00e9rcito y las fuerz fuerza a\u00e9rea 9973 operativos 9076 la guardia nacional 6565 operativo 5910 seguridad p\u00fablica Estos son polic\u00edas As\u00ed es 10605 toda la polic\u00eda de chapas en total 27,000 elementos hay lugares en donde la Polic\u00eda Estatal y municipal los elementos de la Polic\u00eda Estatal y municipal es menor que el n\u00famero de guardias nacionales y eso es muy bueno eh Porque se est\u00e1 reforzando la seguridad y la protecci\u00f3n pero s\u00ed vamos a entregarte hoy mismo ya lo tienen de las fueras estatales por estado a ver y municipales falta la comparaci\u00f3n con las fuerzas federales no pero ya es ya ah\u00ed est\u00e1 125000 188 la municipal municipales la estatal 168 y 168,000 estatales en total 293,000 estos 293,000 vienen siendo el [M\u00fasica] equivalente de las fuerzas armadas y de la guardia nacional o sea lo que tiene Marina defensa y Guardia nacional o sea est\u00e1 a la mitad bien eh por mi parte m\u00e1s quiero ver este no quiero ver Oaxaca Oaxaca oaca s\u00ed eh ah\u00ed est\u00e1n incluidos los los topiles que es este el servicio que se da la comunidad Desde j\u00f3venes este son 15 municipios no en Oaxaca perd\u00f3n 570 y tiene 1892 municipales ah\u00ed est\u00e1n este los voluntarios Pues que participan en este sin cobrar es que en Oaxaca hay 418 municipios de usos y costumbres de 570 478 y ah\u00ed en los 400 Perd\u00f3n los 418 no cobran las autoridades y hay que dar servicio a la comunidad desde joven y se empieza como topil entonces por eso aparecen ah\u00ed 1882 pero deben ser probablemente la guardia nacional y las fuerzas estatales por estado A ver esa es buena hay estados en donde ya son m\u00e1s los elementos de la guardia nacional que los polic\u00edas estatales y municipales por ejemplo Aguascalientes en polic\u00eda estatal faltan municipales pero son m\u00e1s de la guardia nacional notoriamente en Baja Sur en Baja California en Campeche s\u00ed son m\u00e1s los estatales 19 estados S\u00ed cu\u00e1ntos en 19 estados 19 estados son malos elementos la guardia nacional bien gracias presidente ya por mi parte para terminar nada m\u00e1s si nos pueden puntualizar eh si s\u00ed fue liberado el hijo de del marro s\u00ed porque como que no qued\u00f3 muy claro S\u00ed fue liberado este y dos personas m\u00e1s porque resuelve el juez y eh da un plazo Entonces se tiene que hacer una revisi\u00f3n tenemos la responsabilidad claro Entonces se llev\u00f3 pues otras 24 horas se hizo consulta en m\u00e1s de 30 estados 32 todos y la fiscal\u00edas todas las fiscal\u00edas y ya cuando no se encontr\u00f3 nada nada m\u00e1s estos delitos ya era la orden del juez porque multas ya vamos a cooperar para este pagar las multas porque este a los compa\u00f1eros de los de los reclusorios porque si no ya despu\u00e9s es destituci\u00f3n s\u00ed inmediato suele tambi\u00e9n pasar dan este tiempo para que bueno acabamos de dar a conocer un caso que del juzgado sali\u00f3 sea el juez le dio la libertad sin mayor tr\u00e1mite a una persona por eso es necesaria la reforma fiscal digo Perd\u00f3n la reforma judicial bien d presidente nada m\u00e1s para no abusar seguir abusando el micr\u00f3fono saber si ya inici\u00f3 los tr\u00e1mites de su jubilaci\u00f3n y m\u00e1s o menos el estimado la pensi\u00f3n que que va a recibir gracias Bueno ya empec\u00e9 [M\u00fasica] explorarlo este trabaj\u00e9 6 a\u00f1os en el ini en el Instituto Nacional indigenista de 1977 a 1982 y pagu\u00e9 al Iste mi cuota era yo de director del ini y tengo mis comprobantes luego trabaj\u00e9 5 a\u00f1os en el inco en el Instituto Nacional del consumidor pagu\u00e9 al ise Nada m\u00e1s que ah\u00ed pas\u00f3 algo muy especial como me fui despu\u00e9s de candidato a Tabasco por el frente democr nacional en el 88 desapareci\u00f3 mi expediente Entonces tuve que hacer un tr\u00e1mite especial en el is para que me reconocieran el tiempo entonces ah\u00ed van como 10 luego fui 5 a\u00f1os jefe de gobierno 15 y ahora ya llevo cinco son 20 entonces por ese tiempo y por la edad ya tengo derecho a recibir una pensi\u00f3n del liste pero va a ser como de 25 30.000 pesos mensuales yo tengo otros ingresos porque recibo recursos por los libros eso me apoya eso lo tiene TR ella es la que maneja esos ingresos y tambi\u00e9n Los sueldos este desde siempre entonces Considero que con la pensi\u00f3n va a alcanzar para vivir en Palenque no se gasta mucho es barata la vida y voy a estar solo en el caso de Beatriz ella sigue trabajando es investigadora tiene adem\u00e1s de ser maestra de la universidad en Puebla tiene este lo de el cargo de investigadora creo que es B c\u00f3mo le llaman a eso investigadora nivel nivel dos nivel dos entonces aparte del sueldo s del Sistema Nacional de investigaciones entonces esa ella tiene su vida hecha en eso se dedica a eso va a seguir trabajando en eso y este lo que recibimos por eh los derechos de autor ya decid\u00ed que son para ella y para Jes\u00fas yo no voy a a gastar pues ya pr\u00e1cticamente nada muy poco porque ni modo que voy a andar este con traje en Palenque no este voy voy a estar este muy c\u00f3modo con este mis guaraches que me regalan de Oaxaca este y con la ropa normal y adem\u00e1s como hay un poco de calor camiseta Ah la pensi\u00f3n del bienestar que ya tengo ah\u00ed ahorrado porque este no he cobrado lo estoy dejando ah\u00ed para cuando yo me vaya asistir\u00e1 personal militar presidente no no este tengo pensado eh invitar a un joven compa\u00f1ero un hijo de un maestro m\u00edo mande s\u00ed porque le tengo confianza pues somos de la familia y ya este y nada m\u00e1s pedirle a la gente Pues que me cuide pero que me cuiden este no estando ah\u00ed este porque me va a dar mucha pena que lleguen que les surge que me necesitan me va a partir el alma pero es que si abro la puerta ya no la vo a poder cerrar este y menos pol\u00edticas eso nada absolutamente es que no vamos a hablar de pol\u00edtica no ya esos loses al retirarse contaban con beneficios como choferes ayuda para manutenci\u00f3n del hogar donde ellos S\u00ed pero ya no es que eso ya se termin\u00f3 era parte de las pensiones este en el caso de nosotros se le mantuvo un tiempo a el presidente Fox Pero \u00e9l despu\u00e9s y eso muy limitado luego \u00e9l mismo dijo que ya no quer\u00eda este el apoyo y luego en el caso del presidente Calder\u00f3n al principio si pidi\u00f3 no s\u00e9 si todav\u00eda tiene presidente Calder\u00f3n presidente Calder\u00f3n este no presidente Pe\u00f1a No No Y en el caso del presidente calder es porque lo solicit tambi presidente Fox y luego dijo que no estuvo un a\u00f1o dos a\u00f1os pero ya no est\u00e1 ya no est\u00e1 este autorizado sin embargo pues se tiene la consideraci\u00f3n por cuestiones de seguridad responder\u00eda al llamado de la do si est lo hiciera que con ella se hablar\u00eda Qu\u00e9 tipo de llamado tendr\u00eda que ser para que usted hablara o a qu\u00e9 se refer\u00eda Pues yo creo que no va a hacer falta porque la presidenta electa es giganta giganta y ahora s\u00ed estamos hablando bastante en las giras aprovechamos y aprovechamos aprovechamos para hablar para hablar para hablar porque ya este terminando entregando la banda yo me voy a Palenque y pues ya no quiero y ella va a poder sin ning\u00fan problema porque est\u00e1 muy preparada mucho muy preparada va a ser una muy buena presidenta muy buena no va a tener ning\u00fan problema lo estamos viendo ahora este la gente est\u00e1 muy contenta con ella mucho muy contenta y adem\u00e1s es una mujer con convicciones con ideales es una mujer honesta too que hubiese una situaci\u00f3n grav\u00edsima Por ejemplo una invasi\u00f3n una guerra pero eso no va a haber eso no va a [M\u00fasica] haber No si me pide que yo ayude en algo ayudo S\u00ed ahora s\u00ed que la patria es primero no no no no no no no no este ella ya sabe muy bien que yo tengo esta decisi\u00f3n tomada que considero es lo mejor lo he dicho una y mil veces soy partidario del sufragio efo del voto efectivo de la democracia y de la no reelecci\u00f3n soy maderista no aspiro a ser jefe m\u00e1ximo ni Caudillo ni hombre fuerte ni l\u00edder moral mucho menos casque no me conocen mis [M\u00fasica] adversarios adem\u00e1s Ellos no saben de eso estoy terminando mi ciclo me siento muy contento Estoy a punto de decir misi\u00f3n tengo much\u00edsimo que agradecerle al pueblo de M\u00e9xico mucho mucho mucho mucho Le tengo un profundo amor al pueblo sincero pude contribuir a que se hiciera la democracia El poder del pueblo que no se usara nada m\u00e1s al pueblo que no se usara la democracia como parapeto para simular de que les importaba el pueblo cuando en realidad lo que prevalec\u00eda lo que imperaba era una oligarqu\u00eda el gobierno para unos cuantos el gobierno estaba convertido en un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda rapaz y ahora no es as\u00ed entonces se avanz\u00f3 mucho con la revoluci\u00f3n de las conciencias la gente est\u00e1 muy consciente muy politizada muy empoderada se le regres\u00f3 Todav\u00eda falta pero se avanz\u00f3 en regresarle la dignidad a nuestro pueblo y a nuestra naci\u00f3n ahora a M\u00e9xico se le respeta y lo que siempre he dicho y es algo que deben los j\u00f3venes tener presente en el ejercicio la pol\u00edtica no debe de haber mucho apego ni al dinero ni al poder y no hay que ir eh A tantos fil\u00f3sofos que hay muchos que hablan de este tema soci\u00f3logos polit\u00f3logos San Francisco de As\u00eds necesito poco y lo poco que necesito lo necesito poco y un consejo a todos tambi\u00e9n el dinero no es la felicidad muchas veces la acumulaci\u00f3n del dinero la ambici\u00f3n al dinero a lo material en vez de producir felicidad produce infelicidad la felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo y solo siendo buenos podemos ser felices no hace falta en el caso de la pol\u00edtica la perversidad hace falta actuar de buena fe servir tenerle amor al pueblo no estar tramando porque el perverso no piensa trama y el que act\u00faa mal ahora s\u00ed que aqu\u00ed mismo en la Tierra tiene su merecido y ahora de qu\u00e9 sirve lo material Claro que hay que seguir no eh produciendo dinero porque no se puede distribuir lo que no se [M\u00fasica] tiene pero tambi\u00e9n no se trata de estar creando dinero sin que se distribuya acaparando dinero unas cuantas manos eso es muy vulgar eso no tiene nada que ver con el humanismo y con la moralidad entonces la presidenta es muy capaz muy inteligente le va a ir muy bien a nuestro querido M\u00e9xico no hay nada que yo vea que pueda significar un obst\u00e1culo para que M\u00e9xico siga creciendo y su pueblo siga benefici\u00e1ndose no hay nada lo econ\u00f3mico ya vieron lo que sucedi\u00f3 con lo del peso los adversarios que antes este [M\u00fasica] buscaban asesinatos y esc\u00e1ndalos para afectar el gobierno que estaban como sopilotes ah\u00ed ahora pues pensaron como fue como hurac\u00e1n popular una gran ola de transformaci\u00f3n y no estaban informados Parece Mentira pero no estaban informados los que supuestamente tienen mejor nivel econ\u00f3mico y presumen de tener tambi\u00e9n mejor nivel acad\u00e9mico no estaban no estaban informados porque viven en una burbuja y no quieren [Aplausos] aceptar de que existe el pueblo y que la pol\u00edtica no es asunto de pol\u00edticos la pol\u00edtica es asunto de [M\u00fasica] todos y eso tambi\u00e9n es una muestra Ojal\u00e1 y recapaciten de clasismo de racismo de discriminaci\u00f3n cuando menos de sentirse no superiores y el poder es humildad entonces por eso yo creo que algunos se fueron a dormir como ferris que se fue a dormir y se levant\u00f3 y pensaba que seg\u00fan \u00e9l hab\u00eda sido una pesadilla y no es la realidad entonces eh entender al pueblo respetar al pueblo mande desapareci en las redes que no se busquen ya en las redes ya no salen como antes s\u00ed pero esteo es un buen tiempo tambi\u00e9n para la reflexi\u00f3n y para que todos este aprendamos la lecci\u00f3n de las elecciones o la lecci\u00f3n de la elecci\u00f3n y para m\u00ed lo m\u00e1s importante es que se tome en cuenta al pueblo Entonces los expertos pues no esperaban imag\u00ednense Viene un financiero o un representante de financiero Estados Unidos y habla con un experto econ\u00f3mico financiero de la secci\u00f3n de finanzas del reforma o de la secci\u00f3n de finanzas del financiero o habla con Casta\u00f1eda habl con Aguilar cam\u00edn habla con Qu\u00e9 le van a decir ya no este con ad este famoso C\u00f3mo se llama que daba empate se quedan con la idea Enton incluso que habla hable con Claudio hubiese hablado con Claudio antes de la elecci\u00f3n que le hubiese dicho cl pues si vamos a ganar vamos a a perder la presidencia pero con un d\u00edgito y vamos a ganar la Ciudad de M\u00e9xico yamos a ganar Morelos y vamos a ganar Veracruz todo lo que dijeron Y s\u00ed este podemos perder la mayor\u00eda el congreso pero ellos no pueden no van a a ganar la mayor\u00eda calificada y de repente dice la gente pues no queremos eso y de ah\u00ed el nerviosismo no entonces se mueve lo del peso Pues ya va a ir pasando el tiempo se va a ir acomodando porque la econom\u00eda del pa\u00eds es muy fuerte est\u00e1 muy bien comp\u00e1renla con cualquier otro pa\u00eds con cualquier otro pa\u00eds incluso con Estados Unidos el desempe\u00f1o econ\u00f3mico de los \u00faltimos a\u00f1os en todo en deuda en empleo en crecimiento en salarios estoy hablando de incremento de salarios no de lo que ganan en Estados Unidos en comparaci\u00f3n con lo que se gana mico entonces en lo econ\u00f3mico bien la deuda va a crecer menos que con Felipe Calder\u00f3n que con Pe\u00f1a Nieto a pesar de el covid y de la ca\u00edda de la econom\u00eda por el covid m\u00e1s profunda en 100 a\u00f1os en el pa\u00eds es un milagro en todo lo econ\u00f3mico en lo social la gente est\u00e1 feliz c\u00f3mo me hubiese gustado que todos nuestros adversarios que no enemigos eh Porque no queremos enemigos Ni ni tenemos ni queremos tener enemigos y no hay que odiar pero si me hubiese gustado que hubiese ido en un vag\u00f3n del tren del ismo nada m\u00e1s viendo a la gente bueno ustedes que van a las giras no m\u00e1s que tienen que ser objetivas objetivos no no hacen cr\u00f3nicas ese es un g\u00e9nero que ya no hay en el periodismo le hace falta color Miguel Reyes Razo y hab\u00edan otros por ejemplo el finado Avil\u00e9s Jaime y hab\u00eda uno del universal [M\u00fasica] este Fidel Samaniego y Hab\u00eda otro todav\u00eda muy bueno para la cr\u00f3nica que estaba en uno m\u00e1s uno Luis Guti\u00e9rrez muy buenos para la cr\u00f3nica desde luego Miguel Reyes Razo de lo mejor ya les platiqu\u00e9 que de ah\u00ed tom\u00f3 nota este H\u00e9ctor Aguilar Cam\u00ed para hacer un buen libro una buena novela que se llama morir en el golfo porque el periodismo antes este ten\u00eda esto de La Cr\u00f3nica y se fue perdiendo no est\u00e1 aqu\u00ed Carmen Jaimes No qu\u00e9 bueno que no est\u00e9 aqu\u00ed Qu\u00e9 bueno que no est\u00e9 aqu\u00ed porque quiero decir que la admiro mucho a Carmen Jaimes no voy a decir de que s\u00ed s\u00ed lo voy a decir es de Televisa y es una profesional y ah\u00ed voy a ir hablando de otras y otros periodistas no pero es de lo mejor por su objetividad independientemente del medio en el que trabaja que creo que han sido respetuosos con ella precisamente porque es una mujer seria y no le cambian o no le dan l\u00ednea o no padece de el departamento de corte y confecci\u00f3n Pero ten\u00eda ese pendiente de hacerle un reconocimiento una menci\u00f3n porque son a\u00f1os desde que est\u00e1bamos en el gobierno de la ciudad y en el PRD de muchos a\u00f1os muchos a\u00f1os Ya es hora eh Ya es hora v\u00e1monos ya nada m\u00e1s les voy a decir que vamos a despedirnos este va a ser [M\u00fasica] fiest\u00f3n se van preparando eh porque el lunes el martes es eh el el d\u00eda de la entrega de de la Banda que es martes primero el 30 es lunes ese d\u00eda porque va a ser la \u00faltima banera una dos dos preguntitas este me voy a despedir y fiesta Eh pues chocolate caf\u00e9 este tortas de lech\u00f3n tamales cochinita pil un [M\u00fasica] sac este unas tortas de tamal digo Perd\u00f3n tortas de chilaquil la guajolota este de todo de todo este picadas tambi\u00e9n para este Veracruz este c\u00f3mo se llama Los que hacen los que hacen de de Aba tracos tracos tracos Ah tambi\u00e9n este unas clayudas con asiento para para que amarre bien con y este eh pan de de pan de caz\u00f3n de Campeche nada m\u00e1s Qu\u00e9 es s es s\u00ed s pan de burro [Risas] pan de burro pan de burro queso de todos los chanchamitos tantas cosas garnachas bueno V\u00e1monos [M\u00fasica] aar este burritos Machaca for",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 6 days ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:49:20.612008"
}