{
    "video_id": "fDFK2rYF9ps",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/fDFK2rYF9ps/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARhyIEkoLzAP&rs=AOn4CLCGMg6CjuE85qHQkXTVlO67oHV80g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=fDFK2rYF9ps",
    "video_title": "Conferencia de prensa #COVID19 | 17 de mayo de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3863,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "ah",
            "start": 217.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 219.91,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 231.39,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 240.7,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 248.21,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "muy buenas noches son las 19 horas con",
            "start": 249.54,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "un minuto de este lunes 17 de mayo de",
            "start": 252.609,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "2021 vamos a iniciar la conferencia de",
            "start": 255.819,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "prensa diaria sobre la pandemia de kobe",
            "start": 258.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y vamos a comentar varios elementos de",
            "start": 261.479,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s general",
            "start": 264.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 266.09,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "el primero es que hoy es 17 de mayo y",
            "start": 268.66,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "como se ha establecido desde hace m\u00e1s de",
            "start": 272.56,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "una d\u00e9cada es el d\u00eda internacional si me",
            "start": 276.31,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pasan la primera imagen del d\u00eda",
            "start": 280.21,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "internacional contra la homofobia la",
            "start": 282.79,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "transfobia y la euforia pero tambi\u00e9n es",
            "start": 287.02,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el d\u00eda nacional contra la homofobia la",
            "start": 290.77,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lesbofobia y la transfobia hay una",
            "start": 294.1,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a discrepancia discrepancia entre",
            "start": 297.07,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los dos denominaciones la internacional",
            "start": 299.65,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y la nacional por lo relevante es que es",
            "start": 301.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "un d\u00eda para recordar a toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 304.45,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "la importancia de la inclusi\u00f3n y del",
            "start": 308.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "respeto a todas las expresiones de",
            "start": 312.52,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "diversidad y la identidad de g\u00e9nero y en",
            "start": 315.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las preferencias sexuales",
            "start": 318.67,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y discriminaci\u00f3n que existe todav\u00eda en",
            "start": 320.76,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "nuestra sociedad y en muchas sociedades",
            "start": 324.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hacia las personas que tienen distintas",
            "start": 326.51,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "expresiones en esta diversidad lleva a",
            "start": 330.21,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "graves problemas de salud p\u00fablica lleva",
            "start": 333.81,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a problemas de estigma discriminaci\u00f3n y",
            "start": 336.3,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "agresi\u00f3n contra las personas que forman",
            "start": 340.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "parte de este mosaico colorido de las",
            "start": 343.98,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sociedades todas las sociedades del",
            "start": 346.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mundo todas absolutamente y en m\u00e9xico",
            "start": 348.69,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "afortunadamente cada vez es m\u00e1s la",
            "start": 352.17,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "conciencia de la importancia de esta",
            "start": 356.21,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n de este respeto en las",
            "start": 359.93,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "instituciones y en la sociedad pero el",
            "start": 362.61,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "17 de mayo nos ayuda a recordar que nos",
            "start": 365.43,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "falta todav\u00eda mucho en avanzar en el",
            "start": 368.07,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reconocimiento expl\u00edcito consciente",
            "start": 372.06,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "continuo de la importancia de la",
            "start": 374.19,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "diversidad el lema seleccionado en el",
            "start": 377.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "d\u00eda internacional tiene que ver con esta",
            "start": 380.73,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n que se ven hashtag",
            "start": 382.86,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ser m\u00e1s ser m\u00e1s como sociedad en la",
            "start": 385.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "medida en que reconozcamos nuestra",
            "start": 389.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pluralidad de identidades y que seamos",
            "start": 390.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "totalmente respetuosos incluyentes en",
            "start": 393.71,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "todos los \u00e1mbitos el laboral el de la",
            "start": 396.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "salud y todos y cada uno de los que son",
            "start": 399.41,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "parte de la vida nacional al respecto",
            "start": 403.16,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tenemos un peque\u00f1o v\u00eddeo que ha",
            "start": 405.139,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "producido nuestro equipo en sentida a",
            "start": 407.81,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "cargo de la directora general la doctora",
            "start": 411.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "leche de la torre de rosas y que",
            "start": 413.509,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "participan tambi\u00e9n otros de nuestras",
            "start": 415.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "directoras y directores despidos y",
            "start": 417.289,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "proyectamos el v\u00eddeo antes de iniciar el",
            "start": 419.72,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "informe t\u00e9cnico",
            "start": 422.09,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 423.66,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "la encuesta mexicana de vivencias elegir",
            "start": 431.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en temas ante la comedia se merece",
            "start": 433.74,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "mostr\u00f3 que en m\u00e9xico la discriminaci\u00f3n",
            "start": 436.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "debido a orientaci\u00f3n sexual e identidad",
            "start": 438.23,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de g\u00e9nero se increment\u00f3 durante la",
            "start": 440.85,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "contingencia fuerzas fotos",
            "start": 443.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en dicha cuesta 3 de cada 10 personas",
            "start": 446.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trans y de otras identidades de g\u00e9nero",
            "start": 448.77,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no normativo reportaron haber sufrido",
            "start": 451.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n por causa de su",
            "start": 454.47,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n sexual o de su identidad de",
            "start": 456.48,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero el estigma y la discriminaci\u00f3n",
            "start": 458.91,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "son inaceptables \u00fanete al esfuerzo para",
            "start": 461.57,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "garantizar una atenci\u00f3n a la salud",
            "start": 465.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "respetuosa e incluyente defender la",
            "start": 466.59,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "diversidad el gp y kumar es ser m\u00e1s como",
            "start": 469.71,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 473.73,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "es el mensaje que transmitimos desde la",
            "start": 476.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud y la voz de la lente",
            "start": 479.04,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de la torre de carla berdichevsky y",
            "start": 482.34,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ricardo cortez es un mensaje de toda la",
            "start": 484.11,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "secretaria y de todo el gobierno de",
            "start": 487.47,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 489.39,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "muchas gracias vamos a iniciar con el",
            "start": 490.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "informe espec\u00edfico sobre la pandemia y",
            "start": 492.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tenemos como en otras ocasiones la parte",
            "start": 495.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la evoluci\u00f3n de la epidemia donde",
            "start": 498.03,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay noticias positivas",
            "start": 499.62,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ayer abrimos con ellas por ser domingo",
            "start": 501.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "inicio de la semana epidemiol\u00f3gica y",
            "start": 504.15,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "enseguida la informaci\u00f3n sobre la",
            "start": 506.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra cosa natural o m\u00eda por",
            "start": 508.8,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 511.29,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "con mucho gusto se\u00f1or secretario muy",
            "start": 512.51,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "buenas noches tengan todas y todos",
            "start": 514.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ustedes vamos a iniciar con la",
            "start": 516.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n de la estad\u00edstica y el",
            "start": 519.89,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "comportamiento de la epidemia de la cob",
            "start": 521.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y 19 en m\u00e9xico tenemos aqu\u00ed nuestras dos",
            "start": 523.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "curvas y a ustedes las conoce sabe muy",
            "start": 527.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "bien qu\u00e9 significan las actualizamos y",
            "start": 530.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "explicamos pr\u00e1cticamente todos los d\u00edas",
            "start": 533.18,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para que siempre est\u00e9n informados y",
            "start": 535.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "obviamente tengan los \u00faltimos datos de",
            "start": 538.31,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo en mexico relaci\u00f3n a",
            "start": 540.44,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lakovic 19 como bien lo comentaba el",
            "start": 542.87,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "otro gol l\u00f3pez gatell el d\u00eda de ayer",
            "start": 545.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "abrimos nuevamente una semana para",
            "start": 547.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "efectos de la gr\u00e1fica la semana 18 con",
            "start": 550.04,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "un nuevo descenso a llegar\u00eda con 20 por",
            "start": 553.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ciento el d\u00eda de hoy contin\u00faa con un 19",
            "start": 555.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por ciento y obviamente esto nos da una",
            "start": 558.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "buena expectativa de que la semana pueda",
            "start": 560.69,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cerrar con una tendencia descendente y",
            "start": 563.45,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por lo tanto sumarse a esas 17 semanas",
            "start": 566.6,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "anteriores en las que ya desde que",
            "start": 569.03,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el a\u00f1o hemos mantenido esta",
            "start": 570.95,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tendencia como tal",
            "start": 573.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y esto tambi\u00e9n viene de la mano y es",
            "start": 576.62,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "congruente con los casos activos",
            "start": 578.69,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "estimados en donde contin\u00faan siendo",
            "start": 580.58,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "menos del 1% es decir si estos dos",
            "start": 582.29,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "millones 568 mil 783 casos estimados que",
            "start": 586.13,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "se distribuyen desde el mes de febrero",
            "start": 590.3,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado en esta curva de color",
            "start": 592.79,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "azul que vemos es la totalidad de los",
            "start": 595.67,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "casos acumulados 16.500 6 por eso es",
            "start": 598.25,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "menos del 1% representan a las personas",
            "start": 603.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que iniciaron con signos y s\u00edntomas en",
            "start": 606.11,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos 14 d\u00edas as\u00ed es de peque\u00f1a la",
            "start": 608.09,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "magnitud que estamos teniendo en las",
            "start": 611.27,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "\u00faltimas dos semanas para efectos de la",
            "start": 613.37,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "curva epid\u00e9mica en m\u00e9xico y bueno un",
            "start": 615.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "n\u00famero que tambi\u00e9n d\u00eda con d\u00eda viene",
            "start": 618.92,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "incrementando que se refiere a los",
            "start": 620.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esquemas completos de vacunaci\u00f3n contra",
            "start": 622.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la comida en 19 que este es un n\u00famero",
            "start": 625.1,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que si queremos que todos los d\u00edas siga",
            "start": 627.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "aumentando y logrando nuevos r\u00e9cords",
            "start": 628.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos para efectos de la vacunaci\u00f3n",
            "start": 632.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "contra kobe en mexico para el d\u00eda de hoy",
            "start": 633.68,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "10 millones 652 mil 500 personas que ya",
            "start": 636.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tienen esquemas completos es decir ya",
            "start": 640.31,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "recibieron",
            "start": 642.5,
            "duration": 2.699
        },
        {
            "text": "dos dosis de las cuatro vacunas que as\u00ed",
            "start": 643.459,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "lo requieren o la dosis de cancino",
            "start": 645.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sabiendo que \u00e9stas solamente requiere de",
            "start": 647.3,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "una sola aplicaci\u00f3n para efectos de",
            "start": 649.639,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "lograr la efectividad que el fabricante",
            "start": 652.369,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ha demostrado a trav\u00e9s de sus ensayos y",
            "start": 655.009,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "es importante referir un dato que se",
            "start": 658.069,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 tambi\u00e9n actualizando que este",
            "start": 660.11,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "n\u00famero est\u00e9 m\u00e1s de 10.6 millones de",
            "start": 662.779,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "esquemas completos representan ya el 8",
            "start": 665.569,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "por ciento y estamos hablando de",
            "start": 668.3,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "esquemas completos 8 por ciento de la",
            "start": 669.619,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n total en mexico pero si",
            "start": 672.499,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "recordamos el enfoque de la vacunaci\u00f3n",
            "start": 675.35,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "es en los adultos mayores de 60 a\u00f1os y",
            "start": 677.42,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para este grupo en espec\u00edfico est\u00e1",
            "start": 680.749,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "representando en un 13 por ciento y este",
            "start": 683.149,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "es entonces el avance que estamos",
            "start": 686.749,
            "duration": 2.491
        },
        {
            "text": "tenemos y de seguro en el componente de",
            "start": 687.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n nos estar\u00e1n ampliando de",
            "start": 689.24,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "manera importante esta informaci\u00f3n si",
            "start": 691.639,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vemos la siguiente diapositiva",
            "start": 694.309,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "mantenemos tambi\u00e9n la disminuci\u00f3n y la",
            "start": 696.279,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "tendencia descendente en las",
            "start": 699.17,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones diarias recordemos que",
            "start": 701.089,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "esta gr\u00e1fica tiene como su fuente la",
            "start": 703.579,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "red tira o la red de las infecciones",
            "start": 706.85,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "respiratorias agudas graves para fines",
            "start": 709.639,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticos son todas aquellas personas",
            "start": 711.68,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "con sospecha de covite pero que adem\u00e1s",
            "start": 713.66,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "desarrollan enfermedad grave enfermedad",
            "start": 716.29,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica y por lo tanto deben de ingresar",
            "start": 718.79,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "a recibir una atenci\u00f3n especializada ya",
            "start": 720.92,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "sea en un segundo o en un tercer nivel",
            "start": 724.579,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n y entonces por lo tanto nos",
            "start": 726.829,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "refleja el comportamiento de la",
            "start": 729.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "enfermedad grave y cr\u00edtica por kobe",
            "start": 732.23,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "19m\u00e9xico y lo que estamos viendo tambi\u00e9n",
            "start": 734.12,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que es congruente con la carga de",
            "start": 736.49,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "enfermedad es decir con la cantidad de",
            "start": 738.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "casos totales estimados que incluyen los",
            "start": 740.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hobbits leves los cobit moderados pues",
            "start": 742.67,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos desde principios de a\u00f1o",
            "start": 745.13,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "que se mantiene esta tendencia",
            "start": 747.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "- 86% si consideramos el punto m\u00e1s",
            "start": 749.149,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "elevado que tuvimos en el mes de enero",
            "start": 753.199,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 espec\u00edficamente la flecha de",
            "start": 755.149,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "color rojo en relaci\u00f3n obviamente al",
            "start": 757.1,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "\u00faltimo corte para efectos de camas",
            "start": 759.949,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "generales a nivel nacional s\u00f3lo un 10",
            "start": 762.29,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "por ciento de ocupaci\u00f3n eso quiere decir",
            "start": 764.839,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que el 90 por ciento de las camas se",
            "start": 766.37,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "encuentran disponibles para poder es",
            "start": 768.56,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "atender a los pacientes que as\u00ed lo",
            "start": 770.209,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "requieran",
            "start": 772.49,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "tenemos cambios en relaci\u00f3n a ayer",
            "start": 773.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "domingo as\u00ed tambi\u00e9n las camas con",
            "start": 775.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ventilador para los pacientes m\u00e1s",
            "start": 778.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos para el d\u00eda de hoy un 14 por",
            "start": 780.44,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ciento tambi\u00e9n sin cambios y estos dos",
            "start": 783.02,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "n\u00fameros pues obviamente representan los",
            "start": 785.15,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "porcentajes de ocupaci\u00f3n que en estos",
            "start": 787.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "\u00faltimos d\u00edas han sido los m\u00e1s m\u00e1s bajos",
            "start": 789.8,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "desde que el a\u00f1o pasado inici\u00f3 la",
            "start": 792.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "epidemia y obviamente tuvimos el paso",
            "start": 794.81,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "durante la primera la primera cura",
            "start": 797.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vamos a seguir actualizando en d\u00edas",
            "start": 800.12,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "siguientes esta informaci\u00f3n",
            "start": 801.56,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "gracias doctor jos\u00e9 lu\u00eds ya lo m\u00edo",
            "start": 805.91,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "vamos a comentar ahora sobre vacunaci\u00f3n",
            "start": 809.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n contra kobe 19 contin\u00faa",
            "start": 811.05,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "discontinua muy buen ritmo y el problema",
            "start": 813.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n contra kobe 19",
            "start": 816.18,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tenemos ya cinco poblaciones cinco",
            "start": 818.4,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "elementos constitutivos de la sociedad",
            "start": 820.35,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n siendo vacunados de manera",
            "start": 822.75,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica por distintas razones y con",
            "start": 824.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "objetivos diferentes pero que todos",
            "start": 827.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ellos componen la estrategia de",
            "start": 829.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "respuesta de salud p\u00fablica a la epidemia",
            "start": 831.93,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de kobe 19",
            "start": 834.18,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ayer domingo 16 de mayo hasta las 21",
            "start": 836.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "horas durante el d\u00eda 16 de mayo tuvimos",
            "start": 838.11,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "133 mil 422 aplicaciones de vacuna como",
            "start": 841.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "veremos en seguida",
            "start": 845.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estos son bloques semanales que",
            "start": 847.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "corresponden a los embarques de vacuna",
            "start": 849.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que van llegando hemos destacado en",
            "start": 852.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "varias ocasiones esta apariencia de",
            "start": 854.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "espigas que tiene la distribuci\u00f3n en el",
            "start": 856.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tiempo de la vacunaci\u00f3n y en donde",
            "start": 859.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tenemos alg\u00fan d\u00eda con el m\u00e1ximo de",
            "start": 861.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vacunas que se logran poner en el d\u00eda y",
            "start": 864.39,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "luego en d\u00edas subsecuentes unas",
            "start": 867.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cantidades menores en la medida en que",
            "start": 868.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lugares donde est\u00e1n asentadas las",
            "start": 871.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "unidades de vacunaci\u00f3n activas van",
            "start": 873.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "completando la meta y se van cerrando a",
            "start": 876.57,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "lo largo de la semana para dar lugar a",
            "start": 879.21,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "movilizarnos a la siguiente comunidad",
            "start": 881.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "del siguiente municipio en el caso de la",
            "start": 884.31,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de personal educativo el",
            "start": 886.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "siguiente estado programado y empezar la",
            "start": 888.54,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "semana y completar es decir a lo largo",
            "start": 891.06,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de una semana se completa la meta y se",
            "start": 893.31,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "termina de utilizar el embarque",
            "start": 896.13,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "correspondiente",
            "start": 898.8,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "enseguida presentar\u00e9 el calendario para",
            "start": 900.8,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la siguiente semana la semana que est\u00e1",
            "start": 903.86,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "abriendo en este momento y veremos que",
            "start": 905.33,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "se repite este comportamiento la",
            "start": 907.339,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 909.769,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "en forma acumulativa aqu\u00ed se puede ver",
            "start": 911.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de manera acumulada como ha sido la",
            "start": 913.82,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "velocidad de vacunaci\u00f3n se ha mantenido",
            "start": 916.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "una velocidad constante en la medida en",
            "start": 919.01,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que esta l\u00ednea permanece m\u00e1s o menos a",
            "start": 921.62,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la misma inclinaci\u00f3n lo que revela la",
            "start": 924.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "velocidad a la que est\u00e1 ocurriendo la",
            "start": 926.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds con peque\u00f1as",
            "start": 929.57,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "variaciones semanales que se pueden",
            "start": 931.91,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "apreciar con estas fluctuaciones de la",
            "start": 933.47,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "curva pero en general esta l\u00ednea",
            "start": 936.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "continua m\u00e1s o menos a 45 grados que",
            "start": 938.93,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "revela la vacunaci\u00f3n estamos teniendo un",
            "start": 941.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "promedio de casi 400.000 vacunas",
            "start": 944.69,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "aplicadas en promedio diariamente a lo",
            "start": 947.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "largo de la semana con esas variaciones",
            "start": 951.29,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en forma acumulativa 23 millones 301 mil",
            "start": 953.36,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "884 vacunas han sido puestas a la",
            "start": 957.13,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n residente en nuestro pa\u00eds aqu\u00ed",
            "start": 960.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "aprovechamos de cuando en cuando para",
            "start": 964.1,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "recordar el n\u00famero tan peque\u00f1o y la",
            "start": 965.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n tan peque\u00f1a de vacunas no",
            "start": 968.09,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aprovechadas que por distintas razones",
            "start": 970.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ocurre en cualquier programa de",
            "start": 973.09,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n puedo destacar el n\u00famero",
            "start": 975.32,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "punto",
            "start": 977.9,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "1 % que es una proporci\u00f3n",
            "start": 978.83,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "extraordinariamente baja para lo que",
            "start": 981.52,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "habitualmente ocurr\u00eda en los programas",
            "start": 983.81,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n en mexico la siguiente por",
            "start": 986.18,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 988.37,
            "duration": 2.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 988.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esto estas dosis 23.000 millones",
            "start": 990.66,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "significan 15 millones 544 mil 106",
            "start": 993.62,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "personas que han recibido alguna dosis",
            "start": 998.1,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de vacuna y como se dijo al inicio 9",
            "start": 1001.759,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "millones y medio el esquema completo y",
            "start": 1005.72,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ya desde hoy estamos incorporando un",
            "start": 1008.449,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "elemento nuevo que es cu\u00e1nto representan",
            "start": 1010.49,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "respecto al porcentaje como porcentaje",
            "start": 1012.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n esto es la poblaci\u00f3n",
            "start": 1016.069,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "total de m\u00e9xico considerando ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 1018.23,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "adolescentes adultos 12% y si",
            "start": 1021.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "consideramos solamente a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1025.789,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que hasta este momento est\u00e1 autorizada a",
            "start": 1028.4,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "ser vacunada es decir mayores de 18 a\u00f1os",
            "start": 1031.61,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos 19% que es la meta general de",
            "start": 1035.62,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "lo que a este momento est\u00e1 contemplado",
            "start": 1039.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ser vacunado en la medida en que no hay",
            "start": 1042.289,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n sanitaria alguno para",
            "start": 1044.78,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "vacunar a personas menores de 18 a\u00f1os",
            "start": 1047.659,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "\u00e9stos ya 19% de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1050.539,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vemos el desglose personal de salud",
            "start": 1055.47,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que hemos continuado vacunando al",
            "start": 1058.74,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "personal de primera l\u00ednea del personal",
            "start": 1060.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tanto de organizaciones privadas como de",
            "start": 1063.21,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas siendo el de",
            "start": 1066.21,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas por supuesto el",
            "start": 1068.309,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "mayoritario en t\u00e9rminos de la atenci\u00f3n",
            "start": 1070.409,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y de salud en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1074.299,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "1.097.000 190 el personal educativo",
            "start": 1077.24,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "tenemos registrada hasta el momento un",
            "start": 1080.429,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 800 43 mil 832 para la",
            "start": 1083.07,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que se ir\u00e1 acumulando del",
            "start": 1086.909,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "cierre de la semana que acaba de",
            "start": 1088.919,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 1090.72,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y las personas adultas mayores de 60",
            "start": 1093.92,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 10 millones 715 mil 748 que han",
            "start": 1096.77,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "quedado ya registradas de manera puntual",
            "start": 1100.79,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "y las personas de 50 a 59 a\u00f1os 1.887.392",
            "start": 1103.13,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "6 pr\u00f3ximamente incorporaremos como una",
            "start": 1111.41,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "categor\u00eda espec\u00edfica a las mujeres",
            "start": 1113.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "embarazadas embarazadas de 18 o m\u00e1s a\u00f1os",
            "start": 1115.58,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de edad y solamente deben vacunarse",
            "start": 1119.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quienes tienen 10 o m\u00e1s semanas de",
            "start": 1122.81,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "embarazo 10 o m\u00e1s semanas de embarazo",
            "start": 1125.96,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pero estaremos informando ya la cantidad",
            "start": 1129.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de ellas que han sido vacunadas la",
            "start": 1131.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1134.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hoy recibimos un embarque de vacuna es",
            "start": 1137.09,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "p\u00fablico responde a la vacuna rusa del",
            "start": 1139.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "instituto gamma ley\u00f3 el centro de",
            "start": 1143.75,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "malilla y el fondo ruso de inversiones",
            "start": 1145.04,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "directas 500 mil primeras dosis que han",
            "start": 1147.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "arribado a nuestro pa\u00eds y ser\u00e1n",
            "start": 1150.83,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "calendarizadas para su uso a lo largo de",
            "start": 1152.78,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "la semana la siguiente",
            "start": 1155.3,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con libero 125 mil 350 dosis de",
            "start": 1158.19,
            "duration": 9.329
        },
        {
            "text": "la vacuna cancino la siguiente es una",
            "start": 1163.83,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "vacuna que se fabrica en china y se",
            "start": 1167.519,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "envasa en m\u00e9xico dejando as\u00ed la",
            "start": 1168.899,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n acumulada de vacunas que",
            "start": 1171.36,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "han llegado a m\u00e9xico desde el 23 de",
            "start": 1173.759,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "diciembre de 2020 29 millones 790 mil",
            "start": 1176.009,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "255 para cada uno de los grupos que se",
            "start": 1180.5,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "identifican en las botellitas de color",
            "start": 1183.69,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "es la siguiente",
            "start": 1187.139,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "calendario para esta semana vamos a",
            "start": 1189.85,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tener 5 millones 14 mil 50 se puede",
            "start": 1192.429,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "notar que es la semana donde hemos",
            "start": 1196.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tenido el plan de recepci\u00f3n de vacunas",
            "start": 1198.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande corresponde a lo que ya",
            "start": 1201.58,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos estado comentando varias",
            "start": 1203.77,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "semanas atr\u00e1s notar\u00e1n ustedes que cada",
            "start": 1205.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vez llegan m\u00e1s y m\u00e1s y m\u00e1s y m\u00e1s vacunas",
            "start": 1207.88,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "por semana con lo que el programa de",
            "start": 1211.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n se acelerar\u00e1 tenemos el lunes",
            "start": 1213.669,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "las dos ya comentadas ya recibidas las",
            "start": 1217.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "liberadas de cancino y las recibidas de",
            "start": 1220.39,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sputnik ma\u00f1ana de inicio estaba",
            "start": 1222.58,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "contemplada 114.600 de facer acabamos",
            "start": 1225.46,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "reciba una comunicaci\u00f3n que \u00e9stas se",
            "start": 1228.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1n al jueves esto lo aclaro de una",
            "start": 1230.799,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "vez no est\u00e1 aqu\u00ed en la diapositiva pero",
            "start": 1233.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana ya la actualizaremos con lo que",
            "start": 1235.51,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "acabamos de recibir como una",
            "start": 1237.61,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de falset estas se pasan al",
            "start": 1239.35,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "jueves de modo que la siguiente ser\u00e1 del",
            "start": 1241.96,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles 585.000 el jueves est\u00e1s",
            "start": 1244.15,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "585.000 m\u00e1s las 114 mil y tambi\u00e9n de",
            "start": 1248.46,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "vacuna extra",
            "start": 1252.61,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "tenemos un mill\u00f3n 394 mil",
            "start": 1253.69,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "800 el domingo recibiremos de astra 700",
            "start": 1256.92,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "9.300 para un total de 2 millones 104",
            "start": 1262.14,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "mil 100 dosis de vacuna astra de vacuna",
            "start": 1265.66,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cancino ser\u00e1 todo lo que se librar\u00e1 en",
            "start": 1270.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la semana de era con el sputnik es todo",
            "start": 1272.59,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "lo que se recibir\u00e1 en la semana y de",
            "start": 1275.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vacunas y novak se tiene contemplado que",
            "start": 1278.38,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el jueves llega un embarque de un mill\u00f3n",
            "start": 1280.21,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de dosis un total de 5 millones 14 mil",
            "start": 1282.37,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "50 dosis la siguiente por favor",
            "start": 1286.05,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "finalmente recordamos algunos de los",
            "start": 1290.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "canales de comunicaci\u00f3n para que",
            "start": 1292.84,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cualquier persona que tenga alguna",
            "start": 1295.06,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "inquietud pregunta comentario",
            "start": 1297.07,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "observaci\u00f3n o necesidad de asistencia",
            "start": 1299.16,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "respecto a vacuna kobe lo puede hacer en",
            "start": 1302.2,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "este n\u00famero 55 36 84 03 70 36 84 03 70",
            "start": 1305.26,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "bien en el portal vacuna covif puntogov",
            "start": 1312.91,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "punto mm mx y aqu\u00ed se incluye de manera",
            "start": 1316.78,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica una p\u00e1gina en la que se",
            "start": 1320.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pueden reportar reacciones adversas a la",
            "start": 1323.05,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n quienquiera que las ha",
            "start": 1325.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "experimentado las puede registrar ah\u00ed y",
            "start": 1327.64,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "se registrar\u00e1n como eventos",
            "start": 1330.22,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "supuestamente atribuible esa vacunaci\u00f3n",
            "start": 1331.98,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "nos ayuda mucho a la farmacovigilancia",
            "start": 1334.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que hasta el momento nos ha revelado que",
            "start": 1336.15,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estamos trabajando con vacunas seguras y",
            "start": 1339.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "desde luego vacunas tambi\u00e9n eficaces no",
            "start": 1342.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se restrinja por favor en utilizar este",
            "start": 1344.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "n\u00famero o esta p\u00e1gina de internet para",
            "start": 1347.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cualquier inquietud duda comentario",
            "start": 1350.68,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pregunta u observaci\u00f3n la que usted",
            "start": 1352.9,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "necesite",
            "start": 1355.87,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "vamos a pasar entonces a las preguntas y",
            "start": 1358.07,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comentarios empezamos con cuando",
            "start": 1361.49,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez de cant\u00f3n",
            "start": 1362.93,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "natalia vitela patricia rodr\u00edguez calva",
            "start": 1364.4,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "and its",
            "start": 1367.64,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "muy buenas noches en adelante desde la",
            "start": 1370.299,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "base del grupo",
            "start": 1374.03,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "y ahorita que acaba de mencionar otra",
            "start": 1376.05,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "vez el tema de las mujeres embarazadas",
            "start": 1378.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sigue habiendo este esta inquietud de",
            "start": 1380.07,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "referente a este sector de las de la",
            "start": 1383.46,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "embarazo adolescente que va a pasar con",
            "start": 1386.94,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "este sector es lo que est\u00e1n preguntando",
            "start": 1389.43,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "muchas mam\u00e1s que se est\u00e9 sol tan tenido",
            "start": 1390.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "este puesto en alguna hija que est\u00e1",
            "start": 1394.29,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "embarazada que esa adolescente si se",
            "start": 1395.88,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pueden vacunar quieren saberlo realmente",
            "start": 1398.31,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "este aunque usted y podemos no ser",
            "start": 1400.71,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "mencionada aqu\u00ed que de desecho con la",
            "start": 1402.54,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "viva pero este tambi\u00e9n es un sector",
            "start": 1404.07,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "vulnerable entonces quieren saber qu\u00e9",
            "start": 1405.93,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "pasar qu\u00e9 va a pasar con este sector",
            "start": 1407.64,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pues muchas gracias de momento no de",
            "start": 1408.78,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "momento un nodo hemos decidido no abrir",
            "start": 1411.39,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n contra comida a mujeres",
            "start": 1415.77,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "menores de 18 a\u00f1os por la raz\u00f3n",
            "start": 1418.92,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "importante que hemos explicado desde el",
            "start": 1422.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "inicio de que no existe suficiente",
            "start": 1424.59,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n cient\u00edfica en el mundo sobre",
            "start": 1427.32,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la seguridad y la eficacia de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1430.35,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en personas adolescentes",
            "start": 1433.41,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "independientemente de que est\u00e9n como",
            "start": 1436.04,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "embarazadas",
            "start": 1438.21,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y la evidencia si es suficientemente",
            "start": 1439.91,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "clara y reduzca para vacunar a personas",
            "start": 1443.03,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "adultas para vacunar a embarazadas",
            "start": 1445.85,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "adultas pero no para vacunar a personas",
            "start": 1449.53,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "adolescentes est\u00e9n embarazadas esto es",
            "start": 1454.01,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "un elemento gradual todos quisi\u00e9ramos",
            "start": 1458.21,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tener la informaci\u00f3n suficiente no es un",
            "start": 1461.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "problema solamente en m\u00e9xico es de todo",
            "start": 1465.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el mundo no existe todav\u00eda no se ha",
            "start": 1467.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "generado la informaci\u00f3n cient\u00edfica que",
            "start": 1470.27,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "permita tener la tranquilidad la",
            "start": 1472.61,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "garant\u00eda de que las vacunas son",
            "start": 1474.95,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "igualmente seguras y eficaces en",
            "start": 1476.96,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "personas adolescentes o en ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 1480.56,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "es un momento esta informaci\u00f3n estamos",
            "start": 1484.63,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "confiados ir\u00e1 apareciendo ya existen en",
            "start": 1487.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "alguna del caso concreto de la vacuna y",
            "start": 1491.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fisher indicaciones de que la vacuna es",
            "start": 1493.82,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "segura y es eficaz en personas de 12 a",
            "start": 1497.0,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "15 a\u00f1os",
            "start": 1501.17,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en algunos pa\u00edses concretamente en eeuu",
            "start": 1503.63,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la fed ya ha probado el uso de",
            "start": 1506.54,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "emergencia de la vacuna facer para este",
            "start": 1510.95,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "segmento de la poblaci\u00f3n 12 a 15 a\u00f1os de",
            "start": 1513.92,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "edad en m\u00e9xico estamos en espera de que",
            "start": 1517.16,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "facer integre su expediente nos someta a",
            "start": 1520.82,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la consideraci\u00f3n de cofepris sea",
            "start": 1523.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "revisada la evidencia y como ha venido",
            "start": 1526.01,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ocurriendo desde el inicio de la",
            "start": 1527.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "epidemia en forma expedita se revise el",
            "start": 1529.67,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "expediente las personas cient\u00edficas que",
            "start": 1533.78,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "componen el comit\u00e9 de mol\u00e9culas nuevas",
            "start": 1537.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "m\u00e1s las personas especializadas en",
            "start": 1538.97,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cofepris resuelvan potencialmente sobre",
            "start": 1541.85,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esa autorizaci\u00f3n hay que esperar un poco",
            "start": 1545.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 que pronto ocurra esto y tener la",
            "start": 1547.22,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "confianza que si la evidencia sugiere",
            "start": 1551.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "seguridad y eficacia muy raz\u00f3n para no",
            "start": 1553.63,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "autorizar pero es indispensable que no",
            "start": 1557.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "anticipemos v\u00edsperas",
            "start": 1560.99,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hay que garantizar la seguridad y la",
            "start": 1563.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "eficacia en toda la poblaci\u00f3n que puede",
            "start": 1565.76,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "usarse",
            "start": 1568.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gracias juan hern\u00e1ndez vamos a dar la",
            "start": 1569.87,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "palabra patricia roy des calva enseguida",
            "start": 1572.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "natalia vital por favor gracias si usted",
            "start": 1574.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "me permite son varias preguntas la",
            "start": 1576.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "primera en las gr\u00e1ficas de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1578.66,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuando se habla de m\u00e1s de 15 millones y",
            "start": 1582.59,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "medio de personas que ya est\u00e1n siendo",
            "start": 1584.9,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vacunadas lo que equivale al 19% del",
            "start": 1586.82,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "total de la poblaci\u00f3n mayor",
            "start": 1590.27,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "adulta o mayor de edad y esto qu\u00e9",
            "start": 1593.39,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "impacto en la salud p\u00fablica va a tener",
            "start": 1596.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "considerando que de esos 15 millones",
            "start": 1599.66,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "apenas poco m\u00e1s de 10 millones tienen la",
            "start": 1601.96,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "segunda dosis y el resto s\u00f3lo una dosis",
            "start": 1605.27,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es la primera pero mucho mayor lo que",
            "start": 1608.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos comentado en otras ocasiones lo",
            "start": 1611.15,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "comentamos con mucho gusto nuevamente",
            "start": 1613.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las vacunas en general no solo vacuna",
            "start": 1615.58,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "cobit pero ahora voy a dar unos ejemplos",
            "start": 1618.92,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "de vacuna y comida",
            "start": 1620.51,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "cuando se utilizan m\u00e1s de una dosis es",
            "start": 1622.269,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porque la naturaleza de la respuesta",
            "start": 1625.299,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "inhibe la respuesta de defensas ante la",
            "start": 1627.489,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y potencialmente ante la",
            "start": 1630.19,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "propia infecci\u00f3n natural requiere m\u00e1s de",
            "start": 1632.229,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "un est\u00edmulo m\u00e1s de una aplicaci\u00f3n para",
            "start": 1636.729,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lograr la potencia m\u00e1xima de la",
            "start": 1640.599,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "respuesta inmune que se requiere",
            "start": 1643.209,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hay muchas vacunas que requieren m\u00e1s de",
            "start": 1646.059,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "una dosis de las vacunas de uso com\u00fan en",
            "start": 1647.769,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la infancia tenemos por ejemplo la",
            "start": 1650.019,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vacuna contra la hepatitis b que",
            "start": 1652.269,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "requiere una dosis inicial luego una al",
            "start": 1654.519,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mes y otras seis meses despu\u00e9s tenemos",
            "start": 1657.519,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la vacuna contra la difteria tosferina y",
            "start": 1660.219,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "t\u00e9tanos que requiere vacunaciones a los",
            "start": 1662.829,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "2 4 y 6 meses de edad y luego la vacuna",
            "start": 1665.95,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "de tos ferina un refuerzo en los 4 a\u00f1os",
            "start": 1669.94,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de edad",
            "start": 1674.049,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "algunos ejemplos entonces es muy com\u00fan",
            "start": 1674.739,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que se requiera m\u00e1s de una dosis por en",
            "start": 1677.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "algunos casos en la primera dosis se",
            "start": 1680.169,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "avanza m\u00e1s o el efecto de la primera",
            "start": 1683.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "dosis es m\u00e1s poderoso que el efecto de",
            "start": 1686.109,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "las dosis siguientes",
            "start": 1689.32,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "el general y las vacunas contra kobe se",
            "start": 1691.22,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "ha observado que cerca del 80 por ciento",
            "start": 1694.789,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "de la potencia m\u00e1xima que se puede",
            "start": 1697.179,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "lograr con el esquema de vacunaci\u00f3n se",
            "start": 1700.64,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "logra en la primera dosis y luego la",
            "start": 1703.429,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "segunda dosis agrega el 20 por ciento",
            "start": 1705.919,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "restante",
            "start": 1709.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed que algunas de las vacunas",
            "start": 1711.49,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "incluso han encontrado que con la",
            "start": 1714.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "primera dosis se logran m\u00e1s de ese 80%",
            "start": 1717.61,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se logra pr\u00e1cticamente la totalidad del",
            "start": 1720.76,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "efecto esperado y han planteado no tener",
            "start": 1723.25,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "doble dosis sino solamente una dosis dos",
            "start": 1726.91,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ejemplos concretos",
            "start": 1730.03,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "el laboratorio janssen johnson y johnson",
            "start": 1731.14,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en su momento hab\u00eda dise\u00f1ado su producto",
            "start": 1733.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para necesitar dos dosis y a lo largo",
            "start": 1737.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "del ensayo cl\u00ednico se dio cuenta que",
            "start": 1739.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "necesitaba solamente una dosis y su",
            "start": 1741.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "propuesta formal ante las agencias de",
            "start": 1743.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n sanitaria fue un producto de",
            "start": 1746.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "una sola dosis la vacuna la vacuna",
            "start": 1748.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sputnik ley",
            "start": 1751.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el estudio que se estaba en dos dosis",
            "start": 1753.61,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "identific\u00f3 una potencia de 92 por ciento",
            "start": 1756.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de eficacia y ahora mismo est\u00e1 con esta",
            "start": 1759.309,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "propuesta de sputnik light en donde",
            "start": 1761.89,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "posiblemente sugerir\u00eda o propondr\u00eda el",
            "start": 1764.679,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "uso de una sola dosis",
            "start": 1768.28,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "entonces esto es lo que ha estado",
            "start": 1770.809,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "corriendo me parece muy importante la",
            "start": 1773.389,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pregunta que ustedes hacen patricia",
            "start": 1775.49,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sobre qu\u00e9 implica en t\u00e9rminos de salud",
            "start": 1776.809,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "p\u00fablica si seguimos esta l\u00ednea de",
            "start": 1778.85,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "argumentaci\u00f3n con base en la evidencia",
            "start": 1783.019,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica lo que podr\u00edamos observar es",
            "start": 1784.85,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que la mayor contribuci\u00f3n ya se logra",
            "start": 1787.34,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "desde la primera aplicaci\u00f3n y lo mismo",
            "start": 1790.249,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos poblacionales la capacidad",
            "start": 1793.549,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "protectora que puede en su momento",
            "start": 1795.86,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "reducir la mortalidad y la ocurrencia de",
            "start": 1798.47,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "casos de enfermedad grave o incluso de",
            "start": 1802.309,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "enfermedad se logra ya desde la primera",
            "start": 1805.22,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "dosis aunque desde luego aplicar el",
            "start": 1807.769,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "esquema completo contribuye a\u00fan m\u00e1s para",
            "start": 1811.129,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "las vacunas en los que esto sigue siendo",
            "start": 1814.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "necesario y precisamente hablando de",
            "start": 1816.259,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mortalidad nuevamente hoy se tiene el",
            "start": 1819.08,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "registro de menos de 60 muertes",
            "start": 1822.019,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "digamos registradas y de acuerdo al",
            "start": 1825.379,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "\u00faltimo reporte no esto qu\u00e9 lectura se le",
            "start": 1827.659,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tiene que dar sin como usted ha dicho",
            "start": 1830.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "echar las campanas al vuelo porque la",
            "start": 1832.7,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n alguna parte de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1834.799,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1",
            "start": 1837.259,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n ya se ven digamos sectores de",
            "start": 1837.89,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n que no est\u00e1n llevando las",
            "start": 1840.23,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "medidas de higiene sobre todo est\u00e1n",
            "start": 1842.06,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "dejando de usar cubrebocas y bueno se",
            "start": 1843.77,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dan estas cifras que tendr\u00edamos que",
            "start": 1846.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hacer realmente para que no hubiera un",
            "start": 1849.41,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "rebrote o esa tercera ola que usted lo",
            "start": 1852.35,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ha dicho en varias ocasiones no se ha",
            "start": 1855.83,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "descartado muchas gracias' patricia por",
            "start": 1857.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "recordar esto y ayudarnos a record\u00e1rselo",
            "start": 1859.85,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a todo el pueblo de m\u00e9xico la epidemia",
            "start": 1862.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "va en un descenso muy consistente muy",
            "start": 1864.89,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "sostenido y encerramos ya 17 semanas",
            "start": 1869.06,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "consecutivas de reducci\u00f3n y por los",
            "start": 1872.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "datos que se visualizan ya para la",
            "start": 1877.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "semana 18 y 19 vemos que la tendencia se",
            "start": 1878.84,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "conserva y esto no quiere que se acab\u00f3",
            "start": 1882.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la epidemia hay cifras muy alentadoras",
            "start": 1886.7,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "esta reducci\u00f3n de 86 por ciento en las",
            "start": 1888.74,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones o vif comparadas con",
            "start": 1892.37,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "lo que llegamos al punto m\u00e1ximo en la",
            "start": 1895.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "primera semana de enero desde luego el",
            "start": 1897.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "observar que la cantidad de eventos",
            "start": 1900.35,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "nuevos de enfermedad",
            "start": 1901.97,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "lamentables defunciones es semejante a",
            "start": 1903.99,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lo que ten\u00edamos hace un a\u00f1o incluso m\u00e1s",
            "start": 1907.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de un a\u00f1o m\u00e1s o menos lo que",
            "start": 1910.35,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos al final de abril primera",
            "start": 1912.42,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "semana de mayo",
            "start": 1914.52,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pero la epidemia no se ha acabado en la",
            "start": 1916.53,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "medida en que existan casos de",
            "start": 1919.23,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "enfermedad en el territorio nacional y",
            "start": 1920.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que existan casos de enfermedad kobe en",
            "start": 1923.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el resto del mundo el riesgo de una",
            "start": 1926.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "reemergencia de un rebrote de una",
            "start": 1928.83,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tercera ola sigue presente entonces hay",
            "start": 1930.42,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que mantener el equilibrio entre esta",
            "start": 1934.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "esperanza esta alegr\u00eda esta satisfacci\u00f3n",
            "start": 1938.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que dan el ver la epidemia en reducci\u00f3n",
            "start": 1941.52,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ya por m\u00e1s de cuatro meses y medio con",
            "start": 1944.52,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la prudencia de saber que el riesgo",
            "start": 1948.33,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sigue presente y que debemos seguir con",
            "start": 1951.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "las medidas de precauci\u00f3n llegar\u00e1 el",
            "start": 1953.58,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "momento en que podamos decir con",
            "start": 1956.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tranquilidad hay una proporci\u00f3n muy",
            "start": 1958.41,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "grande de personas y miles ya sea por",
            "start": 1960.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "historia de infecci\u00f3n ya sea por",
            "start": 1963.06,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n o por ambas y la epidemia en",
            "start": 1965.0,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "muchos pa\u00edses se ha reducido y en ese",
            "start": 1969.63,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "momento ya quiz\u00e1 podremos decir algunas",
            "start": 1971.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de las medidas se podr\u00e1n quitar pero hoy",
            "start": 1974.85,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por hoy sigamos utilizando las mismas",
            "start": 1976.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "medidas de precauci\u00f3n independientemente",
            "start": 1979.65,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 es",
            "start": 1982.2,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "con la vacuna",
            "start": 1983.42,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan momento y si tuvi\u00e9ramos la",
            "start": 1986.01,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "enfermedad correcta",
            "start": 1989.25,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y finalmente qu\u00e9 mensaje le env\u00eda usted",
            "start": 1990.99,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a los empleadores jefes ya sea del",
            "start": 1993.03,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sector p\u00fablico o privado que no le dan",
            "start": 1995.79,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "permiso a sus empleados de salir a",
            "start": 1998.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vacunarse y donde incluso a veces les",
            "start": 2001.61,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dicen si tienes que faltar a trabajar te",
            "start": 2003.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "descontamos el d\u00eda gracias pues le damos",
            "start": 2006.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "un mensaje general desde la nueva",
            "start": 2009.41,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "competencia de la secretar\u00eda de salud a",
            "start": 2011.39,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "interferir sobre los temas que laborales",
            "start": 2013.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a usted persona trabajadora les recuerdo",
            "start": 2015.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que existe la procuradur\u00eda de defensa",
            "start": 2018.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "del trabajo profedet y que los n\u00fameros",
            "start": 2020.18,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "si ustedes busca en internet o busca",
            "start": 2023.75,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "llamar al 911 le pueden dar la",
            "start": 2026.33,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de c\u00f3mo acceder para",
            "start": 2030.65,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presentar una denuncia en caso de que",
            "start": 2032.45,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sus derechos como persona trabajadora",
            "start": 2034.49,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "est\u00e9n siendo vulnerados profedet",
            "start": 2036.17,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda de defensa de la persona",
            "start": 2038.48,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "trabajadora o del trabajo",
            "start": 2041.12,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "desde luego que le restrinjan la",
            "start": 2043.43,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "oportunidad de ser vacunada vacunado es",
            "start": 2045.23,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "improcedente es violatorio de sus",
            "start": 2049.96,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "derechos y adem\u00e1s causan un da\u00f1o muy",
            "start": 2053.39,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "importante a usted a su familia a su",
            "start": 2057.05,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "comunidad ya toda la poblaci\u00f3n mexicana",
            "start": 2059.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el mensaje tanto obvio que le podemos",
            "start": 2061.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dar a cualquier persona empleador al del",
            "start": 2064.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sector p\u00fablico del sector privado o del",
            "start": 2066.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sector social que es que tengan un poco",
            "start": 2069.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de conciencia sobre la importancia",
            "start": 2072.77,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "colectiva de las medidas de salud",
            "start": 2074.5,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablica usted al impedirle a la persona",
            "start": 2076.91,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "trabajadora acudir oportunamente a su",
            "start": 2080.3,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "cita para ser vacunada est\u00e1",
            "start": 2083.66,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "contribuyendo a que en su empresa la",
            "start": 2086.35,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "empresa donde tiene empleada esa persona",
            "start": 2088.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ocurre un brote y eso le va a causar",
            "start": 2091.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "da\u00f1os a las personas que trabajan bajo",
            "start": 2093.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "su responsabilidad lo cual posiblemente",
            "start": 2096.23,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se convertir\u00eda en una responsabilidad de",
            "start": 2098.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "usted por haber contribuido a que",
            "start": 2100.55,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ocurriera eso pero adem\u00e1s usted como",
            "start": 2104.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "persona due\u00f1a o gerente de una empresa",
            "start": 2106.61,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "un taller de cualquier fuente de trabajo",
            "start": 2109.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 cometiendo un error a usted",
            "start": 2113.27,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mismo en atentar contra el",
            "start": 2115.46,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "funcionamiento de esa entidad de trabajo",
            "start": 2118.61,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y si es el sector p\u00fablico tambi\u00e9n es lo",
            "start": 2121.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mismo la oficina que est\u00e1 a su cargo y",
            "start": 2123.65,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "si usted est\u00e1 impidiendo que se vacunen",
            "start": 2125.96,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "las personas trabajadoras y la oficina",
            "start": 2128.09,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que su responsabilidad",
            "start": 2130.07,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "usted est\u00e1 contribuyendo a da\u00f1ar a esas",
            "start": 2131.57,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "personas trabajadoras y est\u00e1 atentando",
            "start": 2133.76,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "contra el funcionamiento de la oficina",
            "start": 2135.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que usted dirige reflexione sobre eso",
            "start": 2137.93,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "por favor contribuya al bien com\u00fan",
            "start": 2140.9,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gracias.patricia",
            "start": 2143.72,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "natalia vite la reforma gracias buenas",
            "start": 2145.55,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "noches doctor tengo varias preguntas",
            "start": 2149.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lo primero sobre las mujeres embarazadas",
            "start": 2152.33,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 que que va a traer ya los datos",
            "start": 2154.43,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "las cifras pero no s\u00e9 si puede dar un",
            "start": 2156.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estimado de cu\u00e1ntas mujeres embarazadas",
            "start": 2158.54,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ya han sido vacunadas y la relaci\u00f3n",
            "start": 2160.94,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n con los necesarios por",
            "start": 2164.87,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 2166.61,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana seguramente ya tenemos el n\u00famero",
            "start": 2168.069,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "no tiene caso de lo estimado cuando",
            "start": 2170.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "tenemos el n\u00famero exacto simplemente no",
            "start": 2171.91,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "fue incorporado la informaci\u00f3n de hoy",
            "start": 2173.68,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana no tendremos y darle la quiere",
            "start": 2175.209,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "preguntar sobre las vacunas envasadas de",
            "start": 2177.339,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mexico de astraz\u00e9neca c\u00f3mo est\u00e1 este",
            "start": 2180.249,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "proceso colorado te va muy bien como",
            "start": 2182.859,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hemos comentado el d\u00eda 25 de mayo es",
            "start": 2184.989,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cuando de acuerdo con la compa\u00f1\u00eda",
            "start": 2187.539,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "liomont y con astraz\u00e9neca se tiene",
            "start": 2189.519,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "contemplado la finalizaci\u00f3n de un",
            "start": 2192.67,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "proceso interno t\u00e9cnico que fue",
            "start": 2195.219,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "instruido por astraz\u00e9neca a vermont eso",
            "start": 2197.949,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "no tiene nada que ver con el proceso de",
            "start": 2201.729,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n sanitaria con su oficial",
            "start": 2204.91,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "liber\u00f3 cuatro lotes desde hace una",
            "start": 2206.469,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "semana un poco m\u00e1s de una semana y lo",
            "start": 2209.739,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 ahorita transcurriendo son 18",
            "start": 2212.739,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "d\u00edas que lo mantiene considerados para",
            "start": 2214.93,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "un proceso interno que se llama an\u00e1lisis",
            "start": 2218.289,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de comparabilidad la idea b\u00e1sica lo cual",
            "start": 2221.739,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nos parece muy conveniente es que se",
            "start": 2224.019,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "garantice que la potencia de los cuatro",
            "start": 2226.739,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "primeros lotes es id\u00e9ntica lo cual es un",
            "start": 2230.319,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "mecanismo de control de calidad",
            "start": 2232.779,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "para garantizar no solamente que esos",
            "start": 2235.17,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "botes sean los correctos sino que todos",
            "start": 2237.72,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s lotes est\u00e9n basados y",
            "start": 2239.849,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "fabricados con iguales condiciones de",
            "start": 2244.97,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "calidad cuando creen o cuando estiman",
            "start": 2247.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que ya estar\u00eda el d\u00eda 5 de mayo es la",
            "start": 2250.799,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "fecha que nos quiere preguntar tambi\u00e9n",
            "start": 2252.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sobre estos lotes cu\u00e1ntas dosis ser\u00edan",
            "start": 2255.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "doctor las familias nuestra mente cada",
            "start": 2257.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "el otro tiene cerca de 280 mil dosis no",
            "start": 2260.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "es un n\u00famero fijo a uno podr\u00eda pensar",
            "start": 2264.119,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "que un lote siempre desde la misma",
            "start": 2265.559,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "cantidad pero no es as\u00ed el proceso de",
            "start": 2267.45,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n implica la",
            "start": 2270.39,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la generaci\u00f3n de r\u00e9plicas del producto y",
            "start": 2273.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eso a veces da mejor rendimiento a veces",
            "start": 2277.79,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "menor rendimiento de acuerdo a la",
            "start": 2279.74,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "variabilidad del proceso conocido en la",
            "start": 2281.45,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n de vacunas en m\u00e9xico y el",
            "start": 2283.43,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mundo para todas las vacunas no s\u00f3lo las",
            "start": 2285.74,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "de comida sino para cualquier otra",
            "start": 2287.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vacuna si otra pregunta es sobre la",
            "start": 2289.13,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "epidemia va a la baja c\u00f3mo va la",
            "start": 2292.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de la reconversi\u00f3n de los",
            "start": 2295.31,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hospitales y el acuerdo que ten\u00edan con",
            "start": 2297.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los hospitales privados todav\u00eda contin\u00faa",
            "start": 2300.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ya queda ah\u00ed el acuerdo todav\u00eda sigue",
            "start": 2302.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vigente mismos recuerdo en este momento",
            "start": 2305.42,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1 calendarizado para terminar",
            "start": 2307.64,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "y respecto a la conversi\u00f3n inversa o",
            "start": 2311.119,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "reordenamiento reorientaci\u00f3n en general",
            "start": 2316.78,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "desde agosto de 2020 recordar\u00e1n que aqu\u00ed",
            "start": 2319.79,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comentamos que publicamos un lineamiento",
            "start": 2322.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico espec\u00edfico sobre continuidad de",
            "start": 2324.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "operaciones la idea b\u00e1sica de esta",
            "start": 2328.19,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "continuidad es que ninguna unidad de",
            "start": 2330.23,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "salud est\u00e9 ociosa en el momento en que",
            "start": 2332.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "empieza a bajar la actividad epid\u00e9mica",
            "start": 2334.61,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se puede aprovechar",
            "start": 2336.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es hospitales porque lo publicamos en",
            "start": 2340.01,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "agosto de 2020 porque justo es cuando",
            "start": 2342.5,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 la reducci\u00f3n posteriormente",
            "start": 2344.87,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 la alza de los casos y las",
            "start": 2347.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones durante octubre",
            "start": 2351.8,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "noviembre diciembre y hasta la primera",
            "start": 2353.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "semana de enero el lineamiento sigue",
            "start": 2355.97,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "vigente sigue siendo t\u00e9cnicamente",
            "start": 2358.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "procedente y est\u00e1 en uso en cada",
            "start": 2359.87,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "comunidad de cada entidad federativa se",
            "start": 2362.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "van tomando las decisiones t\u00e9cnicas de",
            "start": 2365.81,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "acuerdo a lo que se observa cambiar que",
            "start": 2367.55,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vac\u00eda cambiar que se puede",
            "start": 2369.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aprovechar para atender otros",
            "start": 2371.72,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "padecimientos y siempre conservando un",
            "start": 2373.82,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mecanismo flexible que permita expandir",
            "start": 2376.85,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en un tiempo razonable y en caso halal",
            "start": 2379.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no sea la situaci\u00f3n de que tuvi\u00e9ramos",
            "start": 2382.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "una tercera ola y ya por otro preguntar",
            "start": 2384.8,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ya cuando estiman que van a acabar con",
            "start": 2387.44,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "los adultos mayores la vacunaci\u00f3n ya la",
            "start": 2389.21,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "segunda todos los audio mayores de 60 o",
            "start": 2391.43,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de 50",
            "start": 2395.42,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "acabamos lo que coment\u00e1bamos en las dos",
            "start": 2398.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "o tres semanas cuando empezamos la fase",
            "start": 2403.09,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "2 que es la de 50 y m\u00e1s y le indicamos",
            "start": 2406.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que ya hab\u00edamos terminado la vacunaci\u00f3n",
            "start": 2409.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "al menos de primera dosis de adultos",
            "start": 2412.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "mayores de 60 por supuesto ha continuado",
            "start": 2415.18,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n de adultos mayores de 60",
            "start": 2417.64,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "para la segunda dosis y nos restan cerca",
            "start": 2421.63,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "de 200 municipios por completar la",
            "start": 2426.49,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "segunda dosis ella no se puede anticipar",
            "start": 2430.3,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "por supuesto porque depende del",
            "start": 2432.369,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "calendario que cada vacuna tiene de",
            "start": 2434.23,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "acuerdo a sus condiciones y sus",
            "start": 2437.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas pero conforme se va",
            "start": 2439.27,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "presentando la fecha en la que es",
            "start": 2441.22,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "necesario poner la segunda dosis se pone",
            "start": 2442.93,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y nos quedan esos cerca de 200",
            "start": 2445.09,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 2448.51,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser de memoria en este momento",
            "start": 2452.75,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "pero ya muy poquito",
            "start": 2454.98,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "muchas gracias gracias vamos a pasar con",
            "start": 2456.78,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y yo no lo estaba ya viviendo aqu\u00ed le",
            "start": 2460.35,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "debemos",
            "start": 2462.99,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "varias sesiones hablante ya libro lindo",
            "start": 2464.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mi mundo forma gracias doctor buenas",
            "start": 2466.819,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "noches viene trayendo del mundo forma a",
            "start": 2469.67,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la red de acci\u00f3n han llegado varias",
            "start": 2472.64,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "preguntas de akr\u00f3n que es es la que",
            "start": 2473.93,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "agrupa las acr dos y una de ellas es",
            "start": 2477.71,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "sobre qu\u00e9 ha pasado con la vacuna",
            "start": 2482.51,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "moderna se han llegado aqu\u00ed a m\u00e9xico",
            "start": 2485.45,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "debido a que en uno se han hecho en los",
            "start": 2491.63,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "estudios t\u00e9cnicos suficientes con las",
            "start": 2493.76,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pruebas suficientes o qu\u00e9 es lo que",
            "start": 2496.369,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estaba pasando gracias no sencillamente",
            "start": 2497.75,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "no hemos tenido la necesidad de",
            "start": 2500.779,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "contratar una nueva vacuna",
            "start": 2502.819,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "desde el inicio empezamos a trabajar con",
            "start": 2505.0,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "las distintas propuestas o posibilidades",
            "start": 2507.65,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que exist\u00edan de vacunas las menos",
            "start": 2510.859,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "considerando una a una en igualdad de",
            "start": 2513.89,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "circunstancias y conforme se fueron",
            "start": 2515.63,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "concretando los proyectos v\u00e1lvulas de",
            "start": 2518.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "las vacunas m\u00e1s tempranas en existencia",
            "start": 2520.819,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "en el mundo fueron la de astra que fue",
            "start": 2522.89,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "la primera en seguida la de facer y",
            "start": 2524.869,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s las dem\u00e1s",
            "start": 2527.059,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "que no estaba considerando conforme se",
            "start": 2529.01,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fueron evaluando sus caracter\u00edsticas",
            "start": 2532.43,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tanto de eficacia por supuesto seguridad",
            "start": 2534.32,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "log\u00edstica las condiciones de",
            "start": 2537.43,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "refrigeraci\u00f3n o congelaci\u00f3n o",
            "start": 2540.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ultracongelaci\u00f3n fuimos haciendo un plan",
            "start": 2542.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1les ser\u00edan las m\u00e1s convenientes de",
            "start": 2544.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "adquirir considerando desde luego",
            "start": 2547.22,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el costo y el costo para el",
            "start": 2549.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobierno m\u00e9xico y considerando todos",
            "start": 2551.36,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "esos factores incluyendo tambi\u00e9n el",
            "start": 2554.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "calendario prometido de entregas las",
            "start": 2556.91,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "fuimos incorporando",
            "start": 2559.58,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "cuando llegamos a tener unos contratos",
            "start": 2561.54,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que nos permiten tener como es el caso",
            "start": 2564.69,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "suficiente vacuna ya no estamos",
            "start": 2567.29,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "interesados en adquirir otras vacunas",
            "start": 2570.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hemos tenido varias conversaciones con",
            "start": 2572.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la gente de moderna en distintas etapas",
            "start": 2574.95,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "del proceso tanto conversaciones en la",
            "start": 2577.68,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "esfera cient\u00edfica como en su capacidad",
            "start": 2581.04,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de propuesta de entregas y nos",
            "start": 2584.43,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "mantenemos al tanto hay una conversaci\u00f3n",
            "start": 2589.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "\u00fatil pero en este momento no tenemos",
            "start": 2591.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ning\u00fan inter\u00e9s de considerar si en alg\u00fan",
            "start": 2593.79,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "momento dado la necesidad de vacunas",
            "start": 2596.94,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "incluyera la posibilidad de que no se",
            "start": 2600.65,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cubriera alg\u00fan segmento de la poblaci\u00f3n",
            "start": 2604.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y por lo tanto necesitamos m\u00e1s vacunas",
            "start": 2606.71,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "no tendr\u00edamos ning\u00fan inconveniente",
            "start": 2609.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en considerar la moderna como",
            "start": 2611.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "consideramos a todas las compa\u00f1\u00edas que",
            "start": 2614.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tienen productos y la evaluaci\u00f3n ser\u00eda",
            "start": 2616.65,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "con los nuevos criterios",
            "start": 2618.72,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la calidad del producto que incluye su",
            "start": 2620.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "seguridad su eficacia las condiciones de",
            "start": 2622.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "log\u00edstica su costo los tiempos de",
            "start": 2625.22,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "entrega etc\u00e9tera etc\u00e9tera es por esta",
            "start": 2627.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n que solamente aqu\u00ed en m\u00e9xico se",
            "start": 2629.869,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "han se est\u00e1n aplicando ahorita cinco",
            "start": 2632.15,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "vacunas cinco tipos de vacunas tres",
            "start": 2634.96,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "correctos con las que tenemos ya",
            "start": 2638.18,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "lograron satisfacer nuestra necesidad",
            "start": 2639.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para todo el pa\u00eds considerando un",
            "start": 2641.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "programa de cobertura universal del",
            "start": 2644.06,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "momento no necesitamos otros veh\u00edculos",
            "start": 2646.31,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ok y se hab\u00eda quedado pendiente adem\u00e1s",
            "start": 2648.109,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 pasando con los casos y los",
            "start": 2651.23,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s que finalmente bueno en el que",
            "start": 2654.95,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las secuelas de covite a las personas",
            "start": 2657.95,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dejan requieren con tratamientos son",
            "start": 2661.43,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples 9",
            "start": 2664.07,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicamente si se va a llevar un",
            "start": 2665.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "seguimiento o cu\u00e1l es lo que s\u00e9 qu\u00e9 es",
            "start": 2668.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lo que se va a hacer a nivel federal",
            "start": 2670.04,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para estos casos no s\u00f3lo se va a ser el",
            "start": 2672.59,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "futuro se ha venido haciendo desde el",
            "start": 2675.05,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "inicio o sea recordar que aqu\u00ed hay",
            "start": 2676.97,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "distintas situaciones uno es la",
            "start": 2679.15,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n general de salud p\u00fablica la",
            "start": 2682.55,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estrategia de respuesta ante la epidemia",
            "start": 2684.859,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "que comentamos aqu\u00ed principalmente todas",
            "start": 2687.77,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las noches es el abordaje colectivo la",
            "start": 2690.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica pero eso no quita que a",
            "start": 2693.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nivel individual cada persona enferma",
            "start": 2695.6,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que afortunadamente logr\u00f3 pasar la etapa",
            "start": 2698.03,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dif\u00edcil de kobe y salir con bien hay",
            "start": 2701.51,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "una proporci\u00f3n de ellas que tienen",
            "start": 2705.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "secuelas unas de las m\u00e1s importantes son",
            "start": 2707.42,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "las que derivan del da\u00f1o pulmonar",
            "start": 2710.72,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "recordar que lo hemos comentado en otras",
            "start": 2713.14,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "ocasiones los pulmones como cualquier",
            "start": 2715.19,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "otra parte del organismo humano una vez",
            "start": 2717.65,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que se informan se cicatrizan por los",
            "start": 2721.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pulmones tienen una caracter\u00edstica muy",
            "start": 2723.83,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "particular de estos \u00f3rganos necesitan",
            "start": 2725.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ser flexibles porque los pulmones",
            "start": 2728.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente incorporan aire sacan aire",
            "start": 2731.54,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cuando incorporan en ella la expandirse",
            "start": 2736.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es aire cargado de ox\u00edgeno cuando",
            "start": 2737.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "liberan el aire es aire cargado de",
            "start": 2740.48,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "di\u00f3xido de carbono",
            "start": 2743.06,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "y la cicatrizaci\u00f3n donde hay inflamaci\u00f3n",
            "start": 2744.829,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s hay cicatrizaci\u00f3n en cualquier",
            "start": 2749.029,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "parte del organismo tambi\u00e9n internamente",
            "start": 2750.979,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "en los pulmones en el tejido pulmonar la",
            "start": 2753.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "cicatrizaci\u00f3n ocurre en forma de una red",
            "start": 2756.2,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "son una red formada por l\u00edneas de tejido",
            "start": 2759.279,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "fibroso propio de la cicatrizaci\u00f3n y",
            "start": 2764.539,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "esas cicatrices fibrosas esa red interna",
            "start": 2768.739,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en el par\u00e9nquima pulmonar en el tejido",
            "start": 2773.089,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pulmonar le resta movilidad a los",
            "start": 2775.549,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pulmones hoy desafortunadamente personas",
            "start": 2778.279,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que han tenido kobe grave en su forma",
            "start": 2781.099,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "avanzada tienen una menor posibilidad de",
            "start": 2783.709,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "recuperar esa elasticidad pulmonar sin",
            "start": 2786.739,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "embargo existen modelos de fisioterapia",
            "start": 2789.559,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y respiratoria que permiten compensar",
            "start": 2792.099,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "esa falta de flexibilidad o desde disten",
            "start": 2795.709,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "sibilidad de los pulmones mediante el",
            "start": 2800.45,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "reforzamiento de ciertos m\u00fasculos que se",
            "start": 2803.059,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "involucran en la respiraci\u00f3n",
            "start": 2806.2,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "este fen\u00f3meno se empez\u00f3 a describir",
            "start": 2809.15,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "desde las primeras seis meses de la",
            "start": 2810.41,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "epidemia en m\u00e9xico y del mundo y",
            "start": 2812.39,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conscientes de que nunca nunca m\u00e9xico ha",
            "start": 2815.359,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tenido una capacidad suficiente de",
            "start": 2818.15,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "servicios de fisioterapia respiratoria",
            "start": 2820.339,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nunca incluso aunque no existiera la",
            "start": 2822.819,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pena de comer con mayor raz\u00f3n ahora que",
            "start": 2826.069,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 esta cantidad adicional de personas",
            "start": 2828.799,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que tienen esa necesidad son conscientes",
            "start": 2831.949,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de ello establecimos algunas",
            "start": 2834.829,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "conversaciones desde el inicio con una",
            "start": 2836.749,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "unidad t\u00e9cnica muy profesional que est\u00e1",
            "start": 2840.619,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en el instituto nacional de enfermedades",
            "start": 2843.589,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "respiratorias",
            "start": 2844.819,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y que dirige el doctor jorge salas muy",
            "start": 2846.779,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "atinadamente y esta unidad nos ayud\u00f3 a",
            "start": 2851.099,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "generar materiales de entrenamiento para",
            "start": 2854.459,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n de salvados humanidad",
            "start": 2858.689,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a no se dar\u00eda abasto para todas",
            "start": 2861.9,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "las personas que tienen una necesidad y",
            "start": 2864.299,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entonces elaboraron algunos v\u00eddeos que",
            "start": 2867.269,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en nuestro portal coronavirus",
            "start": 2869.459,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "punto gob.mx en los que las personas",
            "start": 2870.869,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pueden ver los v\u00eddeos son v\u00eddeos",
            "start": 2874.829,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tutoriales y entonces facilitar el",
            "start": 2876.989,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "proceso de rehabilitaci\u00f3n la fundaci\u00f3n",
            "start": 2880.109,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "telet\u00f3n por su parte tambi\u00e9n nos ayud\u00f3 a",
            "start": 2884.009,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "poner en disposici\u00f3n v\u00eddeos que ellos",
            "start": 2886.469,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "elaboran y esto ayud\u00f3 y por supuesto la",
            "start": 2888.449,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n telet\u00f3n tiene a disposici\u00f3n",
            "start": 2891.719,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "servicios de rehabilitaci\u00f3n respiratoria",
            "start": 2895.369,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "adicionado con cierto detalle este",
            "start": 2899.509,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "porque es uno de los secuelas m\u00e1s",
            "start": 2901.679,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "frecuentes pero hay muchas otras",
            "start": 2905.63,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "secuelas y en cada comunidad m\u00e9dica",
            "start": 2908.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "decir cada hospital cada centro de salud",
            "start": 2911.099,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se ha procurado que las personas que se",
            "start": 2913.65,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "atienden tengan seguimiento de su",
            "start": 2916.499,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n m\u00e9dica nuestra condici\u00f3n de",
            "start": 2919.739,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 2922.079,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "al margen de eso o para expandir esa",
            "start": 2923.32,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "capacidad",
            "start": 2926.59,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "con el grupo de 14 instituciones que nos",
            "start": 2928.43,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "hemos venido trabajando recordar\u00e1n que",
            "start": 2933.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "encabezadas por el instituto nacional de",
            "start": 2935.74,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica se estableci\u00f3 un consorcio",
            "start": 2937.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de 14 instituciones que nos est\u00e1n",
            "start": 2939.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ayudando a distintos procesos de",
            "start": 2942.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis y reflexi\u00f3n sobre la respuesta",
            "start": 2944.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a la epidemia incluyendo la fase post",
            "start": 2947.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica y uno de los temas de especial",
            "start": 2950.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s es precisamente cu\u00e1les son las",
            "start": 2952.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adaptaciones que se tienen que hacer en",
            "start": 2955.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las capacidades del sistema nacional de",
            "start": 2958.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "salud para la atenci\u00f3n de mediano y",
            "start": 2960.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "largo plazo en el s\u00edndrome post cobit",
            "start": 2963.8,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con todas sus caracter\u00edsticas algunas",
            "start": 2966.68,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ocurrencia inmediata otras mediata y",
            "start": 2969.65,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "otras de muy largo plazo en ese sentido",
            "start": 2973.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es lo que yo quer\u00eda tener la oportunidad",
            "start": 2976.46,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "de que el doctor que se nos presentar\u00e1",
            "start": 2978.2,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed porque el doctor que el senave ex",
            "start": 2980.09,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "director de nutrici\u00f3n que es justamente",
            "start": 2981.71,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el l\u00edder de este componente cl\u00ednico de",
            "start": 2983.69,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esta iniciativa desafortunadamente no",
            "start": 2986.27,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "fue posible que nos acompa\u00f1ar\u00e1 en",
            "start": 2988.01,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "persona pero el trabajo que se est\u00e1",
            "start": 2990.11,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "haciendo en ese sentido no s\u00f3lo vayamos",
            "start": 2992.54,
            "duration": 2.729
        },
        {
            "text": "teniendo",
            "start": 2994.37,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "los concretos con mucho gusto los iremos",
            "start": 2995.269,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "presentando",
            "start": 2997.609,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "gracias a este angelito mediano noble",
            "start": 2999.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pulso saludable",
            "start": 3001.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3003.88,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "bueno muchas funciones no lo de pulso",
            "start": 3005.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "saludable doctor gatell de acuerdo con",
            "start": 3008.03,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "las estimaciones de la universidad",
            "start": 3009.92,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "aut\u00f3noma de san luis potos\u00ed cerca de en",
            "start": 3011.24,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "un estudio muy interesante y publica en",
            "start": 3014.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la gr\u00e1fica dice que cerca del 60% de la",
            "start": 3016.339,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ya podr\u00edamos haber tenido",
            "start": 3019.67,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "contacto con la cob y 19 y tener esta",
            "start": 3022.869,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "inmunidad humoral que ellos le llaman y",
            "start": 3025.76,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ellos aseguran que de seguir esta",
            "start": 3028.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estrategia de vacunaci\u00f3n que parece que",
            "start": 3031.43,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "va bastante r\u00e1pida en poco tiempo se",
            "start": 3033.8,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "podr\u00eda alcanzar la inmunidad comunitaria",
            "start": 3038.839,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "sin llegar necesariamente a este 70 por",
            "start": 3041.089,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ciento de la poblaci\u00f3n vacunada que de",
            "start": 3044.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n tendr\u00eda al respecto y doctor y",
            "start": 3048.109,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "al gobierno esas mujeres embarazadas le",
            "start": 3050.72,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "transfieren el producto inmunidad punto",
            "start": 3054.26,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "a lakovic 19 inmunidad que puede ser",
            "start": 3057.17,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "duradera tiene alg\u00fan efecto",
            "start": 3060.4,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "para el producto y en su serie muchas",
            "start": 3063.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gracias contexto la primera vez cuando",
            "start": 3066.71,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "toda la segunda",
            "start": 3068.54,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3069.91,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n conozco estudios me dar\u00e1 mucho",
            "start": 3072.339,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gusto conocerlo la universidad aut\u00f3noma",
            "start": 3074.529,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "de san luis potos\u00ed definitivamente es",
            "start": 3076.599,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "una universidad de alto talento de alta",
            "start": 3078.13,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "capacidad esa escuela de medicina y sus",
            "start": 3080.799,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "investigadoras e investigadores tienen",
            "start": 3083.319,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "gran prestigio y les tenemos gran",
            "start": 3085.239,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 3087.609,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "entonces si este estudio se basa muy",
            "start": 3088.839,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "probablemente en una encuesta cero",
            "start": 3091.359,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "l\u00f3gica en una encuesta de cero",
            "start": 3093.489,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "prevalencia que es una encuesta en la",
            "start": 3096.369,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que por medio de la detecci\u00f3n de",
            "start": 3098.739,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "anticuerpos en la sangre se puede",
            "start": 3100.45,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "conocer qu\u00e9 porcentaje de la poblaci\u00f3n",
            "start": 3102.369,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "ya tuvo una exposici\u00f3n al virus ya sea",
            "start": 3104.349,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el virus nativo que causa enfermedad",
            "start": 3108.67,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "pero puede dejar de inmunidad o a los",
            "start": 3110.859,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "componentes de las vacunas que son",
            "start": 3113.559,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "componentes del virus pero no pueden",
            "start": 3115.749,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "causar enfermedad posiblemente se trate",
            "start": 3118.299,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de un estudio como \u00e9ste recordar que",
            "start": 3121.059,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tenemos la encuesta nacional de salud y",
            "start": 3123.069,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nutrici\u00f3n que recolecta informaci\u00f3n en",
            "start": 3125.049,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "agosto de 2020 identificando que el 25",
            "start": 3128.859,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "por ciento un cuarto de la poblaci\u00f3n ya",
            "start": 3133.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hab\u00eda tenido",
            "start": 3136.69,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n al virus en ese momento no",
            "start": 3139.03,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "hab\u00eda vacunas por la \u00fanica raz\u00f3n por la",
            "start": 3141.8,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que mi persona tuviera anticuerpos era",
            "start": 3144.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque ten\u00eda exposici\u00f3n al virus despu\u00e9s",
            "start": 3146.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tenemos la encuesta que present\u00f3 aqu\u00ed el",
            "start": 3148.73,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "doctor v\u00edctor doria que trabaj\u00f3 con el",
            "start": 3150.77,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social que",
            "start": 3152.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "recolecta informaci\u00f3n en diciembre",
            "start": 3155.06,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "tard\u00edo y todav\u00eda a principios de enero",
            "start": 3158.75,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "el que encontr\u00f3 30 a 35 por ciento o 32",
            "start": 3160.609,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "49 por ciento de inmunidad",
            "start": 3165.46,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "y nosotros mismos hab\u00edamos considerado",
            "start": 3169.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que dado el aumento en la cantidad de",
            "start": 3173.05,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "casos nuevos durante esos meses",
            "start": 3175.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "noviembre diciembre y en la primera",
            "start": 3178.869,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "semana de enero era posible que a nivel",
            "start": 3181.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "poblacional que sea cerca del 50% ya",
            "start": 3183.4,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tuviera inmunidad nos habr\u00eda que ver",
            "start": 3186.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la fecha de colecci\u00f3n de",
            "start": 3189.49,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de las colegas y colegios",
            "start": 3191.2,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de la",
            "start": 3196.619,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "universidad de san luis potos\u00ed y si es",
            "start": 3198.49,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "posterior a esas semanas de la encuesta",
            "start": 3201.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de links la mejor nos da una pista",
            "start": 3204.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "adicional en el tiempo que se ha seguido",
            "start": 3206.44,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "agregando inmunidad obviamente despu\u00e9s",
            "start": 3209.5,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del 24 de diciembre de 2020 ya puede ser",
            "start": 3212.23,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "inmunidad por enfermedad o inmunidad por",
            "start": 3215.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 3219.31,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ahora aqu\u00ed una inquietud importante de",
            "start": 3220.6,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "esclarecer es si uno tiene la poblaci\u00f3n",
            "start": 3224.53,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "con inmunidad por infecci\u00f3n",
            "start": 3227.25,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "se antojar\u00eda que ya solo hay que vacunar",
            "start": 3230.81,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "a quien not\u00f3 una infecci\u00f3n",
            "start": 3233.3,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "para ir sumando el todo el porcentaje de",
            "start": 3236.549,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "personas y nunes en su momento fue",
            "start": 3240.809,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "considerado en el mundo y tambi\u00e9n en",
            "start": 3243.809,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mexico se antojaba que las personas que",
            "start": 3245.999,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ya tuvimos comida ya no necesitar\u00edamos",
            "start": 3249.479,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vacuna desafortunadamente no todas las",
            "start": 3252.119,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "personas tienen una respuesta inmune",
            "start": 3255.239,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "suficientemente vigorosa como para tener",
            "start": 3257.15,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "la tranquilidad de que ya no necesitan",
            "start": 3260.819,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ser vacunadas algunas personas tenemos",
            "start": 3263.13,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "la oportunidad de haber tenido la parte",
            "start": 3265.769,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "no deseada que es la enfermedad con",
            "start": 3269.459,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "suficiente intensidad y eso en general",
            "start": 3272.699,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se asocia con mayor probabilidad de",
            "start": 3275.88,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "tener una respuesta inmune potente pero",
            "start": 3278.579,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hay personas que tienen un cuadro",
            "start": 3282.449,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cl\u00ednico una enfermedad leve",
            "start": 3283.709,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "afortunadamente son la gran mayor\u00eda y no",
            "start": 3285.529,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "podemos estar tranquilos de pensar que",
            "start": 3288.569,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ya no necesitan vacuna entonces con los",
            "start": 3291.299,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esp\u00edas de espec\u00edfico desde el inicio",
            "start": 3294.029,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estamos vacunando a todas las personas",
            "start": 3295.679,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que deseen vacunarse independientemente",
            "start": 3298.079,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "de que hayan tenido uno",
            "start": 3301.319,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "por lo tanto los dos conjuntos en la",
            "start": 3303.069,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n inmune por enfermedad y el",
            "start": 3306.729,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "segundo conjunto inmunes por vacuna se",
            "start": 3310.359,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "traslapa y entonces no se suma a",
            "start": 3313.9,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "linealmente la proporci\u00f3n de personas",
            "start": 3317.009,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "inmunes",
            "start": 3320.619,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "en su momento para tener este fen\u00f3meno",
            "start": 3322.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del umbral de la inmunidad de reba\u00f1o es",
            "start": 3326.01,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "decir la capacidad protectora que",
            "start": 3328.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "confiere el hecho de que haya un",
            "start": 3330.03,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "conjunto amplio de la poblaci\u00f3n que ya",
            "start": 3332.04,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "no puede enfermar y no puede transmitir",
            "start": 3334.38,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "se lograr\u00eda si es que se cumplen algunas",
            "start": 3336.329,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "condiciones mencion\u00f3 algunas de",
            "start": 3339.569,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "importancia",
            "start": 3342.45,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "la primera es que la inmunidad sea",
            "start": 3344.059,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "suficientemente eficaz o efectiva es",
            "start": 3348.519,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "decir que el tener anticuerpos en sangre",
            "start": 3352.069,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "realmente significa una probabilidad",
            "start": 3355.059,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "menor de tenido enfermedad y recordar",
            "start": 3358.209,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "que las vacunas protegen principalmente",
            "start": 3363.41,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "contra enfermedad grave pero no",
            "start": 3365.599,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "necesariamente evitan cualquier",
            "start": 3367.519,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "intensidad de la enfermedad como en la",
            "start": 3369.309,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "misma proporci\u00f3n",
            "start": 3372.229,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "segundo es que no existe todav\u00eda",
            "start": 3374.58,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "evidencia cient\u00edfica suficiente de la",
            "start": 3377.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "capacidad de las vacunas para impedir",
            "start": 3380.31,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que las personas se infecten aunque no",
            "start": 3383.4,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "desarrollan enfermedad y sobre todo",
            "start": 3387.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "impedir que transmitan si es que el",
            "start": 3389.43,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "virus se alberga en sus gargantas y lo",
            "start": 3392.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pudieron transmitir tercera se requiere",
            "start": 3394.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que la inmunidad sea de suficiente",
            "start": 3397.44,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "duraci\u00f3n hasta ahorita se conoce",
            "start": 3399.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "formalmente en el mundo que la inmunidad",
            "start": 3401.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dura un poco m\u00e1s de ocho meses no",
            "start": 3404.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "conocemos que hayan actualizaci\u00f3n sobre",
            "start": 3407.37,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la duraci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de ocho meses de la",
            "start": 3409.62,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "inmunidad que causan las vacunas ni la",
            "start": 3413.01,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n natural entonces si se cumplen",
            "start": 3416.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "esas condiciones si podemos decir que",
            "start": 3419.85,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cuando tengamos cerca del 65 al 75 por",
            "start": 3422.16,
            "duration": 9.689
        },
        {
            "text": "ciento de la poblaci\u00f3n con inmunidad",
            "start": 3426.75,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "la epidemia ya no tendr\u00e1 posibilidades",
            "start": 3431.849,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de seguirse propagando en el territorio",
            "start": 3434.069,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "nacional excepto quiz\u00e1 en peque\u00f1os",
            "start": 3436.65,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "brotes como casos de importaci\u00f3n por",
            "start": 3439.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "personas infectantes que vengan de otras",
            "start": 3443.249,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "partes del mundo gracias totalmente",
            "start": 3445.44,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n a la segunda pregunta es",
            "start": 3449.829,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "precisamente una de las razones por la",
            "start": 3453.579,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "cual la lactancia materna es altamente",
            "start": 3455.529,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "recomendada y es por eso que digo",
            "start": 3458.849,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "aprovechamos la pregunta para hacer el",
            "start": 3461.499,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "llamado a todas las nuevas mam\u00e1s mam\u00e1s",
            "start": 3463.059,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "que tienen ni\u00f1os en edad en la que",
            "start": 3465.249,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e1n recibiendo pechos en lo",
            "start": 3468.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "materno que lo hagan porque esta es una",
            "start": 3470.499,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "de las razones entre muchas otras que",
            "start": 3473.38,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "existen de la lactancia materna el apego",
            "start": 3475.95,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "obviamente que hay con la mam\u00e1 la",
            "start": 3478.959,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "interacci\u00f3n con \u00e9l con el ni\u00f1o con el",
            "start": 3480.7,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "reci\u00e9n nacido que adem\u00e1s est\u00e1 en sus",
            "start": 3482.92,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "primeros meses de crecimiento el balance",
            "start": 3484.359,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "que tiene de nutrientes la leche materna",
            "start": 3487.869,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n a la cantidad de calor\u00edas",
            "start": 3491.14,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "que vienen del tanto de carbohidratos de",
            "start": 3492.91,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la de az\u00facares y en este caso tambi\u00e9n de",
            "start": 3495.519,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "l\u00edpidos y obviamente el beneficio que",
            "start": 3499.749,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lleva o conlleva en el tracto digestivo",
            "start": 3503.14,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "de un reci\u00e9n nacido est\u00e1 este punto que",
            "start": 3505.989,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "es precisamente la funci\u00f3n protectora",
            "start": 3508.989,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el seno materno a trav\u00e9s del cual se",
            "start": 3511.68,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pueden transferir toda una serie de",
            "start": 3514.829,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "anticuerpos que ayudan tambi\u00e9n al reci\u00e9n",
            "start": 3517.25,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "nacido a iniciar con ese desarrollo y",
            "start": 3520.829,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "fortalecer ese desarrollo de su sistema",
            "start": 3523.47,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "inmunol\u00f3gico ha habido ya algunas",
            "start": 3525.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "digamos publicaciones algunos estudios",
            "start": 3528.29,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que han evidenciado que una mujer que",
            "start": 3531.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "desarrolla kobe 19 enferma de kobe 19 y",
            "start": 3534.51,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "por lo tanto genera anticuerpos estamos",
            "start": 3537.66,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hablando de manera natural si lo hace",
            "start": 3539.309,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "durante su embarazo y est\u00e1 cerca el",
            "start": 3542.25,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "alumbramiento de su peque\u00f1o de su",
            "start": 3545.579,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a hay transferencia se han",
            "start": 3547.829,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "identificado transferencia de",
            "start": 3550.589,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "anticuerpos lo cual pues es un beneficio",
            "start": 3552.72,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "porque es una medida tambi\u00e9n que",
            "start": 3554.88,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "contribuye a protecci\u00f3n ahora que s\u00ed",
            "start": 3556.829,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "obviamente todav\u00eda no sabemos uno que",
            "start": 3559.41,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tanto pueden durar estos anticuerpos en",
            "start": 3563.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el en el peque\u00f1o reci\u00e9n nacido que tanta",
            "start": 3565.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n realmente pueden producirle",
            "start": 3567.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para efectos de no enfermar o no tener",
            "start": 3570.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "signos y s\u00edntomas de covite 19 eso es",
            "start": 3573.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "algo que est\u00e1 en estudio pero qu\u00e9",
            "start": 3576.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "seguro en futuros meses o en el",
            "start": 3578.7,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "transcurso del a\u00f1o estar\u00e1n saliendo las",
            "start": 3580.98,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "publicaciones y los resultados de estos",
            "start": 3582.829,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "estudios y bueno algo que",
            "start": 3585.75,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "definitivamente en este momento no se",
            "start": 3587.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tiene es si los anticuerpos que se",
            "start": 3589.619,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "generan por la vacuna ya no hablemos de",
            "start": 3592.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la de la inmunidad natural sino la",
            "start": 3594.69,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "inmunidad ella en este caso la",
            "start": 3597.3,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "secundaria debido a una vacuna si",
            "start": 3599.849,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "pudiera tambi\u00e9n generar tanto",
            "start": 3601.88,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "transferencia en la leche y protecci\u00f3n",
            "start": 3605.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "no lo sabemos porque pues recordemos que",
            "start": 3607.5,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "apenas somos muy pocos pa\u00edses los que en",
            "start": 3609.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas semanas pr\u00e1cticamente hemos",
            "start": 3612.03,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "iniciado con la vacunaci\u00f3n al grupo de",
            "start": 3614.97,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mujeres embarazadas pero entonces",
            "start": 3617.52,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "nuevamente de seguro alg\u00fan grupo",
            "start": 3618.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico en pr\u00f3ximos meses sobre todo",
            "start": 3621.329,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "cuando haya grupos ya de mujeres est\u00e9",
            "start": 3624.69,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "embarazadas que hayan sido vacunadas y",
            "start": 3627.27,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n dando a luz esos peque\u00f1os pues",
            "start": 3629.339,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de seguro se podr\u00e1 tambi\u00e9n incidir en",
            "start": 3632.13,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "esta investigaci\u00f3n en futuros meses",
            "start": 3634.2,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "podamos empezar a tener evidencias sobre",
            "start": 3636.3,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 3638.91,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3640.66,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "es perfecto",
            "start": 3642.67,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ni el ricos por favor",
            "start": 3645.089,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "buenas noches muchas gracias",
            "start": 3651.67,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "saludamos tambi\u00e9n una especie de inter\u00e9s",
            "start": 3654.32,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "minero pez obrador doctor tengo",
            "start": 3655.76,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "preguntas nos da tiempo de un poco m\u00e1s",
            "start": 3658.55,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de un minuto",
            "start": 3662.15,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "varias personas me han comentado dos",
            "start": 3664.64,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "personas me preguntaron acerca de que",
            "start": 3668.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tienen familiares cercanos en el \u00e1rea de",
            "start": 3671.47,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "hospitales y que son adultos mayores y",
            "start": 3674.56,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "que ya los llamaban a trabajar con",
            "start": 3677.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "unci\u00f3n personal de salud son sim\u00e9tricos",
            "start": 3680.81,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pero son adultos mayores y est\u00e1n",
            "start": 3682.64,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "preocupados porque me comentan que seg\u00fan",
            "start": 3685.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tienen conocimiento de los rendimientos",
            "start": 3688.55,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de este diario oficial de la federaci\u00f3n",
            "start": 3691.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no deben presentarse a trabajar ahorita",
            "start": 3694.21,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "no deben ser llamados a trabajar en esas",
            "start": 3697.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "circunstancias sin embargo pues de",
            "start": 3699.98,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "alguna manera me comentan que si est\u00e1n",
            "start": 3702.59,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "siendo obligados a",
            "start": 3704.33,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "a asistir a sus labores e",
            "start": 3706.42,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "independientemente de si fuese o no esta",
            "start": 3709.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "circunstancia verdadera o falsa quisiera",
            "start": 3712.809,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "preguntarle en qu\u00e9 circunstancias se",
            "start": 3716.5,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "encuentra el personal m\u00e9dico si est\u00e1 en",
            "start": 3720.16,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "esa situaci\u00f3n de cesc y est\u00e1n siendo",
            "start": 3721.839,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "llamados a \u00e9ste a trabajar si a cambio",
            "start": 3723.549,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de nuestros rendimientos y si no donde",
            "start": 3726.7,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "podr\u00edan este estas personas no se",
            "start": 3728.619,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "denuncian o reportar estas situaciones",
            "start": 3731.23,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "si muchas gracias miguel documentarlo es",
            "start": 3733.99,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "un tema que est\u00e1 ahorita en proceso de",
            "start": 3737.77,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n en estos momentos precisamente",
            "start": 3739.93,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y es importante aclararlo antes coment\u00f3",
            "start": 3742.68,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "anticipadamente algunas cosas cuando ya",
            "start": 3746.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tengamos una resoluci\u00f3n lo haremos del",
            "start": 3748.45,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "conocimiento de todos y todas",
            "start": 3750.91,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "las personas mayores de 60 a\u00f1os o",
            "start": 3754.19,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "personas que padecen alguna comorbilidad",
            "start": 3757.48,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y que en su momento fue identificada",
            "start": 3760.34,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "como movimiento de riesgo para padecer",
            "start": 3762.65,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "kobe grave",
            "start": 3764.87,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "fue establecido en los lineamientos de",
            "start": 3767.22,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la jornada de sana distancia y",
            "start": 3770.099,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "persistieron en los del sem\u00e1foro de",
            "start": 3771.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "riesgo con una nueva normalidad que",
            "start": 3774.27,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "preferentemente no estuvieron en el",
            "start": 3776.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "campo de trabajo sin embargo ahora",
            "start": 3778.65,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "tenemos una condici\u00f3n nueva que es la",
            "start": 3780.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y existe la evidencia",
            "start": 3782.04,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica \u00fatil de que las personas que",
            "start": 3786.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "han recibido vacunas eficaces como las",
            "start": 3789.09,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que usamos en m\u00e9xico tiene una reducci\u00f3n",
            "start": 3791.34,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "sustancial de su riesgo",
            "start": 3793.53,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "independientemente de que tengan estas",
            "start": 3794.99,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "condiciones tanto la edad como la",
            "start": 3797.46,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "comorbilidad por lo que estamos",
            "start": 3799.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "analizando es la evidencia para",
            "start": 3800.609,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "posiblemente generar nuevo actualizaci\u00f3n",
            "start": 3803.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de lineamientos al respecto de la",
            "start": 3806.79,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "conducta laboral que se requiere sobre",
            "start": 3809.01,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n pues todav\u00eda no hay una",
            "start": 3813.29,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n pero en cuanto la tengamos la",
            "start": 3815.91,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "comentamos y muchas gracias por ponerlo",
            "start": 3817.98,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "sobre la mesa",
            "start": 3819.9,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "muy bien pues aqu\u00ed terminamos son las 8",
            "start": 3821.099,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "de la noche de este lunes 17 de mayo d\u00eda",
            "start": 3822.869,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "nacional contra la homofobia la",
            "start": 3826.59,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "lesbofobia y la transfobia y d\u00eda",
            "start": 3830.01,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 3832.77,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "la homofobia la transfobia y la bifobia",
            "start": 3834.09,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una fobia para recordar la importancia",
            "start": 3836.99,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "del respeto la inclusi\u00f3n de todas las",
            "start": 3840.33,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "personas independientemente de su",
            "start": 3843.15,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n sexual o identidad de g\u00e9nero",
            "start": 3844.59,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en todos los aspectos de la vida de la",
            "start": 3846.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sociedad sigamos avanzando hacia una",
            "start": 3850.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sociedad incluyente y respetuosa de",
            "start": 3852.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todos los derechos incluyendo este",
            "start": 3855.21,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "derecho muchas gracias nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 3857.55,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3860.1,
            "duration": 3.119
        }
    ],
    "transcription_text": "ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] pero [M\u00fasica] muy buenas noches son las 19 horas con un minuto de este lunes 17 de mayo de 2021 vamos a iniciar la conferencia de prensa diaria sobre la pandemia de kobe y vamos a comentar varios elementos de inter\u00e9s general [M\u00fasica] el primero es que hoy es 17 de mayo y como se ha establecido desde hace m\u00e1s de una d\u00e9cada es el d\u00eda internacional si me pasan la primera imagen del d\u00eda internacional contra la homofobia la transfobia y la euforia pero tambi\u00e9n es el d\u00eda nacional contra la homofobia la lesbofobia y la transfobia hay una peque\u00f1a discrepancia discrepancia entre los dos denominaciones la internacional y la nacional por lo relevante es que es un d\u00eda para recordar a toda la poblaci\u00f3n la importancia de la inclusi\u00f3n y del respeto a todas las expresiones de diversidad y la identidad de g\u00e9nero y en las preferencias sexuales y discriminaci\u00f3n que existe todav\u00eda en nuestra sociedad y en muchas sociedades hacia las personas que tienen distintas expresiones en esta diversidad lleva a graves problemas de salud p\u00fablica lleva a problemas de estigma discriminaci\u00f3n y agresi\u00f3n contra las personas que forman parte de este mosaico colorido de las sociedades todas las sociedades del mundo todas absolutamente y en m\u00e9xico afortunadamente cada vez es m\u00e1s la conciencia de la importancia de esta inclusi\u00f3n de este respeto en las instituciones y en la sociedad pero el 17 de mayo nos ayuda a recordar que nos falta todav\u00eda mucho en avanzar en el reconocimiento expl\u00edcito consciente continuo de la importancia de la diversidad el lema seleccionado en el d\u00eda internacional tiene que ver con esta visi\u00f3n que se ven hashtag ser m\u00e1s ser m\u00e1s como sociedad en la medida en que reconozcamos nuestra pluralidad de identidades y que seamos totalmente respetuosos incluyentes en todos los \u00e1mbitos el laboral el de la salud y todos y cada uno de los que son parte de la vida nacional al respecto tenemos un peque\u00f1o v\u00eddeo que ha producido nuestro equipo en sentida a cargo de la directora general la doctora leche de la torre de rosas y que participan tambi\u00e9n otros de nuestras directoras y directores despidos y proyectamos el v\u00eddeo antes de iniciar el informe t\u00e9cnico [M\u00fasica] la encuesta mexicana de vivencias elegir en temas ante la comedia se merece mostr\u00f3 que en m\u00e9xico la discriminaci\u00f3n debido a orientaci\u00f3n sexual e identidad de g\u00e9nero se increment\u00f3 durante la contingencia fuerzas fotos en dicha cuesta 3 de cada 10 personas trans y de otras identidades de g\u00e9nero no normativo reportaron haber sufrido discriminaci\u00f3n por causa de su orientaci\u00f3n sexual o de su identidad de g\u00e9nero el estigma y la discriminaci\u00f3n son inaceptables \u00fanete al esfuerzo para garantizar una atenci\u00f3n a la salud respetuosa e incluyente defender la diversidad el gp y kumar es ser m\u00e1s como sociedad es el mensaje que transmitimos desde la secretar\u00eda de salud y la voz de la lente de la torre de carla berdichevsky y ricardo cortez es un mensaje de toda la secretaria y de todo el gobierno de mexico muchas gracias vamos a iniciar con el informe espec\u00edfico sobre la pandemia y tenemos como en otras ocasiones la parte de la evoluci\u00f3n de la epidemia donde tambi\u00e9n hay noticias positivas ayer abrimos con ellas por ser domingo inicio de la semana epidemiol\u00f3gica y enseguida la informaci\u00f3n sobre la vacunaci\u00f3n contra cosa natural o m\u00eda por favor con mucho gusto se\u00f1or secretario muy buenas noches tengan todas y todos ustedes vamos a iniciar con la actualizaci\u00f3n de la estad\u00edstica y el comportamiento de la epidemia de la cob y 19 en m\u00e9xico tenemos aqu\u00ed nuestras dos curvas y a ustedes las conoce sabe muy bien qu\u00e9 significan las actualizamos y explicamos pr\u00e1cticamente todos los d\u00edas para que siempre est\u00e9n informados y obviamente tengan los \u00faltimos datos de qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo en mexico relaci\u00f3n a lakovic 19 como bien lo comentaba el otro gol l\u00f3pez gatell el d\u00eda de ayer abrimos nuevamente una semana para efectos de la gr\u00e1fica la semana 18 con un nuevo descenso a llegar\u00eda con 20 por ciento el d\u00eda de hoy contin\u00faa con un 19 por ciento y obviamente esto nos da una buena expectativa de que la semana pueda cerrar con una tendencia descendente y por lo tanto sumarse a esas 17 semanas anteriores en las que ya desde que inici\u00f3 el a\u00f1o hemos mantenido esta tendencia como tal y esto tambi\u00e9n viene de la mano y es congruente con los casos activos estimados en donde contin\u00faan siendo menos del 1% es decir si estos dos millones 568 mil 783 casos estimados que se distribuyen desde el mes de febrero del a\u00f1o pasado en esta curva de color azul que vemos es la totalidad de los casos acumulados 16.500 6 por eso es menos del 1% representan a las personas que iniciaron con signos y s\u00edntomas en los \u00faltimos 14 d\u00edas as\u00ed es de peque\u00f1a la magnitud que estamos teniendo en las \u00faltimas dos semanas para efectos de la curva epid\u00e9mica en m\u00e9xico y bueno un n\u00famero que tambi\u00e9n d\u00eda con d\u00eda viene incrementando que se refiere a los esquemas completos de vacunaci\u00f3n contra la comida en 19 que este es un n\u00famero que si queremos que todos los d\u00edas siga aumentando y logrando nuevos r\u00e9cords hist\u00f3ricos para efectos de la vacunaci\u00f3n contra kobe en mexico para el d\u00eda de hoy 10 millones 652 mil 500 personas que ya tienen esquemas completos es decir ya recibieron dos dosis de las cuatro vacunas que as\u00ed lo requieren o la dosis de cancino sabiendo que \u00e9stas solamente requiere de una sola aplicaci\u00f3n para efectos de lograr la efectividad que el fabricante ha demostrado a trav\u00e9s de sus ensayos y es importante referir un dato que se estar\u00e1 tambi\u00e9n actualizando que este n\u00famero est\u00e9 m\u00e1s de 10.6 millones de esquemas completos representan ya el 8 por ciento y estamos hablando de esquemas completos 8 por ciento de la poblaci\u00f3n total en mexico pero si recordamos el enfoque de la vacunaci\u00f3n es en los adultos mayores de 60 a\u00f1os y m\u00e1s para este grupo en espec\u00edfico est\u00e1 representando en un 13 por ciento y este es entonces el avance que estamos tenemos y de seguro en el componente de vacunaci\u00f3n nos estar\u00e1n ampliando de manera importante esta informaci\u00f3n si vemos la siguiente diapositiva mantenemos tambi\u00e9n la disminuci\u00f3n y la tendencia descendente en las hospitalizaciones diarias recordemos que esta gr\u00e1fica tiene como su fuente la red tira o la red de las infecciones respiratorias agudas graves para fines pr\u00e1cticos son todas aquellas personas con sospecha de covite pero que adem\u00e1s desarrollan enfermedad grave enfermedad cr\u00edtica y por lo tanto deben de ingresar a recibir una atenci\u00f3n especializada ya sea en un segundo o en un tercer nivel de atenci\u00f3n y entonces por lo tanto nos refleja el comportamiento de la enfermedad grave y cr\u00edtica por kobe 19m\u00e9xico y lo que estamos viendo tambi\u00e9n que es congruente con la carga de enfermedad es decir con la cantidad de casos totales estimados que incluyen los hobbits leves los cobit moderados pues tambi\u00e9n tenemos desde principios de a\u00f1o que se mantiene esta tendencia - 86% si consideramos el punto m\u00e1s elevado que tuvimos en el mes de enero donde est\u00e1 espec\u00edficamente la flecha de color rojo en relaci\u00f3n obviamente al \u00faltimo corte para efectos de camas generales a nivel nacional s\u00f3lo un 10 por ciento de ocupaci\u00f3n eso quiere decir que el 90 por ciento de las camas se encuentran disponibles para poder es atender a los pacientes que as\u00ed lo requieran tenemos cambios en relaci\u00f3n a ayer domingo as\u00ed tambi\u00e9n las camas con ventilador para los pacientes m\u00e1s cr\u00edticos para el d\u00eda de hoy un 14 por ciento tambi\u00e9n sin cambios y estos dos n\u00fameros pues obviamente representan los porcentajes de ocupaci\u00f3n que en estos \u00faltimos d\u00edas han sido los m\u00e1s m\u00e1s bajos desde que el a\u00f1o pasado inici\u00f3 la epidemia y obviamente tuvimos el paso durante la primera la primera cura vamos a seguir actualizando en d\u00edas siguientes esta informaci\u00f3n gracias doctor jos\u00e9 lu\u00eds ya lo m\u00edo vamos a comentar ahora sobre vacunaci\u00f3n la vacunaci\u00f3n contra kobe 19 contin\u00faa discontinua muy buen ritmo y el problema nacional de vacunaci\u00f3n contra kobe 19 tenemos ya cinco poblaciones cinco elementos constitutivos de la sociedad que est\u00e1n siendo vacunados de manera espec\u00edfica por distintas razones y con objetivos diferentes pero que todos ellos componen la estrategia de respuesta de salud p\u00fablica a la epidemia de kobe 19 ayer domingo 16 de mayo hasta las 21 horas durante el d\u00eda 16 de mayo tuvimos 133 mil 422 aplicaciones de vacuna como veremos en seguida estos son bloques semanales que corresponden a los embarques de vacuna que van llegando hemos destacado en varias ocasiones esta apariencia de espigas que tiene la distribuci\u00f3n en el tiempo de la vacunaci\u00f3n y en donde tenemos alg\u00fan d\u00eda con el m\u00e1ximo de vacunas que se logran poner en el d\u00eda y luego en d\u00edas subsecuentes unas cantidades menores en la medida en que lugares donde est\u00e1n asentadas las unidades de vacunaci\u00f3n activas van completando la meta y se van cerrando a lo largo de la semana para dar lugar a movilizarnos a la siguiente comunidad del siguiente municipio en el caso de la vacunaci\u00f3n de personal educativo el siguiente estado programado y empezar la semana y completar es decir a lo largo de una semana se completa la meta y se termina de utilizar el embarque correspondiente enseguida presentar\u00e9 el calendario para la siguiente semana la semana que est\u00e1 abriendo en este momento y veremos que se repite este comportamiento la siguiente por favor en forma acumulativa aqu\u00ed se puede ver de manera acumulada como ha sido la velocidad de vacunaci\u00f3n se ha mantenido una velocidad constante en la medida en que esta l\u00ednea permanece m\u00e1s o menos a la misma inclinaci\u00f3n lo que revela la velocidad a la que est\u00e1 ocurriendo la vacunaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds con peque\u00f1as variaciones semanales que se pueden apreciar con estas fluctuaciones de la curva pero en general esta l\u00ednea continua m\u00e1s o menos a 45 grados que revela la vacunaci\u00f3n estamos teniendo un promedio de casi 400.000 vacunas aplicadas en promedio diariamente a lo largo de la semana con esas variaciones en forma acumulativa 23 millones 301 mil 884 vacunas han sido puestas a la poblaci\u00f3n residente en nuestro pa\u00eds aqu\u00ed aprovechamos de cuando en cuando para recordar el n\u00famero tan peque\u00f1o y la proporci\u00f3n tan peque\u00f1a de vacunas no aprovechadas que por distintas razones ocurre en cualquier programa de vacunaci\u00f3n puedo destacar el n\u00famero punto 1 % que es una proporci\u00f3n extraordinariamente baja para lo que habitualmente ocurr\u00eda en los programas de vacunaci\u00f3n en mexico la siguiente por favor [M\u00fasica] esto estas dosis 23.000 millones significan 15 millones 544 mil 106 personas que han recibido alguna dosis de vacuna y como se dijo al inicio 9 millones y medio el esquema completo y ya desde hoy estamos incorporando un elemento nuevo que es cu\u00e1nto representan respecto al porcentaje como porcentaje de la poblaci\u00f3n esto es la poblaci\u00f3n total de m\u00e9xico considerando ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes adultos 12% y si consideramos solamente a la poblaci\u00f3n que hasta este momento est\u00e1 autorizada a ser vacunada es decir mayores de 18 a\u00f1os tendr\u00edamos 19% que es la meta general de lo que a este momento est\u00e1 contemplado ser vacunado en la medida en que no hay autorizaci\u00f3n sanitaria alguno para vacunar a personas menores de 18 a\u00f1os \u00e9stos ya 19% de la poblaci\u00f3n aqu\u00ed vemos el desglose personal de salud que hemos continuado vacunando al personal de primera l\u00ednea del personal tanto de organizaciones privadas como de instituciones p\u00fablicas siendo el de instituciones p\u00fablicas por supuesto el mayoritario en t\u00e9rminos de la atenci\u00f3n m\u00e9dica y de salud en nuestro pa\u00eds 1.097.000 190 el personal educativo tenemos registrada hasta el momento un mill\u00f3n 800 43 mil 832 para la informaci\u00f3n que se ir\u00e1 acumulando del cierre de la semana que acaba de terminar y las personas adultas mayores de 60 a\u00f1os 10 millones 715 mil 748 que han quedado ya registradas de manera puntual y las personas de 50 a 59 a\u00f1os 1.887.392 6 pr\u00f3ximamente incorporaremos como una categor\u00eda espec\u00edfica a las mujeres embarazadas embarazadas de 18 o m\u00e1s a\u00f1os de edad y solamente deben vacunarse quienes tienen 10 o m\u00e1s semanas de embarazo 10 o m\u00e1s semanas de embarazo pero estaremos informando ya la cantidad de ellas que han sido vacunadas la siguiente hoy recibimos un embarque de vacuna es p\u00fablico responde a la vacuna rusa del instituto gamma ley\u00f3 el centro de malilla y el fondo ruso de inversiones directas 500 mil primeras dosis que han arribado a nuestro pa\u00eds y ser\u00e1n calendarizadas para su uso a lo largo de la semana la siguiente tambi\u00e9n con libero 125 mil 350 dosis de la vacuna cancino la siguiente es una vacuna que se fabrica en china y se envasa en m\u00e9xico dejando as\u00ed la distribuci\u00f3n acumulada de vacunas que han llegado a m\u00e9xico desde el 23 de diciembre de 2020 29 millones 790 mil 255 para cada uno de los grupos que se identifican en las botellitas de color es la siguiente calendario para esta semana vamos a tener 5 millones 14 mil 50 se puede notar que es la semana donde hemos tenido el plan de recepci\u00f3n de vacunas m\u00e1s grande corresponde a lo que ya hab\u00edamos estado comentando varias semanas atr\u00e1s notar\u00e1n ustedes que cada vez llegan m\u00e1s y m\u00e1s y m\u00e1s y m\u00e1s vacunas por semana con lo que el programa de vacunaci\u00f3n se acelerar\u00e1 tenemos el lunes las dos ya comentadas ya recibidas las liberadas de cancino y las recibidas de sputnik ma\u00f1ana de inicio estaba contemplada 114.600 de facer acabamos reciba una comunicaci\u00f3n que \u00e9stas se pasar\u00e1n al jueves esto lo aclaro de una vez no est\u00e1 aqu\u00ed en la diapositiva pero ma\u00f1ana ya la actualizaremos con lo que acabamos de recibir como una comunicaci\u00f3n de falset estas se pasan al jueves de modo que la siguiente ser\u00e1 del mi\u00e9rcoles 585.000 el jueves est\u00e1s 585.000 m\u00e1s las 114 mil y tambi\u00e9n de vacuna extra tenemos un mill\u00f3n 394 mil 800 el domingo recibiremos de astra 700 9.300 para un total de 2 millones 104 mil 100 dosis de vacuna astra de vacuna cancino ser\u00e1 todo lo que se librar\u00e1 en la semana de era con el sputnik es todo lo que se recibir\u00e1 en la semana y de vacunas y novak se tiene contemplado que el jueves llega un embarque de un mill\u00f3n de dosis un total de 5 millones 14 mil 50 dosis la siguiente por favor finalmente recordamos algunos de los canales de comunicaci\u00f3n para que cualquier persona que tenga alguna inquietud pregunta comentario observaci\u00f3n o necesidad de asistencia respecto a vacuna kobe lo puede hacer en este n\u00famero 55 36 84 03 70 36 84 03 70 bien en el portal vacuna covif puntogov punto mm mx y aqu\u00ed se incluye de manera espec\u00edfica una p\u00e1gina en la que se pueden reportar reacciones adversas a la vacunaci\u00f3n quienquiera que las ha experimentado las puede registrar ah\u00ed y se registrar\u00e1n como eventos supuestamente atribuible esa vacunaci\u00f3n nos ayuda mucho a la farmacovigilancia que hasta el momento nos ha revelado que estamos trabajando con vacunas seguras y desde luego vacunas tambi\u00e9n eficaces no se restrinja por favor en utilizar este n\u00famero o esta p\u00e1gina de internet para cualquier inquietud duda comentario pregunta u observaci\u00f3n la que usted necesite vamos a pasar entonces a las preguntas y comentarios empezamos con cuando hern\u00e1ndez de cant\u00f3n natalia vitela patricia rodr\u00edguez calva and its muy buenas noches en adelante desde la base del grupo y ahorita que acaba de mencionar otra vez el tema de las mujeres embarazadas sigue habiendo este esta inquietud de referente a este sector de las de la embarazo adolescente que va a pasar con este sector es lo que est\u00e1n preguntando muchas mam\u00e1s que se est\u00e9 sol tan tenido este puesto en alguna hija que est\u00e1 embarazada que esa adolescente si se pueden vacunar quieren saberlo realmente este aunque usted y podemos no ser mencionada aqu\u00ed que de desecho con la viva pero este tambi\u00e9n es un sector vulnerable entonces quieren saber qu\u00e9 pasar qu\u00e9 va a pasar con este sector pues muchas gracias de momento no de momento un nodo hemos decidido no abrir la vacunaci\u00f3n contra comida a mujeres menores de 18 a\u00f1os por la raz\u00f3n importante que hemos explicado desde el inicio de que no existe suficiente informaci\u00f3n cient\u00edfica en el mundo sobre la seguridad y la eficacia de vacunaci\u00f3n en personas adolescentes independientemente de que est\u00e9n como embarazadas y la evidencia si es suficientemente clara y reduzca para vacunar a personas adultas para vacunar a embarazadas adultas pero no para vacunar a personas adolescentes est\u00e9n embarazadas esto es un elemento gradual todos quisi\u00e9ramos tener la informaci\u00f3n suficiente no es un problema solamente en m\u00e9xico es de todo el mundo no existe todav\u00eda no se ha generado la informaci\u00f3n cient\u00edfica que permita tener la tranquilidad la garant\u00eda de que las vacunas son igualmente seguras y eficaces en personas adolescentes o en ni\u00f1as y ni\u00f1os es un momento esta informaci\u00f3n estamos confiados ir\u00e1 apareciendo ya existen en alguna del caso concreto de la vacuna y fisher indicaciones de que la vacuna es segura y es eficaz en personas de 12 a 15 a\u00f1os en algunos pa\u00edses concretamente en eeuu la fed ya ha probado el uso de emergencia de la vacuna facer para este segmento de la poblaci\u00f3n 12 a 15 a\u00f1os de edad en m\u00e9xico estamos en espera de que facer integre su expediente nos someta a la consideraci\u00f3n de cofepris sea revisada la evidencia y como ha venido ocurriendo desde el inicio de la epidemia en forma expedita se revise el expediente las personas cient\u00edficas que componen el comit\u00e9 de mol\u00e9culas nuevas m\u00e1s las personas especializadas en cofepris resuelvan potencialmente sobre esa autorizaci\u00f3n hay que esperar un poco ojal\u00e1 que pronto ocurra esto y tener la confianza que si la evidencia sugiere seguridad y eficacia muy raz\u00f3n para no autorizar pero es indispensable que no anticipemos v\u00edsperas hay que garantizar la seguridad y la eficacia en toda la poblaci\u00f3n que puede usarse gracias juan hern\u00e1ndez vamos a dar la palabra patricia roy des calva enseguida natalia vital por favor gracias si usted me permite son varias preguntas la primera en las gr\u00e1ficas de vacunaci\u00f3n cuando se habla de m\u00e1s de 15 millones y medio de personas que ya est\u00e1n siendo vacunadas lo que equivale al 19% del total de la poblaci\u00f3n mayor adulta o mayor de edad y esto qu\u00e9 impacto en la salud p\u00fablica va a tener considerando que de esos 15 millones apenas poco m\u00e1s de 10 millones tienen la segunda dosis y el resto s\u00f3lo una dosis es la primera pero mucho mayor lo que hab\u00edamos comentado en otras ocasiones lo comentamos con mucho gusto nuevamente las vacunas en general no solo vacuna cobit pero ahora voy a dar unos ejemplos de vacuna y comida cuando se utilizan m\u00e1s de una dosis es porque la naturaleza de la respuesta inhibe la respuesta de defensas ante la vacunaci\u00f3n y potencialmente ante la propia infecci\u00f3n natural requiere m\u00e1s de un est\u00edmulo m\u00e1s de una aplicaci\u00f3n para lograr la potencia m\u00e1xima de la respuesta inmune que se requiere hay muchas vacunas que requieren m\u00e1s de una dosis de las vacunas de uso com\u00fan en la infancia tenemos por ejemplo la vacuna contra la hepatitis b que requiere una dosis inicial luego una al mes y otras seis meses despu\u00e9s tenemos la vacuna contra la difteria tosferina y t\u00e9tanos que requiere vacunaciones a los 2 4 y 6 meses de edad y luego la vacuna de tos ferina un refuerzo en los 4 a\u00f1os de edad algunos ejemplos entonces es muy com\u00fan que se requiera m\u00e1s de una dosis por en algunos casos en la primera dosis se avanza m\u00e1s o el efecto de la primera dosis es m\u00e1s poderoso que el efecto de las dosis siguientes el general y las vacunas contra kobe se ha observado que cerca del 80 por ciento de la potencia m\u00e1xima que se puede lograr con el esquema de vacunaci\u00f3n se logra en la primera dosis y luego la segunda dosis agrega el 20 por ciento restante tan es as\u00ed que algunas de las vacunas incluso han encontrado que con la primera dosis se logran m\u00e1s de ese 80% se logra pr\u00e1cticamente la totalidad del efecto esperado y han planteado no tener doble dosis sino solamente una dosis dos ejemplos concretos el laboratorio janssen johnson y johnson en su momento hab\u00eda dise\u00f1ado su producto para necesitar dos dosis y a lo largo del ensayo cl\u00ednico se dio cuenta que necesitaba solamente una dosis y su propuesta formal ante las agencias de regulaci\u00f3n sanitaria fue un producto de una sola dosis la vacuna la vacuna sputnik ley el estudio que se estaba en dos dosis identific\u00f3 una potencia de 92 por ciento de eficacia y ahora mismo est\u00e1 con esta propuesta de sputnik light en donde posiblemente sugerir\u00eda o propondr\u00eda el uso de una sola dosis entonces esto es lo que ha estado corriendo me parece muy importante la pregunta que ustedes hacen patricia sobre qu\u00e9 implica en t\u00e9rminos de salud p\u00fablica si seguimos esta l\u00ednea de argumentaci\u00f3n con base en la evidencia cient\u00edfica lo que podr\u00edamos observar es que la mayor contribuci\u00f3n ya se logra desde la primera aplicaci\u00f3n y lo mismo en t\u00e9rminos poblacionales la capacidad protectora que puede en su momento reducir la mortalidad y la ocurrencia de casos de enfermedad grave o incluso de enfermedad se logra ya desde la primera dosis aunque desde luego aplicar el esquema completo contribuye a\u00fan m\u00e1s para las vacunas en los que esto sigue siendo necesario y precisamente hablando de mortalidad nuevamente hoy se tiene el registro de menos de 60 muertes digamos registradas y de acuerdo al \u00faltimo reporte no esto qu\u00e9 lectura se le tiene que dar sin como usted ha dicho echar las campanas al vuelo porque la poblaci\u00f3n alguna parte de la poblaci\u00f3n ya est\u00e1 y tambi\u00e9n ya se ven digamos sectores de la poblaci\u00f3n que no est\u00e1n llevando las medidas de higiene sobre todo est\u00e1n dejando de usar cubrebocas y bueno se dan estas cifras que tendr\u00edamos que hacer realmente para que no hubiera un rebrote o esa tercera ola que usted lo ha dicho en varias ocasiones no se ha descartado muchas gracias' patricia por recordar esto y ayudarnos a record\u00e1rselo a todo el pueblo de m\u00e9xico la epidemia va en un descenso muy consistente muy sostenido y encerramos ya 17 semanas consecutivas de reducci\u00f3n y por los datos que se visualizan ya para la semana 18 y 19 vemos que la tendencia se conserva y esto no quiere que se acab\u00f3 la epidemia hay cifras muy alentadoras esta reducci\u00f3n de 86 por ciento en las hospitalizaciones o vif comparadas con lo que llegamos al punto m\u00e1ximo en la primera semana de enero desde luego el observar que la cantidad de eventos nuevos de enfermedad lamentables defunciones es semejante a lo que ten\u00edamos hace un a\u00f1o incluso m\u00e1s all\u00e1 de un a\u00f1o m\u00e1s o menos lo que ten\u00edamos al final de abril primera semana de mayo pero la epidemia no se ha acabado en la medida en que existan casos de enfermedad en el territorio nacional y que existan casos de enfermedad kobe en el resto del mundo el riesgo de una reemergencia de un rebrote de una tercera ola sigue presente entonces hay que mantener el equilibrio entre esta esperanza esta alegr\u00eda esta satisfacci\u00f3n que dan el ver la epidemia en reducci\u00f3n ya por m\u00e1s de cuatro meses y medio con la prudencia de saber que el riesgo sigue presente y que debemos seguir con las medidas de precauci\u00f3n llegar\u00e1 el momento en que podamos decir con tranquilidad hay una proporci\u00f3n muy grande de personas y miles ya sea por historia de infecci\u00f3n ya sea por vacunaci\u00f3n o por ambas y la epidemia en muchos pa\u00edses se ha reducido y en ese momento ya quiz\u00e1 podremos decir algunas de las medidas se podr\u00e1n quitar pero hoy por hoy sigamos utilizando las mismas medidas de precauci\u00f3n independientemente de qu\u00e9 es con la vacuna en alg\u00fan momento y si tuvi\u00e9ramos la enfermedad correcta y finalmente qu\u00e9 mensaje le env\u00eda usted a los empleadores jefes ya sea del sector p\u00fablico o privado que no le dan permiso a sus empleados de salir a vacunarse y donde incluso a veces les dicen si tienes que faltar a trabajar te descontamos el d\u00eda gracias pues le damos un mensaje general desde la nueva competencia de la secretar\u00eda de salud a interferir sobre los temas que laborales a usted persona trabajadora les recuerdo que existe la procuradur\u00eda de defensa del trabajo profedet y que los n\u00fameros si ustedes busca en internet o busca llamar al 911 le pueden dar la informaci\u00f3n de c\u00f3mo acceder para presentar una denuncia en caso de que sus derechos como persona trabajadora est\u00e9n siendo vulnerados profedet procuradur\u00eda de defensa de la persona trabajadora o del trabajo desde luego que le restrinjan la oportunidad de ser vacunada vacunado es improcedente es violatorio de sus derechos y adem\u00e1s causan un da\u00f1o muy importante a usted a su familia a su comunidad ya toda la poblaci\u00f3n mexicana el mensaje tanto obvio que le podemos dar a cualquier persona empleador al del sector p\u00fablico del sector privado o del sector social que es que tengan un poco de conciencia sobre la importancia colectiva de las medidas de salud p\u00fablica usted al impedirle a la persona trabajadora acudir oportunamente a su cita para ser vacunada est\u00e1 contribuyendo a que en su empresa la empresa donde tiene empleada esa persona ocurre un brote y eso le va a causar da\u00f1os a las personas que trabajan bajo su responsabilidad lo cual posiblemente se convertir\u00eda en una responsabilidad de usted por haber contribuido a que ocurriera eso pero adem\u00e1s usted como persona due\u00f1a o gerente de una empresa un taller de cualquier fuente de trabajo se est\u00e1 cometiendo un error a usted mismo en atentar contra el funcionamiento de esa entidad de trabajo y si es el sector p\u00fablico tambi\u00e9n es lo mismo la oficina que est\u00e1 a su cargo y si usted est\u00e1 impidiendo que se vacunen las personas trabajadoras y la oficina que su responsabilidad usted est\u00e1 contribuyendo a da\u00f1ar a esas personas trabajadoras y est\u00e1 atentando contra el funcionamiento de la oficina que usted dirige reflexione sobre eso por favor contribuya al bien com\u00fan gracias.patricia natalia vite la reforma gracias buenas noches doctor tengo varias preguntas lo primero sobre las mujeres embarazadas coment\u00f3 que que va a traer ya los datos las cifras pero no s\u00e9 si puede dar un estimado de cu\u00e1ntas mujeres embarazadas ya han sido vacunadas y la relaci\u00f3n la situaci\u00f3n con los necesarios por favor ma\u00f1ana seguramente ya tenemos el n\u00famero no tiene caso de lo estimado cuando tenemos el n\u00famero exacto simplemente no fue incorporado la informaci\u00f3n de hoy ma\u00f1ana no tendremos y darle la quiere preguntar sobre las vacunas envasadas de mexico de astraz\u00e9neca c\u00f3mo est\u00e1 este proceso colorado te va muy bien como hemos comentado el d\u00eda 25 de mayo es cuando de acuerdo con la compa\u00f1\u00eda liomont y con astraz\u00e9neca se tiene contemplado la finalizaci\u00f3n de un proceso interno t\u00e9cnico que fue instruido por astraz\u00e9neca a vermont eso no tiene nada que ver con el proceso de regulaci\u00f3n sanitaria con su oficial liber\u00f3 cuatro lotes desde hace una semana un poco m\u00e1s de una semana y lo que est\u00e1 ahorita transcurriendo son 18 d\u00edas que lo mantiene considerados para un proceso interno que se llama an\u00e1lisis de comparabilidad la idea b\u00e1sica lo cual nos parece muy conveniente es que se garantice que la potencia de los cuatro primeros lotes es id\u00e9ntica lo cual es un mecanismo de control de calidad para garantizar no solamente que esos botes sean los correctos sino que todos los dem\u00e1s lotes est\u00e9n basados y fabricados con iguales condiciones de calidad cuando creen o cuando estiman que ya estar\u00eda el d\u00eda 5 de mayo es la fecha que nos quiere preguntar tambi\u00e9n sobre estos lotes cu\u00e1ntas dosis ser\u00edan doctor las familias nuestra mente cada el otro tiene cerca de 280 mil dosis no es un n\u00famero fijo a uno podr\u00eda pensar que un lote siempre desde la misma cantidad pero no es as\u00ed el proceso de producci\u00f3n implica la la generaci\u00f3n de r\u00e9plicas del producto y eso a veces da mejor rendimiento a veces menor rendimiento de acuerdo a la variabilidad del proceso conocido en la fabricaci\u00f3n de vacunas en m\u00e9xico y el mundo para todas las vacunas no s\u00f3lo las de comida sino para cualquier otra vacuna si otra pregunta es sobre la epidemia va a la baja c\u00f3mo va la situaci\u00f3n de la reconversi\u00f3n de los hospitales y el acuerdo que ten\u00edan con los hospitales privados todav\u00eda contin\u00faa ya queda ah\u00ed el acuerdo todav\u00eda sigue vigente mismos recuerdo en este momento cuando est\u00e1 calendarizado para terminar y respecto a la conversi\u00f3n inversa o reordenamiento reorientaci\u00f3n en general desde agosto de 2020 recordar\u00e1n que aqu\u00ed comentamos que publicamos un lineamiento t\u00e9cnico espec\u00edfico sobre continuidad de operaciones la idea b\u00e1sica de esta continuidad es que ninguna unidad de salud est\u00e9 ociosa en el momento en que empieza a bajar la actividad epid\u00e9mica se puede aprovechar es hospitales porque lo publicamos en agosto de 2020 porque justo es cuando empez\u00f3 la reducci\u00f3n posteriormente empez\u00f3 la alza de los casos y las hospitalizaciones durante octubre noviembre diciembre y hasta la primera semana de enero el lineamiento sigue vigente sigue siendo t\u00e9cnicamente procedente y est\u00e1 en uso en cada comunidad de cada entidad federativa se van tomando las decisiones t\u00e9cnicas de acuerdo a lo que se observa cambiar que est\u00e1 vac\u00eda cambiar que se puede aprovechar para atender otros padecimientos y siempre conservando un mecanismo flexible que permita expandir en un tiempo razonable y en caso halal no sea la situaci\u00f3n de que tuvi\u00e9ramos una tercera ola y ya por otro preguntar ya cuando estiman que van a acabar con los adultos mayores la vacunaci\u00f3n ya la segunda todos los audio mayores de 60 o de 50 acabamos lo que coment\u00e1bamos en las dos o tres semanas cuando empezamos la fase 2 que es la de 50 y m\u00e1s y le indicamos que ya hab\u00edamos terminado la vacunaci\u00f3n al menos de primera dosis de adultos mayores de 60 por supuesto ha continuado la vacunaci\u00f3n de adultos mayores de 60 para la segunda dosis y nos restan cerca de 200 municipios por completar la segunda dosis ella no se puede anticipar por supuesto porque depende del calendario que cada vacuna tiene de acuerdo a sus condiciones y sus caracter\u00edsticas pero conforme se va presentando la fecha en la que es necesario poner la segunda dosis se pone y nos quedan esos cerca de 200 municipios podr\u00eda ser de memoria en este momento pero ya muy poquito muchas gracias gracias vamos a pasar con y yo no lo estaba ya viviendo aqu\u00ed le debemos varias sesiones hablante ya libro lindo mi mundo forma gracias doctor buenas noches viene trayendo del mundo forma a la red de acci\u00f3n han llegado varias preguntas de akr\u00f3n que es es la que agrupa las acr dos y una de ellas es sobre qu\u00e9 ha pasado con la vacuna moderna se han llegado aqu\u00ed a m\u00e9xico debido a que en uno se han hecho en los estudios t\u00e9cnicos suficientes con las pruebas suficientes o qu\u00e9 es lo que estaba pasando gracias no sencillamente no hemos tenido la necesidad de contratar una nueva vacuna desde el inicio empezamos a trabajar con las distintas propuestas o posibilidades que exist\u00edan de vacunas las menos considerando una a una en igualdad de circunstancias y conforme se fueron concretando los proyectos v\u00e1lvulas de las vacunas m\u00e1s tempranas en existencia en el mundo fueron la de astra que fue la primera en seguida la de facer y despu\u00e9s las dem\u00e1s que no estaba considerando conforme se fueron evaluando sus caracter\u00edsticas tanto de eficacia por supuesto seguridad log\u00edstica las condiciones de refrigeraci\u00f3n o congelaci\u00f3n o ultracongelaci\u00f3n fuimos haciendo un plan de cu\u00e1les ser\u00edan las m\u00e1s convenientes de adquirir considerando desde luego tambi\u00e9n el costo y el costo para el gobierno m\u00e9xico y considerando todos esos factores incluyendo tambi\u00e9n el calendario prometido de entregas las fuimos incorporando cuando llegamos a tener unos contratos que nos permiten tener como es el caso suficiente vacuna ya no estamos interesados en adquirir otras vacunas hemos tenido varias conversaciones con la gente de moderna en distintas etapas del proceso tanto conversaciones en la esfera cient\u00edfica como en su capacidad de propuesta de entregas y nos mantenemos al tanto hay una conversaci\u00f3n \u00fatil pero en este momento no tenemos ning\u00fan inter\u00e9s de considerar si en alg\u00fan momento dado la necesidad de vacunas incluyera la posibilidad de que no se cubriera alg\u00fan segmento de la poblaci\u00f3n y por lo tanto necesitamos m\u00e1s vacunas no tendr\u00edamos ning\u00fan inconveniente tambi\u00e9n en considerar la moderna como consideramos a todas las compa\u00f1\u00edas que tienen productos y la evaluaci\u00f3n ser\u00eda con los nuevos criterios la calidad del producto que incluye su seguridad su eficacia las condiciones de log\u00edstica su costo los tiempos de entrega etc\u00e9tera etc\u00e9tera es por esta raz\u00f3n que solamente aqu\u00ed en m\u00e9xico se han se est\u00e1n aplicando ahorita cinco vacunas cinco tipos de vacunas tres correctos con las que tenemos ya lograron satisfacer nuestra necesidad para todo el pa\u00eds considerando un programa de cobertura universal del momento no necesitamos otros veh\u00edculos ok y se hab\u00eda quedado pendiente adem\u00e1s qu\u00e9 est\u00e1 pasando con los casos y los comit\u00e9s que finalmente bueno en el que las secuelas de covite a las personas dejan requieren con tratamientos son m\u00faltiples 9 cl\u00ednicamente si se va a llevar un seguimiento o cu\u00e1l es lo que s\u00e9 qu\u00e9 es lo que se va a hacer a nivel federal para estos casos no s\u00f3lo se va a ser el futuro se ha venido haciendo desde el inicio o sea recordar que aqu\u00ed hay distintas situaciones uno es la situaci\u00f3n general de salud p\u00fablica la estrategia de respuesta ante la epidemia que comentamos aqu\u00ed principalmente todas las noches es el abordaje colectivo la salud p\u00fablica pero eso no quita que a nivel individual cada persona enferma que afortunadamente logr\u00f3 pasar la etapa m\u00e1s dif\u00edcil de kobe y salir con bien hay una proporci\u00f3n de ellas que tienen secuelas unas de las m\u00e1s importantes son las que derivan del da\u00f1o pulmonar recordar que lo hemos comentado en otras ocasiones los pulmones como cualquier otra parte del organismo humano una vez que se informan se cicatrizan por los pulmones tienen una caracter\u00edstica muy particular de estos \u00f3rganos necesitan ser flexibles porque los pulmones b\u00e1sicamente incorporan aire sacan aire cuando incorporan en ella la expandirse es aire cargado de ox\u00edgeno cuando liberan el aire es aire cargado de di\u00f3xido de carbono y la cicatrizaci\u00f3n donde hay inflamaci\u00f3n despu\u00e9s hay cicatrizaci\u00f3n en cualquier parte del organismo tambi\u00e9n internamente en los pulmones en el tejido pulmonar la cicatrizaci\u00f3n ocurre en forma de una red son una red formada por l\u00edneas de tejido fibroso propio de la cicatrizaci\u00f3n y esas cicatrices fibrosas esa red interna en el par\u00e9nquima pulmonar en el tejido pulmonar le resta movilidad a los pulmones hoy desafortunadamente personas que han tenido kobe grave en su forma avanzada tienen una menor posibilidad de recuperar esa elasticidad pulmonar sin embargo existen modelos de fisioterapia y respiratoria que permiten compensar esa falta de flexibilidad o desde disten sibilidad de los pulmones mediante el reforzamiento de ciertos m\u00fasculos que se involucran en la respiraci\u00f3n este fen\u00f3meno se empez\u00f3 a describir desde las primeras seis meses de la epidemia en m\u00e9xico y del mundo y conscientes de que nunca nunca m\u00e9xico ha tenido una capacidad suficiente de servicios de fisioterapia respiratoria nunca incluso aunque no existiera la pena de comer con mayor raz\u00f3n ahora que est\u00e1 esta cantidad adicional de personas que tienen esa necesidad son conscientes de ello establecimos algunas conversaciones desde el inicio con una unidad t\u00e9cnica muy profesional que est\u00e1 en el instituto nacional de enfermedades respiratorias y que dirige el doctor jorge salas muy atinadamente y esta unidad nos ayud\u00f3 a generar materiales de entrenamiento para la poblaci\u00f3n de salvados humanidad peque\u00f1a no se dar\u00eda abasto para todas las personas que tienen una necesidad y entonces elaboraron algunos v\u00eddeos que est\u00e1n en nuestro portal coronavirus punto gob.mx en los que las personas pueden ver los v\u00eddeos son v\u00eddeos tutoriales y entonces facilitar el proceso de rehabilitaci\u00f3n la fundaci\u00f3n telet\u00f3n por su parte tambi\u00e9n nos ayud\u00f3 a poner en disposici\u00f3n v\u00eddeos que ellos elaboran y esto ayud\u00f3 y por supuesto la fundaci\u00f3n telet\u00f3n tiene a disposici\u00f3n servicios de rehabilitaci\u00f3n respiratoria adicionado con cierto detalle este porque es uno de los secuelas m\u00e1s frecuentes pero hay muchas otras secuelas y en cada comunidad m\u00e9dica decir cada hospital cada centro de salud se ha procurado que las personas que se atienden tengan seguimiento de su condici\u00f3n m\u00e9dica nuestra condici\u00f3n de salud al margen de eso o para expandir esa capacidad con el grupo de 14 instituciones que nos hemos venido trabajando recordar\u00e1n que encabezadas por el instituto nacional de salud p\u00fablica se estableci\u00f3 un consorcio de 14 instituciones que nos est\u00e1n ayudando a distintos procesos de an\u00e1lisis y reflexi\u00f3n sobre la respuesta a la epidemia incluyendo la fase post epid\u00e9mica y uno de los temas de especial inter\u00e9s es precisamente cu\u00e1les son las adaptaciones que se tienen que hacer en las capacidades del sistema nacional de salud para la atenci\u00f3n de mediano y largo plazo en el s\u00edndrome post cobit con todas sus caracter\u00edsticas algunas ocurrencia inmediata otras mediata y otras de muy largo plazo en ese sentido es lo que yo quer\u00eda tener la oportunidad de que el doctor que se nos presentar\u00e1 aqu\u00ed porque el doctor que el senave ex director de nutrici\u00f3n que es justamente el l\u00edder de este componente cl\u00ednico de esta iniciativa desafortunadamente no fue posible que nos acompa\u00f1ar\u00e1 en persona pero el trabajo que se est\u00e1 haciendo en ese sentido no s\u00f3lo vayamos teniendo los concretos con mucho gusto los iremos presentando gracias a este angelito mediano noble pulso saludable gracias bueno muchas funciones no lo de pulso saludable doctor gatell de acuerdo con las estimaciones de la universidad aut\u00f3noma de san luis potos\u00ed cerca de en un estudio muy interesante y publica en la gr\u00e1fica dice que cerca del 60% de la poblaci\u00f3n ya podr\u00edamos haber tenido contacto con la cob y 19 y tener esta inmunidad humoral que ellos le llaman y ellos aseguran que de seguir esta estrategia de vacunaci\u00f3n que parece que va bastante r\u00e1pida en poco tiempo se podr\u00eda alcanzar la inmunidad comunitaria sin llegar necesariamente a este 70 por ciento de la poblaci\u00f3n vacunada que de opini\u00f3n tendr\u00eda al respecto y doctor y al gobierno esas mujeres embarazadas le transfieren el producto inmunidad punto a lakovic 19 inmunidad que puede ser duradera tiene alg\u00fan efecto para el producto y en su serie muchas gracias contexto la primera vez cuando toda la segunda [M\u00fasica] tambi\u00e9n conozco estudios me dar\u00e1 mucho gusto conocerlo la universidad aut\u00f3noma de san luis potos\u00ed definitivamente es una universidad de alto talento de alta capacidad esa escuela de medicina y sus investigadoras e investigadores tienen gran prestigio y les tenemos gran respeto entonces si este estudio se basa muy probablemente en una encuesta cero l\u00f3gica en una encuesta de cero prevalencia que es una encuesta en la que por medio de la detecci\u00f3n de anticuerpos en la sangre se puede conocer qu\u00e9 porcentaje de la poblaci\u00f3n ya tuvo una exposici\u00f3n al virus ya sea el virus nativo que causa enfermedad pero puede dejar de inmunidad o a los componentes de las vacunas que son componentes del virus pero no pueden causar enfermedad posiblemente se trate de un estudio como \u00e9ste recordar que tenemos la encuesta nacional de salud y nutrici\u00f3n que recolecta informaci\u00f3n en agosto de 2020 identificando que el 25 por ciento un cuarto de la poblaci\u00f3n ya hab\u00eda tenido exposici\u00f3n al virus en ese momento no hab\u00eda vacunas por la \u00fanica raz\u00f3n por la que mi persona tuviera anticuerpos era porque ten\u00eda exposici\u00f3n al virus despu\u00e9s tenemos la encuesta que present\u00f3 aqu\u00ed el doctor v\u00edctor doria que trabaj\u00f3 con el instituto mexicano del seguro social que recolecta informaci\u00f3n en diciembre tard\u00edo y todav\u00eda a principios de enero el que encontr\u00f3 30 a 35 por ciento o 32 49 por ciento de inmunidad y nosotros mismos hab\u00edamos considerado que dado el aumento en la cantidad de casos nuevos durante esos meses noviembre diciembre y en la primera semana de enero era posible que a nivel poblacional que sea cerca del 50% ya tuviera inmunidad nos habr\u00eda que ver cu\u00e1l es la fecha de colecci\u00f3n de informaci\u00f3n de las colegas y colegios compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de la universidad de san luis potos\u00ed y si es posterior a esas semanas de la encuesta de links la mejor nos da una pista adicional en el tiempo que se ha seguido agregando inmunidad obviamente despu\u00e9s del 24 de diciembre de 2020 ya puede ser inmunidad por enfermedad o inmunidad por vacuna ahora aqu\u00ed una inquietud importante de esclarecer es si uno tiene la poblaci\u00f3n con inmunidad por infecci\u00f3n se antojar\u00eda que ya solo hay que vacunar a quien not\u00f3 una infecci\u00f3n para ir sumando el todo el porcentaje de personas y nunes en su momento fue considerado en el mundo y tambi\u00e9n en mexico se antojaba que las personas que ya tuvimos comida ya no necesitar\u00edamos vacuna desafortunadamente no todas las personas tienen una respuesta inmune suficientemente vigorosa como para tener la tranquilidad de que ya no necesitan ser vacunadas algunas personas tenemos la oportunidad de haber tenido la parte no deseada que es la enfermedad con suficiente intensidad y eso en general se asocia con mayor probabilidad de tener una respuesta inmune potente pero hay personas que tienen un cuadro cl\u00ednico una enfermedad leve afortunadamente son la gran mayor\u00eda y no podemos estar tranquilos de pensar que ya no necesitan vacuna entonces con los esp\u00edas de espec\u00edfico desde el inicio estamos vacunando a todas las personas que deseen vacunarse independientemente de que hayan tenido uno por lo tanto los dos conjuntos en la poblaci\u00f3n inmune por enfermedad y el segundo conjunto inmunes por vacuna se traslapa y entonces no se suma a linealmente la proporci\u00f3n de personas inmunes en su momento para tener este fen\u00f3meno del umbral de la inmunidad de reba\u00f1o es decir la capacidad protectora que confiere el hecho de que haya un conjunto amplio de la poblaci\u00f3n que ya no puede enfermar y no puede transmitir se lograr\u00eda si es que se cumplen algunas condiciones mencion\u00f3 algunas de importancia la primera es que la inmunidad sea suficientemente eficaz o efectiva es decir que el tener anticuerpos en sangre realmente significa una probabilidad menor de tenido enfermedad y recordar que las vacunas protegen principalmente contra enfermedad grave pero no necesariamente evitan cualquier intensidad de la enfermedad como en la misma proporci\u00f3n segundo es que no existe todav\u00eda evidencia cient\u00edfica suficiente de la capacidad de las vacunas para impedir que las personas se infecten aunque no desarrollan enfermedad y sobre todo impedir que transmitan si es que el virus se alberga en sus gargantas y lo pudieron transmitir tercera se requiere que la inmunidad sea de suficiente duraci\u00f3n hasta ahorita se conoce formalmente en el mundo que la inmunidad dura un poco m\u00e1s de ocho meses no conocemos que hayan actualizaci\u00f3n sobre la duraci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de ocho meses de la inmunidad que causan las vacunas ni la infecci\u00f3n natural entonces si se cumplen esas condiciones si podemos decir que cuando tengamos cerca del 65 al 75 por ciento de la poblaci\u00f3n con inmunidad la epidemia ya no tendr\u00e1 posibilidades de seguirse propagando en el territorio nacional excepto quiz\u00e1 en peque\u00f1os brotes como casos de importaci\u00f3n por personas infectantes que vengan de otras partes del mundo gracias totalmente en relaci\u00f3n a la segunda pregunta es precisamente una de las razones por la cual la lactancia materna es altamente recomendada y es por eso que digo aprovechamos la pregunta para hacer el llamado a todas las nuevas mam\u00e1s mam\u00e1s que tienen ni\u00f1os en edad en la que todav\u00eda est\u00e1n recibiendo pechos en lo materno que lo hagan porque esta es una de las razones entre muchas otras que existen de la lactancia materna el apego obviamente que hay con la mam\u00e1 la interacci\u00f3n con \u00e9l con el ni\u00f1o con el reci\u00e9n nacido que adem\u00e1s est\u00e1 en sus primeros meses de crecimiento el balance que tiene de nutrientes la leche materna en relaci\u00f3n a la cantidad de calor\u00edas que vienen del tanto de carbohidratos de la de az\u00facares y en este caso tambi\u00e9n de l\u00edpidos y obviamente el beneficio que lleva o conlleva en el tracto digestivo de un reci\u00e9n nacido est\u00e1 este punto que es precisamente la funci\u00f3n protectora el seno materno a trav\u00e9s del cual se pueden transferir toda una serie de anticuerpos que ayudan tambi\u00e9n al reci\u00e9n nacido a iniciar con ese desarrollo y fortalecer ese desarrollo de su sistema inmunol\u00f3gico ha habido ya algunas digamos publicaciones algunos estudios que han evidenciado que una mujer que desarrolla kobe 19 enferma de kobe 19 y por lo tanto genera anticuerpos estamos hablando de manera natural si lo hace durante su embarazo y est\u00e1 cerca el alumbramiento de su peque\u00f1o de su peque\u00f1a hay transferencia se han identificado transferencia de anticuerpos lo cual pues es un beneficio porque es una medida tambi\u00e9n que contribuye a protecci\u00f3n ahora que s\u00ed obviamente todav\u00eda no sabemos uno que tanto pueden durar estos anticuerpos en el en el peque\u00f1o reci\u00e9n nacido que tanta protecci\u00f3n realmente pueden producirle para efectos de no enfermar o no tener signos y s\u00edntomas de covite 19 eso es algo que est\u00e1 en estudio pero qu\u00e9 seguro en futuros meses o en el transcurso del a\u00f1o estar\u00e1n saliendo las publicaciones y los resultados de estos estudios y bueno algo que definitivamente en este momento no se tiene es si los anticuerpos que se generan por la vacuna ya no hablemos de la de la inmunidad natural sino la inmunidad ella en este caso la secundaria debido a una vacuna si pudiera tambi\u00e9n generar tanto transferencia en la leche y protecci\u00f3n no lo sabemos porque pues recordemos que apenas somos muy pocos pa\u00edses los que en las \u00faltimas semanas pr\u00e1cticamente hemos iniciado con la vacunaci\u00f3n al grupo de mujeres embarazadas pero entonces nuevamente de seguro alg\u00fan grupo cient\u00edfico en pr\u00f3ximos meses sobre todo cuando haya grupos ya de mujeres est\u00e9 embarazadas que hayan sido vacunadas y que est\u00e9n dando a luz esos peque\u00f1os pues de seguro se podr\u00e1 tambi\u00e9n incidir en esta investigaci\u00f3n en futuros meses podamos empezar a tener evidencias sobre esto [M\u00fasica] es perfecto ni el ricos por favor buenas noches muchas gracias saludamos tambi\u00e9n una especie de inter\u00e9s minero pez obrador doctor tengo preguntas nos da tiempo de un poco m\u00e1s de un minuto varias personas me han comentado dos personas me preguntaron acerca de que tienen familiares cercanos en el \u00e1rea de hospitales y que son adultos mayores y que ya los llamaban a trabajar con unci\u00f3n personal de salud son sim\u00e9tricos pero son adultos mayores y est\u00e1n preocupados porque me comentan que seg\u00fan tienen conocimiento de los rendimientos de este diario oficial de la federaci\u00f3n no deben presentarse a trabajar ahorita no deben ser llamados a trabajar en esas circunstancias sin embargo pues de alguna manera me comentan que si est\u00e1n siendo obligados a a asistir a sus labores e independientemente de si fuese o no esta circunstancia verdadera o falsa quisiera preguntarle en qu\u00e9 circunstancias se encuentra el personal m\u00e9dico si est\u00e1 en esa situaci\u00f3n de cesc y est\u00e1n siendo llamados a \u00e9ste a trabajar si a cambio de nuestros rendimientos y si no donde podr\u00edan este estas personas no se denuncian o reportar estas situaciones si muchas gracias miguel documentarlo es un tema que est\u00e1 ahorita en proceso de revisi\u00f3n en estos momentos precisamente y es importante aclararlo antes coment\u00f3 anticipadamente algunas cosas cuando ya tengamos una resoluci\u00f3n lo haremos del conocimiento de todos y todas las personas mayores de 60 a\u00f1os o personas que padecen alguna comorbilidad y que en su momento fue identificada como movimiento de riesgo para padecer kobe grave fue establecido en los lineamientos de la jornada de sana distancia y persistieron en los del sem\u00e1foro de riesgo con una nueva normalidad que preferentemente no estuvieron en el campo de trabajo sin embargo ahora tenemos una condici\u00f3n nueva que es la vacunaci\u00f3n y existe la evidencia cient\u00edfica \u00fatil de que las personas que han recibido vacunas eficaces como las que usamos en m\u00e9xico tiene una reducci\u00f3n sustancial de su riesgo independientemente de que tengan estas condiciones tanto la edad como la comorbilidad por lo que estamos analizando es la evidencia para posiblemente generar nuevo actualizaci\u00f3n de lineamientos al respecto de la conducta laboral que se requiere sobre esta situaci\u00f3n pues todav\u00eda no hay una resoluci\u00f3n pero en cuanto la tengamos la comentamos y muchas gracias por ponerlo sobre la mesa muy bien pues aqu\u00ed terminamos son las 8 de la noche de este lunes 17 de mayo d\u00eda nacional contra la homofobia la lesbofobia y la transfobia y d\u00eda internacional la homofobia la transfobia y la bifobia una fobia para recordar la importancia del respeto la inclusi\u00f3n de todas las personas independientemente de su orientaci\u00f3n sexual o identidad de g\u00e9nero en todos los aspectos de la vida de la sociedad sigamos avanzando hacia una sociedad incluyente y respetuosa de todos los derechos incluyendo este derecho muchas gracias nos vemos ma\u00f1ana [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:07:20.870927"
}