{
    "video_id": "fJF-Y2pK2NY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/fJF-Y2pK2NY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBzhgrnSaq7BkpBXm2ev16SCgcNPA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=fJF-Y2pK2NY",
    "video_title": "Mensaje desde La Rumorosa con la gobernadora de Baja California, Marina del Pilar",
    "video_length_seconds": 283,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "llevo varios a\u00f1os",
            "start": 0.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "eh pasando por La Rumorosa y siempre eh",
            "start": 3.12,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "grabo un video primero para agradecer a",
            "start": 8.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "la gente de Baja California por su apoyo",
            "start": 13.44,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "por su confianza y decirles que vamos a",
            "start": 16.56,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "continuar hasta el \u00faltimo d\u00eda Ya",
            "start": 22.279,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "faltan 10 meses pero no debe de haber de",
            "start": 26.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nostalgia",
            "start": 31.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1",
            "start": 32.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "garantizado el relevo",
            "start": 35.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "y no va a ser igual va a ser mejor s\u00ed",
            "start": 38.84,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "eh Y cuando yo pueda ya una vez que me",
            "start": 43.32,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "retire voy a regresar a La Rumorosa",
            "start": 47.68,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "eh Ya no voy a grabar nada porque",
            "start": 53.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eh voy a jubilarme ya no voy a",
            "start": 56.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "participar en",
            "start": 61.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuestiones p\u00fablicas pol\u00edticas ni",
            "start": 63.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micas eh Me voy a a retirar ya",
            "start": 66.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "termino mi ciclo",
            "start": 71.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh Me voy con pues una gran satisfacci\u00f3n",
            "start": 73.36,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "de haber ayudado en la transformaci\u00f3n de",
            "start": 78.96,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y no saben el gusto que me",
            "start": 82.88,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "da la alegr\u00eda que me da el que estemos",
            "start": 86.439,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "logrando el prop\u00f3sito de reducir la",
            "start": 91.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pobreza y la",
            "start": 95.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "desigualdad",
            "start": 97.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nto orgullo en el",
            "start": 99.799,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "2010 no voy a mencionar qui\u00e9n detentaba",
            "start": 103.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la la",
            "start": 107.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "presidencia pero la diferencia entre el",
            "start": 110.04,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "que recib\u00eda m\u00e1s ingresos y el que",
            "start": 113.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "recib\u00eda",
            "start": 117.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "menos era de 35",
            "start": 118.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 124.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ahora 15 veces es decir 20 veces menos",
            "start": 125.92,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s igualdad lo que",
            "start": 131.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "so\u00f1\u00f3 el cura",
            "start": 135.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 137.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Rebelde el padre de nuestra patria junto",
            "start": 139.56,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "con el otro cura que dec\u00eda Jos\u00e9 Mar\u00eda",
            "start": 143.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Morelos que se modere la indigencia y la",
            "start": 148.28,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "opulencia que haya igualdad entonces",
            "start": 150.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pues estamos bien eh aqu\u00ed en la en la",
            "start": 154.519,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "rumorosa Pero adem\u00e1s muy bien",
            "start": 158.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ados eh",
            "start": 160.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Porque Marina eh est\u00e1 haciendo un buen",
            "start": 163.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "trabajo como gobernadora de Baja",
            "start": 167.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "California",
            "start": 169.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "eh saben",
            "start": 170.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que se redujo la pobreza en el pa\u00eds a",
            "start": 173.08,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pesar de la pandemia el primer eh lugar",
            "start": 177.48,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "en reducci\u00f3n de pobreza",
            "start": 181.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Chiapas el segundo lugar en reducci\u00f3n de",
            "start": 184.519,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "pobreza Baja California y eso me da",
            "start": 188.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo G Gracias Ed presidente y este",
            "start": 191.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y venimos aqu\u00ed a apoyar a Marina y",
            "start": 194.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "apoyar al pueblo",
            "start": 198.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "bienvenido bienvenido presidente al",
            "start": 200.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estado donde m\u00e1s se le quiere el m\u00e1s",
            "start": 202.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "obradorista de todo nuestro pa\u00eds Aqu\u00ed en",
            "start": 204.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Baja California donde efectivamente se",
            "start": 206.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 un una disminuci\u00f3n muy importante",
            "start": 209.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de la pobreza gracias a su pol\u00edtica de",
            "start": 212.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "bienestar presidente vamos a seguir",
            "start": 214.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "apoyando en todo y este No le crean",
            "start": 216.36,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tanto es que much disminuci\u00f3n del IVA al",
            "start": 220.439,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "8% el ISR el salario m\u00ednimo al doble",
            "start": 223.72,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "bueno presidente c\u00f3mo no lo vamos a",
            "start": 227.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "querer pero me da mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 229.959,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y miren regalaron son Ahora aqu\u00ed en la",
            "start": 233.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "caseta unas",
            "start": 237.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "maestras que fueron basificados Eso s\u00ed",
            "start": 238.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "voy a presumir hemos basificados",
            "start": 242.2,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "basificado",
            "start": 245.439,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a casi un mill\u00f3n de maestros y maestras",
            "start": 247.239,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "casi un mill\u00f3n entonces me regalaron",
            "start": 251.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esto que son unos",
            "start": 255.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "algodones se produce todav\u00eda algod\u00f3n en",
            "start": 257.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "el valle de mexicalia Miren qu\u00e9",
            "start": 260.799,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "belleza qu\u00e9",
            "start": 264.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "belleza un saludo Adios",
            "start": 267.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 281.16,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "llevo varios a\u00f1os eh pasando por La Rumorosa y siempre eh grabo un video primero para agradecer a la gente de Baja California por su apoyo por su confianza y decirles que vamos a continuar hasta el \u00faltimo d\u00eda Ya faltan 10 meses pero no debe de haber de nostalgia porque est\u00e1 garantizado el relevo y no va a ser igual va a ser mejor s\u00ed eh Y cuando yo pueda ya una vez que me retire voy a regresar a La Rumorosa eh Ya no voy a grabar nada porque eh voy a jubilarme ya no voy a participar en cuestiones p\u00fablicas pol\u00edticas ni acad\u00e9micas eh Me voy a a retirar ya termino mi ciclo eh Me voy con pues una gran satisfacci\u00f3n de haber ayudado en la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds y no saben el gusto que me da la alegr\u00eda que me da el que estemos logrando el prop\u00f3sito de reducir la pobreza y la desigualdad imag\u00ednense cu\u00e1nto orgullo en el 2010 no voy a mencionar qui\u00e9n detentaba la la presidencia pero la diferencia entre el que recib\u00eda m\u00e1s ingresos y el que recib\u00eda menos era de 35 veces ahora 15 veces es decir 20 veces menos hay m\u00e1s igualdad lo que so\u00f1\u00f3 el cura eh Rebelde el padre de nuestra patria junto con el otro cura que dec\u00eda Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos que se modere la indigencia y la opulencia que haya igualdad entonces pues estamos bien eh aqu\u00ed en la en la rumorosa Pero adem\u00e1s muy bien acompa\u00f1ados eh Porque Marina eh est\u00e1 haciendo un buen trabajo como gobernadora de Baja California eh saben que se redujo la pobreza en el pa\u00eds a pesar de la pandemia el primer eh lugar en reducci\u00f3n de pobreza Chiapas el segundo lugar en reducci\u00f3n de pobreza Baja California y eso me da much\u00edsimo G Gracias Ed presidente y este y venimos aqu\u00ed a apoyar a Marina y apoyar al pueblo bienvenido bienvenido presidente al estado donde m\u00e1s se le quiere el m\u00e1s obradorista de todo nuestro pa\u00eds Aqu\u00ed en Baja California donde efectivamente se logr\u00f3 un una disminuci\u00f3n muy importante de la pobreza gracias a su pol\u00edtica de bienestar presidente vamos a seguir apoyando en todo y este No le crean tanto es que much disminuci\u00f3n del IVA al 8% el ISR el salario m\u00ednimo al doble bueno presidente c\u00f3mo no lo vamos a querer pero me da mucho gusto estar aqu\u00ed y miren regalaron son Ahora aqu\u00ed en la caseta unas maestras que fueron basificados Eso s\u00ed voy a presumir hemos basificados basificado a casi un mill\u00f3n de maestros y maestras casi un mill\u00f3n entonces me regalaron esto que son unos algodones se produce todav\u00eda algod\u00f3n en el valle de mexicalia Miren qu\u00e9 belleza qu\u00e9 belleza un saludo Adios s",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 weeks ago",
    "retrieved_time": "2023-11-30 05:43:03.473804"
}