{
    "video_id": "fjkxElEPJnI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/fjkxElEPJnI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA3j8tNMSlBTJJdKuD3gOlzoBNK5w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=fjkxElEPJnI",
    "video_title": "Prioridades de la 4T en el \u00faltimo a\u00f1o de gobierno. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9765,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 632.12,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 639.31,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 645.65,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 662.05,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 672.32,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00c1nimo \u00c1nimo c\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 788.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a a informar como lo hacemos",
            "start": 797.519,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "cada",
            "start": 801.779,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "quince d\u00edas",
            "start": 802.94,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "corresponde el informe",
            "start": 805.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 808.459,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "est\u00e1n con nosotros los integrantes del",
            "start": 811.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gabinete",
            "start": 815.579,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 816.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n el doctor Hugo L\u00f3pez gatell",
            "start": 821.459,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "que va a hablar sobre",
            "start": 825.5,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "lo relacionado con la campa\u00f1a",
            "start": 830.12,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "contra las drogas seguir informando",
            "start": 833.54,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "del da\u00f1o de las drogas y en especial del",
            "start": 838.139,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "da\u00f1o",
            "start": 841.26,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "terrible del fentanilo vamos a seguir",
            "start": 842.7,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "informando sobre esto de modo que",
            "start": 847.279,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comenzamos",
            "start": 850.44,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "con seguridad",
            "start": 851.779,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 864.779,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas a todos vamos a dar",
            "start": 867.54,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "el avance de cero impunidad del",
            "start": 871.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "veinticuatro de agosto al cuatro de",
            "start": 874.019,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 876.54,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "tenemos dos",
            "start": 877.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "temas primero ocho casos de jueces cuyas",
            "start": 880.279,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "resoluciones favorecen a presuntos",
            "start": 883.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "delincuentes y luego el caso del",
            "start": 886.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "asesinato del ciudadano de la India en",
            "start": 888.6,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "viaducto adelante",
            "start": 891.18,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "el primer caso es el juez Jos\u00e9 de Jes\u00fas",
            "start": 893.699,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez Hern\u00e1ndez Es un juez de",
            "start": 896.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "control en Guanajuato de 118",
            "start": 898.139,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "resoluciones en 52",
            "start": 901.68,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ha considerado ilegal la detenci\u00f3n en 59",
            "start": 905.839,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "no vincul\u00f3 a proceso y emiti\u00f3 siete",
            "start": 909.36,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "sentencias absolutorias este juez",
            "start": 913.199,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "exoner\u00f3 a una empresa",
            "start": 916.019,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "recicladora de diversos materiales de la",
            "start": 918.019,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de pagar m\u00e1s de mil",
            "start": 920.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "quinientos millones de pesos en",
            "start": 922.86,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "perjuicio de la hacienda p\u00fablica",
            "start": 924.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el SAT y la procuridad fiscal de la",
            "start": 927.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n en su momento acreditaron el",
            "start": 930.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "uso de empresas fachada para efectuar",
            "start": 931.86,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "para facturar servicios inexistentes el",
            "start": 934.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "29 de agosto este juez dict\u00f3 auto de no",
            "start": 938.459,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n a proceso por defraudaci\u00f3n",
            "start": 941.16,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "fiscal a esta empresa cuenta tambi\u00e9n con",
            "start": 943.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dos quejas ante el consejo de la",
            "start": 947.519,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "judicatura Federal siguiente",
            "start": 949.199,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "sientes la jueza de control de aguas en",
            "start": 952.16,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Aguascalientes Beatriz Eugenia \u00c1lvarez",
            "start": 955.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez ella en 23 resoluciones en",
            "start": 957.36,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "cuatro ha declarado ilegal la detenci\u00f3n",
            "start": 961.38,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "entre ese no vincular a proceso y ha",
            "start": 964.519,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "emitido seis sentencias absolutorias en",
            "start": 968.579,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "sus resoluciones principalmente ha",
            "start": 971.94,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "beneficiado a imputados por delitos",
            "start": 974.04,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "previstos en la Ley Federal de armas de",
            "start": 975.6,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "fuego y explosivos Ya que en",
            "start": 977.82,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "procedimientos abreviados ha reducido",
            "start": 980.339,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "las penas de prisi\u00f3n previamente",
            "start": 981.959,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aceptadas por los imputados",
            "start": 983.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tenemos un caso en el que dos personas",
            "start": 986.339,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan aceptado apenas de prisi\u00f3n de",
            "start": 988.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "siete a\u00f1os seis meses y ocho a\u00f1os siete",
            "start": 990.899,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "meses la jueza al dictar sentencia les",
            "start": 993.66,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "impuso cinco a\u00f1os cinco y cuatro a\u00f1os de",
            "start": 997.38,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n respectivamente esta resoluci\u00f3n",
            "start": 1000.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contraria La Ley fue impugnada y",
            "start": 1003.259,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "revocada por el tribunal de alzada hay",
            "start": 1005.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "un antecedente de de esta jueza de su de",
            "start": 1008.899,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "su actuar es el caso de la desaparici\u00f3n",
            "start": 1011.66,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "forzada de Jos\u00e9 Francisco n cel es dar",
            "start": 1013.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "un recolector de basura en",
            "start": 1018.62,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Aguascalientes fue detenido en diciembre",
            "start": 1020.12,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "del 2018 por integrantes de La escolta",
            "start": 1022.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del entonces gobernador de de",
            "start": 1025.459,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "Aguascalientes Mart\u00edn Orozco",
            "start": 1027.5,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "caso en el cual sostuvo criterios",
            "start": 1030.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "parciales que finalmente beneficiaron a",
            "start": 1032.419,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "los cuatro presuntos responsables de",
            "start": 1035.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este delito el 17 de agosto de este a\u00f1o",
            "start": 1037.76,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "la jueza se excus\u00f3 del caso adelante",
            "start": 1041.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "siguiente es la jueza de control de",
            "start": 1045.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Hidalgo Zoila Rosa C\u00e1rdenas baena de 43",
            "start": 1047.78,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "resoluciones en veintiuno ha considerado",
            "start": 1051.98,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ilegal la la detenci\u00f3n en diecisiete",
            "start": 1055.299,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 no vinculaci\u00f3n a proceso y ha",
            "start": 1059.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "emitido cinco sentencias absolutorias",
            "start": 1063.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en general la resoluciones de los casos",
            "start": 1066.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que le que se le turnan en lugar de",
            "start": 1068.9,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "fundar y motivar legalmente",
            "start": 1071.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "descalifica la labor de los polic\u00edas y",
            "start": 1074.2,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "argumenta que estos realizan detenciones",
            "start": 1076.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "injustificadas y con mec\u00e1nicas",
            "start": 1078.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reiterativas en un caso indebidamente",
            "start": 1081.86,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "calific\u00f3 de ilegal la detenci\u00f3n de una",
            "start": 1085.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "persona que con una credencial falsa",
            "start": 1087.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 un cr\u00e9dito al ISSSTE cuenta con",
            "start": 1089.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "una queja ante el consejo de la",
            "start": 1093.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "judicatura Federal adelante siguiente",
            "start": 1094.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "juez es el juez de control en Puebla",
            "start": 1098.12,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "Milton Moctezuma Vega de 19 resoluciones",
            "start": 1100.48,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "decretado ilegal la detenci\u00f3n en Trece",
            "start": 1106.299,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "no vinculaci\u00f3n al proceso y ha emitido",
            "start": 1110.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tres sentencias absolutorias tenemos un",
            "start": 1112.84,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "caso emiti\u00f3 una sentencia absolutoria en",
            "start": 1116.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "favor de tres imputados por el delito de",
            "start": 1119.66,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "tentativa de homicidio",
            "start": 1122.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cometido en agravio de ex polic\u00edas",
            "start": 1124.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "federales",
            "start": 1126.799,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando que no se acredit\u00f3 que los",
            "start": 1128.02,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tres acusados hayan disparado con la",
            "start": 1131.419,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de matarlos a los polic\u00edas",
            "start": 1133.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "puesto que los proyectiles impactaron en",
            "start": 1135.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la patrulla por lo que solamente se",
            "start": 1138.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "acreditaron los da\u00f1os ocasionados al",
            "start": 1141.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo adelante",
            "start": 1143.84,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "siguiente juez el juez de control en",
            "start": 1145.9,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Veracruz Gustavo estivalet sedas de 27",
            "start": 1149.419,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "resoluciones en cinco ha decretado",
            "start": 1153.26,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ilegal detenci\u00f3n en 20 no vinculaci\u00f3n a",
            "start": 1155.679,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "proceso y emitido ha emitido dos",
            "start": 1161.78,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "sentencias",
            "start": 1164.72,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "absolutorias este juez ha dictado",
            "start": 1165.559,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "diversas resoluciones adversas sobre",
            "start": 1167.6,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "todo en delitos por tr\u00e1fico il\u00edcito de",
            "start": 1169.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "personas migrantes sin tener un criterio",
            "start": 1171.919,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "homologado",
            "start": 1173.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en algunos casos ha considerado que no",
            "start": 1175.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se acredita la conducta lucrativa por no",
            "start": 1178.1,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "asegurarse en numerario y en otros casos",
            "start": 1180.86,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "en que s\u00ed existe aseguramiento de dinero",
            "start": 1183.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala que esto no es suficiente",
            "start": 1185.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1188.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bueno tenemos ahora el caso del retorno",
            "start": 1190.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "del pederasta de Canc\u00fan a Quintana Roo",
            "start": 1193.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se trata de ya en toma n \u00e9l est\u00e1",
            "start": 1195.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "sentenciado a 94 a\u00f1os de prisi\u00f3n por",
            "start": 1198.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "delitos de pornograf\u00eda infantil y",
            "start": 1200.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de menores aqu\u00ed el magistrado",
            "start": 1202.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ha escrito a la novena sala",
            "start": 1205.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "especializada en materia penal oral del",
            "start": 1207.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "poder judicial del estado de Quintana",
            "start": 1210.32,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Roo Carlos Alejandro Lima Carvajal",
            "start": 1211.94,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "revoc\u00f3 la orden de traslado de Jean toma",
            "start": 1215.14,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "n al del centro penitenciario de Benito",
            "start": 1218.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez al cefereso n\u00famero 15 en Chiapas",
            "start": 1221.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "calific\u00f3 de ilegal dicho traslado y",
            "start": 1224.32,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 regresarlo al penal en Benito",
            "start": 1226.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Quintana Roo",
            "start": 1228.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el sentenciado encabez\u00f3 una red de trata",
            "start": 1231.46,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y pornograf\u00eda infantil en Quintana Roo",
            "start": 1234.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en la d\u00e9cada de los 90s y en los 2000 y",
            "start": 1237.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fue detenido en Estados Unidos y",
            "start": 1240.32,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "trasladado extraditado a M\u00e9xico en 2011",
            "start": 1241.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "su traslado al Penal Federal se debi\u00f3",
            "start": 1244.78,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "que ya en toma es considerada una",
            "start": 1247.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "persona que pone en peligro la",
            "start": 1251.299,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "estabilidad y gobernabilidad del centro",
            "start": 1253.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "penitenciario local derivado de su",
            "start": 1255.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "conducta al interior del mismo lo cual",
            "start": 1258.5,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "fue subrayado por el magistrado Lima",
            "start": 1260.66,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Carvajal adelante",
            "start": 1263.539,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "siguiente caso es el caso del ex",
            "start": 1266.419,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "gobernador de Tamaulipas Francisco",
            "start": 1268.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Javier n quien solicit\u00f3 El amparo por el",
            "start": 1270.14,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "retiro de sus escoltas aqu\u00ed el juez",
            "start": 1273.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "octavo de distrito del estado de",
            "start": 1276.559,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Tamaulipas Faustino Guti\u00e9rrez P\u00e9rez",
            "start": 1278.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "otorg\u00f3 un Amparo a Francisco Javier n",
            "start": 1281.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "para que los los escoltas adscritos a la",
            "start": 1284.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica del",
            "start": 1287.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "estado de Tamaulipas les sean resignados",
            "start": 1289.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "al quejoso Pues de acuerdo al juzgador",
            "start": 1292.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no basta con utilizar la frase por",
            "start": 1294.38,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "necesidades del servicio aqu\u00ed dice no",
            "start": 1298.159,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "basta utilizar la frase por necesidades",
            "start": 1300.919,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "del servicio sino que hay que",
            "start": 1302.419,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "justificarlo y sobre todo tomar en",
            "start": 1304.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n la naturaleza del servicio",
            "start": 1306.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de Protecci\u00f3n a que est\u00e1 sujeto el",
            "start": 1309.32,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "funcionario p\u00fablico",
            "start": 1311.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Cabe se\u00f1alar que el juez Guti\u00e9rrez P\u00e9rez",
            "start": 1314.539,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en octubre del dos le otorg\u00f3 una",
            "start": 1317.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n provisional contra la orden",
            "start": 1321.98,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de aprehensi\u00f3n por el delito de",
            "start": 1323.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada as\u00ed como un",
            "start": 1325.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "amparo en este a\u00f1o en febrero el cual ya",
            "start": 1328.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fue revocado por el primer tributar",
            "start": 1331.34,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tribunal colegiado del estado de",
            "start": 1332.9,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "Tamaulipas esto pareciera que el juez",
            "start": 1334.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez P\u00e9rez actuara como juez de",
            "start": 1338.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Consigna en los asuntos que lleva el ex",
            "start": 1341.78,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "gobernador tamaulipeco adelante",
            "start": 1345.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el siguiente caso es el del ex fiscal",
            "start": 1349.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "general de Veracruz Jorge n acusado de",
            "start": 1352.039,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "secuestro y desaparici\u00f3n forzada aqu\u00ed el",
            "start": 1354.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "secretario encargado del despacho del",
            "start": 1357.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "juzgado de simo\u00e9ptimo de distrito en",
            "start": 1359.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Veracruz Andr\u00e9s rosell Mart\u00ednez le",
            "start": 1362.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "otorg\u00f3 una suspensi\u00f3n provisional para",
            "start": 1366.32,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "Cesar la prisi\u00f3n preventiva oficiosa",
            "start": 1367.94,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Pues a su criterio es contraria a los",
            "start": 1370.179,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "tratados internacionales y orden\u00f3 que se",
            "start": 1374.059,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "le otorgue a las partes la oportunidad",
            "start": 1376.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de evaluar la imposici\u00f3n de otra u otras",
            "start": 1378.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "medidas cautelares previstas en la ley",
            "start": 1381.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo manifiesta",
            "start": 1383.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el encargado del despacho Russell",
            "start": 1386.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez intent\u00f3 de esta forma intent\u00f3",
            "start": 1388.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "liberar a Jorge n a pesar de que los",
            "start": 1391.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "delitos que se leen por los que se le",
            "start": 1395.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Investiga son graves sin embargo el juez",
            "start": 1397.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de control que lleva el proceso penal",
            "start": 1399.679,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "impuso prisi\u00f3n preventiva justificada",
            "start": 1401.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1404.539,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ahora tenemos el caso del asesinato del",
            "start": 1406.24,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "ciudadano de la India aqu\u00ed en el en el",
            "start": 1409.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "viaducto esto el pasado 19 de agosto",
            "start": 1410.9,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or qu\u00e9 tan ya de 35 a\u00f1os",
            "start": 1414.4,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "originario de la India viajaba en un",
            "start": 1419.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "autom\u00f3vil blanco acompa\u00f1ado de otra",
            "start": 1422.299,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "persona \u00e9l hab\u00eda salido de una casa de",
            "start": 1424.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cambio en el interior del Aeropuerto",
            "start": 1427.94,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1430.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "donde hab\u00eda cambiado Diez mil d\u00f3lares",
            "start": 1431.72,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "cerca de las 11:30 fue interceptado en",
            "start": 1434.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en viaducto a bordo de por cuatro",
            "start": 1438.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hombres a bordo de dos motocicletas los",
            "start": 1441.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sujetos intentaron despojarlo del dinero",
            "start": 1445.039,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "pero el ciudadano hind\u00fa que no entend\u00eda",
            "start": 1446.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es que no entiende espa\u00f1ol pues no",
            "start": 1448.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entendi\u00f3 las exigencias de los",
            "start": 1451.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "asaltantes esto gener\u00f3 confusi\u00f3n y",
            "start": 1453.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "finalmente uno de los asaltantes le",
            "start": 1456.02,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "dispar\u00f3 en once ocasiones",
            "start": 1458.72,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "luego el 29 de agosto la fiscal\u00eda",
            "start": 1462.4,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "general de Justicia del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 1467.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "y la conao dan cumplimiento a una orden",
            "start": 1468.5,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de aprehensi\u00f3n en contra de Roc\u00edo",
            "start": 1471.799,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Esmeralda y Kevin Gabriel esto por su",
            "start": 1473.539,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "probable participaci\u00f3n en el homicidio",
            "start": 1477.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de un adulto mayor a quien hab\u00edan",
            "start": 1480.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "despojado de su pensi\u00f3n en Naucalpan",
            "start": 1483.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico una vez detenidos",
            "start": 1485.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "manifiestan pertenecer a una naci\u00f3n",
            "start": 1487.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "delictiva y",
            "start": 1489.62,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "aceptan haber participado en el intento",
            "start": 1491.559,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "de robo y homicidio a la persona",
            "start": 1494.419,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "originaria de la India posteriormente el",
            "start": 1496.7,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "31 de agosto",
            "start": 1499.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Josu\u00e9 El\u00edas n alias El gemelo es el",
            "start": 1501.88,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "presunto autor material del homicidio",
            "start": 1507.02,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "fue detenido por elementos de las",
            "start": 1508.7,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "actividades de Seguridad Ciudadana y de",
            "start": 1510.62,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1512.0,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "en inmediaciones de la Colonia Morelos",
            "start": 1513.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por su participaci\u00f3n el hecho delictivo",
            "start": 1515.299,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "esto debido a que una llamada telef\u00f3nica",
            "start": 1517.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "que realiza a su hermano Caleb quien",
            "start": 1520.1,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "est\u00e1 detenido pues acepta ser el el que",
            "start": 1523.039,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "hab\u00eda disparado contra el ciudadano de",
            "start": 1526.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la India adelante",
            "start": 1528.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed vemos el modus operandi de de esta",
            "start": 1530.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de esta banda s\u00ed tienen un equipo el",
            "start": 1534.02,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "n\u00famero uno que selecciona las v\u00edctimas",
            "start": 1537.38,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "este se integra por dos personas",
            "start": 1539.26,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Generalmente un hombre y una mujer que",
            "start": 1541.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trabajan en el monitoreo de las casas de",
            "start": 1543.62,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "cambio o de varias casas de cambio que",
            "start": 1546.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se ubican entre las puertas dos y siete",
            "start": 1548.659,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "del Aeropuerto Internacional de la",
            "start": 1550.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico su funci\u00f3n es informar",
            "start": 1552.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "datos de personas que realicen cambios",
            "start": 1554.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de dinero en efectivo en cantidades",
            "start": 1557.9,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "importantes les dan la media afiliaci\u00f3n",
            "start": 1559.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vestimenta manera que los puedan",
            "start": 1561.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "identificar despu\u00e9s hay un equipo del",
            "start": 1564.62,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "equipo n\u00famero dos conocido como",
            "start": 1567.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pecadores este est\u00e1 integrado por dos o",
            "start": 1569.539,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tres personas y su funci\u00f3n es ubicar",
            "start": 1572.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "afuera de las casas de cambio a las",
            "start": 1574.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas con la descripci\u00f3n que ya les",
            "start": 1576.86,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "proporcion\u00f3 v\u00eda telef\u00f3nica el equipo",
            "start": 1578.6,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "n\u00famero uno",
            "start": 1580.4,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "s\u00ed les dan seguimiento e identifican el",
            "start": 1581.779,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo desde el que abordan una vez",
            "start": 1584.779,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "que van saliendo del aeropuerto a este",
            "start": 1588.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "equipo pertenec\u00eda o en este equipo",
            "start": 1590.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "participaban Kevin Gabriel y Roc\u00edo",
            "start": 1593.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Esmeralda detenidos por la fiscal\u00eda del",
            "start": 1595.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico Adelante luego hay otro",
            "start": 1598.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "equipo n\u00famero tres su se les conoce como",
            "start": 1601.58,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "cobradores este est\u00e1 integrado por",
            "start": 1605.12,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "seis a ocho personas quienes utilizan",
            "start": 1608.2,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "motocicletas y veh\u00edculos con los datos",
            "start": 1611.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "aportados por el equipo n\u00famero dos le",
            "start": 1614.539,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "dan seguimiento al exterior del",
            "start": 1616.88,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "aeropuerto de las v\u00edctimas para despu\u00e9s",
            "start": 1618.44,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "despojarlas de sus pertenencias a este",
            "start": 1620.299,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "equipo",
            "start": 1623.059,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pertenec\u00eda a Jos\u00e9 El\u00edas n alias El",
            "start": 1624.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gemelo que vimos que fue detenido y que",
            "start": 1627.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fue quien dispar\u00f3 a la v\u00edctima el l\u00edder",
            "start": 1630.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de este grupo delictivo tambi\u00e9n es",
            "start": 1632.9,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "encargado de supervisar que se ejecute",
            "start": 1634.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el asalto y incluso participa en esta",
            "start": 1636.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "actividad y finalmente un equipo n\u00famero",
            "start": 1639.02,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "cuatro que es el equipo enfriador estos",
            "start": 1641.36,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "se encargan de resguardar los veh\u00edculos",
            "start": 1645.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y motocicletas empleados en los en los",
            "start": 1647.539,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "asaltos",
            "start": 1650.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este y este grupo",
            "start": 1652.059,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "realizaba su operaciones delictivas",
            "start": 1656.14,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "principalmente en domicilios en la",
            "start": 1658.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico y Estado de M\u00e9xico",
            "start": 1660.62,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 1662.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "enseguida cedo la palabra al comandante",
            "start": 1666.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 1669.799,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 1674.419,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "se les va a dar a conocer el esfuerzo",
            "start": 1675.82,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "integral de la del gabinete de seguridad",
            "start": 1677.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en el en el periodo ya se\u00f1alado para tal",
            "start": 1679.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "efecto se tiene un despliegue de",
            "start": 1683.6,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "doscientos sesenta y seis mil cincuenta",
            "start": 1684.86,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y cinco elementos de los cuales 118.130",
            "start": 1687.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "son de la guardia nacional y ciento",
            "start": 1690.679,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "cuarenta y siete mil novecientos",
            "start": 1692.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "veinticinco de las fuerzas armadas este",
            "start": 1694.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "efectivo participa en el cumplimiento de",
            "start": 1697.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Catorce misiones en la estrategia",
            "start": 1699.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica estrategia",
            "start": 1701.9,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de para el fortalecimiento de las",
            "start": 1703.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "aduanas y puertos vigilancia de",
            "start": 1705.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "territorio y espacio a\u00e9reo nacional plan",
            "start": 1707.48,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de migraci\u00f3n en la frontera norte y sur",
            "start": 1709.94,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "operaciones para el combate del mercado",
            "start": 1711.7,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "il\u00edcito de combustibles seguridad a",
            "start": 1713.779,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "instalaciones estrat\u00e9gicas",
            "start": 1716.299,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "erradicaci\u00f3n intensiva de planteos",
            "start": 1717.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "il\u00edcitos plan integral de seguridad del",
            "start": 1720.559,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tren Maya plan integral de seguridad al",
            "start": 1723.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "trans\u00edstmico atenci\u00f3n m\u00e9dica de primer",
            "start": 1725.539,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "contacto y vigilancia en",
            "start": 1727.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a desastres operaciones de",
            "start": 1729.94,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y rescate operaciones",
            "start": 1732.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "operaciones sargazo y combate a la pesca",
            "start": 1734.059,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "il\u00edcita en este periodo se propusieron",
            "start": 1736.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los siguientes apoyos apoyos este",
            "start": 1739.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "seguridad a los familiares de personas",
            "start": 1742.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "desaparecidas as\u00ed como el personal de",
            "start": 1744.86,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "las autoridades que participaron en las",
            "start": 1746.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "acciones de b\u00fasqueda en el campo se",
            "start": 1748.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "brindaron ocho apoyos de seguridad y",
            "start": 1751.1,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda en los estados de Guerrero",
            "start": 1752.96,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro Sinaloa Tamaulipas Colima",
            "start": 1754.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n y Veracruz",
            "start": 1756.62,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "se dio escolta y monitoreo a veh\u00edculos",
            "start": 1759.2,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que distribuyen fertilizantes desde los",
            "start": 1761.059,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "puertos de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 1762.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos Veracruz y topolobampo as\u00ed",
            "start": 1765.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "como de la Macro bodega de La Barca",
            "start": 1767.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Jalisco a los estados de Guerrero Oaxaca",
            "start": 1769.76,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Chiapas Morelos Puebla Sinaloa y M\u00e9xico",
            "start": 1771.5,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "transportando",
            "start": 1773.98,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "25,424 toneladas de fertilizantes",
            "start": 1775.96,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "se apoy\u00f3 en el traslado de ese Dios",
            "start": 1780.2,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "apoyo en diciembre traslados de 154",
            "start": 1782.539,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "internos entre centros federales y",
            "start": 1785.299,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "estatales de la inspecci\u00f3n social",
            "start": 1787.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1790.29,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "con motivo del periodo vacacional",
            "start": 1792.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "venerado 2023 y para proteger durante su",
            "start": 1794.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "viaje y Estancia los vacacionistas la",
            "start": 1797.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "guardia nacional implement\u00f3 el plan",
            "start": 1799.82,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad verano 2023",
            "start": 1801.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en el cual se contempl\u00f3 adem\u00e1s de los",
            "start": 1805.399,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "veintid\u00f3s mil seiscientos y 562",
            "start": 1807.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "efectivos desplegados en los Estados con",
            "start": 1809.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "los principales centros tur\u00edsticos del",
            "start": 1811.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a 14.300 elementos m\u00e1s con la tarea",
            "start": 1812.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de espec\u00edfica de realizar proximidad",
            "start": 1816.62,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "social en actividades de prevenci\u00f3n y",
            "start": 1818.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vigilancia para proteger a los 55",
            "start": 1820.159,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "millones cuatrocientos mil turistas",
            "start": 1822.62,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "nacionales extranjeros este esfuerzo se",
            "start": 1824.539,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "puso en ejecuci\u00f3n del 19 de julio al 27",
            "start": 1827.539,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de agosto del 23 en Mazatl\u00e1n en Puerto",
            "start": 1829.58,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "Vallarta Veracruz Acapulco y Canc\u00fan",
            "start": 1833.299,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "de 19 al 27 de agosto se contabilizaron",
            "start": 1838.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las siguientes acciones y resultados dos",
            "start": 1842.539,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "mil ciento treinta y siete servicios de",
            "start": 1845.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vigilancia inspecci\u00f3n y carreteras los",
            "start": 1846.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuales realizaron nueve mil setecientos",
            "start": 1849.38,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "ochenta y seis patrullajes recorriendo",
            "start": 1850.82,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "49.77 kil\u00f3metros en auxilio a los 50",
            "start": 1853.059,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "millones de turistas",
            "start": 1856.399,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "mil ciento cuarenta y un puestos de",
            "start": 1858.94,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "auxilio tur\u00edstico y orientaci\u00f3n que",
            "start": 1861.02,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "dieron servicio a 26,827 conductores",
            "start": 1862.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n con el aseguramiento de",
            "start": 1869.24,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "armas de fuego en el periodo de en el",
            "start": 1870.919,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "citado periodo se aseguraron un total de",
            "start": 1873.02,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "756 armas de fuego en septiembre fueron",
            "start": 1875.08,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "499 en el presente a\u00f1o siete mil",
            "start": 1878.919,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "ochocientos cuarenta y uno y la suma en",
            "start": 1882.38,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n Es de 44.035 armas de",
            "start": 1884.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fuego aseguradas en cargadores en el",
            "start": 1887.779,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "periodo se aseguraron mil doscientos",
            "start": 1890.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Trece en el en septiembre 448 en el",
            "start": 1892.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presente a\u00f1o",
            "start": 1896.72,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "26.245 y en la administraci\u00f3n",
            "start": 1898.12,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "180,266 cargadores asegurados",
            "start": 1902.38,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "por lo que se espera granadas en el",
            "start": 1905.899,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "periodo se aseguraron siete granadas en",
            "start": 1907.76,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "el en el mes tres en el presente a\u00f1o 476",
            "start": 1910.88,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "y en la administraci\u00f3n un total de dos",
            "start": 1914.899,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "mil novecientas Trece granadas cartuchos",
            "start": 1917.419,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en el periodo",
            "start": 1919.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "181.390 cartuchos en septiembre 150 mil",
            "start": 1922.299,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "544 en durante el a\u00f1o",
            "start": 1926.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "892 mil ciento setenta y siete y en la",
            "start": 1929.38,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n un total de 18 millones",
            "start": 1932.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "quinientos ochenta mil doscientos",
            "start": 1934.82,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sesenta y ocho cartuchos asegurados",
            "start": 1936.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "detenidos y veh\u00edculos en el per\u00edodo se",
            "start": 1938.98,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "aseguraron",
            "start": 1942.799,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "469 personas en el mes 33 en el a\u00f1o",
            "start": 1943.899,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "8.573 y en la administraci\u00f3n",
            "start": 1949.539,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "77.324 personas detenidas en veh\u00edculos",
            "start": 1953.26,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "261 en el periodo 22 en el mes siete mil",
            "start": 1957.039,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "setecientos cincuenta y dos durante el",
            "start": 1961.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y en la administraci\u00f3n 89.",
            "start": 1962.779,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "cuarenta y siete veh\u00edculos asegurados",
            "start": 1965.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por lo que se refiere al fentanilo en el",
            "start": 1968.38,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "periodo se han asegurado un total de",
            "start": 1971.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "veinte punto tres kilogramos en el mes",
            "start": 1972.919,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "20.1 kilogramos de fentanilo en el a\u00f1o",
            "start": 1974.84,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "1847.8 kilogramos y en la administraci\u00f3n",
            "start": 1979.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "siete mil seiscientos treinta y nueve",
            "start": 1982.7,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "punto ocho kilogramos de fentanilo",
            "start": 1984.44,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "asegurado ventafetaminas en el periodo",
            "start": 1986.84,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "en el periodo comprendido del 22 al",
            "start": 1989.779,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuatro de septiembre un total de",
            "start": 1992.419,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "cuarenta punto trescientos veintinueve",
            "start": 1994.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mil eh 40.329 kilogramos de bebida en el",
            "start": 1995.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mes de septiembre se han asegurado mil",
            "start": 2000.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "trescientos punto tres kilogramos de",
            "start": 2002.38,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "metafetaminas en el a\u00f1o 271 34.2",
            "start": 2003.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "kilogramos y en la administraci\u00f3n 423",
            "start": 2007.899,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "441 kilogramos de bentafetamina",
            "start": 2011.279,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "asegurada",
            "start": 2014.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "en la coca\u00edna en el periodo",
            "start": 2015.94,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "cinco cinco mil trescientos sesenta y",
            "start": 2021.179,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "cuatro kilogramos en el en el mes cero",
            "start": 2023.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "punto uno kilogramos en el presente a\u00f1o",
            "start": 2026.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se han asegurado 73.781 kilogramos de",
            "start": 2028.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "coca\u00edna en la administraci\u00f3n ciento",
            "start": 2030.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ochenta y dos mil cuatrocientos",
            "start": 2033.22,
            "duration": 2.699
        },
        {
            "text": "cincuenta y dos punto nueve kilogramos",
            "start": 2034.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "asegurados en marihuana en el periodo",
            "start": 2035.919,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "349 kilogramos en el mes de septiembre",
            "start": 2038.88,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "21 kilogramos en el a\u00f1o setenta y siete",
            "start": 2041.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mil seiscientos noventa y nueve y en la",
            "start": 2045.22,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n un total de",
            "start": 2047.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "722.659 kilogramos de marihuana",
            "start": 2049.619,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "asegurados en el hero\u00edna en el periodo",
            "start": 2052.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un total de diez punto tres kilogramos",
            "start": 2055.74,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "en el mes no tenemos ning\u00fan",
            "start": 2058.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "aseguramiento en el presente a\u00f1o",
            "start": 2060.099,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "llevamos 32.7 kilogramos y en la",
            "start": 2061.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n mil quinientos quince",
            "start": 2064.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "punto siete kilogramos asegurados",
            "start": 2066.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en moneda nacional y a d\u00f3lares",
            "start": 2069.82,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "americanos moneda nacional en el periodo",
            "start": 2071.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tres millones ochocientos setenta Y dos",
            "start": 2073.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "mil novecientos noventa y cuatro pesos",
            "start": 2075.46,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en septiembre ochenta millones que es",
            "start": 2076.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cuarenta mil en el presente a\u00f1o se han",
            "start": 2079.659,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "asegurado 54.2 millones la presente",
            "start": 2081.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n suma un total de",
            "start": 2085.119,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "seiscientos ocho punto dos millones de",
            "start": 2086.919,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pesos asegurados en d\u00f3lares americanos",
            "start": 2089.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "en el periodo dos millones ochocientos",
            "start": 2091.359,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cuarenta y siete mil seiscientos",
            "start": 2094.119,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "diecis\u00e9is d\u00f3lares en septiembre ochenta",
            "start": 2095.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y cinco mil ciento setenta y seis en el",
            "start": 2098.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presente a\u00f1o nueve punto dos millones de",
            "start": 2100.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares y en la administraci\u00f3n",
            "start": 2103.3,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "136.7 millones de d\u00f3lares asegurados",
            "start": 2106.08,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "en la radicaci\u00f3n de marihuana en",
            "start": 2110.32,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "platillos el localizaron en el per\u00edodo",
            "start": 2112.42,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "se localizaron destruyeron seiscientos",
            "start": 2114.099,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "cuarenta y tres plant\u00edos en siete",
            "start": 2115.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas en septiembre 14 plantillos en",
            "start": 2117.82,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "una hect\u00e1rea en el presente a\u00f1o",
            "start": 2120.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "6.783 plantillos en mil ciento cuarenta",
            "start": 2123.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y cinco hect\u00e1reas y en la administraci\u00f3n",
            "start": 2126.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sesenta y ocho mil quince plantillos",
            "start": 2127.98,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "localizados y destruidos en 9.131",
            "start": 2130.9,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 2134.26,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2135.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en Amapola en platillos en el en el",
            "start": 2137.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "periodo 245 plantillos en 21.4 hect\u00e1reas",
            "start": 2140.5,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en septiembre 35 plantillos en tres",
            "start": 2144.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 2147.7,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en el presente a\u00f1o",
            "start": 2149.26,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "49.49.294 plant\u00edos en 8.614 hect\u00e1reas en",
            "start": 2152.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n",
            "start": 2156.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "409.223 plantillos localizados y",
            "start": 2158.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "destruidos en",
            "start": 2161.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "57.172.4 hect\u00e1reas",
            "start": 2163.14,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en coca hojas de coca plantillos en el",
            "start": 2167.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "per\u00edodo se localiz\u00f3 y destruy\u00f3 un",
            "start": 2170.619,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "platillo Esto fue en cero punto",
            "start": 2172.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "veinticinco hect\u00e1reas en el mes no",
            "start": 2174.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tenemos ning\u00fan en ninguno localizado en",
            "start": 2177.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 111 plant\u00edos en 23.25 hect\u00e1reas",
            "start": 2180.22,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "en la administraci\u00f3n 189 plantillos es",
            "start": 2183.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "61.96 hect\u00e1reas fueron localizados y",
            "start": 2187.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "destruidos por lo que respecta a",
            "start": 2190.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "laboratorios clandestinos de",
            "start": 2193.599,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "metafetaminas en el periodo del en el",
            "start": 2194.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "periodo se han asegurado 89 laboratorios",
            "start": 2196.66,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "en los cuales se localiz\u00f3",
            "start": 2198.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "38.78 toneladas de metafetaminas",
            "start": 2201.119,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "82.10 toneladas de sustancias qu\u00edmicas",
            "start": 2204.359,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "se evit\u00f3 la producci\u00f3n de m\u00e1s de 125.28",
            "start": 2206.859,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "toneladas de metafetaminas con una",
            "start": 2209.98,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n econ\u00f3mica al crimen",
            "start": 2212.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "organizado de m\u00e1s de 40 millones de",
            "start": 2213.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pesos por otra parte durante la presente",
            "start": 2216.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se han asegurado 2020",
            "start": 2218.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "laboratorios clandestinos en los cuales",
            "start": 2221.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "se encontr\u00f3",
            "start": 2223.18,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "144.02 toneladas de mentafetamina",
            "start": 2225.119,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "noventa punto doce toneladas de",
            "start": 2228.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sustancias qu\u00edmicas se evit\u00f3 la",
            "start": 2230.14,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de siete mil noventa",
            "start": 2232.0,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "veintis\u00e9is toneladas de metafetamina con",
            "start": 2233.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "una afectaci\u00f3n de m\u00e1s de uno punto ocho",
            "start": 2235.359,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "billones de pesos",
            "start": 2237.46,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2239.67,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "para el fortalecimiento en la estrategia",
            "start": 2241.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de aduanas y puertos se cuenta con 50 de",
            "start": 2242.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las cuales son 21 son fronterizas tres",
            "start": 2246.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "interiores y 16 mar\u00edtimas el ej\u00e9rcito",
            "start": 2249.28,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "tiene mexicano tiene su cargo 32 aduanas",
            "start": 2251.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "veinti\u00fan fronterizas y once interiores",
            "start": 2254.94,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la cemar dieciocho y seis son mar\u00edtimas",
            "start": 2257.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y dos interiores se tiene el control de",
            "start": 2260.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las aduanas fronterizas e interiores con",
            "start": 2263.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "un total efectivo de mil sesenta y tres",
            "start": 2264.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "elementos se hace se han asegurado si",
            "start": 2267.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hay armas de fuego 27 cargadores que es",
            "start": 2270.28,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "40 cartuchos veinte componentes de arma",
            "start": 2272.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "veinti\u00fan detenidos 91 93 veh\u00edculos",
            "start": 2274.18,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "terrestres",
            "start": 2277.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "68.23 kilogramos de metafetamina dos",
            "start": 2278.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "punto dos kilogramos de ketamina cuatro",
            "start": 2281.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "millones cuatro mil d\u00f3lares americanos",
            "start": 2283.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en documentos por cobrar",
            "start": 2285.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "974,470 en moneda nacional y 84.426",
            "start": 2288.48,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares americanos en efectivo",
            "start": 2292.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por lo que respete la recaudaci\u00f3n en el",
            "start": 2294.7,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "periodo se recaud\u00f3",
            "start": 2296.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "9.718 millones de pesos en el mes de",
            "start": 2300.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "septiembre se han recaudado mil",
            "start": 2302.8,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "cuatrocientos sesenta y dos millones de",
            "start": 2304.06,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pesos durante el presente a\u00f1o se han",
            "start": 2305.14,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "recaudado",
            "start": 2307.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "711,161 millones de pesos del primero de",
            "start": 2309.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "marzo a toda la administraci\u00f3n Dos punto",
            "start": 2312.82,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cuatro billones de pesos",
            "start": 2315.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en el en las operaciones para el combate",
            "start": 2320.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del mercado hizo de combustibles se",
            "start": 2322.359,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "obtiene un despliegue de tres mil",
            "start": 2324.7,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "veintis\u00e9is efectivos durante el periodo",
            "start": 2325.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se han asegurado cuatrocientos ochenta",
            "start": 2328.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mil quinientos setenta y cinco litros de",
            "start": 2330.76,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "combustible en septiembre",
            "start": 2332.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "49.600 litros durante el a\u00f1o 12 millones",
            "start": 2335.339,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "229.736 litros y la administraci\u00f3n 54",
            "start": 2339.599,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "millones trescientos ochenta y un mil",
            "start": 2343.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ochenta y dos litros en tomas",
            "start": 2345.579,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "clandestinas en el periodo se",
            "start": 2347.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "localizaron 198 en el mes 11 en el a\u00f1o",
            "start": 2349.06,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tres mil ochocientos cincuenta y dos y",
            "start": 2353.38,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en la administraci\u00f3n",
            "start": 2355.18,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "27.086 Thomas clandestinas",
            "start": 2357.18,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "con el uso de inteligencia se detuvieron",
            "start": 2362.26,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "a cuatro integrantes de dos grupos",
            "start": 2364.359,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "delictivos como siguen el 29 de agosto",
            "start": 2365.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el 23 personal del ej\u00e9rcito mexicano en",
            "start": 2367.599,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la guardia nacional y",
            "start": 2369.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s autoridades detuvieron un",
            "start": 2371.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "integrante del Cartel este Nueva",
            "start": 2374.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Generaci\u00f3n de Jalisco en el municipio de",
            "start": 2377.619,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Guadalupe Zacatecas dedicado a la venta",
            "start": 2379.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de drogas extorsi\u00f3n y secuestro el",
            "start": 2381.22,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tendido de agosto personal del ej\u00e9rcito",
            "start": 2383.74,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "mexicano en coordinaci\u00f3n con el Centro",
            "start": 2385.06,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "Nacional de inteligencia Y fiscal\u00eda",
            "start": 2386.38,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica detuvieron una",
            "start": 2388.599,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "integrante de las c\u00e9lulas delictiva los",
            "start": 2390.099,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "demonios de la facci\u00f3n Mayo Zambada en",
            "start": 2391.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el municipio de Nogales Sonora dedicados",
            "start": 2394.359,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "al trasiego de drogas y tr\u00e1gico de",
            "start": 2395.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "armamento el 31 de agosto del 23 el",
            "start": 2397.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano y la guardia nacional",
            "start": 2400.9,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con el Centro Nacional",
            "start": 2402.04,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "de inteligencia Y la fiscal\u00eda general de",
            "start": 2403.24,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica detuvieron una dos",
            "start": 2404.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "integrantes de la c\u00e9lula delictiva de la",
            "start": 2406.66,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "facci\u00f3n gente del guano",
            "start": 2408.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "af\u00edn al alcalde del Pac\u00edfico del",
            "start": 2410.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "municipio de Culiac\u00e1n dedicado al",
            "start": 2413.44,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "trasiego de drogas total cuatro",
            "start": 2415.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "detenidos y grupos delictivos afectados",
            "start": 2417.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 2419.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "una instrucci\u00f3n del presidente de la",
            "start": 2421.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica el 17 de julio de tres se",
            "start": 2422.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entregaron siete equipos de trabajo",
            "start": 2425.859,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "interinstitucional en los siete estados",
            "start": 2427.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "que de forma conjunta representan el",
            "start": 2429.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cincuenta y seis por ciento de en",
            "start": 2431.859,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "homicidios vinculados a delincuencia",
            "start": 2433.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "organizada Esto fue en Guanajuato Estado",
            "start": 2435.7,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Baja California Chihuahua",
            "start": 2437.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Jalisco Michoac\u00e1n y Guerrero",
            "start": 2439.599,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "estos equipos de trabajo se encuentran",
            "start": 2442.72,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "entregados con personal de inteligencia",
            "start": 2444.7,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n y judicializaci\u00f3n",
            "start": 2446.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "operativo prevenci\u00f3n del delito",
            "start": 2449.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "proximidad social bienestar y de",
            "start": 2451.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social los resultados que",
            "start": 2453.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se registran hasta hasta la fecha son",
            "start": 2456.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "los siguientes 136 detenidos",
            "start": 2458.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "veinticuatro armas de fuego 32 veh\u00edculos",
            "start": 2460.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "terrestres",
            "start": 2462.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "cinco mil trescientos treinta y cuatro",
            "start": 2463.92,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en moneda nacional dos mil cuatrocientos",
            "start": 2466.359,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "seis kilogramos de mentafetaminas",
            "start": 2469.18,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": ".922.606 kilogramos de coca\u00edna y",
            "start": 2475.02,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "12.946 kilogramos de marihuana",
            "start": 2478.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la siguiente gr\u00e1fica contiene los rubros",
            "start": 2485.26,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "diez rubros de resultados en atenci\u00f3n al",
            "start": 2488.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico donde sobresale la",
            "start": 2491.619,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n de la guardia nacional en el",
            "start": 2493.599,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "esfuerzo Nacional de la siguiente manera",
            "start": 2495.7,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en la localizaci\u00f3n de kilogramos de goma",
            "start": 2499.06,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de opio la guardia nacional aporta el",
            "start": 2501.099,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "36% de los resultados en fentanilo 45%",
            "start": 2503.859,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "en detenidos el 44% en rescate",
            "start": 2507.94,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "humanitario el 88%",
            "start": 2511.66,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "aeronaves",
            "start": 2513.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "43% veh\u00edculos terrestres",
            "start": 2515.46,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "56% armas de fuego el 21% en cartuchos",
            "start": 2518.64,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "asegurados 60 por ciento en moneda",
            "start": 2523.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2525.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "59% en d\u00f3lares americanos el 15% el",
            "start": 2526.8,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "resto del porcentaje de un cien por",
            "start": 2531.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ciento la aporta las otras dependencias",
            "start": 2533.619,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "en la atenci\u00f3n a desastres plan de NTC",
            "start": 2538.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "plan gn a y plan Marina se atendieron",
            "start": 2541.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ciento un eventos con un total de once",
            "start": 2544.78,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "mil cuarenta y siete elementos",
            "start": 2547.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cinco mil del ej\u00e9rcito dos mil",
            "start": 2549.24,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ochocientos de la guardia Y dos mil",
            "start": 2552.339,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "seiscientos de cemar se atendi\u00f3 una",
            "start": 2554.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tormenta tropical 78 lluvias fuertes",
            "start": 2557.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "doce accidentes vehiculares nueve",
            "start": 2560.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "incendios y una explosi\u00f3n por pirotecnia",
            "start": 2562.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se lleva a cabo actividades del amor",
            "start": 2565.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "social en Sinaloa y Chiapas con 300",
            "start": 2566.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "elementos y treinta veh\u00edculos se dieron",
            "start": 2569.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "consultas m\u00e9dicas odontol\u00f3gicas",
            "start": 2572.079,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "medicamentos repartidos raciones",
            "start": 2573.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "calientes cortes de cabello beneficiando",
            "start": 2575.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mil cuatrocientos cuarenta y nueve",
            "start": 2578.02,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "personas en el municipio de Sinaloa de",
            "start": 2579.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Leyva en Chiapas con 60 elementos y",
            "start": 2581.859,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "cuatro veh\u00edculos los mismos apoyos",
            "start": 2584.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "atendiendo o beneficiando a dos mil",
            "start": 2586.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "noventa y seis personas en los",
            "start": 2589.44,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "municipios de motozintla mazapa de",
            "start": 2592.119,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "Madero y nueva independencia",
            "start": 2594.099,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "en operaciones de b\u00fasqueda de rescate",
            "start": 2596.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas cuentan con un",
            "start": 2598.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Centro Nacional de b\u00fasqueda y rescate",
            "start": 2600.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "cuatro centros regionales de b\u00fasqueda y",
            "start": 2601.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "rescate a\u00e9reo 28 subcentros",
            "start": 2603.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "coordinadores de b\u00fasqueda y rescate",
            "start": 2606.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo 33 estaciones navales de b\u00fasqueda",
            "start": 2607.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "rescate y vigilancia mar\u00edtima un equipo",
            "start": 2610.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda y rescate urbano en el",
            "start": 2613.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "periodo se llevaron a cabo 47",
            "start": 2616.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "operaciones donde se efectuaron once",
            "start": 2617.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "rescates diversos cuatro evacuaciones",
            "start": 2620.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y tres accidentes a\u00e9reos se",
            "start": 2621.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "participaron con cinco mil quince",
            "start": 2625.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "elementos en las operaciones de",
            "start": 2626.92,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "seguridad en el Ferrocarril",
            "start": 2629.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico de Tehuantepec se cuenta",
            "start": 2630.839,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "con 17 bases de operaciones tres",
            "start": 2634.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estaciones navales avanzadas teniendo",
            "start": 2636.819,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "como objetivos prioritarios la",
            "start": 2638.74,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "infraestructura social y productiva",
            "start": 2640.66,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico combate la pobreza",
            "start": 2642.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n al medio ambiente y as\u00ed como",
            "start": 2644.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Resaltar la cultura de los pueblos",
            "start": 2647.14,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 2648.46,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en atenci\u00f3n m\u00e9dica de primer contacto en",
            "start": 2651.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lugares de dif\u00edcil acceso eso es como",
            "start": 2653.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "parte de las acciones en apoyo a las",
            "start": 2655.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "poblaciones que viven a inmediaci\u00f3n de",
            "start": 2657.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del ferrocarril",
            "start": 2660.16,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nico",
            "start": 2661.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se llevaron a cabo participan 45.000",
            "start": 2663.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "personas dando servicios de Medicina",
            "start": 2666.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "general enfermer\u00eda ginecol\u00f3gica y",
            "start": 2668.38,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "obstetricia enfermedad de salud p\u00fablica",
            "start": 2670.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda de Salud Mental odontolog\u00eda",
            "start": 2672.579,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "en general y odontopediatr\u00eda",
            "start": 2675.16,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "en la operaci\u00f3n sargazo esta inici\u00f3 el",
            "start": 2678.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "primero de marzo 2023 para la contenci\u00f3n",
            "start": 2681.339,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "empleando 1950 efectivos se cuenta con",
            "start": 2684.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "doce buques sargaceros 16 embarcaciones",
            "start": 2687.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "menores y nueve mil cincuenta metros de",
            "start": 2690.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Barrera de contenci\u00f3n",
            "start": 2693.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "durante el periodo se recolectaron 198",
            "start": 2695.02,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "toneladas tiene un acumulado la fecha de",
            "start": 2698.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "veinti\u00fan mil seiscientos cincuenta y un",
            "start": 2700.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "toneladas en el combate de la pesca",
            "start": 2702.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "il\u00edcita personal de la Secretar\u00eda de",
            "start": 2705.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Marina en cumplimiento a las tres de",
            "start": 2707.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vigilancia ha desplegado dos mil",
            "start": 2709.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "elementos diez veh\u00edculos mar\u00edtimos",
            "start": 2711.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "buques quince veh\u00edculos terrestres y una",
            "start": 2713.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "unidad a\u00e9rea en coordinaci\u00f3n con la",
            "start": 2716.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de acuacultura y pesca as\u00ed como",
            "start": 2718.48,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de la guardia costera de los Estados",
            "start": 2721.359,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "Unidos han realizado las siguientes",
            "start": 2722.619,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "inspecciones a 147 personas tres buques",
            "start": 2724.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pesqueros 44 embarcaciones menores dos",
            "start": 2727.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos dos instalaciones en el pedido",
            "start": 2729.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se han asegurado 24 redes de pesca se",
            "start": 2732.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "han destruido cuatro mil doscientos",
            "start": 2734.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "metros y se han asegurado 330 kilogramos",
            "start": 2736.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de diferentes especies de productos",
            "start": 2738.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimos Eso es todo muchas gracias",
            "start": 2740.74,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or",
            "start": 2751.0,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2752.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nos corresponden tres temas muy r\u00e1pidos",
            "start": 2753.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "sobre el informe quincenal de seguridad",
            "start": 2757.3,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "del primero",
            "start": 2759.64,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "corresponde al avance sobre las",
            "start": 2761.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "constancias de antecedentes penales en",
            "start": 2764.619,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "l\u00ednea este",
            "start": 2766.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "informe lo damos porque muchas personas",
            "start": 2769.2,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "no saben que hoy en d\u00eda este documento",
            "start": 2773.02,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "se puede acceder a \u00e9l por medio del",
            "start": 2776.38,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "internet con los derechos debidamente",
            "start": 2781.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "cubiertos Entonces les vamos a presentar",
            "start": 2783.54,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "un informe del reporte de los primeros",
            "start": 2788.38,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "meses del avance de este programa",
            "start": 2792.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "adelante Cu\u00e1les han sido los resultados",
            "start": 2796.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desde que se puso en marcha el nuevo",
            "start": 2798.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sistema para la emisi\u00f3n de constancias",
            "start": 2802.0,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de antecedentes penales federales",
            "start": 2804.28,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "v\u00eda internet el dos de noviembre de dos",
            "start": 2807.66,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "al treinta y uno de agosto de este a\u00f1o",
            "start": 2813.099,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "se han emitido un total",
            "start": 2815.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2818.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "279,376 constancias un promedio de",
            "start": 2821.22,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "925 al d\u00eda esto equivale a un ingreso de",
            "start": 2824.7,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 59 millones de pesos al a la",
            "start": 2829.24,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda estos Cu\u00e1l es el beneficio de",
            "start": 2833.98,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "este sistema que se puso en marcha hace",
            "start": 2837.819,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "meses pero que estamos dando el reporte",
            "start": 2841.599,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de hoy",
            "start": 2843.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1mite se realiza a trav\u00e9s de",
            "start": 2846.579,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "internet y tarda cinco minutos una vez",
            "start": 2848.98,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que ya han cubierto verdad con todos los",
            "start": 2852.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los requisitos necesarios para hacer el",
            "start": 2856.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite",
            "start": 2858.94,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es muy importante porque no tiene gasto",
            "start": 2860.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en transportes en traslado Y entonces se",
            "start": 2863.7,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "hace de manera muy r\u00e1pida y muy \u00e1gil qu\u00e9",
            "start": 2867.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "otro tema",
            "start": 2871.42,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 2873.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "erradica cualquier pr\u00e1ctica de",
            "start": 2875.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ya que se hace en por",
            "start": 2877.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "internet una vez presentado los papeles",
            "start": 2880.839,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "y los documentos y qu\u00e9 cosas significa",
            "start": 2884.319,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pues es cero",
            "start": 2887.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n es una de las banderas de",
            "start": 2890.339,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno y estamos muy contentos",
            "start": 2892.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que este programa Pues no hay una lista",
            "start": 2895.66,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de espera no hay filas no hay gasto de",
            "start": 2898.599,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "traslado de los usuarios de cualquier",
            "start": 2902.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lugar del mundo mundo Entonces es un",
            "start": 2904.9,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ahorro y tambi\u00e9n pues es parte de los",
            "start": 2909.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "programas que radican la corrupci\u00f3n",
            "start": 2912.339,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2914.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas constancias emitidas en estos",
            "start": 2916.38,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "primeros diez meses de la implementaci\u00f3n",
            "start": 2919.18,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de este nuevo sistema se han emitido",
            "start": 2921.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "cuatrocientas ochenta y tres punto siete",
            "start": 2924.9,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "m\u00e1s constancias que en el mismo periodo",
            "start": 2926.92,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "previo Aqu\u00ed est\u00e1n los diez meses",
            "start": 2929.319,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "actuales del programa y esto era lo que",
            "start": 2931.98,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "mensualmente se hac\u00eda en los \u00faltimos",
            "start": 2935.859,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "diez meses pod\u00edamos tener cuarenta y",
            "start": 2939.099,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "siete mil ochocientos cincuenta y nueve",
            "start": 2941.8,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en la actualidad",
            "start": 2944.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "se han emitido",
            "start": 2946.26,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "279,376 en los diez meses posteriores a",
            "start": 2950.88,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "la implementaci\u00f3n del sistema y los diez",
            "start": 2954.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "meses previos a la implementaci\u00f3n del",
            "start": 2956.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sistema y poco a poco hemos ido subiendo",
            "start": 2959.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues empezamos con veinti\u00fan mil",
            "start": 2961.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "diecis\u00e9is mil y ya llevamos 36 .000 pero",
            "start": 2964.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante es que se facilita por",
            "start": 2966.7,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "medio electr\u00f3nico el acceso a este",
            "start": 2971.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "programa y se quita cualquier viso de",
            "start": 2973.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ya que se hace de manera",
            "start": 2976.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nica adelante por favor Bueno",
            "start": 2980.28,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 se les dejo aqu\u00ed los procesos",
            "start": 2983.02,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de solicitud que se hace en l\u00ednea son",
            "start": 2987.339,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "cinco pasos muy sencillos para descargar",
            "start": 2990.06,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "La Constancia solamente es de la delitos",
            "start": 2992.8,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "o de que tienen que ver con el la",
            "start": 2998.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "autoridad Federal aqu\u00ed est\u00e1 la captura",
            "start": 3002.099,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "del curp la validaci\u00f3n de la informaci\u00f3n",
            "start": 3004.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "generar la solicitud elegir la forma de",
            "start": 3006.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pago y Descargar La Constancia y bueno",
            "start": 3009.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este nos han informado que este sistema",
            "start": 3012.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "obtuvo el primer lugar en la categor\u00eda",
            "start": 3015.96,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "del certamen de innovaci\u00f3n de",
            "start": 3017.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 3020.099,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "realizado por el Instituto Nacional de",
            "start": 3021.319,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "transparencia Entonces es una cuesti\u00f3n",
            "start": 3023.7,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en resumen que",
            "start": 3027.42,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "da agilidad hace muy r\u00e1pido el el este",
            "start": 3029.54,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "este proceso de solicitud en l\u00ednea dos",
            "start": 3035.78,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "pues combate a la corrupci\u00f3n entonces",
            "start": 3039.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "adelante por favor y pues cualquiera de",
            "start": 3040.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cualquier parte del mundo puede tener",
            "start": 3044.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acceso a este procedimiento y luego",
            "start": 3046.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "este pues r\u00e1pidamente el informe sobre",
            "start": 3050.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el programa de regularizaci\u00f3n de",
            "start": 3052.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos de procedencia extranjera al",
            "start": 3054.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "al d\u00eda",
            "start": 3057.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "cuatro de septiembre se llevan un mill\u00f3n",
            "start": 3059.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "setecientos cincuenta y un mil",
            "start": 3061.68,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "doscientos sesenta y tres veh\u00edculos",
            "start": 3063.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "registrados el programa concluye el 30",
            "start": 3064.92,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de septiembre",
            "start": 3067.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Hay 164 m\u00f3dulos y se empez\u00f3 el a\u00f1o",
            "start": 3068.78,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pasado y estos son los resultados al d\u00eda",
            "start": 3073.74,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de hoy adelante por favor",
            "start": 3076.02,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "decir que tenemos 164 m\u00f3dulos que esas",
            "start": 3078.5,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "son los veh\u00edculos regularizados m\u00e1s de",
            "start": 3083.42,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n setecientos cincuenta y un mil",
            "start": 3087.78,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "que ya tienen sus documentos y los",
            "start": 3090.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "recursos obtenidos",
            "start": 3093.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para estos en estos m\u00f3dulos del total de",
            "start": 3095.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos regularizados por estado aqu\u00ed",
            "start": 3100.319,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1n damos gracias a las entidades pero",
            "start": 3102.9,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n son presidente cuatro mil",
            "start": 3106.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trescientos setenta y ocho millones de",
            "start": 3110.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pesos que se utilizan de acuerdo a su",
            "start": 3112.859,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n para la pavimentaci\u00f3n de las",
            "start": 3115.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "calles no digo m\u00e1s porque est\u00e1 un video",
            "start": 3119.099,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3121.079,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1n los metros cuadrados de",
            "start": 3122.819,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pavimentaci\u00f3n que se llevan por estado",
            "start": 3124.74,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "en algunos casos inici\u00f3 m\u00e1s tarde y se",
            "start": 3126.66,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "va a realizar tambi\u00e9n estos programas",
            "start": 3130.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pero estamos dando la informaci\u00f3n que se",
            "start": 3133.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "lleva como en Chihuahua ya va muy",
            "start": 3136.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adelantado y en otros en otras entidades",
            "start": 3138.359,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 3141.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estos es el el total dos millones",
            "start": 3143.78,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ochocientos cuarenta y un mil",
            "start": 3147.42,
            "duration": 2.699
        },
        {
            "text": "cuatrocientos cincuenta y tres metros",
            "start": 3148.859,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cuadrados es al primero de septiembre",
            "start": 3150.119,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los metros cuadrados de pavimentaci\u00f3n",
            "start": 3152.339,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "adelante y aqu\u00ed est\u00e1 la pavimentaci\u00f3n en",
            "start": 3154.859,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los estados de c\u00f3mo va caminando que lo",
            "start": 3158.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vamos a ver en el video adelante y",
            "start": 3160.619,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos el video del Tianguis",
            "start": 3163.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "del bienestar solamente quiero dar aqu\u00ed",
            "start": 3166.559,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "una un dato",
            "start": 3168.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3170.339,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "este que estamos actualmente de acuerdo",
            "start": 3171.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a su instrucci\u00f3n en la Huasteca",
            "start": 3175.44,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "estamos en Hidalgo en Puebla en Veracruz",
            "start": 3179.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y en San Luis Potos\u00ed Aqu\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 3182.339,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "municipios que se van que se est\u00e1n",
            "start": 3185.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Visitando en Hidalgo y en Veracruz sigue",
            "start": 3187.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Puebla y San Luis Potos\u00ed a la fecha se",
            "start": 3190.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "han visitado cinco municipios estamos en",
            "start": 3194.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el estado de Veracruz y agradecer mucho",
            "start": 3196.92,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "el esfuerzo que se hace por parte de la",
            "start": 3199.559,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa Nacional de la",
            "start": 3203.339,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda del instituto",
            "start": 3205.619,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "del indep y del SAT de guardia nacional",
            "start": 3210.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "por supuesto de aduanas y de la funci\u00f3n",
            "start": 3215.579,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "p\u00fablica todos han participado de manera",
            "start": 3218.16,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "profesional y muy transparente a la",
            "start": 3221.839,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "fecha en este en esta etapa se han",
            "start": 3225.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "visitado cinco municipios adelante y",
            "start": 3228.66,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed los n\u00fameros que se los",
            "start": 3231.3,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "dejamos para dar paso a dos videos y nos",
            "start": 3233.579,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "permite se\u00f1or presidente el de el video",
            "start": 3237.359,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "de del tianguis y tambi\u00e9n del Tianguis",
            "start": 3240.78,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "del bienestar y primero el relativo",
            "start": 3245.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s por favor",
            "start": 3249.38,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "este aqu\u00ed est\u00e1n algunas im\u00e1genes de c\u00f3mo",
            "start": 3251.3,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1n participando los pobladores y por",
            "start": 3256.079,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "favor los dos videos Muchas gracias Eso",
            "start": 3258.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ser\u00eda pues",
            "start": 3261.42,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "decenas de calles y cientos de miles de",
            "start": 3264.599,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "metros cuadrados se han pavimentado en",
            "start": 3267.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "varios estados del pa\u00eds con los recursos",
            "start": 3269.22,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos obtenidos mediante el",
            "start": 3271.2,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "programa de regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos",
            "start": 3273.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "usados de procedencia extranjera",
            "start": 3274.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3276.9,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "este hasta ahorita es un hecho que nos",
            "start": 3282.359,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1n apoyando ahorita todos los vecinos",
            "start": 3284.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de la colonia van a ser beneficiados Y",
            "start": 3286.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pues le damos las gracias al gobierno",
            "start": 3288.5,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "que nos haya tomado en cuenta a la fecha",
            "start": 3291.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se han recaudado m\u00e1s de 4.378 millones",
            "start": 3294.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de pesos por la regularizaci\u00f3n de un",
            "start": 3298.14,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 751 mil autos y camionetas",
            "start": 3300.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "realizada del 19 de marzo de 2022 al 4",
            "start": 3303.559,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "de septiembre pasado esta calle",
            "start": 3307.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "anteriormente estaba en muy malas",
            "start": 3310.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "condiciones fue renovada y ahorita se",
            "start": 3311.7,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "encuentra perfecta agradecemos mucho al",
            "start": 3314.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "al gobierno que nos ha ayudado con el",
            "start": 3318.119,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "programa de repuve los recursos",
            "start": 3320.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "obtenidos se han canalizado para la",
            "start": 3322.26,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mejora de vialidades en Baja California",
            "start": 3324.54,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Baja California Sur Sonora Chihuahua",
            "start": 3326.66,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Coahuila Nuevo Le\u00f3n Tamaulipas Zacatecas",
            "start": 3330.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "as\u00ed como Durango Sinaloa Nayarit",
            "start": 3335.22,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n Puebla Jalisco Tlaxcala San",
            "start": 3338.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed e Hidalgo",
            "start": 3343.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hemos recibido el beneficio de la",
            "start": 3345.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pavimentaci\u00f3n de este tramo de la calle",
            "start": 3348.119,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "pues ha cambiado mucho el aspecto el",
            "start": 3350.3,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "equipamiento urbano siempre va a ser muy",
            "start": 3354.78,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "importante en este caso la pavimentaci\u00f3n",
            "start": 3356.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de este tramo de la calle que nos ha",
            "start": 3359.42,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "beneficiado a todos los vecinos m\u00e1s de",
            "start": 3361.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "dos millones ochocientos cuarenta y un",
            "start": 3364.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "mil metros cuadrados de calles y",
            "start": 3366.359,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "avenidas han sido reparadas dando una",
            "start": 3368.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "nueva imagen a muchas colonias",
            "start": 3370.38,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "destacan Chihuahua con m\u00e1s de 837 mil",
            "start": 3372.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "metros cuadrados",
            "start": 3376.619,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "Coahuila con m\u00e1s de",
            "start": 3378.119,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "466.000 y Sonora con cerca de 395 mil",
            "start": 3380.0,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "metros cuadrados pavimentados de esta",
            "start": 3383.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "forma el programa de regularizaci\u00f3n de",
            "start": 3386.7,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos usados de procedencia",
            "start": 3389.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "extranjera cumple su objetivo de mejorar",
            "start": 3390.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el entorno rural y urbano de la",
            "start": 3393.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 3395.7,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3396.84,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 el tianguis del bienestar a la",
            "start": 3405.74,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de la Huasteca el pasado 21 de",
            "start": 3408.24,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "agosto inici\u00f3 su recorrido por dos",
            "start": 3410.819,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "municipios de Hidalgo guazalingo y",
            "start": 3412.619,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "xochiatipan y tres de Veracruz",
            "start": 3415.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "texcatepec ixhuatl\u00e1n de Madero y son",
            "start": 3417.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Tecomatl\u00e1n de L\u00f3pez y fuentes ah\u00ed se han",
            "start": 3420.78,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "entregado",
            "start": 3423.599,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "284,484 bienes nuevos de primera",
            "start": 3425.24,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "necesidad a 19.810 familias de 184",
            "start": 3427.619,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "comunidades tambi\u00e9n visitar\u00e1 otros",
            "start": 3432.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "municipios de Puebla y San Luis Potos\u00ed",
            "start": 3435.18,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "para entregar art\u00edculos que fueron",
            "start": 3437.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "decomisados en las aduanas de forma",
            "start": 3438.78,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "totalmente directa y gratuita En",
            "start": 3440.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "beneficio de los que menos tienen",
            "start": 3443.099,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "desde su inicio en agosto de 2021 y",
            "start": 3445.16,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "hasta la fecha el tianguis del bienestar",
            "start": 3448.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ha distribuido m\u00e1s de 9 millones 520.000",
            "start": 3450.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bienes a poco m\u00e1s de 387,000 familias de",
            "start": 3453.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "205 municipios de Oaxaca Chiapas",
            "start": 3457.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Guerrero Hidalgo y Veracruz",
            "start": 3460.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en este esfuerzo coordinado por la",
            "start": 3463.5,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 3465.599,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "ciudadana participan la secretar\u00eda de la",
            "start": 3467.099,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "defensa nacional la guardia nacional la",
            "start": 3469.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica la",
            "start": 3473.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 3475.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del instituto para devolver al",
            "start": 3477.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pueblo robado el servicio de",
            "start": 3479.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n tributaria y la agencia",
            "start": 3481.8,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Nacional de aduanas de M\u00e9xico",
            "start": 3483.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "trabajan en estrecha comunicaci\u00f3n con",
            "start": 3485.66,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "las autoridades estatales y municipales",
            "start": 3488.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "para devolver al pueblo lo que por",
            "start": 3490.319,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "derecho le corresponde porque por el",
            "start": 3492.839,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "bien de todos primero los pobres",
            "start": 3496.02,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3498.71,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "gracias muy buenos d\u00edas tengan todas y",
            "start": 3509.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todos ustedes en este segmento",
            "start": 3512.819,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "insistimos mucho en la importancia de la",
            "start": 3514.8,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n con una perspectiva social",
            "start": 3517.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del importante fen\u00f3meno de salud p\u00fablica",
            "start": 3519.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que representan las adicciones y la",
            "start": 3522.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es un elemento que",
            "start": 3526.559,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "contribuye a la prevenci\u00f3n desde luego",
            "start": 3528.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no lo es todo hemos enfatizado mucho que",
            "start": 3530.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la carencia de bienestar la marginaci\u00f3n",
            "start": 3532.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "social y econ\u00f3mica que se han acumulado",
            "start": 3534.9,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a lo largo de mucho tiempo es el",
            "start": 3537.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "elemento que precipita que estimula",
            "start": 3539.819,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "principalmente el fen\u00f3meno de las",
            "start": 3541.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "adicciones y hoy es simplemente un",
            "start": 3544.44,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "recordatorio de un tema que ya hemos",
            "start": 3546.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tratado anteriormente de una de las",
            "start": 3548.22,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "drogas una de las sustancias adictivas",
            "start": 3550.5,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1s peligrosas y m\u00e1s adictivas que",
            "start": 3552.059,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "existen el fentanilo que afortunadamente",
            "start": 3554.819,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico no es todav\u00eda un problema",
            "start": 3558.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "importante salud p\u00fablica y no queremos",
            "start": 3560.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que lo sea y por eso estamos actuando al",
            "start": 3562.319,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "respecto es un breve recordatorio",
            "start": 3565.079,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "fentanilo la siguiente por favor el es",
            "start": 3566.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "una sustancia que normalmente o en",
            "start": 3570.54,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "condiciones deseables se utiliza",
            "start": 3573.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "exclusivamente para la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 3575.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "como un analg\u00e9sico para quitar el dolor",
            "start": 3576.9,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "intenso en los procesos de cirug\u00eda o en",
            "start": 3580.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "enfermedades que causan dolor muy muy",
            "start": 3584.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "intenso pero desde hace algunas a\u00f1os se",
            "start": 3586.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "utiliza tambi\u00e9n como una droga il\u00edcita",
            "start": 3590.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "una droga ilegal porque es una sustancia",
            "start": 3593.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "muy Adictiva Es Cien veces m\u00e1s potente",
            "start": 3595.619,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que el amor fina y es 50 veces m\u00e1s",
            "start": 3598.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "potente que la hero\u00edna potente en sus",
            "start": 3601.319,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "efectos potente tambi\u00e9n en su capacidad",
            "start": 3605.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de causar adicci\u00f3n la siguiente por",
            "start": 3607.619,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "favor el fentanilo en forma ilegal puede",
            "start": 3610.079,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "encontrarse en m\u00faltiples formas como un",
            "start": 3614.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "l\u00edquido inyectable como pastillas como",
            "start": 3616.799,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "c\u00e1psulas como polvo como otras",
            "start": 3619.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presentaciones que las personas tienen",
            "start": 3622.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que tener conocimiento que existe para",
            "start": 3624.54,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "poder identificarla para poder atender",
            "start": 3627.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de manera preventiva la siguiente por",
            "start": 3629.819,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 3631.68,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "es muy importante el fentanilo es una de",
            "start": 3633.119,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "las drogas m\u00e1s devastadoras que existe",
            "start": 3636.059,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "causa una p\u00e9rdida important\u00edsima de la",
            "start": 3637.859,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "voluntad de la capacidad de realizar",
            "start": 3641.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cualquier actividad social de",
            "start": 3644.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "interactuar con las seres queridos el",
            "start": 3646.559,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "potencial adictivo lleva a las personas",
            "start": 3649.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s a un estado de de privaci\u00f3n muy",
            "start": 3650.819,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "importante que les hace",
            "start": 3653.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "delinquir tener una gran propensi\u00f3n a",
            "start": 3656.0,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "romper con la familia con el n\u00facleo",
            "start": 3660.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "familiar y perder todos los bienes todos",
            "start": 3662.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los v\u00ednculos sociales es muy probable",
            "start": 3664.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que as\u00ed ver\u00e1s a una persona que termine",
            "start": 3666.54,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en gran estado de abandono si utiliza",
            "start": 3670.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fentanilo as\u00ed podr\u00edas terminar t\u00fa si",
            "start": 3673.68,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "utilizas fentanilo la siguiente por",
            "start": 3676.5,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 3678.299,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "el fentanilo adem\u00e1s se mezcla con otras",
            "start": 3680.16,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "sustancias en este momento en Estados",
            "start": 3682.38,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Unidos hay una tendencia o mezclarlo con",
            "start": 3683.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "algunas otras drogas en particular es",
            "start": 3686.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "importante la gilacina ese es un",
            "start": 3688.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "producto de uso veterinario como sedante",
            "start": 3691.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y este causa m\u00faltiples da\u00f1os Adem\u00e1s de",
            "start": 3693.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que contribuye a la adicci\u00f3n una de las",
            "start": 3696.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "da\u00f1os es una enfermedad que causa",
            "start": 3698.76,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "\u00falceras y necrosis en la piel como se ve",
            "start": 3701.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en las im\u00e1genes y puede ser",
            "start": 3704.579,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "verdaderamente devastadora Adem\u00e1s de que",
            "start": 3706.14,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "aumenta el potencial de adicci\u00f3n la",
            "start": 3709.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 3711.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y un \u00faltimo recordatorio es",
            "start": 3713.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "estas mezclas de drogas pueden pasar",
            "start": 3715.16,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "inadvertidas la persona joven va a una",
            "start": 3718.559,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "actividad recreativa va a una fiesta y",
            "start": 3721.859,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "le ofrecen un trago le ofrecen alcohol",
            "start": 3724.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pero contiene fentanilo le ofrecen",
            "start": 3726.599,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "alguna droga Aparentemente suave pero",
            "start": 3729.059,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "contiene fentanilo y r\u00e1pidamente se",
            "start": 3730.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "engancha con el consumo de drogas con la",
            "start": 3733.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "adicci\u00f3n por eso hay que tener mucha",
            "start": 3736.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "cuidado en Estas actividades grupales",
            "start": 3738.18,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que inducen al consumo de sustancias una",
            "start": 3741.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de ellas puede ser la que enganche en",
            "start": 3744.299,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "una adicci\u00f3n permanente muy dif\u00edcil de",
            "start": 3746.64,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "atender y de controlar lo \u00faltimo es el",
            "start": 3749.94,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "fentanilo te mata pero antes perder\u00e1s",
            "start": 3753.9,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "todo lo que tienes todo gracias",
            "start": 3757.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Bueno pues vamos a las preguntas",
            "start": 3768.799,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "ayer qued\u00f3 pendiente una compa\u00f1era",
            "start": 3772.52,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "Estefan\u00eda",
            "start": 3775.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ya despu\u00e9s vamos",
            "start": 3779.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este normal",
            "start": 3781.7,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Hola buenos d\u00edas mi nombre es Estefan\u00eda",
            "start": 3785.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Antonio de diario portal del Estado de",
            "start": 3787.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y bueno presidente primero que",
            "start": 3789.359,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "nos pueda contar c\u00f3mo le fue el d\u00eda de",
            "start": 3793.88,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "ayer en el informe con el gobernador",
            "start": 3796.26,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Alfredo del Mazo que nos diera detalles",
            "start": 3799.74,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "sobre lo que observ\u00f3 lo que pudo ver y",
            "start": 3802.079,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "bueno tambi\u00e9n que nos cuente C\u00f3mo es que",
            "start": 3805.319,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "ve",
            "start": 3808.5,
            "duration": 2.579
        },
        {
            "text": "pues la entrada de la cuarta",
            "start": 3809.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n al Estado de M\u00e9xico",
            "start": 3811.079,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de casi 100 a\u00f1os de mandatarios",
            "start": 3812.96,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que gobernaron pues de la derecha",
            "start": 3816.66,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Bueno ayer",
            "start": 3820.02,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "acud\u00ed al informe de el gobernador",
            "start": 3824.059,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Alfredo del Mazo",
            "start": 3827.819,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ya he dicho que hemos trabajado de",
            "start": 3830.099,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "manera coordinada",
            "start": 3835.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ha habido mucho respeto y hemos puesto",
            "start": 3838.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "por delante el inter\u00e9s general el",
            "start": 3842.46,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s del pueblo",
            "start": 3846.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "independientemente",
            "start": 3847.7,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de las bander\u00edas partidistas",
            "start": 3849.38,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "cuando se gobierna Hay que hacerlo para",
            "start": 3854.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3857.579,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3860.22,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "se puede gobernar",
            "start": 3861.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "solo En beneficio",
            "start": 3864.079,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "de quienes militan participan simpatizan",
            "start": 3866.96,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "con un partido",
            "start": 3871.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es muy claro y lo he dicho much\u00edsimas",
            "start": 3874.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "veces partido",
            "start": 3877.02,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "como su nombre lo indica es una parte",
            "start": 3880.819,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "el gobierno es la representaci\u00f3n de todo",
            "start": 3886.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 3890.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3892.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en el periodo antidemocr\u00e1tico",
            "start": 3893.54,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "durante d\u00e9cadas",
            "start": 3898.98,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "se gobernaba siempre",
            "start": 3901.68,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole prioridad",
            "start": 3904.859,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "a los militantes de un partido",
            "start": 3907.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "nosotros venimos de la oposici\u00f3n y",
            "start": 3912.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nos daba",
            "start": 3916.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pues mucha tristeza",
            "start": 3919.44,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3922.44,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo quienes",
            "start": 3925.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "simpatizaban con nosotros y luchaban por",
            "start": 3927.799,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "la justicia y por la democracia eran",
            "start": 3931.92,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "excluidos no tomados en cuenta",
            "start": 3934.5,
            "duration": 9.619
        },
        {
            "text": "repart\u00edan despensas y solamente",
            "start": 3938.9,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "a los del partido",
            "start": 3944.119,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "de estado",
            "start": 3948.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "no era a todos",
            "start": 3951.54,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ya he contado C\u00f3mo hasta una ni\u00f1a que",
            "start": 3954.48,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 para hacer la reina de la primavera",
            "start": 3959.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "O algo",
            "start": 3965.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "parecido en un pueblo la destituyeron",
            "start": 3966.92,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "porque sus familiares",
            "start": 3971.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "simpatizaban con nosotros",
            "start": 3974.66,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "y ya no les cuento de otras cosas",
            "start": 3979.26,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "lleg\u00e1bamos a un municipio",
            "start": 3982.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobernado por un",
            "start": 3985.819,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "un partido y nos cortaban la luz",
            "start": 3988.559,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "y se llegaba al extremo de que",
            "start": 3995.339,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "llegaba uno un municipio y ya sab\u00eda uno",
            "start": 3998.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n gobernaba",
            "start": 4002.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s entrando gracias",
            "start": 4005.18,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4008.839,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "los palacios que son p\u00fablicos",
            "start": 4010.42,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "se pintaban de rojo se pintaban de azul",
            "start": 4015.22,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "Bueno hasta las banquetas las pintaban",
            "start": 4019.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de azul",
            "start": 4022.52,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "eso me toc\u00f3 constatarlo en Tlaxcala",
            "start": 4024.38,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Entonces ya no es as\u00ed",
            "start": 4031.819,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "tenemos que gobernar para todos y",
            "start": 4034.819,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "el gobernador",
            "start": 4039.16,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "del estado de M\u00e9xico Alfredo del Mazo ha",
            "start": 4041.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "sido muy respetuoso",
            "start": 4047.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y hemos avanzado bastante hemos llevado",
            "start": 4049.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "a cabo acciones conjuntas",
            "start": 4052.64,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "sobre todo en obras p\u00fablicas",
            "start": 4056.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4061.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "resolver un problema grave",
            "start": 4064.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "algo que afecta mucho a la gente una",
            "start": 4069.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "necesidad sentida el hacer menos tiempo",
            "start": 4072.38,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "para transportarse a la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 4075.38,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que es",
            "start": 4079.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "levantarse a las cuatro de la ma\u00f1ana",
            "start": 4082.119,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "para venir a trabajar a la Ciudad de",
            "start": 4084.16,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Entonces estamos",
            "start": 4088.46,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "haciendo conjuntamente",
            "start": 4090.579,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "vialidades por eso el tren",
            "start": 4092.859,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el insurgente ya no quiero decir Toluca",
            "start": 4096.62,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico el tren el insurgente",
            "start": 4099.739,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4103.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Toluca a la Ciudad de M\u00e9xico Vamos a",
            "start": 4107.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "inaugurar la primera etapa como",
            "start": 4113.859,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dieciocho veinte kil\u00f3metros",
            "start": 4117.319,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hasta Lerma",
            "start": 4119.679,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 15",
            "start": 4122.859,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana",
            "start": 4126.38,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y vamos a terminarlo",
            "start": 4129.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la obra civil en diciembre y la",
            "start": 4134.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n en marzo del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 4138.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Entonces ese sistema de transporte va a",
            "start": 4140.02,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "ayudar mucho",
            "start": 4143.48,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 4144.92,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 4146.14,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4147.819,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "trabajando para terminar tambi\u00e9n en esa",
            "start": 4150.04,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "fecha el tren desde el Aeropuerto Felipe",
            "start": 4155.239,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles",
            "start": 4159.56,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "a lecher\u00eda y poder llegar en 45 minutos",
            "start": 4161.54,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "desde el Aeropuerto Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 4166.819,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "a la estaci\u00f3n de Buenavista aqu\u00ed en el",
            "start": 4170.62,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "centro de la ciudad y eso estamos",
            "start": 4173.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "haciendo de manera conjunta pero estamos",
            "start": 4175.94,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4178.1,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "trabajando juntos en la construcci\u00f3n",
            "start": 4180.339,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4184.9,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "el metrob\u00fas otro lebus",
            "start": 4186.699,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "es un carril confinado desde Ixtapaluca",
            "start": 4191.6,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Chalco Valle de Chalco",
            "start": 4196.54,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "La Paz",
            "start": 4200.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4203.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de Iztapalapa",
            "start": 4205.48,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "Santa Marta y conectar con el metro",
            "start": 4208.34,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "es una obra important\u00edsima",
            "start": 4213.14,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "que va a permitir ahorrar",
            "start": 4217.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sin exagerar como dos horas",
            "start": 4221.179,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "a la gente a los trabajadores de toda",
            "start": 4226.659,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "esa zona muy poblada viven millones",
            "start": 4229.159,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "de personas no y que tienen que venir a",
            "start": 4233.679,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "la ciudad y lo estamos haciendo de",
            "start": 4238.1,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "manera conjunta incluso no solo por el",
            "start": 4240.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gobierno Estado de M\u00e9xico gobierno de la",
            "start": 4244.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico y el Gobierno Federal y",
            "start": 4245.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "muchas vialidades que se est\u00e1n",
            "start": 4248.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 4252.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eso en lo que tiene que ver con el",
            "start": 4253.96,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "transporte pero tambi\u00e9n en lo que tiene",
            "start": 4256.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que ver con los programas de bienestar",
            "start": 4259.46,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n entregando de manera gratuita",
            "start": 4264.86,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "los fertilizantes en todo el estado de",
            "start": 4269.26,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4273.38,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "hubo recientemente",
            "start": 4274.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "una resoluci\u00f3n de un juez",
            "start": 4277.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que quer\u00eda",
            "start": 4280.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "detener la distribuci\u00f3n de los libros de",
            "start": 4283.179,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "texto y hab\u00edan dos interpretaciones",
            "start": 4286.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la de los abogados de la Secretar\u00eda de",
            "start": 4290.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n P\u00fablica del Gobierno Federal",
            "start": 4293.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4295.58,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "sosten\u00eda que solo",
            "start": 4297.4,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "aplicaba ese Amparo a quienes lo hab\u00edan",
            "start": 4301.12,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "solicitado c\u00f3mo lo establece la ley y no",
            "start": 4305.12,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "a todos los estudiantes del Estado de",
            "start": 4310.46,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4313.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ese era la interpretaci\u00f3n que ten\u00eda",
            "start": 4314.739,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el jur\u00eddico del gobierno del Estado de",
            "start": 4318.4,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico seg\u00fan a un acuerdo y el",
            "start": 4321.739,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "gobernador ayud\u00f3 mucho a decir no vamos",
            "start": 4325.58,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "a distribuir todos los libros de de",
            "start": 4328.06,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "texto en el Estado de M\u00e9xico porque",
            "start": 4333.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "estamos hablando del estado con m\u00e1s",
            "start": 4335.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n son dieciocho millones de",
            "start": 4337.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "habitantes",
            "start": 4339.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4341.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "muy distinto al comportamiento de",
            "start": 4342.94,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "otros gobiernos afortunadamente muy",
            "start": 4348.34,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pocos no porque la mayor\u00eda Aunque",
            "start": 4351.44,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "pertenecen a partidos distintos",
            "start": 4355.659,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "al nuestro",
            "start": 4359.98,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "al movimiento que nos trajo a la",
            "start": 4361.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 4365.3,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "han llevado a cabo una",
            "start": 4366.94,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "actividad",
            "start": 4371.98,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Pues de coordinaci\u00f3n con el Gobierno",
            "start": 4374.679,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "Federal por ejemplo subrayo el caso del",
            "start": 4378.14,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gobernador de Durango que acaba de",
            "start": 4381.62,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "entrar",
            "start": 4384.86,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "estamos trabajando",
            "start": 4385.78,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de manera conjunta y as\u00ed en otros casos",
            "start": 4388.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el gobernador",
            "start": 4392.06,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de Yucat\u00e1n",
            "start": 4393.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4396.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cada quien est\u00e1 en su partido en su",
            "start": 4398.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "movimiento pero pues estamos trabajando",
            "start": 4401.96,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "para el pueblo de Yucat\u00e1n para el pueblo",
            "start": 4404.84,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "de Durango para el pueblo del Estado de",
            "start": 4406.699,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4409.219,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "por eso mi presencia ayer",
            "start": 4412.34,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "en Toluca en el informe de Alfredo del",
            "start": 4415.9,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Mazo y bueno",
            "start": 4420.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se presta a todo tipo de interpretaci\u00f3n",
            "start": 4423.58,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4428.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "As\u00ed es la democracia",
            "start": 4429.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tiene que haber",
            "start": 4432.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pluralidad y garantizarse el derecho",
            "start": 4435.86,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "a disentir y ahora el estado de M\u00e9xico",
            "start": 4439.9,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "por decisi\u00f3n de su pueblo va a ser",
            "start": 4444.1,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "gobernado",
            "start": 4448.88,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "por la maestra Delfina Gonz\u00e1lez",
            "start": 4449.739,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "una mujer excepcional extraordinaria",
            "start": 4453.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "una mujer",
            "start": 4457.239,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "con principios con ideales honesta",
            "start": 4459.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y estamos muy seguros de que va a",
            "start": 4465.199,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "seguir adelante el desarrollo en el",
            "start": 4472.699,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico y que se va a seguir",
            "start": 4476.179,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "dando atenci\u00f3n",
            "start": 4479.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a todos y se va a dar la preferencia",
            "start": 4480.88,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "a los m\u00e1s pobres a los m\u00e1s necesitados",
            "start": 4486.44,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y desde luego que la maestra Delfina va",
            "start": 4490.58,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "a contar con todo nuestro apoyo",
            "start": 4494.3,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "vamos ayer estuvo ella con nosotros Nos",
            "start": 4498.8,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00f3",
            "start": 4503.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ella va a tomar posici\u00f3n el d\u00eda 14",
            "start": 4504.82,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "por la tarde",
            "start": 4509.78,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el 15 en la ma\u00f1ana",
            "start": 4511.239,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "el gobernador saliente y el entrante",
            "start": 4515.44,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "la gobernadora Delfina gobernador del",
            "start": 4519.8,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "Mazo",
            "start": 4522.5,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "me van a acompa\u00f1ar para la inauguraci\u00f3n",
            "start": 4525.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de El insurgente",
            "start": 4528.46,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "y ya pues por la noche",
            "start": 4531.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "es el grito",
            "start": 4536.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "tengo entendido que va a ser",
            "start": 4539.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Alfredo del Mazo que va a dar el grito",
            "start": 4543.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4547.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "\u00e9l termina su mandato Hasta las doce de",
            "start": 4550.06,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "la noche y vamos a invitar",
            "start": 4554.719,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "a la maestra Delfina a que nos acompa\u00f1e",
            "start": 4558.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4561.86,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "al Palacio Nacional",
            "start": 4563.38,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "van a estar invitados",
            "start": 4567.199,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "el jefe de gobierno Mart\u00ed batres y la",
            "start": 4571.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "maestra delf\u00edn para el d\u00eda 15 y desde",
            "start": 4575.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 4578.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "todas y todos ustedes que van",
            "start": 4579.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "a estar porque",
            "start": 4583.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ustedes tienen un lugar siempre especial",
            "start": 4589.3,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas este",
            "start": 4592.54,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente en otro tema",
            "start": 4599.679,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed matalie Jamaica",
            "start": 4604.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mitos este",
            "start": 4608.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Pero por qu\u00e9 no f\u00edjense que",
            "start": 4614.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 4617.739,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "el d\u00eda",
            "start": 4620.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "15 por la noche",
            "start": 4621.82,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "es lo que nosotros",
            "start": 4626.38,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "celebramos como",
            "start": 4628.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4631.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fiesta c\u00edvica",
            "start": 4634.3,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s importante para los mexicanos",
            "start": 4636.98,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4642.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos acordamos ni celebramos la",
            "start": 4647.78,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "consumaci\u00f3n de la independencia",
            "start": 4651.38,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "que tuvo que ver con Iturbide f\u00edjese",
            "start": 4658.1,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s lo que es nuestro pueblo",
            "start": 4660.739,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "S\u00ed porque Adem\u00e1s \u00e9l ten\u00eda otras",
            "start": 4663.699,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "aspiraciones",
            "start": 4666.679,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "celebramos el grito",
            "start": 4670.12,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de libertad",
            "start": 4673.52,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "celebramos",
            "start": 4678.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el hecho",
            "start": 4680.38,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico heroico",
            "start": 4683.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "humanista",
            "start": 4687.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del cura de nuestra patria Miguel",
            "start": 4688.6,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "Hidalgo La abolici\u00f3n de la esclavitud no",
            "start": 4691.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 4694.94,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la independencia pol\u00edtica sino la lucha",
            "start": 4696.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "por la justicia",
            "start": 4698.6,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "las dos cosas",
            "start": 4701.179,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "la lucha por la justicia por la igualdad",
            "start": 4704.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y la lucha por la independencia",
            "start": 4707.179,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "entonces hist\u00f3ricamente",
            "start": 4711.32,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo recuerda",
            "start": 4714.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mucho esta gesta hist\u00f3rica",
            "start": 4717.76,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4721.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la Navidad",
            "start": 4723.739,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "es el D\u00eda",
            "start": 4726.739,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s",
            "start": 4729.04,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "importante para celebrar en la familia",
            "start": 4731.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ya se estaba perdiendo",
            "start": 4738.199,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "esa tradici\u00f3n Y \u00faltimamente",
            "start": 4740.86,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "ya vuelven a reunirse en familia en la",
            "start": 4744.34,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 4749.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y no solo en M\u00e9xico en el extranjero",
            "start": 4751.64,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos est\u00e1n pendientes",
            "start": 4755.78,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y es algo pues muy",
            "start": 4759.82,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "importante recordar",
            "start": 4762.94,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a quienes lucharon por nuestra",
            "start": 4766.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "independencia no entonces el quince iba",
            "start": 4769.82,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a haber adem\u00e1s",
            "start": 4773.239,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "m\u00fasica va a haber la participaci\u00f3n",
            "start": 4776.62,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "de las ni\u00f1as los ni\u00f1os no tienes ah\u00ed",
            "start": 4780.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4786.44,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "creo de siete a diez",
            "start": 4789.46,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "van a estar ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 4792.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de los semilleros creativos",
            "start": 4798.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4806.179,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "s\u00ed de siete a diez",
            "start": 4811.54,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 850 ni\u00f1as y ni\u00f1os y j\u00f3venes",
            "start": 4818.179,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "artistas de todo el pa\u00eds es un gran",
            "start": 4822.739,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "concierto",
            "start": 4826.159,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 4830.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a las diez de diez a once",
            "start": 4831.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4836.719,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la banda",
            "start": 4838.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "grupo frontera",
            "start": 4841.219,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "luego la ceremonia del grito",
            "start": 4845.06,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "con todo",
            "start": 4850.36,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s",
            "start": 4855.14,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "una hora m\u00e1s",
            "start": 4860.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "grupo frontera",
            "start": 4863.199,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "y al d\u00eda siguiente del desfile",
            "start": 4869.84,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 dedicado",
            "start": 4873.56,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "al colegio militar por los 200 a\u00f1os",
            "start": 4877.179,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de su creaci\u00f3n",
            "start": 4881.14,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "es el desfile de Los cadetes del heroico",
            "start": 4885.44,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "colegio militar",
            "start": 4889.88,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "eso todav\u00eda",
            "start": 4893.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "estoy pensando",
            "start": 4897.94,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 4899.33,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "en otro tema presidente usted ha",
            "start": 4901.94,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "insistido en una reforma al poder",
            "start": 4905.179,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "judicial debido a la corrupci\u00f3n los",
            "start": 4906.199,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "excesos y las malas pr\u00e1cticas que",
            "start": 4908.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "existen en este por ello le quiero",
            "start": 4909.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "plantear un caso que ocurre en el Estado",
            "start": 4912.14,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico relacionado con lo que usted",
            "start": 4913.82,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "ha calificado como podredumbre en el",
            "start": 4915.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "poder judicial en la capital del Estado",
            "start": 4917.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico est\u00e1 por cumplir cien d\u00edas el",
            "start": 4919.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "plant\u00f3n del colectivo Haz valer mi",
            "start": 4921.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "libertad integrado por mujeres madres",
            "start": 4923.54,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hijas y esposas de personas que est\u00e1n",
            "start": 4925.4,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "presuntamente privadas de su libertad",
            "start": 4927.26,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "muchos de ellos basados en la",
            "start": 4928.82,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "criminalizaci\u00f3n de la pobreza donde hubo",
            "start": 4930.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "detenciones arbitrarias tortura f\u00edsica y",
            "start": 4932.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "psicol\u00f3gica o y el uso de la figura",
            "start": 4934.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica de testigo singular lo cual ha",
            "start": 4937.58,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "derivado en condenas de hasta 70 a\u00f1os",
            "start": 4940.58,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "presidente me gustar\u00eda preguntarle dada",
            "start": 4942.64,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "la buena relaci\u00f3n que tiene que usted ha",
            "start": 4945.739,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "manifestado tener con el gobernador ya",
            "start": 4948.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "saliente Alfredo del Mazo podr\u00eda usted",
            "start": 4950.06,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "apoyar a estas madres para que reciban y",
            "start": 4952.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "atiendan sus peticiones o exhortar",
            "start": 4955.159,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al gobierno para que se pueda",
            "start": 4956.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 4958.34,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo vemos y aqu\u00ed est\u00e1 que me ayuda nos",
            "start": 4960.64,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 4965.6,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez en este mismo sentido",
            "start": 4967.3,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente ahora que la maestra Delfina",
            "start": 4970.219,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez est\u00e1 a punto de asumir la",
            "start": 4972.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "gubernatura del Estado considera que Hay",
            "start": 4973.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "posibilidad de que a partir de la",
            "start": 4976.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "inconformidad de muchas y muchos",
            "start": 4977.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mexiquenses con el poder judicial se",
            "start": 4979.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "puede impulsar tambi\u00e9n una reforma as\u00ed",
            "start": 4982.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "como a nivel Federal Esto bueno por",
            "start": 4984.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "poner un ejemplo hay personajes en el",
            "start": 4987.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "poder judicial que ganan hasta un 80 por",
            "start": 4989.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ciento m\u00e1s que usted lo cual pues es",
            "start": 4992.12,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "inconstitucional esto en el Estado de",
            "start": 4993.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico usted ha hablado con la maestra",
            "start": 4995.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Delfina G\u00f3mez sobre la posibilidad de",
            "start": 4998.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "una reforma al poder judicial en el",
            "start": 5001.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico o est\u00e1 en su agenda no",
            "start": 5003.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no hemos tratado ese tema Yo pienso que",
            "start": 5006.1,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "habr\u00eda que iniciar",
            "start": 5010.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "con el poder judicial Federal",
            "start": 5014.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es necesaria",
            "start": 5019.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "urgente",
            "start": 5022.96,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "su renovaci\u00f3n",
            "start": 5026.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por todo lo que vemos",
            "start": 5028.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y la mejor forma",
            "start": 5031.86,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "es de que se elija",
            "start": 5034.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a los jueces a los magistrados a los",
            "start": 5039.52,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 5042.52,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "que se elijan de manera directa que es",
            "start": 5045.42,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 5047.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el que los elija el pueblo",
            "start": 5049.659,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "tiene un juicio",
            "start": 5053.46,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "un instinto",
            "start": 5057.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "certero",
            "start": 5060.4,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y vas a ver",
            "start": 5062.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "elegirlos bien",
            "start": 5064.98,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "y se van a conocer",
            "start": 5069.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los antecedentes de los jueces",
            "start": 5070.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 han hecho",
            "start": 5076.719,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n se van a proponer porque van a",
            "start": 5078.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "presentarse desde luego en la iniciativa",
            "start": 5083.26,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 5085.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los requisitos",
            "start": 5087.179,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "para hacer un juez para ser magistrado",
            "start": 5089.98,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "para ser ministro",
            "start": 5092.56,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y Esto va a ayudar much\u00edsimo porque uno",
            "start": 5096.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se pregunta Bueno lo he dicho",
            "start": 5100.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5103.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el pueblo Elige",
            "start": 5105.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a el presidente o a la presidenta",
            "start": 5107.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "municipal",
            "start": 5110.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "incluso a regidores",
            "start": 5112.96,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "el Cabildo de un ayuntamiento",
            "start": 5116.199,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "se elige a los diputados locales se",
            "start": 5122.199,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "elige a los diputados federales",
            "start": 5126.159,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "se elige",
            "start": 5129.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a los gobernadores",
            "start": 5132.58,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a los senadores",
            "start": 5136.3,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se elige al presidente",
            "start": 5138.64,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "hombre o mujer",
            "start": 5143.08,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y no se elige",
            "start": 5148.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a jueces a magistrados a ministros",
            "start": 5151.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se elige a los integrantes del poder",
            "start": 5156.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "legislativo y a los integrantes del",
            "start": 5158.98,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "poder ejecutivo pero no a los",
            "start": 5161.02,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "integrantes del poder judicial",
            "start": 5162.699,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "no se elige de manera directa no es el",
            "start": 5164.82,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "pueblo que los elige",
            "start": 5167.98,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Entonces es muy importante esa reforma",
            "start": 5171.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 5174.159,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "y voy a enviar la iniciativa",
            "start": 5176.8,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "Claro que se requiere para hacer esa",
            "start": 5181.06,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "reforma constitucional que haya mayor\u00eda",
            "start": 5185.38,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "calificada dos terceras partes",
            "start": 5188.86,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que ahora si le env\u00edo",
            "start": 5192.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "el bloque conservador",
            "start": 5196.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que tiene",
            "start": 5200.739,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "enjuagues",
            "start": 5203.139,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "con el poder judicial",
            "start": 5205.179,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "va a rechazar la iniciativa",
            "start": 5208.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "voy a esperar el resultado de la",
            "start": 5211.26,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 5215.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Y si hay mayor\u00eda se va a facilitar",
            "start": 5217.3,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los que quieren la",
            "start": 5221.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 5224.44,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "porque hay Quienes no quieren la",
            "start": 5226.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Estoy escuchando ya no",
            "start": 5228.82,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "puedo hablar",
            "start": 5230.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Nada m\u00e1s escucho",
            "start": 5231.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "a quienes",
            "start": 5235.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "aspiran",
            "start": 5240.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a representar",
            "start": 5242.98,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a las minor\u00edas porque eso es",
            "start": 5246.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que regresen por sus fueros",
            "start": 5252.219,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5257.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que antes",
            "start": 5260.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico",
            "start": 5262.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "porque el pa\u00eds",
            "start": 5265.96,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "estaba en manos de una minor\u00eda",
            "start": 5267.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de una rep\u00fablica simulada",
            "start": 5274.659,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "era una oligarqu\u00eda con fachada de",
            "start": 5282.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "democracia entonces Estoy escuchando no",
            "start": 5285.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "lo que dicen",
            "start": 5289.42,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo este",
            "start": 5294.219,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 5297.82,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "regresar con lo mismo",
            "start": 5299.219,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 5303.28,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que pues no no les veo futuro",
            "start": 5306.1,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5312.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "creo que la gente vuelva",
            "start": 5318.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "a los tiempos de la corrupci\u00f3n del",
            "start": 5324.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "influyentismo",
            "start": 5328.48,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el contubernio entre poder econ\u00f3mico y",
            "start": 5334.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "poder pol\u00edtico",
            "start": 5337.9,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 5342.34,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no cualquiera puede",
            "start": 5346.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gobernar el pa\u00eds",
            "start": 5349.719,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "y lo que estoy viendo",
            "start": 5353.62,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pues no es suficiente",
            "start": 5357.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5360.46,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "lo que se necesita M\u00e9xico y su pueblo",
            "start": 5364.0,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "merece un mejor destino no cualquiera",
            "start": 5366.699,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que",
            "start": 5369.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este dice groser\u00edas",
            "start": 5372.239,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5377.08,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "S\u00ed este y el conocimiento del pa\u00eds",
            "start": 5381.699,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "y el conocimiento de la historia",
            "start": 5386.38,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y sobre todo las convicciones y el amor",
            "start": 5389.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 5392.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1 eso",
            "start": 5394.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ya no es el tiempo en que los medios no",
            "start": 5398.62,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "introduc\u00edan",
            "start": 5403.659,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "al mercado",
            "start": 5406.179,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "a cualquier",
            "start": 5411.159,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 5412.92,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "como se introduce",
            "start": 5414.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "un producto chatarra",
            "start": 5417.34,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "un detergente con mucha publicidad ya",
            "start": 5422.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "no ya no es as\u00ed",
            "start": 5430.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "No es cualquier cosa entonces hay que",
            "start": 5434.44,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la reforma o sea Ese es mi",
            "start": 5438.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "propuesta desde luego",
            "start": 5442.739,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "va a ser el pueblo El que va a decidir",
            "start": 5445.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "desde la votaci\u00f3n",
            "start": 5448.3,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este y luego",
            "start": 5452.02,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5455.639,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que reformar la constituci\u00f3n",
            "start": 5458.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo las elecciones",
            "start": 5462.94,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "Ser\u00eda muy bueno Porque eso hace falta",
            "start": 5466.42,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "necesita gente recta en el poder",
            "start": 5472.5,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "judicial incorruptibles",
            "start": 5475.3,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y representantes del pueblo",
            "start": 5479.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no empleados de los potentados",
            "start": 5484.84,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "de los de arriba",
            "start": 5491.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de los que tienen agarrar\u00e9 a los que",
            "start": 5494.139,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "tienen influencia",
            "start": 5496.36,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que no sea el dinero el que domine",
            "start": 5501.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "entonces para eso se requieren jueces",
            "start": 5509.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "magistrados ministros",
            "start": 5513.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "\u00edntegros honestos",
            "start": 5516.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y los hay en M\u00e9xico",
            "start": 5521.26,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hay abogados",
            "start": 5525.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5528.28,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "convicciones",
            "start": 5533.139,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "con ideales",
            "start": 5535.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "verdaderos jueces",
            "start": 5538.9,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no gente ambiciosa",
            "start": 5543.659,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "leguleya que siempre va a buscar la",
            "start": 5547.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "forma no de retorcer la ley",
            "start": 5550.06,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "para beneficio",
            "start": 5554.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de particulares",
            "start": 5561.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed es una asignatura pendiente",
            "start": 5565.42,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pero se puede llevar a cabo este cambio",
            "start": 5569.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y una vez que se d\u00e9 el ejemplo",
            "start": 5572.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a nivel Federal pues",
            "start": 5575.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "yo creo que se va a aplicar tambi\u00e9n y se",
            "start": 5580.239,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "podr\u00eda acceder",
            "start": 5583.36,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Claro",
            "start": 5584.94,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "porque los estados son libres y son",
            "start": 5586.62,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "soberanos Gracias presidente",
            "start": 5589.84,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "Vamos adelante",
            "start": 5594.219,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "presidente de todos los mexicanos",
            "start": 5601.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "servidor Carlos pozos de mi canal los",
            "start": 5603.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mol\u00e9cula oficial Buenos d\u00edas a todo el",
            "start": 5606.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad y al doctor Hugo",
            "start": 5609.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez gatel el presidente Me permito",
            "start": 5612.34,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "hacerle una",
            "start": 5615.06,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "solicitarle hacerle una pregunta al",
            "start": 5617.52,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "Vocero presidencial a Jes\u00fas Ram\u00edrez toda",
            "start": 5619.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "vez que en cinco a\u00f1os ning\u00fan compa\u00f1ero",
            "start": 5622.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de los que hemos estado aqu\u00ed le hemos",
            "start": 5624.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "formulado una pregunta en este espacio",
            "start": 5627.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n circular me permite",
            "start": 5630.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hacerle la pregunta",
            "start": 5633.159,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "Claro que s\u00ed ven ac\u00e1",
            "start": 5635.32,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Vocero en cinco a\u00f1os de gobierno Ustedes",
            "start": 5648.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "han gobernado sin el apoyo de los medios",
            "start": 5652.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de manipulaci\u00f3n convencionales y sus",
            "start": 5655.36,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "Voceros al contrario todos enados",
            "start": 5658.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sincronizado en contra del movimiento de",
            "start": 5662.139,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n haciendo",
            "start": 5664.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuentas han recibido una m\u00ednima",
            "start": 5666.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "cobertura por parte de los medios de",
            "start": 5669.1,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n siempre quej\u00e1ndose de una",
            "start": 5671.679,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "denostaci\u00f3n desde sus espacios y",
            "start": 5674.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndose v\u00edctimas en los muros de los",
            "start": 5677.62,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "lamentos la prensa",
            "start": 5680.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "impresa la radio la televisi\u00f3n e incluso",
            "start": 5682.92,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "los medios digitales y portales nativos",
            "start": 5687.159,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico como reforma Exc\u00e9lsior Milenio",
            "start": 5689.62,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "El Universal Sol de M\u00e9xico Cr\u00f3nica El",
            "start": 5693.58,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Financiero el economista El Heraldo",
            "start": 5697.54,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Aristegui Noticias MVS Radio F\u00f3rmula el",
            "start": 5700.32,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "nrm",
            "start": 5705.58,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "a nivel pol\u00edtico la Silla rota",
            "start": 5707.219,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "radio\u00f3polis todos ellos muestran una",
            "start": 5710.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tendencia de no destacar los resultados",
            "start": 5714.34,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de esta administraci\u00f3n y se notan porque",
            "start": 5718.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pues ya no se paga la publicidad",
            "start": 5721.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "millonaria que antes se daban en las",
            "start": 5723.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "administraciones y como se\u00f1alaba",
            "start": 5726.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "capusisski cuando se descubre que la",
            "start": 5729.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es un negocio deja de ser la",
            "start": 5733.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "verdad lo importante para los medios de",
            "start": 5736.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 5740.02,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "eso yo lo considero Considero que hay",
            "start": 5741.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "una actitud social de los medios o mejor",
            "start": 5744.219,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "digamos de las empresas mercantiles y de",
            "start": 5747.28,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n que afectan a nuestra",
            "start": 5750.699,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "democracia por ello se\u00f1or Vocero Mi",
            "start": 5753.219,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pregunta es Qu\u00e9 son las ma\u00f1aneras para",
            "start": 5756.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sirven y a qui\u00e9n le sirven y en este",
            "start": 5759.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "contexto considera usted que las",
            "start": 5763.12,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 5765.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "mercantiles de comunicaci\u00f3n son un",
            "start": 5767.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lastre para la democracia de nuestro",
            "start": 5769.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5771.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Bueno creo que la pol\u00edtica de",
            "start": 5773.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n del presidente Andr\u00e9s",
            "start": 5776.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador pues ha cambiado la",
            "start": 5778.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "forma en de dialogar y de hablarle a los",
            "start": 5781.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ciudadanos Creo que este gobierno ha",
            "start": 5784.3,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "sido muy claro en cuanto a su mandato",
            "start": 5786.46,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico de considerar a los",
            "start": 5788.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ciudadanos por lo que son los mandantes",
            "start": 5791.139,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "los que han dado su decisi\u00f3n del cambio",
            "start": 5794.32,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico a este pa\u00eds y todos los d\u00edas",
            "start": 5798.159,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "el presidente rinde cuentas a la",
            "start": 5800.139,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "sociedad tanto de las acciones de",
            "start": 5802.9,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "gobierno como de lo que aqu\u00ed se",
            "start": 5804.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dialoga aqu\u00ed lo que se platica los",
            "start": 5807.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "problemas del pa\u00eds el razonamiento que",
            "start": 5809.92,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "se hace desde un gobierno democr\u00e1tico",
            "start": 5812.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "que busca el bien del pueblo de M\u00e9xico y",
            "start": 5813.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n Claro que",
            "start": 5817.179,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hay intereses que se afectan por la",
            "start": 5819.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n del gobierno por la decisi\u00f3n de",
            "start": 5821.5,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "del presupuesto destinarlo a los",
            "start": 5823.84,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "problemas de la gente y ya no a los",
            "start": 5826.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "negocios de unos cuantos Pero bueno eso",
            "start": 5828.699,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "es parte de la intercambio democr\u00e1tico Y",
            "start": 5831.46,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "claro con los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 5834.4,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Pues hay una",
            "start": 5835.659,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "una evoluci\u00f3n un debate un una discusi\u00f3n",
            "start": 5837.42,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "permanente porque bueno Son medios de",
            "start": 5841.239,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n transmiten informaci\u00f3n pero",
            "start": 5844.3,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n son representantes de empresas",
            "start": 5846.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que tienen negocios e intereses Entonces",
            "start": 5848.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cuando estos entran en contradicci\u00f3n con",
            "start": 5851.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "decisiones del gobierno Pues aqu\u00ed mismo",
            "start": 5853.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se ha ventilado la forma en C\u00f3mo se",
            "start": 5856.239,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "manipula la informaci\u00f3n C\u00f3mo se utilizan",
            "start": 5858.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las noticias falsas para digamos",
            "start": 5860.739,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "querer manipular a la gente y pues",
            "start": 5863.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hacerle creer cosas que no existen o",
            "start": 5867.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "generar una imagen negativa del gobierno",
            "start": 5870.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pero eso es parte de la vida democr\u00e1tica",
            "start": 5872.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y esta y esta pol\u00edtica de",
            "start": 5874.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n del gobierno que ha",
            "start": 5877.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "establecido el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 5880.9,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador pues ha llevado a reducir",
            "start": 5882.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los costos de la publicidad oficial que",
            "start": 5884.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "antes era una fuente de financiamiento",
            "start": 5887.62,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de negocios pero tambi\u00e9n una forma de",
            "start": 5889.9,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "condicionamiento de la cobertura",
            "start": 5891.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "informativa y aqu\u00ed como est\u00e1 claro hay",
            "start": 5892.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "libertad para preguntar no se controlan",
            "start": 5896.5,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "las preguntas todo periodista de",
            "start": 5899.32,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "cualquier medio de comunicaci\u00f3n as\u00ed el",
            "start": 5901.719,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "m\u00e1s humilde youtuber o participante de",
            "start": 5903.699,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "las redes sociales o el m\u00e1s encumbrado",
            "start": 5906.46,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "representante de una televisora",
            "start": 5909.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "importante tienen el mismo valor y",
            "start": 5911.199,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "pueden hacer las mismas preguntas o las",
            "start": 5914.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "preguntas pertinentes se consideren y",
            "start": 5917.02,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es digamos un espacio de libertad",
            "start": 5919.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no un espacio de manipulaci\u00f3n Como",
            "start": 5921.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "algunos comentaristas columnistas o",
            "start": 5923.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "meses de comunicaci\u00f3n quieren hacer",
            "start": 5927.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "creer o los l\u00edderes de la oposici\u00f3n creo",
            "start": 5929.02,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed este est\u00e1 claro que pues est\u00e1",
            "start": 5931.239,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "garantizada la libertad de expresi\u00f3n la",
            "start": 5934.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "libertad de preguntar y a nadie se le se",
            "start": 5936.219,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "le piden las preguntas previamente ni de",
            "start": 5938.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 temas se van a tratar entonces creo",
            "start": 5940.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que ese es el legado este gobierno la",
            "start": 5942.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "libertad y el ejercicio democr\u00e1tico",
            "start": 5945.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pleno en materia informativa",
            "start": 5947.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Vocero le reitero considera que los",
            "start": 5950.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "medios comerciales de y de manipulaci\u00f3n",
            "start": 5952.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "son un lastre para la democracia hoy por",
            "start": 5956.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 5959.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "bueno se\u00f1alando la cultura democr\u00e1tica",
            "start": 5961.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de la que provenimos del pensamiento",
            "start": 5964.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "liberal de nuestro pa\u00eds como lo ha",
            "start": 5965.679,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 el propio presidente de la",
            "start": 5969.04,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica en esta mismo espacio que",
            "start": 5969.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "creemos como dec\u00edan los liberales que la",
            "start": 5972.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "prensa se regula con la prensa o dicho",
            "start": 5975.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "otra manera Son las audiencias son los",
            "start": 5977.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ciudadanos los que deben juzgar o",
            "start": 5979.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "calificar la labor de los medios de",
            "start": 5982.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n no el gobierno porque pues",
            "start": 5984.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "finalmente el gobierno est\u00e1 para servir",
            "start": 5987.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a M\u00e9xico al pueblo de M\u00e9xico y en todo",
            "start": 5990.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "caso los medios de comunicaci\u00f3n que",
            "start": 5993.94,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "tienen una responsabilidad social de",
            "start": 5995.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "informar y de dar a conocer la situaci\u00f3n",
            "start": 5996.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds los los problemas y las",
            "start": 5999.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "opiniones que se vierten pues tienen una",
            "start": 6002.639,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "responsabilidad con sus audiencias y con",
            "start": 6004.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los ciudadanos es a ellos a quienes se",
            "start": 6007.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "deben Y si los traicionan o los intentan",
            "start": 6009.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "manipular pues ser\u00e1n los propios",
            "start": 6012.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ciudadanos los que lo juzguen",
            "start": 6013.98,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Gracias Vocero con permiso",
            "start": 6015.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el presidente de inicio con mi primera",
            "start": 6021.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pregunta para usted usted dio cuenta el",
            "start": 6023.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "primero de septiembre",
            "start": 6026.52,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "usted dio cuenta el primero de",
            "start": 6028.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "septiembre de la forma en que ha",
            "start": 6030.659,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "trabajado de lunes a domingo presidente",
            "start": 6032.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de cinco de la ma\u00f1ana hasta altas horas",
            "start": 6035.219,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "de la noche sin descanso sin vacaciones",
            "start": 6037.739,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "en favor del pueblo en favor de los de",
            "start": 6040.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "abajo usted pasar\u00e1 la historia de M\u00e9xico",
            "start": 6043.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sin propon\u00e9rselo pero ser\u00e1 el presidente",
            "start": 6046.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del empleo",
            "start": 6050.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "usted es el presidente que ha ayudado",
            "start": 6051.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a veintid\u00f3s millones de trabajadores",
            "start": 6054.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "inscritos en el Instituto Mexicano del",
            "start": 6058.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Seguro Social que reciben en promedio",
            "start": 6060.9,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "diecis\u00e9is mil doscientos ochenta y",
            "start": 6063.8,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "cuatro pesos mensuales de salario",
            "start": 6066.239,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "presidente a los cuatro millones de",
            "start": 6068.699,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "trabajadores del estado mexicano y a los",
            "start": 6072.06,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "cinco millones de jubilados es decir m\u00e1s",
            "start": 6074.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de 34 millones de trabajadores mexicanos",
            "start": 6077.699,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "usted ha beneficiado usted es el \u00fanico",
            "start": 6080.48,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "presidente en los \u00faltimos 36 a\u00f1os que ha",
            "start": 6083.639,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "recuperado el poder adquisitivo del",
            "start": 6087.9,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo",
            "start": 6089.699,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "apenas hace cinco a\u00f1os atr\u00e1s el salario",
            "start": 6091.739,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo era de 88 pesos hoy es de 207",
            "start": 6094.44,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "pesos y en la frontera norte es de 312",
            "start": 6099.719,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "pesos diarios presidente es decir un",
            "start": 6103.86,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "aumento en t\u00e9rminos reales del 88% algo",
            "start": 6106.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que no se ve\u00eda en los \u00faltimos 40 a\u00f1os de",
            "start": 6111.179,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 6114.42,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n en el 2012 con la",
            "start": 6117.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reforma laboral plante\u00f3 por primera vez",
            "start": 6121.139,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "crear el r\u00e9gimen de subcontrataci\u00f3n",
            "start": 6123.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "usted acab\u00f3 con esa simulaci\u00f3n de uso",
            "start": 6127.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "sin en M\u00e9xico fen\u00f3meno implantado",
            "start": 6130.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "reitero por Felipe Calder\u00f3n para pagar",
            "start": 6133.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "menos y menos derechos laborales a los",
            "start": 6136.38,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 6139.08,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "usted presidente como ninguno ha",
            "start": 6140.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "incrementado los salarios m\u00ednimos",
            "start": 6143.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "profesionales en su gesti\u00f3n debemos",
            "start": 6144.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "reconocer que los d\u00edas de vacaciones por",
            "start": 6148.5,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ley han subido para todos los mexicanos",
            "start": 6151.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Mi pregunta es presidente Queremos saber",
            "start": 6154.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los trabajadores asalariados de M\u00e9xico",
            "start": 6157.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "si usted ve con Buen buenos ojos que se",
            "start": 6160.1,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "aumente entre 15 a 30 d\u00edas el aguinaldo",
            "start": 6164.4,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "a partir de este pr\u00f3ximo primero",
            "start": 6168.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mes de diciembre del a\u00f1o en curso usted",
            "start": 6171.619,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "lo ver\u00eda bien",
            "start": 6174.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vamos a verlo mire lo que",
            "start": 6176.46,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "yo puedo decir",
            "start": 6180.02,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "comprometerme",
            "start": 6187.159,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esa que siga aumentando",
            "start": 6188.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el salario",
            "start": 6192.619,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Ese es mi compromiso",
            "start": 6195.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "viene la revisi\u00f3n a finales de a\u00f1o",
            "start": 6200.239,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6204.3,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "vamos a proponer que se contin\u00fae",
            "start": 6205.34,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "incrementando el salario",
            "start": 6210.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 6213.0,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "prioridad en la pol\u00edtica laboral hay",
            "start": 6215.179,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "muchos asuntos pendientes",
            "start": 6221.42,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6225.54,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "la verdad fueron",
            "start": 6226.699,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os",
            "start": 6230.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtica antilaboral",
            "start": 6232.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "no hay nada que se haya hecho en 36 a\u00f1os",
            "start": 6239.46,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal En",
            "start": 6242.54,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "beneficio de los trabajadores nada",
            "start": 6245.639,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nada absolutamente",
            "start": 6250.139,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 6253.739,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "fue reducci\u00f3n del salario en t\u00e9rminos",
            "start": 6256.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reales p\u00e9rdida del Poder adquisitivo del",
            "start": 6258.96,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "salario",
            "start": 6261.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "quita de prestaciones",
            "start": 6263.699,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "laborales",
            "start": 6267.78,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "la subcontrataci\u00f3n",
            "start": 6271.52,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "la privatizaci\u00f3n de las pensiones",
            "start": 6275.219,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 6279.06,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 6281.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6283.98,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hemos avanzado",
            "start": 6286.26,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en mejorar salario",
            "start": 6289.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "en garantizar el reparto de utilidades",
            "start": 6292.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en quitar lo de la subcontrataci\u00f3n",
            "start": 6297.659,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "en abrir",
            "start": 6303.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "fuentes de empleo",
            "start": 6307.26,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "con mayor inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 6310.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6315.6,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "es poca cosa",
            "start": 6317.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 6319.699,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "afirmar que M\u00e9xico es de los pa\u00edses con",
            "start": 6322.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "menos desempleo en el mundo",
            "start": 6325.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pero desde luego Todav\u00eda falta",
            "start": 6330.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de otras demandas",
            "start": 6336.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "justas",
            "start": 6340.139,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "pero ya no",
            "start": 6342.78,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "voy a poder yo",
            "start": 6344.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "concluir",
            "start": 6348.84,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6350.01,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "con todo",
            "start": 6351.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "lo que se requiere avanzamos mucho",
            "start": 6352.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Pero por eso es importante",
            "start": 6359.4,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la continuidad de la transformaci\u00f3n",
            "start": 6364.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "el cambio",
            "start": 6373.1,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "el que contin\u00fae",
            "start": 6378.54,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n",
            "start": 6383.88,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es continuidad",
            "start": 6387.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "con cambio",
            "start": 6390.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 debe de continuar",
            "start": 6395.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el proyecto de transformaci\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 6398.1,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "cambian las autoridades",
            "start": 6400.86,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 6404.82,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "la forma los estilos",
            "start": 6407.76,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de gobernar",
            "start": 6411.619,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "pero se debe de garantizar",
            "start": 6415.139,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "que haya continuidad",
            "start": 6419.159,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "para seguir beneficiando al pueblo",
            "start": 6422.4,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "Porque esa es la esencia de todo",
            "start": 6427.199,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n principal de un gobierno es",
            "start": 6431.159,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "garantizar la felicidad del pueblo",
            "start": 6434.699,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no es ver este",
            "start": 6440.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 6444.96,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "va a mejorar el due\u00f1o de una corporaci\u00f3n",
            "start": 6447.02,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica financiera",
            "start": 6451.619,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "o c\u00f3mo les va a ir bien a los de arriba",
            "start": 6456.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con el cuento de que si les va bien a",
            "start": 6461.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los de arriba les va a ir bien a los de",
            "start": 6465.06,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 6467.82,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "no si la riqueza no es contagiosa",
            "start": 6470.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6475.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s importante",
            "start": 6476.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n siempre",
            "start": 6480.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es sostenido que se decide cuando hay",
            "start": 6482.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "democracia por un candidato",
            "start": 6485.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "por un partido pero tambi\u00e9n",
            "start": 6488.96,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "por un programa",
            "start": 6491.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y en estos tiempos lo m\u00e1s importante es",
            "start": 6496.98,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "el programa",
            "start": 6501.719,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n",
            "start": 6505.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y vamos a continuar apoyando",
            "start": 6510.0,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en el tiempo que me falta",
            "start": 6515.34,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "son tres prioridades b\u00e1sicas",
            "start": 6518.179,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "una es concluir todas las obras",
            "start": 6523.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no dejar",
            "start": 6528.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "obras inconclusas",
            "start": 6530.46,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "esto cuando hablo de obras no son nada",
            "start": 6536.1,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6540.0,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "construcciones",
            "start": 6544.139,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "de una obra tambi\u00e9n",
            "start": 6547.619,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "el dejar",
            "start": 6551.9,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "garantizado el derecho del pueblo a la",
            "start": 6554.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 6557.28,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6561.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eso es un compromiso",
            "start": 6563.1,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "lo segundo",
            "start": 6565.88,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 6571.199,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "contin\u00faen todos los programas de",
            "start": 6575.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 6577.98,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "te fortalezcan",
            "start": 6581.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "estamos por enviar el presupuesto del",
            "start": 6585.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pr\u00f3ximo al congreso",
            "start": 6588.06,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y ya se est\u00e1 contemplando un incremento",
            "start": 6592.5,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "del 25% a las pensiones de adultos",
            "start": 6596.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 6600.119,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6602.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "todos los programas de bienestar van a",
            "start": 6604.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tener aumentos",
            "start": 6606.78,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando solo se considere el",
            "start": 6610.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "incremento inflacionario",
            "start": 6613.98,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "pero todos van a tener aumento",
            "start": 6616.08,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "estamos pensando",
            "start": 6620.639,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "porque no queremos",
            "start": 6624.3,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6628.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se gaste m\u00e1s de lo que ingresa no",
            "start": 6631.32,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "queremos que haya d\u00e9ficit porque no",
            "start": 6635.219,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 6638.219,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "endeudar al pa\u00eds",
            "start": 6639.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no queremos aumentar impuestos",
            "start": 6642.54,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "estamos pensando que si nos alcanza",
            "start": 6644.9,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "vamos a incrementar el n\u00famero de becas",
            "start": 6650.46,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "sobre todo para educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 6655.619,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6660.84,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en educaci\u00f3n",
            "start": 6662.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "media superior Es Universal es a todos",
            "start": 6664.46,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "pero en educaci\u00f3n b\u00e1sica no",
            "start": 6669.54,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "son como",
            "start": 6673.44,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cinco millones de becas pero no llega a",
            "start": 6678.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6682.86,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "entonces queremos aumentar lo que son",
            "start": 6685.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "becas para educaci\u00f3n b\u00e1sica que es",
            "start": 6688.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "preescolar primaria y secundaria",
            "start": 6692.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "repito educaci\u00f3n media superior si es",
            "start": 6694.52,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "universal y en",
            "start": 6697.8,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "la becas para nivel",
            "start": 6703.08,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "Superior y de posgrado ya son",
            "start": 6706.679,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "en el caso de nivel universitario m\u00e1s de",
            "start": 6712.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "400",
            "start": 6715.199,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 6717.84,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "toda la UNAM",
            "start": 6723.06,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "yo creo que m\u00e1s",
            "start": 6727.02,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "es la UNAM La Metropolitana y el",
            "start": 6729.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "polit\u00e9cnico juntos",
            "start": 6732.719,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "en becas",
            "start": 6736.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para tener una una idea",
            "start": 6738.36,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y en posgrado",
            "start": 6741.96,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 6744.02,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "en total Ahora son 12 millones de becas",
            "start": 6745.94,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "pero queremos aumentar s\u00ed podemos",
            "start": 6750.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver",
            "start": 6754.159,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "con educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 6756.92,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed es donde nos falta m\u00e1s",
            "start": 6760.619,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed Est\u00e1 seguro",
            "start": 6764.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es el incremento del veinticinco por",
            "start": 6766.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 6770.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "repito a la pensi\u00f3n adultos mayores",
            "start": 6770.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed van a quedar",
            "start": 6775.8,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "desde enero",
            "start": 6777.86,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ya garantizados apoyos para que",
            "start": 6781.1,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "una pareja de adultos mayores",
            "start": 6785.54,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "ya pueda tener ingresos que les permitan",
            "start": 6788.42,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "sobre todo su alimentaci\u00f3n",
            "start": 6793.219,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6796.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y la tercera prueba",
            "start": 6799.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es ver",
            "start": 6803.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo mejoramos",
            "start": 6805.46,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "los ingresos de los Trabajadores al",
            "start": 6808.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Servicio del Estado",
            "start": 6811.619,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "por ejemplo el caso de los maestros",
            "start": 6814.08,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "t\u00fa acabas de dar un dato",
            "start": 6819.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 6823.199,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "por primera vez se tienen 22 millones de",
            "start": 6824.96,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "trabajadores inscritos",
            "start": 6831.119,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "en el seguro social",
            "start": 6833.46,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "con un promedio de ingresos mensuales de",
            "start": 6836.58,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ingreso mensual",
            "start": 6841.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6843.179,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "16.216.300 pesos",
            "start": 6847.82,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "por trabajador promedio porque hay",
            "start": 6851.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "quienes ganan menos a quienes ganan m\u00e1s",
            "start": 6853.86,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "pero el promedio de los veintid\u00f3s",
            "start": 6855.84,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 6857.219,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6858.139,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6860.42,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "16.200 Sin embargo",
            "start": 6862.4,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "hab\u00eda maestros",
            "start": 6866.1,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que estaban recibiendo menos",
            "start": 6869.1,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6871.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "16.000 pesos mensuales",
            "start": 6873.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces lo que queremos",
            "start": 6877.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "es que ning\u00fan educador",
            "start": 6878.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gane",
            "start": 6882.659,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "menos de los 16.200 pesos",
            "start": 6886.5,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que sea como un m\u00ednimo",
            "start": 6891.6,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed",
            "start": 6894.84,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "hacia arriba",
            "start": 6897.659,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "porque como un maestro",
            "start": 6900.8,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "va a ganar",
            "start": 6905.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "menos que el promedio el nuevo salario",
            "start": 6907.98,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo un trabajador s\u00ed es como un",
            "start": 6910.98,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo para los maestros y va a ir",
            "start": 6914.639,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "subiendo",
            "start": 6917.639,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6919.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "afortunadamente la econom\u00eda de nuestro",
            "start": 6920.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pa\u00eds est\u00e1 creciendo",
            "start": 6923.94,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "llevamos tres a\u00f1os",
            "start": 6926.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6929.639,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "un crecimiento mayor",
            "start": 6931.159,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "al 3% anual",
            "start": 6934.1,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "acaban de hacer un ajuste porque estas",
            "start": 6938.219,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 6941.699,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "pues no se conocen",
            "start": 6943.38,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 6951.139,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "nos favorece",
            "start": 6953.179,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "el inegis hizo un ajuste que hace",
            "start": 6956.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente",
            "start": 6960.42,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "para revisar",
            "start": 6962.46,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "la tasa de crecimiento anual",
            "start": 6965.119,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y result\u00f3",
            "start": 6969.659,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "esa revisi\u00f3n reciente",
            "start": 6972.179,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "que en el per\u00edodo nuestro",
            "start": 6976.98,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ha sido",
            "start": 6981.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "un poco",
            "start": 6982.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6985.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el crecimiento econ\u00f3mico del que estaba",
            "start": 6987.199,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6991.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "establecido",
            "start": 6994.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a ver si Juan Pablo nos manda",
            "start": 6999.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7004.3,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica por ejemplo",
            "start": 7006.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "estaba establecido que hab\u00edamos",
            "start": 7012.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ca\u00eddo",
            "start": 7015.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "por la pandemia ocho punto dos y result\u00f3",
            "start": 7018.199,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "en la revisi\u00f3n que no ca\u00edmos m\u00e1s",
            "start": 7022.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como ocho punto seis ahorita ahora vamos",
            "start": 7028.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a ver sin embargo",
            "start": 7031.1,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7032.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda establecido que",
            "start": 7034.699,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 7037.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "el 21",
            "start": 7040.159,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos crecido",
            "start": 7045.44,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "cuatro por ciento pero no crecimos seis",
            "start": 7047.8,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "entonces mientras",
            "start": 7058.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tengamos crecimiento",
            "start": 7062.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "vamos a poder tener posibilidad",
            "start": 7065.36,
            "duration": 10.339
        },
        {
            "text": "de seguir manteniendo buena recaudaci\u00f3n",
            "start": 7069.92,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "en contribuciones y vamos a poder tener",
            "start": 7076.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 7080.239,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7082.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "seguir apoyando",
            "start": 7083.98,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "el desarrollo y seguir tambi\u00e9n",
            "start": 7087.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la de crecimiento",
            "start": 7092.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de una gr\u00e1fica as\u00ed de de",
            "start": 7096.92,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "s\u00ed es esta",
            "start": 7102.56,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "S\u00ed nada m\u00e1s",
            "start": 7106.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "eso es lo que ca\u00edmos en el 20",
            "start": 7108.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo salimos ya estamos",
            "start": 7112.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 7116.119,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7118.31,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero hay otra as\u00ed como esta que tiene",
            "start": 7122.78,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que ver con los porcentajes",
            "start": 7126.08,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la verde es",
            "start": 7130.82,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la del crecimiento a ver",
            "start": 7133.4,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7137.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 7140.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este",
            "start": 7149.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el Real 19",
            "start": 7151.599,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 7157.82,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "0.3 Esta es la ca\u00edda fuerte",
            "start": 7159.159,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "Esta es la que estimamos estaba como",
            "start": 7163.639,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "creo ocho punto dos pero en la revisi\u00f3n",
            "start": 7167.48,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "ya fue mayor la ca\u00edda",
            "start": 7171.02,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ocho punto ocho",
            "start": 7175.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "estamos hablando de la peor ca\u00edda",
            "start": 7178.159,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "en casi 100 a\u00f1os",
            "start": 7182.48,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "o sea Nos toc\u00f3",
            "start": 7186.44,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil por la",
            "start": 7189.739,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 7191.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 7193.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por la estrategia",
            "start": 7196.04,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "que aplicamos",
            "start": 7198.199,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ya para el 21",
            "start": 7201.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos abajo y ha aumentamos",
            "start": 7205.119,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "crecimos",
            "start": 7208.42,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "seis punto uno esta estaba",
            "start": 7210.34,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 7214.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estimada en cuatro",
            "start": 7217.46,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "esta se ajust\u00f3 a favor",
            "start": 7221.06,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y ya veintid\u00f3s tres punto nueve",
            "start": 7225.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7232.58,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "lo que llevamos creo que es",
            "start": 7234.38,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "si el primer",
            "start": 7238.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "la estimaci\u00f3n",
            "start": 7240.099,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de enero a junio",
            "start": 7242.48,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "tres punto seis este a\u00f1o",
            "start": 7244.94,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 7251.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "si se suma",
            "start": 7252.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "da un promedio",
            "start": 7256.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ya positivo de cero punto nueve",
            "start": 7259.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "promedio anual de crecimiento",
            "start": 7265.099,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7269.06,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "eso es un milagro",
            "start": 7272.54,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y yo espero",
            "start": 7276.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que para el 24",
            "start": 7281.36,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "esto se convierta",
            "start": 7287.56,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en cuando menos uno punto tres",
            "start": 7289.54,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "para que el Per c\u00e1pita es decir el",
            "start": 7293.54,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "crecimiento por persona",
            "start": 7297.38,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "sea igual",
            "start": 7301.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que antes de la pandemia",
            "start": 7304.219,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "con un a\u00f1adido",
            "start": 7310.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que si tenemos este crecimiento",
            "start": 7313.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "promedio ahora cero punto nueve promedio",
            "start": 7316.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "anual",
            "start": 7321.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "casi uno por ciento",
            "start": 7323.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n de la riqueza",
            "start": 7326.659,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n del ingreso",
            "start": 7329.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "es otra",
            "start": 7332.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque se puede crecer mucho",
            "start": 7335.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pero se queda",
            "start": 7337.82,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "el ingreso",
            "start": 7341.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en unas cuantas manos y c\u00f3mo se demostr\u00f3",
            "start": 7343.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en encuesta",
            "start": 7346.88,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de ingresos",
            "start": 7349.099,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "por hogares por familia del Inegi se",
            "start": 7355.099,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "redujo en este periodo",
            "start": 7360.02,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil la pobreza y se redujo la",
            "start": 7363.619,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "desigualdad",
            "start": 7367.099,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "o sea es crecer con bienestar",
            "start": 7370.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "crecer",
            "start": 7374.36,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "con justicia Progreso con justicia",
            "start": 7375.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Entonces si seguimos as\u00ed",
            "start": 7382.46,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "vamos a poder tener recursos para",
            "start": 7388.639,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "financiar el desarrollo",
            "start": 7393.099,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "sin endeudar al pa\u00eds sin aumentar",
            "start": 7397.119,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "impuestos sin gasolinazos",
            "start": 7399.8,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "sin que aumente el precio de la luz",
            "start": 7403.699,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y lo vamos a lograr y esto tambi\u00e9n va a",
            "start": 7410.719,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "significar que para el pr\u00f3ximo gobierno",
            "start": 7414.38,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "van a tener",
            "start": 7419.38,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "m\u00e1rgenes porque si no hay una",
            "start": 7422.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "deuda",
            "start": 7431.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "excesiva porque lo que vamos a dejar",
            "start": 7434.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "nosotros de deuda",
            "start": 7438.199,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "va a ser mucho menor en incremento a la",
            "start": 7440.56,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "deuda",
            "start": 7447.139,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7449.3,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y del licenciado Pe\u00f1a Ya ellos",
            "start": 7450.76,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "en promedio",
            "start": 7455.32,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "crecieron la deuda en siete puntos",
            "start": 7459.56,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "del producto",
            "start": 7463.599,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "interno bruto del pib nosotros",
            "start": 7465.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cuando mucho va a haber un crecimiento",
            "start": 7471.219,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "de cinco",
            "start": 7473.659,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "quiere decir que dos puntos del pib van",
            "start": 7476.36,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "a quedar disponibles",
            "start": 7479.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para cualquier situaci\u00f3n",
            "start": 7482.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que se tiene que cuidar",
            "start": 7488.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7490.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 7493.239,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "mi an\u00e1lisis mi pron\u00f3stico",
            "start": 7501.02,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "no vamos a tener",
            "start": 7506.3,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ninguna crisis financiera",
            "start": 7509.06,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds de fin de sexenio",
            "start": 7513.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nos va a ayudar mucho",
            "start": 7519.98,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "porque pues somos",
            "start": 7523.34,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "una econom\u00eda",
            "start": 7527.719,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "interrelacionada mundialmente por",
            "start": 7529.9,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 7532.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la crisis",
            "start": 7534.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de la pandemia Pues fue mundial eso no",
            "start": 7538.78,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "Se gener\u00f3 en M\u00e9xico",
            "start": 7544.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "la crisis econ\u00f3mica sobre todo la",
            "start": 7548.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n mundial",
            "start": 7552.139,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "se produjo por la guerra de Rusia y",
            "start": 7555.619,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Ucrania no fue un asunto interno No",
            "start": 7558.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hemos tenido",
            "start": 7563.239,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ninguna crisis interna como en otros",
            "start": 7565.28,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 7568.58,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "ni vamos a tener",
            "start": 7569.5,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed hay que cuidar",
            "start": 7573.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7578.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el mediano plazo",
            "start": 7580.82,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de acuerdo a mi an\u00e1lisis no vamos a",
            "start": 7584.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tener crisis interna porque no va a",
            "start": 7588.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "haber crisis financiera en Estados",
            "start": 7591.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 7595.4,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "por la elecci\u00f3n",
            "start": 7601.76,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "presidencial que va a ser en noviembre",
            "start": 7604.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo o sea de aqu\u00ed a finales",
            "start": 7606.94,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 7611.54,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no veo",
            "start": 7614.06,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "crisis econ\u00f3mica financiera",
            "start": 7617.48,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y no me equivoque",
            "start": 7623.179,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Este pero despu\u00e9s",
            "start": 7625.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pueden haber ajustes",
            "start": 7632.599,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero eso ya es",
            "start": 7636.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en el inicio del 25",
            "start": 7639.52,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "yo entrego",
            "start": 7643.52,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "en septiembre",
            "start": 7645.099,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo de todas maneras",
            "start": 7647.139,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "voy a hablar",
            "start": 7651.32,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "bien sobre esto sobre c\u00f3mo veo las cosas",
            "start": 7652.659,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "con qui\u00e9n",
            "start": 7658.82,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "me sustituya",
            "start": 7662.119,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "me refiero en la direcci\u00f3n",
            "start": 7668.78,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "del movimiento de transformaci\u00f3n",
            "start": 7672.219,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 7675.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no se debe",
            "start": 7679.42,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "no hay que confiarnos para nada",
            "start": 7682.0,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y sobre todo tambi\u00e9n hacer algunas ya",
            "start": 7686.179,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "este lo mencion\u00e9 por responsabilidad",
            "start": 7689.78,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "algunas recomendaciones de otro tipo por",
            "start": 7692.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ejemplo que",
            "start": 7696.139,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7698.26,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "se pierde el impulso",
            "start": 7700.179,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "en lo que tiene que ver con inversi\u00f3n",
            "start": 7703.219,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y con",
            "start": 7704.78,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "la industria de la construcci\u00f3n",
            "start": 7708.699,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "para que se sigan generando empleos O",
            "start": 7712.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "sea que no se deje",
            "start": 7716.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de pedalear",
            "start": 7718.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que no se pare",
            "start": 7720.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "la industria",
            "start": 7723.08,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de la construcci\u00f3n porque eso funciona",
            "start": 7724.599,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7731.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "reactiva la econom\u00eda r\u00e1pido genera",
            "start": 7733.179,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos empleos",
            "start": 7736.4,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "fortalece el mercado interno",
            "start": 7738.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "es bienestar",
            "start": 7740.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s",
            "start": 7744.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ya hay m\u00e1s experiencia",
            "start": 7745.78,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "acumulada",
            "start": 7750.5,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "se fortaleci\u00f3 son de las cosas este muy",
            "start": 7752.679,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 7758.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "la ingenier\u00eda civil",
            "start": 7759.34,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7762.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se recupera se",
            "start": 7764.139,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7773.4,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "fortalece",
            "start": 7774.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se rescata",
            "start": 7783.86,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la ingenier\u00eda ferroviaria",
            "start": 7786.44,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no exist\u00eda ya",
            "start": 7791.06,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ahora imag\u00ednense toda la experiencia",
            "start": 7793.94,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "para hacer v\u00edas",
            "start": 7798.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 7803.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es cualquier cosa o para la construcci\u00f3n",
            "start": 7805.639,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n de trenes",
            "start": 7809.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "lo que se recuper\u00f3",
            "start": 7813.219,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de ingenier\u00eda petrolera",
            "start": 7816.32,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "si llevaban m\u00e1s de 40 a\u00f1os sin construir",
            "start": 7820.719,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "una refiner\u00eda",
            "start": 7825.8,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "todav\u00eda ah\u00ed est\u00e1n ingenieros",
            "start": 7830.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "refineros",
            "start": 7834.8,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n felices",
            "start": 7837.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "adultos mayores respetables",
            "start": 7839.98,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "el ingeniero Ocampo por ejemplo",
            "start": 7842.8,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "acaba de fallecer el ingeniero Celestino",
            "start": 7847.28,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "pero fueron de los que hicieron",
            "start": 7852.32,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas refiner\u00edas Entonces ahora",
            "start": 7856.82,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "con la rehabilitaci\u00f3n de las refiner\u00edas",
            "start": 7861.28,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "con la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda de",
            "start": 7864.86,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "dos bocas",
            "start": 7868.099,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "los ingenieros petroleros",
            "start": 7869.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "han vuelto",
            "start": 7876.139,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7878.42,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "consolidar la experiencia a recuperar la",
            "start": 7881.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 7885.38,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "entonces todo eso se tiene que",
            "start": 7888.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aprovechar",
            "start": 7891.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Nosotros",
            "start": 7894.02,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya Sandoval sabe pero hemos",
            "start": 7895.84,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "enviado a capacitar a conductores de",
            "start": 7900.699,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "trenes",
            "start": 7905.36,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "a Europa",
            "start": 7906.34,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "como a cien no",
            "start": 7909.82,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7913.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 7915.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hay escuelas",
            "start": 7917.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de soldadores por todos lados",
            "start": 7920.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7926.96,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7927.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mucha formaci\u00f3n mucha capacitaci\u00f3n",
            "start": 7929.739,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "entonces todo eso debe de aprovecharse",
            "start": 7932.78,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "ya se tiene",
            "start": 7939.26,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7940.33,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "obreros",
            "start": 7941.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "extraordinarios los trabajadores",
            "start": 7944.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mexicanos son",
            "start": 7946.639,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "de lo mejor",
            "start": 7950.0,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7950.9,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 7952.34,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "los de la industria de la construcci\u00f3n",
            "start": 7955.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "fiarreros eso no se encuentran otras",
            "start": 7957.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "partes",
            "start": 7959.96,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7961.58,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Ese es el motor para el cambio para el",
            "start": 7965.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "progreso futuro entonces continuar con",
            "start": 7968.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eso Gracias presidente y felicitarle por",
            "start": 7971.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cinco a\u00f1os de una buena administraci\u00f3n y",
            "start": 7974.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gobernanza de este pa\u00eds cinco a\u00f1os seis",
            "start": 7977.659,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "en f\u00e1cil felicitarle gracias",
            "start": 7980.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7989.26,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "no me permite para contestarle porque si",
            "start": 7991.3,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "no si no qu\u00e9 cosa va a publicar el",
            "start": 7994.639,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "reforma y este qu\u00e9 va a decir este Radio",
            "start": 7997.4,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "F\u00f3rmula",
            "start": 8001.06,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8003.639,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no les voy a",
            "start": 8004.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "decir que ma\u00f1ana de acuerdo al programa",
            "start": 8007.079,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "que tienen as\u00ed como est\u00e1n ustedes",
            "start": 8010.56,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "informados porque yo tambi\u00e9n Me informo",
            "start": 8013.9,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "las noticias",
            "start": 8017.579,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana van a dar a conocer el resultado",
            "start": 8019.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de Qui\u00e9n gana la encuesta",
            "start": 8023.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "que en el flanco izquierdo",
            "start": 8027.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8032.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8036.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como ha quedado constancia",
            "start": 8038.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Pues yo no he",
            "start": 8043.0,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "inclinado La balanza se acab\u00f3 el dedazo",
            "start": 8046.199,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 8055.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "a hacer la gente",
            "start": 8057.84,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "que fue consultada",
            "start": 8061.079,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "en la encuesta",
            "start": 8064.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "creo que ya",
            "start": 8070.42,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8072.38,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "deben haber terminado de levantarla",
            "start": 8075.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8079.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "van a contar el d\u00eda de hoy",
            "start": 8080.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1n presentes todos y ya ma\u00f1ana",
            "start": 8084.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "dan a conocer el resultado",
            "start": 8088.719,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "entonces yo voy a apoyar",
            "start": 8092.56,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "al que gane la encuesta",
            "start": 8095.86,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "como miembro",
            "start": 8100.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dirigente del movimiento de",
            "start": 8103.599,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 8106.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "voy a apoyar y le voy a entregar",
            "start": 8107.739,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el bast\u00f3n de",
            "start": 8112.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no la banda",
            "start": 8115.96,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "presidencial Este voy a entregar el",
            "start": 8119.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "bast\u00f3n de mando para",
            "start": 8123.34,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "la conducci\u00f3n de el movimiento",
            "start": 8124.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n",
            "start": 8129.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y yo me quedo",
            "start": 8131.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Pues un a\u00f1o",
            "start": 8136.3,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "gobernando",
            "start": 8139.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para seguir",
            "start": 8142.659,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ayudando al pueblo",
            "start": 8147.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "consolidar",
            "start": 8151.06,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n",
            "start": 8153.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "terminar obras",
            "start": 8157.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "esto que estamos comentando pero ya",
            "start": 8159.239,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 8163.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quien resulte",
            "start": 8167.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "va a ser apoyado",
            "start": 8172.659,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "en mi caso",
            "start": 8176.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "yo voy a apoyar al que",
            "start": 8179.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "den a conocer que gan\u00f3 la encuesta",
            "start": 8182.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8187.96,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "la formalidad esta de entregar el bast\u00f3n",
            "start": 8189.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de Mando",
            "start": 8195.099,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pues vamos a ver",
            "start": 8196.2,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le hacemos porque tambi\u00e9n tengo que",
            "start": 8199.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "viajar",
            "start": 8203.679,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "el viernes temprano vamos a Colombia y a",
            "start": 8205.12,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Chile",
            "start": 8209.74,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Y pues s\u00ed quisiera hacerlo antes",
            "start": 8211.66,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "este puede ser el mismo mi\u00e9rcoles en la",
            "start": 8215.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "noche en la tarde no lo puedo hacer aqu\u00ed",
            "start": 8220.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8223.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed podr\u00eda ser ah\u00ed este o este",
            "start": 8227.08,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "o el jueves s\u00ed entonces",
            "start": 8232.8,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ya tienen la informaci\u00f3n No ya",
            "start": 8237.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "o falta todav\u00eda m\u00e1s",
            "start": 8240.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8243.32,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "vente cuando entregue el bast\u00f3n",
            "start": 8245.82,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "por la tarde cuando entregue el bast\u00f3n",
            "start": 8248.519,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "de mando y si nos va a avisar para que",
            "start": 8250.66,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "estemos aunque sea afuera ser\u00e1 publicada",
            "start": 8252.82,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 8255.519,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero yo tengo que esperar",
            "start": 8256.859,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 8260.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el resultado o sea del Consejo de el",
            "start": 8261.359,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "movimiento o sea de los que participan",
            "start": 8266.8,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "y ya despu\u00e9s me voy a pronunciar",
            "start": 8270.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "evidentemente",
            "start": 8277.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8283.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estar ah\u00ed afuera y platicar con las",
            "start": 8285.66,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "personas que asistan c\u00f3mo lo tiene",
            "start": 8288.639,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "pensado es una joya no no todav\u00eda lo que",
            "start": 8290.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "quiero ya es decir",
            "start": 8293.62,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed te entrego",
            "start": 8297.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 8300.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este bast\u00f3n que representa",
            "start": 8302.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los deseos de cambio y de transformaci\u00f3n",
            "start": 8309.76,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de millones de mexicanos",
            "start": 8312.84,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8316.45,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de quienes este",
            "start": 8318.7,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "son los protagonistas",
            "start": 8322.26,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de esta historia",
            "start": 8326.019,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que nosotros",
            "start": 8329.099,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "representamos",
            "start": 8331.559,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "yo he venido conduciendo el proceso",
            "start": 8333.179,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 8335.979,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "te toca a ti",
            "start": 8338.859,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "seguir adelante",
            "start": 8342.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es que yo no s\u00e9 exactamente c\u00f3mo va a",
            "start": 8347.399,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ser porque tambi\u00e9n",
            "start": 8350.38,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "hay que ver",
            "start": 8354.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opina qui\u00e9n",
            "start": 8357.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "resulta",
            "start": 8360.28,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ganador",
            "start": 8362.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ganadora ganador",
            "start": 8364.74,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hombre o mujer",
            "start": 8367.8,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "hermana o hermano",
            "start": 8371.38,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "a ver qu\u00e9 opina no",
            "start": 8375.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este Pero s\u00ed me gustar\u00eda ya",
            "start": 8381.099,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "cerrar esa etapa",
            "start": 8384.3,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 8389.09,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas Ya les digo",
            "start": 8394.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 8398.859,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas Soy Tere",
            "start": 8401.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Mora Guill\u00e9n Le agradezco me concede el",
            "start": 8405.28,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "uso de la palabra",
            "start": 8407.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Soy corresponsal de El corporativo",
            "start": 8409.38,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "imagen del Golfo que conforman",
            "start": 8412.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cinco peri\u00f3dicos impresos tres medios",
            "start": 8416.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "digitales una revista",
            "start": 8419.64,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "todos ellos encabezados por el Diario",
            "start": 8422.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "del istmo se\u00f1or en esta ocasi\u00f3n yo",
            "start": 8425.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle la carretera",
            "start": 8428.56,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "federal 150 de Veracruz Puebla en el",
            "start": 8431.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tramo de las cumbres de maltrata se",
            "start": 8435.58,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en una de las m\u00e1s inseguras",
            "start": 8438.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds la semana pasada en un solo d\u00eda",
            "start": 8440.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "hubo tres robos en uno de ellos result\u00f3",
            "start": 8443.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "baleado un deportista que se dirig\u00eda a",
            "start": 8446.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "una asistencia en otro mataron a un",
            "start": 8449.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "integrante del staff del grupo musical",
            "start": 8452.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fuerza regida Esto es algo que viven a",
            "start": 8455.74,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "diario automovilistas y operadores del",
            "start": 8459.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "transporte de carga Pero tanto los",
            "start": 8462.34,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "gobiernos de Veracruz como Puebla se",
            "start": 8465.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "responsabilizan mutuamente el Gobierno",
            "start": 8468.899,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "Federal podr\u00eda contribuir con el",
            "start": 8471.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "reforzamiento en la seguridad de esta",
            "start": 8474.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "v\u00eda que comunica al sureste con el",
            "start": 8477.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "centro del pa\u00eds s\u00ed estamos trabajando en",
            "start": 8480.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "eso creo que",
            "start": 8483.1,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n puede dar la informaci\u00f3n",
            "start": 8484.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de lo que est\u00e1n haciendo",
            "start": 8487.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la guardia",
            "start": 8490.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "efectivamente",
            "start": 8497.58,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "se ha visto un incremento en problemas",
            "start": 8499.14,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "en ese tramo y ya estamos tomando",
            "start": 8501.34,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "medidas",
            "start": 8503.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de hecho lo mismo que hicimos en la",
            "start": 8504.479,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "carretera de M\u00e9xico a Cuernavaca a",
            "start": 8507.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Morelos y a Guerrero Algo similar vamos",
            "start": 8510.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a hacer en esa parte vamos a hacer un",
            "start": 8513.28,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "mayor despliegue de efectivos de",
            "start": 8515.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "material este patrullas efectivos de",
            "start": 8517.899,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "personal y vamos a manejar incluso",
            "start": 8521.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "drones ya estamos en eso tenga usted la",
            "start": 8524.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ciudad casi se va a hacer muy bien",
            "start": 8527.02,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 8528.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente ahora otra pregunta para",
            "start": 8531.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "usted si me permite importante",
            "start": 8534.04,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "algo parecido Esa",
            "start": 8537.12,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "esa zona este siempre ha tenido",
            "start": 8540.54,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "problemas de inseguridad en la carretera",
            "start": 8545.52,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "hemos estado pendientes ya estaba",
            "start": 8548.38,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "controlado Y \u00faltimamente volvi\u00f3",
            "start": 8552.819,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "en general hace menci\u00f3n al caso de",
            "start": 8558.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Guerrero Porque si ustedes recuerdan",
            "start": 8561.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 8564.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se denunci\u00f3 que en el tramo de",
            "start": 8566.76,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "Cuernavaca a Acapulco sobre todo de",
            "start": 8570.88,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "igual a Chilpancingo hab\u00eda mucha",
            "start": 8575.58,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "inseguridad y hubo un operativo",
            "start": 8578.979,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "todav\u00eda se mantiene de la guardia",
            "start": 8584.02,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "nacional y se ha disminuido mucho el",
            "start": 8586.12,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "n\u00famero de asaltos hay m\u00e1s seguridad",
            "start": 8590.319,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "a transportistas y algo parecido es lo",
            "start": 8593.1,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "que ya este se va a aplicar en esta",
            "start": 8598.54,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "zona",
            "start": 8604.02,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "lim\u00edtrofe de Puebla y Veracruz Muchas",
            "start": 8605.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 8609.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "se\u00f1or usted conoce el problema que",
            "start": 8611.46,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "existe con la empresa privada grupo m\u00e1s",
            "start": 8614.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que da agua de mala calidad y tarifas",
            "start": 8616.979,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "altas a los usuarios usted coment\u00f3 que",
            "start": 8620.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en el tema intervendr\u00eda La Conagua Pero",
            "start": 8623.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es el tema laboral de los 1500",
            "start": 8626.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "trabajadores del extinto sistema de",
            "start": 8629.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aguas y saneamiento que fueron",
            "start": 8632.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "despedidos injustamente Cuando entr\u00f3",
            "start": 8634.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esta empresa privada y siete a\u00f1os",
            "start": 8637.54,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s esperan su liquidaci\u00f3n porque en",
            "start": 8640.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tres gobiernos estatales las autoridades",
            "start": 8644.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "laborales no los Han atendido ellos ven",
            "start": 8646.18,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "el caso de Mexicana de Aviaci\u00f3n con",
            "start": 8649.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esperanza porque es muy similar a lo que",
            "start": 8651.939,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "ellos viven el Gobierno Federal podr\u00eda",
            "start": 8655.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "intervenir para",
            "start": 8658.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "apoyarlos de la misma manera se\u00f1or s\u00ed",
            "start": 8659.88,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "vemos este c\u00f3mo los podemos apoyar Pero",
            "start": 8663.16,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "esto es con la secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 8668.02,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Luisa Mar\u00eda",
            "start": 8673.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "alcalde si te parece S\u00ed muchas gracias",
            "start": 8676.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "yo quiero aprovechar Bueno mejor termina",
            "start": 8679.18,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "No s\u00ed la \u00faltima pregunta ser\u00eda se\u00f1or",
            "start": 8682.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "presidente la semana pasada la",
            "start": 8685.899,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del Sistema portuario",
            "start": 8688.359,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Nacional acipona de Veracruz coloc\u00f3 una",
            "start": 8689.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "barda durante la madrugada para impedir",
            "start": 8693.58,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el acceso a Pescadores que ten\u00edan sus",
            "start": 8696.1,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "\u00e1reas de embarque en la zona conocida",
            "start": 8699.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "como playa Norte que fue donde Se",
            "start": 8701.319,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "realizaron las obras de ampliaci\u00f3n",
            "start": 8704.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Aunque algunos de ellos fueron",
            "start": 8705.7,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "reubicados al d\u00eda siguiente al menos 50",
            "start": 8708.34,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de ellos no han podido Ingresar a pescar",
            "start": 8712.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desde hace una semana y es el \u00fanico",
            "start": 8715.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sustento que tienen para mantener a sus",
            "start": 8718.24,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "familias dicen que no son atendidos por",
            "start": 8721.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "nadie en el puerto qu\u00e9 se le pedir\u00eda al",
            "start": 8723.939,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "director de la acipona para resolver",
            "start": 8727.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 8729.88,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "Bueno pues que",
            "start": 8732.22,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "este podr\u00eda Este almirante por favor",
            "start": 8736.06,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "Si usted me lo permite",
            "start": 8742.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y usted incluso pudiera ir a ver al",
            "start": 8748.14,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "administrador de la cipona de Veracruz",
            "start": 8751.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "no son as\u00ed los hechos como ustedes lo",
            "start": 8753.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n diciendo se les ha atendido se les",
            "start": 8756.399,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "ha escuchado es un problema que ya tiene",
            "start": 8758.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Algunos a\u00f1os pero la soluci\u00f3n est\u00e1 a la",
            "start": 8761.14,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mano de ellos es cosa de ponerse de",
            "start": 8765.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "acuerdo no se puede permitir que entren",
            "start": 8766.899,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed porque por cuesti\u00f3n de seguridad",
            "start": 8770.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del puerto y de ellos mismos entonces si",
            "start": 8771.939,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "usted gusta puede ir a ver al al",
            "start": 8775.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "administrador de la cipona que le",
            "start": 8777.819,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "explique bien todo lo que se est\u00e1",
            "start": 8779.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "haciendo pero no estamos en contra de",
            "start": 8780.939,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ellos pero si usted gusta yo le consigo",
            "start": 8783.04,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "una cita con el administrador",
            "start": 8786.399,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "S\u00ed desde luego",
            "start": 8789.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed c\u00f3mo no",
            "start": 8792.22,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Bueno este",
            "start": 8796.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aprovechando Mira porque",
            "start": 8798.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "es el Diario del istmo",
            "start": 8800.64,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "Yo quiero enviar un saludo primero no",
            "start": 8804.0,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "este a mis paisanos de all\u00e1 de Veracruz",
            "start": 8809.939,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "del sur de Veracruz",
            "start": 8814.18,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "informarles de que ya se",
            "start": 8818.399,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cerrando",
            "start": 8823.439,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "el basurero",
            "start": 8826.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de las Matas",
            "start": 8828.18,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que era un foco de contaminaci\u00f3n en toda",
            "start": 8831.78,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "esa zona Coatzacoalcos Minatitl\u00e1n y",
            "start": 8837.1,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "pedirles que",
            "start": 8842.34,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ya no vayan a ese basurero Ya",
            "start": 8844.92,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 Iniciando",
            "start": 8851.22,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "el dep\u00f3sito de basura mediante un",
            "start": 8854.58,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "tratamiento especial en Nanchital y",
            "start": 8858.399,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 8861.939,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "agradecerle al pueblo de nachitar",
            "start": 8863.34,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "por su apoyo porque nadie quiere que le",
            "start": 8867.18,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pongan",
            "start": 8872.5,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "basurero",
            "start": 8873.6,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 8875.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nosotros estamos garantizando que no",
            "start": 8877.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "haya ning\u00fan tipo de contaminaci\u00f3n",
            "start": 8880.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8884.92,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "es un basurero",
            "start": 8887.52,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "cuidado por la secretar\u00eda de medio",
            "start": 8892.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 8895.84,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "van a tener",
            "start": 8898.319,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "la seguridad de que no va a haber ning\u00fan",
            "start": 8901.56,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 8906.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que",
            "start": 8908.1,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 8911.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tengan la informaci\u00f3n que no fue un",
            "start": 8913.38,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 8917.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de la presidenta municipal",
            "start": 8919.859,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "este que no la culpen a ella es algo que",
            "start": 8924.88,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 entre todos participaron",
            "start": 8930.899,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "todas las autoridades municipales y ella",
            "start": 8935.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 ayudando",
            "start": 8938.5,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y pues es algo que yo les pido",
            "start": 8940.72,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "y vamos a ayudar a danchital con",
            "start": 8944.819,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 8951.1,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Este es mi compromiso",
            "start": 8953.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "como una recompensa Porque nos ayuda a",
            "start": 8957.12,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "resolver un problema que llevaba muchos",
            "start": 8960.819,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "a\u00f1os muchos muchos a\u00f1os y ya se est\u00e1",
            "start": 8964.359,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "cumpliendo con esto pero",
            "start": 8968.5,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8970.36,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "es importante que tengan la informaci\u00f3n",
            "start": 8972.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y que nos ayuden",
            "start": 8975.66,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "no se va a contaminar nada a las aguas",
            "start": 8978.78,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "no vamos a permitir que haya malos",
            "start": 8983.939,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "olores",
            "start": 8989.14,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando",
            "start": 8990.66,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tanto conacyt como la secretar\u00eda",
            "start": 8993.6,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "de medio ambiente los gobiernos",
            "start": 8998.22,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "municipales desde luego el gobierno del",
            "start": 9001.439,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "Estado de Veracruz todos juntos entonces",
            "start": 9004.5,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "informar esto y",
            "start": 9008.42,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este aprovechar la oportunidad no para",
            "start": 9011.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 9015.18,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "t\u00fa te vas a quedar para ma\u00f1ana primero",
            "start": 9018.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9023.04,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "es que este ya me est\u00e1n",
            "start": 9025.04,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "recomendando que este",
            "start": 9029.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que no nos pasemos mucho tiempo",
            "start": 9033.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "te queda ma\u00f1ana t\u00fa",
            "start": 9036.5,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pues ya conocen el caso ya hay hasta",
            "start": 9040.52,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9045.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una aclaraci\u00f3n",
            "start": 9048.54,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda",
            "start": 9052.58,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "O sea apel\u00f3 la fiscal\u00eda",
            "start": 9055.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "la pel\u00f3 la fiscal\u00eda",
            "start": 9060.54,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9062.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y eso es lo que nosotros",
            "start": 9064.46,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "respetamos",
            "start": 9068.34,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9069.9,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9074.939,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "una decisi\u00f3n de un juez",
            "start": 9076.28,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "exonerando",
            "start": 9082.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a Emilio lozoya",
            "start": 9088.439,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "de un delito tampoco es este",
            "start": 9090.899,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "de todas las acusaciones es lo de la",
            "start": 9096.14,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "venta de la planta de fertilizantes",
            "start": 9099.72,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 Tambi\u00e9n el se\u00f1or ancira",
            "start": 9104.479,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "Entonces el juez dice si ya pag\u00f3",
            "start": 9108.62,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "el Se\u00f1or ancida pues ya no hay da\u00f1o",
            "start": 9113.34,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que reparar luego entonces no existe",
            "start": 9118.38,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ninguna responsabilidad",
            "start": 9121.5,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "as\u00ed como no todo es tan complicado",
            "start": 9124.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el derecho",
            "start": 9130.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "cuando es derecho",
            "start": 9135.06,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es cosa nada m\u00e1s que se sepa que todav\u00eda",
            "start": 9139.1,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or nacida No termina de pagar",
            "start": 9143.16,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "debe m\u00e1s de cien millones de d\u00f3lares",
            "start": 9148.68,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Entonces no s\u00e9 el juez de d\u00f3nde",
            "start": 9153.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sac\u00f3 la informaci\u00f3n",
            "start": 9156.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Pero bueno se respeta no la decisi\u00f3n del",
            "start": 9160.74,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "juez y al mismo tiempo la fiscal\u00eda",
            "start": 9164.88,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "present\u00f3 un recurso de apelaci\u00f3n",
            "start": 9171.08,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "seguramente argumentando lo mismo que yo",
            "start": 9173.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "les estoy este",
            "start": 9178.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "exponiendo aqu\u00ed de manera",
            "start": 9179.54,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "sencilla no",
            "start": 9183.0,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ni con apego al juicio pr\u00e1ctico",
            "start": 9185.52,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Ah no ya eso ya es meternos en Honduras",
            "start": 9191.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pero es as\u00ed como lo estoy planteando",
            "start": 9195.3,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "vamos a esperar a que este resuelva el",
            "start": 9197.7,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 9203.34,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 9206.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "explico y r\u00e1pida el subsecretario es un",
            "start": 9210.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tema muy importante por el traslado del",
            "start": 9213.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "penal de Chiapas en d\u00f3nde",
            "start": 9216.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "S\u00ed \u00e9l todav\u00eda permanece en el penal de",
            "start": 9222.66,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Chiapas en el severso n\u00famero 15 pero ya",
            "start": 9226.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la instrucci\u00f3n para que sea",
            "start": 9230.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "trasladado a a Canc\u00fan",
            "start": 9233.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed est\u00e1 s\u00ed est\u00e1 considerado es un",
            "start": 9236.6,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "orden del juez",
            "start": 9240.359,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "criminalmente y ya ha sido",
            "start": 9242.899,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "sentenciado en t\u00e9rminos jur\u00eddicos en",
            "start": 9246.18,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos legales para evitar esto",
            "start": 9248.1,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 9251.399,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "es una instrucci\u00f3n de un juez ah\u00ed",
            "start": 9252.62,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "desconozco que se podr\u00eda hacer porque",
            "start": 9256.14,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n Precisamente es que a",
            "start": 9260.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pesar de que el de que esta persona es",
            "start": 9265.5,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "su \u00e1rea de operaci\u00f3n este pues el juez",
            "start": 9269.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 9273.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lo instruye que se le regrese entonces",
            "start": 9274.399,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "pues estamos ah\u00ed en eso ahorita",
            "start": 9278.1,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a pasar con",
            "start": 9284.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "S\u00ed mire en primera instancia as\u00ed como lo",
            "start": 9289.319,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "dijo el general bucio es una orden de",
            "start": 9292.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "juez todav\u00eda estamos nosotros viendo con",
            "start": 9295.02,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "los encargados del caso qu\u00e9 m\u00e1s se puede",
            "start": 9299.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hacer porque pues",
            "start": 9304.14,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en un lugar en donde tiene todas",
            "start": 9307.28,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "las facilidades Entonces nosotros lo que",
            "start": 9312.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "consideramos es que un caso tan grave",
            "start": 9315.3,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pues debe estar en un penal este Federal",
            "start": 9318.06,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Entonces est\u00e1 viendo todav\u00eda los \u00faltimos",
            "start": 9322.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "detalles pero en inicio s\u00ed le digo pues",
            "start": 9325.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que es una orden de juez que en inicio",
            "start": 9329.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Tendremos que acatar hasta el momento",
            "start": 9331.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pero vamos a seguir hablando con las",
            "start": 9333.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "autoridades correspondientes para saber",
            "start": 9336.6,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "exactamente",
            "start": 9338.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ya este si hay alg\u00fan otro procedimiento",
            "start": 9340.1,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "que debamos este pues Buscar",
            "start": 9343.74,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "pero en principio s\u00ed le digo que ya es",
            "start": 9349.2,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "una instrucci\u00f3n del juez y pues nunca",
            "start": 9352.439,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "hemos dejado de desacatar ninguna orden",
            "start": 9355.859,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "pero pues nosotros s\u00ed consideramos que",
            "start": 9360.38,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "ese juez Pues aqu\u00ed lo vamos a presentar",
            "start": 9364.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por lo menos",
            "start": 9367.319,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "van a ejecutar estamos en eso",
            "start": 9368.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9371.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "creo que debemos estar a d\u00edas a horas de",
            "start": 9372.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de hacerlo pero todav\u00eda estamos en los",
            "start": 9376.14,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "\u00faltimos detalles de tocar las puertas y",
            "start": 9380.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ver la posibilidad de que esto no se",
            "start": 9384.18,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "haga as\u00ed porque",
            "start": 9386.34,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "la parte de la justicia y de todas las",
            "start": 9389.66,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "facilidades pues no es igual un penal",
            "start": 9394.439,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9396.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de una poblaci\u00f3n",
            "start": 9398.24,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de un estado un penal Estatal un penal",
            "start": 9401.0,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "local que un penal de alta seguridad",
            "start": 9404.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9407.46,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estamos haciendo Todav\u00eda en los \u00faltimos",
            "start": 9409.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "temas pero pues nosotros tenemos que",
            "start": 9411.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "acatar lo que nos ordena el juez",
            "start": 9414.479,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser seguido por Mar\u00edn no ya este",
            "start": 9417.42,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "a ver a ver este vamos a",
            "start": 9421.819,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "analizar es lo que se est\u00e1 proponiendo",
            "start": 9426.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9430.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "recursos legales se tienen para apelar a",
            "start": 9432.8,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "esta decisi\u00f3n con los argumentos que ha",
            "start": 9437.64,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "expuesto Rosa Isela",
            "start": 9442.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n pedir",
            "start": 9445.1,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "al consejo de la judicatura porque en",
            "start": 9450.74,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "todos estos casos se env\u00eda una queja al",
            "start": 9454.62,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "consejo de la judicatura para que ellos",
            "start": 9459.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 9461.939,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "intervengan porque ese es su funci\u00f3n",
            "start": 9463.04,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "si un juez no est\u00e1 actuando",
            "start": 9468.06,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "con justicia",
            "start": 9473.939,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 9476.66,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "Se presume que hay influyentismo",
            "start": 9479.18,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 9482.52,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "pues tiene que intervenir el consejo de",
            "start": 9485.1,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "la judicatura para qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 9488.819,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 9492.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nunca se castiga a un juez",
            "start": 9495.3,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "a un magistrado a un ministro",
            "start": 9499.439,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hay este impunidad completa",
            "start": 9504.02,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y existe el consejo de la judicatura",
            "start": 9507.319,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "para eso",
            "start": 9510.24,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en ni siquiera",
            "start": 9513.24,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "dicen nada",
            "start": 9516.68,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "nunca dicen nada no hay un comunicado",
            "start": 9520.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9526.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "respetan",
            "start": 9531.439,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "yacen valer el derecho del pueblo a la",
            "start": 9533.3,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 9536.34,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9536.82,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "no pueden decir que este",
            "start": 9539.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que no tienen ellos la obligaci\u00f3n de",
            "start": 9544.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "informar c\u00f3mo no",
            "start": 9546.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "todos los servidores p\u00fablicos",
            "start": 9548.18,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tenemos la obligaci\u00f3n de informarle al",
            "start": 9551.34,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 9554.46,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho a la informaci\u00f3n",
            "start": 9555.439,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y se callan no dicen nada",
            "start": 9558.899,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "ese ministro que",
            "start": 9562.859,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 que no se entregaron los libros",
            "start": 9566.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de texto en Chihuahua y en Coahuila",
            "start": 9568.62,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9571.94,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "no resuelve Ah\u00ed est\u00e1n los ni\u00f1os sin los",
            "start": 9573.359,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "libros",
            "start": 9577.439,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9577.74,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "y tampoco resuelve ni dice nada",
            "start": 9580.38,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "del expediente que tiene en el caj\u00f3n",
            "start": 9584.399,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "que significa darle curso resolver",
            "start": 9589.319,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "si se debe o no se debe pagar",
            "start": 9595.08,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "25 mil millones de pesos de impuestos",
            "start": 9598.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y se queda callado",
            "start": 9604.26,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no habla",
            "start": 9606.42,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Eso s\u00ed a trav\u00e9s de sus Voceros",
            "start": 9609.96,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "oficiosos",
            "start": 9616.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de la prensa vendida o alquilada",
            "start": 9619.14,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 9622.8,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en contra de nosotros",
            "start": 9624.439,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "Pero por qu\u00e9 no informan de manera",
            "start": 9629.28,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 9632.1,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 9633.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que no dan la cara",
            "start": 9636.66,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "con argumentos",
            "start": 9641.64,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que diga",
            "start": 9645.84,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el ministro que no tiene ning\u00fan plazo",
            "start": 9649.22,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "como han filtrado en los medios",
            "start": 9654.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y que se puede llevar todo el tiempo",
            "start": 9659.16,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "con ese expediente",
            "start": 9662.52,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero que lo diga",
            "start": 9667.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que lo informe o que nos diga cu\u00e1ndo va",
            "start": 9672.72,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "a resolver el fondo del asunto de los",
            "start": 9678.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "libros",
            "start": 9680.7,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "para Chihuahua y para Coahuila",
            "start": 9682.2,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "y es lo mismo del Consejo de la",
            "start": 9686.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "judicatura no dicen nada",
            "start": 9688.74,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed es importante",
            "start": 9695.54,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "yo creo que Isabel",
            "start": 9700.74,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "va a ir a pedir una",
            "start": 9702.319,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "entrevista",
            "start": 9704.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a los del Consejo de la judicatura",
            "start": 9706.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "digo este",
            "start": 9712.14,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "o a los miembros de la corte decir a ver",
            "start": 9715.819,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa con esto",
            "start": 9718.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dice el presidente",
            "start": 9721.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed que no es",
            "start": 9723.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de competencia",
            "start": 9726.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del poder ejecutivo",
            "start": 9729.14,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que es un asunto que corresponde al",
            "start": 9732.899,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 9735.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "exactamente por qu\u00e9 lo ordenaron",
            "start": 9740.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 9744.72,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y de parte de qui\u00e9n",
            "start": 9748.7,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "bueno V\u00e1monos a desayunar",
            "start": 9752.16,
            "duration": 3.319
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] \u00c1nimo \u00c1nimo \u00c1nimo c\u00f3mo est\u00e1n Bueno vamos a a informar como lo hacemos cada quince d\u00edas corresponde el informe de seguridad est\u00e1n con nosotros los integrantes del gabinete de seguridad y tambi\u00e9n el doctor Hugo L\u00f3pez gatell que va a hablar sobre lo relacionado con la campa\u00f1a contra las drogas seguir informando del da\u00f1o de las drogas y en especial del da\u00f1o terrible del fentanilo vamos a seguir informando sobre esto de modo que comenzamos con seguridad con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas a todos vamos a dar el avance de cero impunidad del veinticuatro de agosto al cuatro de septiembre tenemos dos temas primero ocho casos de jueces cuyas resoluciones favorecen a presuntos delincuentes y luego el caso del asesinato del ciudadano de la India en viaducto adelante el primer caso es el juez Jos\u00e9 de Jes\u00fas Rodr\u00edguez Hern\u00e1ndez Es un juez de control en Guanajuato de 118 resoluciones en 52 ha considerado ilegal la detenci\u00f3n en 59 no vincul\u00f3 a proceso y emiti\u00f3 siete sentencias absolutorias este juez exoner\u00f3 a una empresa recicladora de diversos materiales de la obligaci\u00f3n de pagar m\u00e1s de mil quinientos millones de pesos en perjuicio de la hacienda p\u00fablica el SAT y la procuridad fiscal de la federaci\u00f3n en su momento acreditaron el uso de empresas fachada para efectuar para facturar servicios inexistentes el 29 de agosto este juez dict\u00f3 auto de no vinculaci\u00f3n a proceso por defraudaci\u00f3n fiscal a esta empresa cuenta tambi\u00e9n con dos quejas ante el consejo de la judicatura Federal siguiente sientes la jueza de control de aguas en Aguascalientes Beatriz Eugenia \u00c1lvarez Rodr\u00edguez ella en 23 resoluciones en cuatro ha declarado ilegal la detenci\u00f3n entre ese no vincular a proceso y ha emitido seis sentencias absolutorias en sus resoluciones principalmente ha beneficiado a imputados por delitos previstos en la Ley Federal de armas de fuego y explosivos Ya que en procedimientos abreviados ha reducido las penas de prisi\u00f3n previamente aceptadas por los imputados tenemos un caso en el que dos personas que hab\u00edan aceptado apenas de prisi\u00f3n de siete a\u00f1os seis meses y ocho a\u00f1os siete meses la jueza al dictar sentencia les impuso cinco a\u00f1os cinco y cuatro a\u00f1os de prisi\u00f3n respectivamente esta resoluci\u00f3n contraria La Ley fue impugnada y revocada por el tribunal de alzada hay un antecedente de de esta jueza de su de su actuar es el caso de la desaparici\u00f3n forzada de Jos\u00e9 Francisco n cel es dar un recolector de basura en Aguascalientes fue detenido en diciembre del 2018 por integrantes de La escolta del entonces gobernador de de Aguascalientes Mart\u00edn Orozco caso en el cual sostuvo criterios parciales que finalmente beneficiaron a los cuatro presuntos responsables de este delito el 17 de agosto de este a\u00f1o la jueza se excus\u00f3 del caso adelante siguiente es la jueza de control de Hidalgo Zoila Rosa C\u00e1rdenas baena de 43 resoluciones en veintiuno ha considerado ilegal la la detenci\u00f3n en diecisiete declar\u00f3 no vinculaci\u00f3n a proceso y ha emitido cinco sentencias absolutorias en general la resoluciones de los casos que le que se le turnan en lugar de fundar y motivar legalmente descalifica la labor de los polic\u00edas y argumenta que estos realizan detenciones injustificadas y con mec\u00e1nicas reiterativas en un caso indebidamente calific\u00f3 de ilegal la detenci\u00f3n de una persona que con una credencial falsa solicit\u00f3 un cr\u00e9dito al ISSSTE cuenta con una queja ante el consejo de la judicatura Federal adelante siguiente juez es el juez de control en Puebla Milton Moctezuma Vega de 19 resoluciones decretado ilegal la detenci\u00f3n en Trece no vinculaci\u00f3n al proceso y ha emitido tres sentencias absolutorias tenemos un caso emiti\u00f3 una sentencia absolutoria en favor de tres imputados por el delito de tentativa de homicidio cometido en agravio de ex polic\u00edas federales se\u00f1alando que no se acredit\u00f3 que los tres acusados hayan disparado con la intenci\u00f3n de matarlos a los polic\u00edas puesto que los proyectiles impactaron en la patrulla por lo que solamente se acreditaron los da\u00f1os ocasionados al veh\u00edculo adelante siguiente juez el juez de control en Veracruz Gustavo estivalet sedas de 27 resoluciones en cinco ha decretado ilegal detenci\u00f3n en 20 no vinculaci\u00f3n a proceso y emitido ha emitido dos sentencias absolutorias este juez ha dictado diversas resoluciones adversas sobre todo en delitos por tr\u00e1fico il\u00edcito de personas migrantes sin tener un criterio homologado en algunos casos ha considerado que no se acredita la conducta lucrativa por no asegurarse en numerario y en otros casos en que s\u00ed existe aseguramiento de dinero se\u00f1ala que esto no es suficiente adelante bueno tenemos ahora el caso del retorno del pederasta de Canc\u00fan a Quintana Roo se trata de ya en toma n \u00e9l est\u00e1 sentenciado a 94 a\u00f1os de prisi\u00f3n por delitos de pornograf\u00eda infantil y corrupci\u00f3n de menores aqu\u00ed el magistrado ha escrito a la novena sala especializada en materia penal oral del poder judicial del estado de Quintana Roo Carlos Alejandro Lima Carvajal revoc\u00f3 la orden de traslado de Jean toma n al del centro penitenciario de Benito Ju\u00e1rez al cefereso n\u00famero 15 en Chiapas calific\u00f3 de ilegal dicho traslado y orden\u00f3 regresarlo al penal en Benito Ju\u00e1rez Quintana Roo el sentenciado encabez\u00f3 una red de trata y pornograf\u00eda infantil en Quintana Roo en la d\u00e9cada de los 90s y en los 2000 y fue detenido en Estados Unidos y trasladado extraditado a M\u00e9xico en 2011 su traslado al Penal Federal se debi\u00f3 que ya en toma es considerada una persona que pone en peligro la estabilidad y gobernabilidad del centro penitenciario local derivado de su conducta al interior del mismo lo cual fue subrayado por el magistrado Lima Carvajal adelante siguiente caso es el caso del ex gobernador de Tamaulipas Francisco Javier n quien solicit\u00f3 El amparo por el retiro de sus escoltas aqu\u00ed el juez octavo de distrito del estado de Tamaulipas Faustino Guti\u00e9rrez P\u00e9rez otorg\u00f3 un Amparo a Francisco Javier n para que los los escoltas adscritos a la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica del estado de Tamaulipas les sean resignados al quejoso Pues de acuerdo al juzgador no basta con utilizar la frase por necesidades del servicio aqu\u00ed dice no basta utilizar la frase por necesidades del servicio sino que hay que justificarlo y sobre todo tomar en consideraci\u00f3n la naturaleza del servicio de Protecci\u00f3n a que est\u00e1 sujeto el funcionario p\u00fablico Cabe se\u00f1alar que el juez Guti\u00e9rrez P\u00e9rez tambi\u00e9n en octubre del dos le otorg\u00f3 una suspensi\u00f3n provisional contra la orden de aprehensi\u00f3n por el delito de delincuencia organizada as\u00ed como un amparo en este a\u00f1o en febrero el cual ya fue revocado por el primer tributar tribunal colegiado del estado de Tamaulipas esto pareciera que el juez Guti\u00e9rrez P\u00e9rez actuara como juez de Consigna en los asuntos que lleva el ex gobernador tamaulipeco adelante el siguiente caso es el del ex fiscal general de Veracruz Jorge n acusado de secuestro y desaparici\u00f3n forzada aqu\u00ed el secretario encargado del despacho del juzgado de simo\u00e9ptimo de distrito en Veracruz Andr\u00e9s rosell Mart\u00ednez le otorg\u00f3 una suspensi\u00f3n provisional para Cesar la prisi\u00f3n preventiva oficiosa Pues a su criterio es contraria a los tratados internacionales y orden\u00f3 que se le otorgue a las partes la oportunidad de evaluar la imposici\u00f3n de otra u otras medidas cautelares previstas en la ley aqu\u00ed lo manifiesta el encargado del despacho Russell Mart\u00ednez intent\u00f3 de esta forma intent\u00f3 liberar a Jorge n a pesar de que los delitos que se leen por los que se le Investiga son graves sin embargo el juez de control que lleva el proceso penal impuso prisi\u00f3n preventiva justificada adelante ahora tenemos el caso del asesinato del ciudadano de la India aqu\u00ed en el en el viaducto esto el pasado 19 de agosto el se\u00f1or qu\u00e9 tan ya de 35 a\u00f1os originario de la India viajaba en un autom\u00f3vil blanco acompa\u00f1ado de otra persona \u00e9l hab\u00eda salido de una casa de cambio en el interior del Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico donde hab\u00eda cambiado Diez mil d\u00f3lares cerca de las 11:30 fue interceptado en en viaducto a bordo de por cuatro hombres a bordo de dos motocicletas los sujetos intentaron despojarlo del dinero pero el ciudadano hind\u00fa que no entend\u00eda es que no entiende espa\u00f1ol pues no entendi\u00f3 las exigencias de los asaltantes esto gener\u00f3 confusi\u00f3n y finalmente uno de los asaltantes le dispar\u00f3 en once ocasiones luego el 29 de agosto la fiscal\u00eda general de Justicia del Estado de M\u00e9xico y la conao dan cumplimiento a una orden de aprehensi\u00f3n en contra de Roc\u00edo Esmeralda y Kevin Gabriel esto por su probable participaci\u00f3n en el homicidio de un adulto mayor a quien hab\u00edan despojado de su pensi\u00f3n en Naucalpan Estado de M\u00e9xico una vez detenidos manifiestan pertenecer a una naci\u00f3n delictiva y aceptan haber participado en el intento de robo y homicidio a la persona originaria de la India posteriormente el 31 de agosto Josu\u00e9 El\u00edas n alias El gemelo es el presunto autor material del homicidio fue detenido por elementos de las actividades de Seguridad Ciudadana y de la Ciudad de M\u00e9xico en inmediaciones de la Colonia Morelos por su participaci\u00f3n el hecho delictivo esto debido a que una llamada telef\u00f3nica que realiza a su hermano Caleb quien est\u00e1 detenido pues acepta ser el el que hab\u00eda disparado contra el ciudadano de la India adelante Aqu\u00ed vemos el modus operandi de de esta de esta banda s\u00ed tienen un equipo el n\u00famero uno que selecciona las v\u00edctimas este se integra por dos personas Generalmente un hombre y una mujer que trabajan en el monitoreo de las casas de cambio o de varias casas de cambio que se ubican entre las puertas dos y siete del Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico su funci\u00f3n es informar datos de personas que realicen cambios de dinero en efectivo en cantidades importantes les dan la media afiliaci\u00f3n vestimenta manera que los puedan identificar despu\u00e9s hay un equipo del equipo n\u00famero dos conocido como pecadores este est\u00e1 integrado por dos o tres personas y su funci\u00f3n es ubicar afuera de las casas de cambio a las v\u00edctimas con la descripci\u00f3n que ya les proporcion\u00f3 v\u00eda telef\u00f3nica el equipo n\u00famero uno s\u00ed les dan seguimiento e identifican el veh\u00edculo desde el que abordan una vez que van saliendo del aeropuerto a este equipo pertenec\u00eda o en este equipo participaban Kevin Gabriel y Roc\u00edo Esmeralda detenidos por la fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico Adelante luego hay otro equipo n\u00famero tres su se les conoce como cobradores este est\u00e1 integrado por seis a ocho personas quienes utilizan motocicletas y veh\u00edculos con los datos aportados por el equipo n\u00famero dos le dan seguimiento al exterior del aeropuerto de las v\u00edctimas para despu\u00e9s despojarlas de sus pertenencias a este equipo pertenec\u00eda a Jos\u00e9 El\u00edas n alias El gemelo que vimos que fue detenido y que fue quien dispar\u00f3 a la v\u00edctima el l\u00edder de este grupo delictivo tambi\u00e9n es encargado de supervisar que se ejecute el asalto y incluso participa en esta actividad y finalmente un equipo n\u00famero cuatro que es el equipo enfriador estos se encargan de resguardar los veh\u00edculos y motocicletas empleados en los en los asaltos este y este grupo realizaba su operaciones delictivas principalmente en domicilios en la Ciudad de M\u00e9xico y Estado de M\u00e9xico ser\u00eda enseguida cedo la palabra al comandante de la guardia nacional Buenos d\u00edas se les va a dar a conocer el esfuerzo integral de la del gabinete de seguridad en el en el periodo ya se\u00f1alado para tal efecto se tiene un despliegue de doscientos sesenta y seis mil cincuenta y cinco elementos de los cuales 118.130 son de la guardia nacional y ciento cuarenta y siete mil novecientos veinticinco de las fuerzas armadas este efectivo participa en el cumplimiento de Catorce misiones en la estrategia nacional de seguridad p\u00fablica estrategia de para el fortalecimiento de las aduanas y puertos vigilancia de territorio y espacio a\u00e9reo nacional plan de migraci\u00f3n en la frontera norte y sur operaciones para el combate del mercado il\u00edcito de combustibles seguridad a instalaciones estrat\u00e9gicas erradicaci\u00f3n intensiva de planteos il\u00edcitos plan integral de seguridad del tren Maya plan integral de seguridad al trans\u00edstmico atenci\u00f3n m\u00e9dica de primer contacto y vigilancia en atenci\u00f3n a desastres operaciones de b\u00fasqueda y rescate operaciones operaciones sargazo y combate a la pesca il\u00edcita en este periodo se propusieron los siguientes apoyos apoyos este seguridad a los familiares de personas desaparecidas as\u00ed como el personal de las autoridades que participaron en las acciones de b\u00fasqueda en el campo se brindaron ocho apoyos de seguridad y b\u00fasqueda en los estados de Guerrero Quer\u00e9taro Sinaloa Tamaulipas Colima Michoac\u00e1n y Veracruz se dio escolta y monitoreo a veh\u00edculos que distribuyen fertilizantes desde los puertos de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Coatzacoalcos Veracruz y topolobampo as\u00ed como de la Macro bodega de La Barca Jalisco a los estados de Guerrero Oaxaca Chiapas Morelos Puebla Sinaloa y M\u00e9xico transportando 25,424 toneladas de fertilizantes se apoy\u00f3 en el traslado de ese Dios apoyo en diciembre traslados de 154 internos entre centros federales y estatales de la inspecci\u00f3n social [Aplausos] con motivo del periodo vacacional venerado 2023 y para proteger durante su viaje y Estancia los vacacionistas la guardia nacional implement\u00f3 el plan nacional de seguridad verano 2023 en el cual se contempl\u00f3 adem\u00e1s de los veintid\u00f3s mil seiscientos y 562 efectivos desplegados en los Estados con los principales centros tur\u00edsticos del pa\u00eds a 14.300 elementos m\u00e1s con la tarea de espec\u00edfica de realizar proximidad social en actividades de prevenci\u00f3n y vigilancia para proteger a los 55 millones cuatrocientos mil turistas nacionales extranjeros este esfuerzo se puso en ejecuci\u00f3n del 19 de julio al 27 de agosto del 23 en Mazatl\u00e1n en Puerto Vallarta Veracruz Acapulco y Canc\u00fan de 19 al 27 de agosto se contabilizaron las siguientes acciones y resultados dos mil ciento treinta y siete servicios de vigilancia inspecci\u00f3n y carreteras los cuales realizaron nueve mil setecientos ochenta y seis patrullajes recorriendo 49.77 kil\u00f3metros en auxilio a los 50 millones de turistas mil ciento cuarenta y un puestos de auxilio tur\u00edstico y orientaci\u00f3n que dieron servicio a 26,827 conductores en relaci\u00f3n con el aseguramiento de armas de fuego en el periodo de en el citado periodo se aseguraron un total de 756 armas de fuego en septiembre fueron 499 en el presente a\u00f1o siete mil ochocientos cuarenta y uno y la suma en la administraci\u00f3n Es de 44.035 armas de fuego aseguradas en cargadores en el periodo se aseguraron mil doscientos Trece en el en septiembre 448 en el presente a\u00f1o 26.245 y en la administraci\u00f3n 180,266 cargadores asegurados por lo que se espera granadas en el periodo se aseguraron siete granadas en el en el mes tres en el presente a\u00f1o 476 y en la administraci\u00f3n un total de dos mil novecientas Trece granadas cartuchos en el periodo 181.390 cartuchos en septiembre 150 mil 544 en durante el a\u00f1o 892 mil ciento setenta y siete y en la administraci\u00f3n un total de 18 millones quinientos ochenta mil doscientos sesenta y ocho cartuchos asegurados detenidos y veh\u00edculos en el per\u00edodo se aseguraron 469 personas en el mes 33 en el a\u00f1o 8.573 y en la administraci\u00f3n 77.324 personas detenidas en veh\u00edculos 261 en el periodo 22 en el mes siete mil setecientos cincuenta y dos durante el a\u00f1o y en la administraci\u00f3n 89. cuarenta y siete veh\u00edculos asegurados por lo que se refiere al fentanilo en el periodo se han asegurado un total de veinte punto tres kilogramos en el mes 20.1 kilogramos de fentanilo en el a\u00f1o 1847.8 kilogramos y en la administraci\u00f3n siete mil seiscientos treinta y nueve punto ocho kilogramos de fentanilo asegurado ventafetaminas en el periodo en el periodo comprendido del 22 al cuatro de septiembre un total de cuarenta punto trescientos veintinueve mil eh 40.329 kilogramos de bebida en el mes de septiembre se han asegurado mil trescientos punto tres kilogramos de metafetaminas en el a\u00f1o 271 34.2 kilogramos y en la administraci\u00f3n 423 441 kilogramos de bentafetamina asegurada en la coca\u00edna en el periodo cinco cinco mil trescientos sesenta y cuatro kilogramos en el en el mes cero punto uno kilogramos en el presente a\u00f1o se han asegurado 73.781 kilogramos de coca\u00edna en la administraci\u00f3n ciento ochenta y dos mil cuatrocientos cincuenta y dos punto nueve kilogramos asegurados en marihuana en el periodo 349 kilogramos en el mes de septiembre 21 kilogramos en el a\u00f1o setenta y siete mil seiscientos noventa y nueve y en la administraci\u00f3n un total de 722.659 kilogramos de marihuana asegurados en el hero\u00edna en el periodo un total de diez punto tres kilogramos en el mes no tenemos ning\u00fan aseguramiento en el presente a\u00f1o llevamos 32.7 kilogramos y en la administraci\u00f3n mil quinientos quince punto siete kilogramos asegurados en moneda nacional y a d\u00f3lares americanos moneda nacional en el periodo tres millones ochocientos setenta Y dos mil novecientos noventa y cuatro pesos en septiembre ochenta millones que es cuarenta mil en el presente a\u00f1o se han asegurado 54.2 millones la presente administraci\u00f3n suma un total de seiscientos ocho punto dos millones de pesos asegurados en d\u00f3lares americanos en el periodo dos millones ochocientos cuarenta y siete mil seiscientos diecis\u00e9is d\u00f3lares en septiembre ochenta y cinco mil ciento setenta y seis en el presente a\u00f1o nueve punto dos millones de d\u00f3lares y en la administraci\u00f3n 136.7 millones de d\u00f3lares asegurados en la radicaci\u00f3n de marihuana en platillos el localizaron en el per\u00edodo se localizaron destruyeron seiscientos cuarenta y tres plant\u00edos en siete hect\u00e1reas en septiembre 14 plantillos en una hect\u00e1rea en el presente a\u00f1o 6.783 plantillos en mil ciento cuarenta y cinco hect\u00e1reas y en la administraci\u00f3n sesenta y ocho mil quince plantillos localizados y destruidos en 9.131 hect\u00e1reas [Aplausos] en Amapola en platillos en el en el periodo 245 plantillos en 21.4 hect\u00e1reas en septiembre 35 plantillos en tres hect\u00e1reas en el presente a\u00f1o 49.49.294 plant\u00edos en 8.614 hect\u00e1reas en la administraci\u00f3n 409.223 plantillos localizados y destruidos en 57.172.4 hect\u00e1reas en coca hojas de coca plantillos en el per\u00edodo se localiz\u00f3 y destruy\u00f3 un platillo Esto fue en cero punto veinticinco hect\u00e1reas en el mes no tenemos ning\u00fan en ninguno localizado en el a\u00f1o 111 plant\u00edos en 23.25 hect\u00e1reas en la administraci\u00f3n 189 plantillos es 61.96 hect\u00e1reas fueron localizados y destruidos por lo que respecta a laboratorios clandestinos de metafetaminas en el periodo del en el periodo se han asegurado 89 laboratorios en los cuales se localiz\u00f3 38.78 toneladas de metafetaminas 82.10 toneladas de sustancias qu\u00edmicas se evit\u00f3 la producci\u00f3n de m\u00e1s de 125.28 toneladas de metafetaminas con una afectaci\u00f3n econ\u00f3mica al crimen organizado de m\u00e1s de 40 millones de pesos por otra parte durante la presente administraci\u00f3n se han asegurado 2020 laboratorios clandestinos en los cuales se encontr\u00f3 144.02 toneladas de mentafetamina noventa punto doce toneladas de sustancias qu\u00edmicas se evit\u00f3 la producci\u00f3n de siete mil noventa veintis\u00e9is toneladas de metafetamina con una afectaci\u00f3n de m\u00e1s de uno punto ocho billones de pesos [Aplausos] para el fortalecimiento en la estrategia de aduanas y puertos se cuenta con 50 de las cuales son 21 son fronterizas tres interiores y 16 mar\u00edtimas el ej\u00e9rcito tiene mexicano tiene su cargo 32 aduanas veinti\u00fan fronterizas y once interiores la cemar dieciocho y seis son mar\u00edtimas y dos interiores se tiene el control de las aduanas fronterizas e interiores con un total efectivo de mil sesenta y tres elementos se hace se han asegurado si hay armas de fuego 27 cargadores que es 40 cartuchos veinte componentes de arma veinti\u00fan detenidos 91 93 veh\u00edculos terrestres 68.23 kilogramos de metafetamina dos punto dos kilogramos de ketamina cuatro millones cuatro mil d\u00f3lares americanos en documentos por cobrar 974,470 en moneda nacional y 84.426 d\u00f3lares americanos en efectivo por lo que respete la recaudaci\u00f3n en el periodo se recaud\u00f3 9.718 millones de pesos en el mes de septiembre se han recaudado mil cuatrocientos sesenta y dos millones de pesos durante el presente a\u00f1o se han recaudado 711,161 millones de pesos del primero de marzo a toda la administraci\u00f3n Dos punto cuatro billones de pesos en el en las operaciones para el combate del mercado hizo de combustibles se obtiene un despliegue de tres mil veintis\u00e9is efectivos durante el periodo se han asegurado cuatrocientos ochenta mil quinientos setenta y cinco litros de combustible en septiembre 49.600 litros durante el a\u00f1o 12 millones 229.736 litros y la administraci\u00f3n 54 millones trescientos ochenta y un mil ochenta y dos litros en tomas clandestinas en el periodo se localizaron 198 en el mes 11 en el a\u00f1o tres mil ochocientos cincuenta y dos y en la administraci\u00f3n 27.086 Thomas clandestinas con el uso de inteligencia se detuvieron a cuatro integrantes de dos grupos delictivos como siguen el 29 de agosto el 23 personal del ej\u00e9rcito mexicano en coordinaci\u00f3n con la guardia nacional y dem\u00e1s autoridades detuvieron un integrante del Cartel este Nueva Generaci\u00f3n de Jalisco en el municipio de Guadalupe Zacatecas dedicado a la venta de drogas extorsi\u00f3n y secuestro el tendido de agosto personal del ej\u00e9rcito mexicano en coordinaci\u00f3n con el Centro Nacional de inteligencia Y fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica detuvieron una integrante de las c\u00e9lulas delictiva los demonios de la facci\u00f3n Mayo Zambada en el municipio de Nogales Sonora dedicados al trasiego de drogas y tr\u00e1gico de armamento el 31 de agosto del 23 el ej\u00e9rcito mexicano y la guardia nacional en coordinaci\u00f3n con el Centro Nacional de inteligencia Y la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica detuvieron una dos integrantes de la c\u00e9lula delictiva de la facci\u00f3n gente del guano af\u00edn al alcalde del Pac\u00edfico del municipio de Culiac\u00e1n dedicado al trasiego de drogas total cuatro detenidos y grupos delictivos afectados dos una instrucci\u00f3n del presidente de la rep\u00fablica el 17 de julio de tres se entregaron siete equipos de trabajo interinstitucional en los siete estados que de forma conjunta representan el cincuenta y seis por ciento de en homicidios vinculados a delincuencia organizada Esto fue en Guanajuato Estado de M\u00e9xico Baja California Chihuahua Jalisco Michoac\u00e1n y Guerrero estos equipos de trabajo se encuentran entregados con personal de inteligencia de investigaci\u00f3n y judicializaci\u00f3n operativo prevenci\u00f3n del delito proximidad social bienestar y de comunicaci\u00f3n social los resultados que se registran hasta hasta la fecha son los siguientes 136 detenidos veinticuatro armas de fuego 32 veh\u00edculos terrestres cinco mil trescientos treinta y cuatro en moneda nacional dos mil cuatrocientos seis kilogramos de mentafetaminas .922.606 kilogramos de coca\u00edna y 12.946 kilogramos de marihuana la siguiente gr\u00e1fica contiene los rubros diez rubros de resultados en atenci\u00f3n al narcotr\u00e1fico donde sobresale la aportaci\u00f3n de la guardia nacional en el esfuerzo Nacional de la siguiente manera en la localizaci\u00f3n de kilogramos de goma de opio la guardia nacional aporta el 36% de los resultados en fentanilo 45% en detenidos el 44% en rescate humanitario el 88% aeronaves 43% veh\u00edculos terrestres 56% armas de fuego el 21% en cartuchos asegurados 60 por ciento en moneda nacional 59% en d\u00f3lares americanos el 15% el resto del porcentaje de un cien por ciento la aporta las otras dependencias en la atenci\u00f3n a desastres plan de NTC plan gn a y plan Marina se atendieron ciento un eventos con un total de once mil cuarenta y siete elementos cinco mil del ej\u00e9rcito dos mil ochocientos de la guardia Y dos mil seiscientos de cemar se atendi\u00f3 una tormenta tropical 78 lluvias fuertes doce accidentes vehiculares nueve incendios y una explosi\u00f3n por pirotecnia se lleva a cabo actividades del amor social en Sinaloa y Chiapas con 300 elementos y treinta veh\u00edculos se dieron consultas m\u00e9dicas odontol\u00f3gicas medicamentos repartidos raciones calientes cortes de cabello beneficiando mil cuatrocientos cuarenta y nueve personas en el municipio de Sinaloa de Leyva en Chiapas con 60 elementos y cuatro veh\u00edculos los mismos apoyos atendiendo o beneficiando a dos mil noventa y seis personas en los municipios de motozintla mazapa de Madero y nueva independencia en operaciones de b\u00fasqueda de rescate las fuerzas armadas cuentan con un Centro Nacional de b\u00fasqueda y rescate cuatro centros regionales de b\u00fasqueda y rescate a\u00e9reo 28 subcentros coordinadores de b\u00fasqueda y rescate a\u00e9reo 33 estaciones navales de b\u00fasqueda rescate y vigilancia mar\u00edtima un equipo de b\u00fasqueda y rescate urbano en el periodo se llevaron a cabo 47 operaciones donde se efectuaron once rescates diversos cuatro evacuaciones m\u00e9dicas y tres accidentes a\u00e9reos se participaron con cinco mil quince elementos en las operaciones de seguridad en el Ferrocarril interoce\u00e1nico de Tehuantepec se cuenta con 17 bases de operaciones tres estaciones navales avanzadas teniendo como objetivos prioritarios la infraestructura social y productiva desarrollo econ\u00f3mico combate la pobreza protecci\u00f3n al medio ambiente y as\u00ed como Resaltar la cultura de los pueblos ind\u00edgenas en atenci\u00f3n m\u00e9dica de primer contacto en lugares de dif\u00edcil acceso eso es como parte de las acciones en apoyo a las poblaciones que viven a inmediaci\u00f3n de la construcci\u00f3n del ferrocarril telef\u00f3nico se llevaron a cabo participan 45.000 personas dando servicios de Medicina general enfermer\u00eda ginecol\u00f3gica y obstetricia enfermedad de salud p\u00fablica enfermer\u00eda de Salud Mental odontolog\u00eda en general y odontopediatr\u00eda en la operaci\u00f3n sargazo esta inici\u00f3 el primero de marzo 2023 para la contenci\u00f3n empleando 1950 efectivos se cuenta con doce buques sargaceros 16 embarcaciones menores y nueve mil cincuenta metros de Barrera de contenci\u00f3n durante el periodo se recolectaron 198 toneladas tiene un acumulado la fecha de veinti\u00fan mil seiscientos cincuenta y un toneladas en el combate de la pesca il\u00edcita personal de la Secretar\u00eda de Marina en cumplimiento a las tres de vigilancia ha desplegado dos mil elementos diez veh\u00edculos mar\u00edtimos buques quince veh\u00edculos terrestres y una unidad a\u00e9rea en coordinaci\u00f3n con la comisi\u00f3n de acuacultura y pesca as\u00ed como de la guardia costera de los Estados Unidos han realizado las siguientes inspecciones a 147 personas tres buques pesqueros 44 embarcaciones menores dos veh\u00edculos dos instalaciones en el pedido se han asegurado 24 redes de pesca se han destruido cuatro mil doscientos metros y se han asegurado 330 kilogramos de diferentes especies de productos mar\u00edtimos Eso es todo muchas gracias Buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente nos corresponden tres temas muy r\u00e1pidos sobre el informe quincenal de seguridad del primero corresponde al avance sobre las constancias de antecedentes penales en l\u00ednea este informe lo damos porque muchas personas no saben que hoy en d\u00eda este documento se puede acceder a \u00e9l por medio del internet con los derechos debidamente cubiertos Entonces les vamos a presentar un informe del reporte de los primeros meses del avance de este programa adelante Cu\u00e1les han sido los resultados desde que se puso en marcha el nuevo sistema para la emisi\u00f3n de constancias de antecedentes penales federales v\u00eda internet el dos de noviembre de dos al treinta y uno de agosto de este a\u00f1o se han emitido un total de 279,376 constancias un promedio de 925 al d\u00eda esto equivale a un ingreso de m\u00e1s de 59 millones de pesos al a la tesorer\u00eda estos Cu\u00e1l es el beneficio de este sistema que se puso en marcha hace meses pero que estamos dando el reporte hasta el d\u00eda de hoy el tr\u00e1mite se realiza a trav\u00e9s de internet y tarda cinco minutos una vez que ya han cubierto verdad con todos los los requisitos necesarios para hacer el tr\u00e1mite es muy importante porque no tiene gasto en transportes en traslado Y entonces se hace de manera muy r\u00e1pida y muy \u00e1gil qu\u00e9 otro tema ayuda erradica cualquier pr\u00e1ctica de corrupci\u00f3n ya que se hace en por internet una vez presentado los papeles y los documentos y qu\u00e9 cosas significa pues es cero corrupci\u00f3n es una de las banderas de nuestro gobierno y estamos muy contentos que este programa Pues no hay una lista de espera no hay filas no hay gasto de traslado de los usuarios de cualquier lugar del mundo mundo Entonces es un ahorro y tambi\u00e9n pues es parte de los programas que radican la corrupci\u00f3n adelante Cu\u00e1ntas constancias emitidas en estos primeros diez meses de la implementaci\u00f3n de este nuevo sistema se han emitido cuatrocientas ochenta y tres punto siete m\u00e1s constancias que en el mismo periodo previo Aqu\u00ed est\u00e1n los diez meses actuales del programa y esto era lo que mensualmente se hac\u00eda en los \u00faltimos diez meses pod\u00edamos tener cuarenta y siete mil ochocientos cincuenta y nueve en la actualidad se han emitido 279,376 en los diez meses posteriores a la implementaci\u00f3n del sistema y los diez meses previos a la implementaci\u00f3n del sistema y poco a poco hemos ido subiendo pues empezamos con veinti\u00fan mil diecis\u00e9is mil y ya llevamos 36 .000 pero lo m\u00e1s importante es que se facilita por medio electr\u00f3nico el acceso a este programa y se quita cualquier viso de corrupci\u00f3n ya que se hace de manera electr\u00f3nica adelante por favor Bueno aqu\u00ed est\u00e1 se les dejo aqu\u00ed los procesos de solicitud que se hace en l\u00ednea son cinco pasos muy sencillos para descargar La Constancia solamente es de la delitos o de que tienen que ver con el la autoridad Federal aqu\u00ed est\u00e1 la captura del curp la validaci\u00f3n de la informaci\u00f3n generar la solicitud elegir la forma de pago y Descargar La Constancia y bueno este nos han informado que este sistema obtuvo el primer lugar en la categor\u00eda del certamen de innovaci\u00f3n de transparencia realizado por el Instituto Nacional de transparencia Entonces es una cuesti\u00f3n en resumen que da agilidad hace muy r\u00e1pido el el este este proceso de solicitud en l\u00ednea dos pues combate a la corrupci\u00f3n entonces adelante por favor y pues cualquiera de cualquier parte del mundo puede tener acceso a este procedimiento y luego este pues r\u00e1pidamente el informe sobre el programa de regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos de procedencia extranjera al al d\u00eda cuatro de septiembre se llevan un mill\u00f3n setecientos cincuenta y un mil doscientos sesenta y tres veh\u00edculos registrados el programa concluye el 30 de septiembre Hay 164 m\u00f3dulos y se empez\u00f3 el a\u00f1o pasado y estos son los resultados al d\u00eda de hoy adelante por favor decir que tenemos 164 m\u00f3dulos que esas son los veh\u00edculos regularizados m\u00e1s de un mill\u00f3n setecientos cincuenta y un mil que ya tienen sus documentos y los recursos obtenidos para estos en estos m\u00f3dulos del total de veh\u00edculos regularizados por estado aqu\u00ed est\u00e1n damos gracias a las entidades pero tambi\u00e9n son presidente cuatro mil trescientos setenta y ocho millones de pesos que se utilizan de acuerdo a su instrucci\u00f3n para la pavimentaci\u00f3n de las calles no digo m\u00e1s porque est\u00e1 un video adelante Aqu\u00ed est\u00e1n los metros cuadrados de pavimentaci\u00f3n que se llevan por estado en algunos casos inici\u00f3 m\u00e1s tarde y se va a realizar tambi\u00e9n estos programas pero estamos dando la informaci\u00f3n que se lleva como en Chihuahua ya va muy adelantado y en otros en otras entidades Y estos es el el total dos millones ochocientos cuarenta y un mil cuatrocientos cincuenta y tres metros cuadrados es al primero de septiembre los metros cuadrados de pavimentaci\u00f3n adelante y aqu\u00ed est\u00e1 la pavimentaci\u00f3n en los estados de c\u00f3mo va caminando que lo vamos a ver en el video adelante y tambi\u00e9n tenemos el video del Tianguis del bienestar solamente quiero dar aqu\u00ed una un dato adelante este que estamos actualmente de acuerdo a su instrucci\u00f3n en la Huasteca estamos en Hidalgo en Puebla en Veracruz y en San Luis Potos\u00ed Aqu\u00ed est\u00e1n los municipios que se van que se est\u00e1n Visitando en Hidalgo y en Veracruz sigue Puebla y San Luis Potos\u00ed a la fecha se han visitado cinco municipios estamos en el estado de Veracruz y agradecer mucho el esfuerzo que se hace por parte de la secretar\u00eda de la defensa Nacional de la Secretar\u00eda de Hacienda del instituto del indep y del SAT de guardia nacional por supuesto de aduanas y de la funci\u00f3n p\u00fablica todos han participado de manera profesional y muy transparente a la fecha en este en esta etapa se han visitado cinco municipios adelante y est\u00e1n aqu\u00ed los n\u00fameros que se los dejamos para dar paso a dos videos y nos permite se\u00f1or presidente el de el video de del tianguis y tambi\u00e9n del Tianguis del bienestar y primero el relativo atr\u00e1s por favor este aqu\u00ed est\u00e1n algunas im\u00e1genes de c\u00f3mo est\u00e1n participando los pobladores y por favor los dos videos Muchas gracias Eso ser\u00eda pues decenas de calles y cientos de miles de metros cuadrados se han pavimentado en varios estados del pa\u00eds con los recursos econ\u00f3micos obtenidos mediante el programa de regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos usados de procedencia extranjera [M\u00fasica] este hasta ahorita es un hecho que nos est\u00e1n apoyando ahorita todos los vecinos de la colonia van a ser beneficiados Y pues le damos las gracias al gobierno que nos haya tomado en cuenta a la fecha se han recaudado m\u00e1s de 4.378 millones de pesos por la regularizaci\u00f3n de un mill\u00f3n 751 mil autos y camionetas realizada del 19 de marzo de 2022 al 4 de septiembre pasado esta calle anteriormente estaba en muy malas condiciones fue renovada y ahorita se encuentra perfecta agradecemos mucho al al gobierno que nos ha ayudado con el programa de repuve los recursos obtenidos se han canalizado para la mejora de vialidades en Baja California Baja California Sur Sonora Chihuahua Coahuila Nuevo Le\u00f3n Tamaulipas Zacatecas as\u00ed como Durango Sinaloa Nayarit Michoac\u00e1n Puebla Jalisco Tlaxcala San Luis Potos\u00ed e Hidalgo hemos recibido el beneficio de la pavimentaci\u00f3n de este tramo de la calle pues ha cambiado mucho el aspecto el equipamiento urbano siempre va a ser muy importante en este caso la pavimentaci\u00f3n de este tramo de la calle que nos ha beneficiado a todos los vecinos m\u00e1s de dos millones ochocientos cuarenta y un mil metros cuadrados de calles y avenidas han sido reparadas dando una nueva imagen a muchas colonias destacan Chihuahua con m\u00e1s de 837 mil metros cuadrados Coahuila con m\u00e1s de 466.000 y Sonora con cerca de 395 mil metros cuadrados pavimentados de esta forma el programa de regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos usados de procedencia extranjera cumple su objetivo de mejorar el entorno rural y urbano de la poblaci\u00f3n [M\u00fasica] lleg\u00f3 el tianguis del bienestar a la regi\u00f3n de la Huasteca el pasado 21 de agosto inici\u00f3 su recorrido por dos municipios de Hidalgo guazalingo y xochiatipan y tres de Veracruz texcatepec ixhuatl\u00e1n de Madero y son Tecomatl\u00e1n de L\u00f3pez y fuentes ah\u00ed se han entregado 284,484 bienes nuevos de primera necesidad a 19.810 familias de 184 comunidades tambi\u00e9n visitar\u00e1 otros municipios de Puebla y San Luis Potos\u00ed para entregar art\u00edculos que fueron decomisados en las aduanas de forma totalmente directa y gratuita En beneficio de los que menos tienen desde su inicio en agosto de 2021 y hasta la fecha el tianguis del bienestar ha distribuido m\u00e1s de 9 millones 520.000 bienes a poco m\u00e1s de 387,000 familias de 205 municipios de Oaxaca Chiapas Guerrero Hidalgo y Veracruz en este esfuerzo coordinado por la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana participan la secretar\u00eda de la defensa nacional la guardia nacional la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico a trav\u00e9s del instituto para devolver al pueblo robado el servicio de administraci\u00f3n tributaria y la agencia Nacional de aduanas de M\u00e9xico trabajan en estrecha comunicaci\u00f3n con las autoridades estatales y municipales para devolver al pueblo lo que por derecho le corresponde porque por el bien de todos primero los pobres [M\u00fasica] gracias muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes en este segmento insistimos mucho en la importancia de la prevenci\u00f3n con una perspectiva social del importante fen\u00f3meno de salud p\u00fablica que representan las adicciones y la informaci\u00f3n es un elemento que contribuye a la prevenci\u00f3n desde luego no lo es todo hemos enfatizado mucho que la carencia de bienestar la marginaci\u00f3n social y econ\u00f3mica que se han acumulado a lo largo de mucho tiempo es el elemento que precipita que estimula principalmente el fen\u00f3meno de las adicciones y hoy es simplemente un recordatorio de un tema que ya hemos tratado anteriormente de una de las drogas una de las sustancias adictivas m\u00e1s peligrosas y m\u00e1s adictivas que existen el fentanilo que afortunadamente en M\u00e9xico no es todav\u00eda un problema importante salud p\u00fablica y no queremos que lo sea y por eso estamos actuando al respecto es un breve recordatorio fentanilo la siguiente por favor el es una sustancia que normalmente o en condiciones deseables se utiliza exclusivamente para la atenci\u00f3n m\u00e9dica como un analg\u00e9sico para quitar el dolor intenso en los procesos de cirug\u00eda o en enfermedades que causan dolor muy muy intenso pero desde hace algunas a\u00f1os se utiliza tambi\u00e9n como una droga il\u00edcita una droga ilegal porque es una sustancia muy Adictiva Es Cien veces m\u00e1s potente que el amor fina y es 50 veces m\u00e1s potente que la hero\u00edna potente en sus efectos potente tambi\u00e9n en su capacidad de causar adicci\u00f3n la siguiente por favor el fentanilo en forma ilegal puede encontrarse en m\u00faltiples formas como un l\u00edquido inyectable como pastillas como c\u00e1psulas como polvo como otras presentaciones que las personas tienen que tener conocimiento que existe para poder identificarla para poder atender de manera preventiva la siguiente por favor es muy importante el fentanilo es una de las drogas m\u00e1s devastadoras que existe causa una p\u00e9rdida important\u00edsima de la voluntad de la capacidad de realizar cualquier actividad social de interactuar con las seres queridos el potencial adictivo lleva a las personas adem\u00e1s a un estado de de privaci\u00f3n muy importante que les hace delinquir tener una gran propensi\u00f3n a romper con la familia con el n\u00facleo familiar y perder todos los bienes todos los v\u00ednculos sociales es muy probable que as\u00ed ver\u00e1s a una persona que termine en gran estado de abandono si utiliza fentanilo as\u00ed podr\u00edas terminar t\u00fa si utilizas fentanilo la siguiente por favor el fentanilo adem\u00e1s se mezcla con otras sustancias en este momento en Estados Unidos hay una tendencia o mezclarlo con algunas otras drogas en particular es importante la gilacina ese es un producto de uso veterinario como sedante y este causa m\u00faltiples da\u00f1os Adem\u00e1s de que contribuye a la adicci\u00f3n una de las da\u00f1os es una enfermedad que causa \u00falceras y necrosis en la piel como se ve en las im\u00e1genes y puede ser verdaderamente devastadora Adem\u00e1s de que aumenta el potencial de adicci\u00f3n la siguiente por favor y un \u00faltimo recordatorio es estas mezclas de drogas pueden pasar inadvertidas la persona joven va a una actividad recreativa va a una fiesta y le ofrecen un trago le ofrecen alcohol pero contiene fentanilo le ofrecen alguna droga Aparentemente suave pero contiene fentanilo y r\u00e1pidamente se engancha con el consumo de drogas con la adicci\u00f3n por eso hay que tener mucha cuidado en Estas actividades grupales que inducen al consumo de sustancias una de ellas puede ser la que enganche en una adicci\u00f3n permanente muy dif\u00edcil de atender y de controlar lo \u00faltimo es el fentanilo te mata pero antes perder\u00e1s todo lo que tienes todo gracias Bueno pues vamos a las preguntas ayer qued\u00f3 pendiente una compa\u00f1era Estefan\u00eda y ya despu\u00e9s vamos este normal Hola buenos d\u00edas mi nombre es Estefan\u00eda Antonio de diario portal del Estado de M\u00e9xico y bueno presidente primero que nos pueda contar c\u00f3mo le fue el d\u00eda de ayer en el informe con el gobernador Alfredo del Mazo que nos diera detalles sobre lo que observ\u00f3 lo que pudo ver y bueno tambi\u00e9n que nos cuente C\u00f3mo es que ve pues la entrada de la cuarta transformaci\u00f3n al Estado de M\u00e9xico despu\u00e9s de casi 100 a\u00f1os de mandatarios que gobernaron pues de la derecha Bueno ayer acud\u00ed al informe de el gobernador Alfredo del Mazo ya he dicho que hemos trabajado de manera coordinada ha habido mucho respeto y hemos puesto por delante el inter\u00e9s general el inter\u00e9s del pueblo independientemente de las bander\u00edas partidistas cuando se gobierna Hay que hacerlo para todos no se puede gobernar solo En beneficio de quienes militan participan simpatizan con un partido es muy claro y lo he dicho much\u00edsimas veces partido como su nombre lo indica es una parte el gobierno es la representaci\u00f3n de todo el pueblo entonces en el periodo antidemocr\u00e1tico durante d\u00e9cadas se gobernaba siempre d\u00e1ndole prioridad a los militantes de un partido nosotros venimos de la oposici\u00f3n y nos daba pues mucha tristeza de C\u00f3mo quienes simpatizaban con nosotros y luchaban por la justicia y por la democracia eran excluidos no tomados en cuenta repart\u00edan despensas y solamente a los del partido de estado no era a todos ya he contado C\u00f3mo hasta una ni\u00f1a que gan\u00f3 para hacer la reina de la primavera O algo parecido en un pueblo la destituyeron porque sus familiares simpatizaban con nosotros y ya no les cuento de otras cosas lleg\u00e1bamos a un municipio gobernado por un un partido y nos cortaban la luz y se llegaba al extremo de que llegaba uno un municipio y ya sab\u00eda uno qui\u00e9n gobernaba nada m\u00e1s entrando gracias porque los palacios que son p\u00fablicos se pintaban de rojo se pintaban de azul Bueno hasta las banquetas las pintaban de azul eso me toc\u00f3 constatarlo en Tlaxcala Entonces ya no es as\u00ed tenemos que gobernar para todos y el gobernador del estado de M\u00e9xico Alfredo del Mazo ha sido muy respetuoso y hemos avanzado bastante hemos llevado a cabo acciones conjuntas sobre todo en obras p\u00fablicas para resolver un problema grave algo que afecta mucho a la gente una necesidad sentida el hacer menos tiempo para transportarse a la Ciudad de M\u00e9xico imag\u00ednense lo que es levantarse a las cuatro de la ma\u00f1ana para venir a trabajar a la Ciudad de M\u00e9xico Entonces estamos haciendo conjuntamente vialidades por eso el tren el insurgente ya no quiero decir Toluca Ciudad de M\u00e9xico el tren el insurgente de Toluca a la Ciudad de M\u00e9xico Vamos a inaugurar la primera etapa como dieciocho veinte kil\u00f3metros hasta Lerma el d\u00eda 15 en la ma\u00f1ana y vamos a terminarlo la obra civil en diciembre y la operaci\u00f3n en marzo del a\u00f1o pr\u00f3ximo Entonces ese sistema de transporte va a ayudar mucho mucho luego estamos trabajando para terminar tambi\u00e9n en esa fecha el tren desde el Aeropuerto Felipe \u00c1ngeles a lecher\u00eda y poder llegar en 45 minutos desde el Aeropuerto Felipe \u00c1ngeles a la estaci\u00f3n de Buenavista aqu\u00ed en el centro de la ciudad y eso estamos haciendo de manera conjunta pero estamos tambi\u00e9n trabajando juntos en la construcci\u00f3n de el metrob\u00fas otro lebus es un carril confinado desde Ixtapaluca Chalco Valle de Chalco La Paz hasta de Iztapalapa Santa Marta y conectar con el metro es una obra important\u00edsima que va a permitir ahorrar sin exagerar como dos horas a la gente a los trabajadores de toda esa zona muy poblada viven millones de personas no y que tienen que venir a la ciudad y lo estamos haciendo de manera conjunta incluso no solo por el gobierno Estado de M\u00e9xico gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico y el Gobierno Federal y muchas vialidades que se est\u00e1n trabajando eso en lo que tiene que ver con el transporte pero tambi\u00e9n en lo que tiene que ver con los programas de bienestar se est\u00e1n entregando de manera gratuita los fertilizantes en todo el estado de M\u00e9xico hubo recientemente una resoluci\u00f3n de un juez que quer\u00eda detener la distribuci\u00f3n de los libros de texto y hab\u00edan dos interpretaciones la de los abogados de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica del Gobierno Federal que sosten\u00eda que solo aplicaba ese Amparo a quienes lo hab\u00edan solicitado c\u00f3mo lo establece la ley y no a todos los estudiantes del Estado de M\u00e9xico ese era la interpretaci\u00f3n que ten\u00eda el jur\u00eddico del gobierno del Estado de M\u00e9xico seg\u00fan a un acuerdo y el gobernador ayud\u00f3 mucho a decir no vamos a distribuir todos los libros de de texto en el Estado de M\u00e9xico porque estamos hablando del estado con m\u00e1s poblaci\u00f3n son dieciocho millones de habitantes entonces muy distinto al comportamiento de otros gobiernos afortunadamente muy pocos no porque la mayor\u00eda Aunque pertenecen a partidos distintos al nuestro al movimiento que nos trajo a la presidencia han llevado a cabo una actividad Pues de coordinaci\u00f3n con el Gobierno Federal por ejemplo subrayo el caso del gobernador de Durango que acaba de entrar estamos trabajando de manera conjunta y as\u00ed en otros casos el gobernador de Yucat\u00e1n y cada quien est\u00e1 en su partido en su movimiento pero pues estamos trabajando para el pueblo de Yucat\u00e1n para el pueblo de Durango para el pueblo del Estado de M\u00e9xico por eso mi presencia ayer en Toluca en el informe de Alfredo del Mazo y bueno se presta a todo tipo de interpretaci\u00f3n pero As\u00ed es la democracia tiene que haber pluralidad y garantizarse el derecho a disentir y ahora el estado de M\u00e9xico por decisi\u00f3n de su pueblo va a ser gobernado por la maestra Delfina Gonz\u00e1lez una mujer excepcional extraordinaria una mujer con principios con ideales honesta y estamos muy seguros de que va a seguir adelante el desarrollo en el Estado de M\u00e9xico y que se va a seguir dando atenci\u00f3n a todos y se va a dar la preferencia a los m\u00e1s pobres a los m\u00e1s necesitados y desde luego que la maestra Delfina va a contar con todo nuestro apoyo vamos ayer estuvo ella con nosotros Nos acompa\u00f1\u00f3 ella va a tomar posici\u00f3n el d\u00eda 14 por la tarde el 15 en la ma\u00f1ana el gobernador saliente y el entrante la gobernadora Delfina gobernador del Mazo me van a acompa\u00f1ar para la inauguraci\u00f3n de El insurgente y ya pues por la noche es el grito tengo entendido que va a ser Alfredo del Mazo que va a dar el grito porque \u00e9l termina su mandato Hasta las doce de la noche y vamos a invitar a la maestra Delfina a que nos acompa\u00f1e aqu\u00ed al Palacio Nacional van a estar invitados el jefe de gobierno Mart\u00ed batres y la maestra delf\u00edn para el d\u00eda 15 y desde luego todas y todos ustedes que van a estar porque ustedes tienen un lugar siempre especial Jes\u00fas este presidente en otro tema Este s\u00ed matalie Jamaica mitos este Pero por qu\u00e9 no f\u00edjense que es muy importante el d\u00eda 15 por la noche es lo que nosotros celebramos como [M\u00fasica] fiesta c\u00edvica la m\u00e1s importante para los mexicanos no nos acordamos ni celebramos la consumaci\u00f3n de la independencia que tuvo que ver con Iturbide f\u00edjese nada m\u00e1s lo que es nuestro pueblo S\u00ed porque Adem\u00e1s \u00e9l ten\u00eda otras aspiraciones celebramos el grito de libertad celebramos el hecho hist\u00f3rico heroico humanista del cura de nuestra patria Miguel Hidalgo La abolici\u00f3n de la esclavitud no solo la independencia pol\u00edtica sino la lucha por la justicia las dos cosas la lucha por la justicia por la igualdad y la lucha por la independencia entonces hist\u00f3ricamente nuestro pueblo recuerda mucho esta gesta hist\u00f3rica y despu\u00e9s de la Navidad es el D\u00eda de m\u00e1s importante para celebrar en la familia ya se estaba perdiendo esa tradici\u00f3n Y \u00faltimamente ya vuelven a reunirse en familia en la noche y no solo en M\u00e9xico en el extranjero nuestros paisanos est\u00e1n pendientes y es algo pues muy importante recordar a quienes lucharon por nuestra independencia no entonces el quince iba a haber adem\u00e1s m\u00fasica va a haber la participaci\u00f3n de las ni\u00f1as los ni\u00f1os no tienes ah\u00ed s\u00ed creo de siete a diez van a estar ni\u00f1as ni\u00f1os de los semilleros creativos esto s\u00ed de siete a diez m\u00e1s de 850 ni\u00f1as y ni\u00f1os y j\u00f3venes artistas de todo el pa\u00eds es un gran concierto y luego a las diez de diez a once es la banda grupo frontera luego la ceremonia del grito con todo y despu\u00e9s una hora m\u00e1s grupo frontera y al d\u00eda siguiente del desfile que est\u00e1 dedicado al colegio militar por los 200 a\u00f1os de su creaci\u00f3n es el desfile de Los cadetes del heroico colegio militar eso todav\u00eda estoy pensando [Risas] en otro tema presidente usted ha insistido en una reforma al poder judicial debido a la corrupci\u00f3n los excesos y las malas pr\u00e1cticas que existen en este por ello le quiero plantear un caso que ocurre en el Estado de M\u00e9xico relacionado con lo que usted ha calificado como podredumbre en el poder judicial en la capital del Estado de M\u00e9xico est\u00e1 por cumplir cien d\u00edas el plant\u00f3n del colectivo Haz valer mi libertad integrado por mujeres madres hijas y esposas de personas que est\u00e1n presuntamente privadas de su libertad muchos de ellos basados en la criminalizaci\u00f3n de la pobreza donde hubo detenciones arbitrarias tortura f\u00edsica y psicol\u00f3gica o y el uso de la figura jur\u00eddica de testigo singular lo cual ha derivado en condenas de hasta 70 a\u00f1os presidente me gustar\u00eda preguntarle dada la buena relaci\u00f3n que tiene que usted ha manifestado tener con el gobernador ya saliente Alfredo del Mazo podr\u00eda usted apoyar a estas madres para que reciban y atiendan sus peticiones o exhortar tambi\u00e9n al gobierno para que se pueda atender s\u00ed lo vemos y aqu\u00ed est\u00e1 que me ayuda nos ayuda Rodr\u00edguez en este mismo sentido presidente ahora que la maestra Delfina G\u00f3mez est\u00e1 a punto de asumir la gubernatura del Estado considera que Hay posibilidad de que a partir de la inconformidad de muchas y muchos mexiquenses con el poder judicial se puede impulsar tambi\u00e9n una reforma as\u00ed como a nivel Federal Esto bueno por poner un ejemplo hay personajes en el poder judicial que ganan hasta un 80 por ciento m\u00e1s que usted lo cual pues es inconstitucional esto en el Estado de M\u00e9xico usted ha hablado con la maestra Delfina G\u00f3mez sobre la posibilidad de una reforma al poder judicial en el Estado de M\u00e9xico o est\u00e1 en su agenda no no hemos tratado ese tema Yo pienso que habr\u00eda que iniciar con el poder judicial Federal es necesaria urgente su renovaci\u00f3n por todo lo que vemos y la mejor forma es de que se elija a los jueces a los magistrados a los ministros que se elijan de manera directa que es el pueblo el que los elija el pueblo tiene un juicio un instinto certero y vas a ver elegirlos bien y se van a conocer los antecedentes de los jueces qu\u00e9 han hecho y tambi\u00e9n se van a proponer porque van a presentarse desde luego en la iniciativa nuestra los requisitos para hacer un juez para ser magistrado para ser ministro y Esto va a ayudar much\u00edsimo porque uno se pregunta Bueno lo he dicho por qu\u00e9 el pueblo Elige a el presidente o a la presidenta municipal incluso a regidores el Cabildo de un ayuntamiento se elige a los diputados locales se elige a los diputados federales se elige a los gobernadores a los senadores se elige al presidente hombre o mujer y no se elige a jueces a magistrados a ministros se elige a los integrantes del poder legislativo y a los integrantes del poder ejecutivo pero no a los integrantes del poder judicial no se elige de manera directa no es el pueblo que los elige Entonces es muy importante esa reforma constitucional y voy a enviar la iniciativa Claro que se requiere para hacer esa reforma constitucional que haya mayor\u00eda calificada dos terceras partes que ahora si le env\u00edo el bloque conservador que tiene enjuagues con el poder judicial va a rechazar la iniciativa voy a esperar el resultado de la elecci\u00f3n Y si hay mayor\u00eda se va a facilitar mayor\u00eda de los que quieren la transformaci\u00f3n porque hay Quienes no quieren la transformaci\u00f3n Estoy escuchando ya no puedo hablar Nada m\u00e1s escucho a quienes aspiran a representar a las minor\u00edas porque eso es que regresen por sus fueros los que antes Se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico porque el pa\u00eds estaba en manos de una minor\u00eda de una rep\u00fablica simulada era una oligarqu\u00eda con fachada de democracia entonces Estoy escuchando no lo que dicen de c\u00f3mo este quieren regresar con lo mismo nada m\u00e1s que pues no no les veo futuro no creo que la gente vuelva a los tiempos de la corrupci\u00f3n del influyentismo el contubernio entre poder econ\u00f3mico y poder pol\u00edtico y adem\u00e1s no cualquiera puede gobernar el pa\u00eds y lo que estoy viendo pues no es suficiente para lo que se necesita M\u00e9xico y su pueblo merece un mejor destino no cualquiera nada m\u00e1s que este dice groser\u00edas no S\u00ed este y el conocimiento del pa\u00eds y el conocimiento de la historia y sobre todo las convicciones y el amor al pueblo D\u00f3nde est\u00e1 eso ya no es el tiempo en que los medios no introduc\u00edan al mercado a cualquier persona como se introduce un producto chatarra un detergente con mucha publicidad ya no ya no es as\u00ed No es cualquier cosa entonces hay que llevar a cabo la reforma o sea Ese es mi propuesta desde luego va a ser el pueblo El que va a decidir desde la votaci\u00f3n este y luego se tendr\u00eda que reformar la constituci\u00f3n y llevar a cabo las elecciones Ser\u00eda muy bueno Porque eso hace falta necesita gente recta en el poder judicial incorruptibles y representantes del pueblo no empleados de los potentados de los de arriba de los que tienen agarrar\u00e9 a los que tienen influencia que no sea el dinero el que domine entonces para eso se requieren jueces magistrados ministros \u00edntegros honestos y los hay en M\u00e9xico hay abogados con convicciones con ideales verdaderos jueces no gente ambiciosa leguleya que siempre va a buscar la forma no de retorcer la ley para beneficio de particulares Entonces s\u00ed es una asignatura pendiente pero se puede llevar a cabo este cambio y una vez que se d\u00e9 el ejemplo a nivel Federal pues yo creo que se va a aplicar tambi\u00e9n y se podr\u00eda acceder Claro porque los estados son libres y son soberanos Gracias presidente Vamos adelante presidente de todos los mexicanos servidor Carlos pozos de mi canal los mol\u00e9cula oficial Buenos d\u00edas a todo el gabinete de seguridad y al doctor Hugo L\u00f3pez gatel el presidente Me permito hacerle una solicitarle hacerle una pregunta al Vocero presidencial a Jes\u00fas Ram\u00edrez toda vez que en cinco a\u00f1os ning\u00fan compa\u00f1ero de los que hemos estado aqu\u00ed le hemos formulado una pregunta en este espacio de comunicaci\u00f3n circular me permite hacerle la pregunta Claro que s\u00ed ven ac\u00e1 Vocero en cinco a\u00f1os de gobierno Ustedes han gobernado sin el apoyo de los medios de manipulaci\u00f3n convencionales y sus Voceros al contrario todos enados sincronizado en contra del movimiento de la cuarta transformaci\u00f3n haciendo cuentas han recibido una m\u00ednima cobertura por parte de los medios de comunicaci\u00f3n siempre quej\u00e1ndose de una denostaci\u00f3n desde sus espacios y haci\u00e9ndose v\u00edctimas en los muros de los lamentos la prensa impresa la radio la televisi\u00f3n e incluso los medios digitales y portales nativos en M\u00e9xico como reforma Exc\u00e9lsior Milenio El Universal Sol de M\u00e9xico Cr\u00f3nica El Financiero el economista El Heraldo Aristegui Noticias MVS Radio F\u00f3rmula el nrm a nivel pol\u00edtico la Silla rota radio\u00f3polis todos ellos muestran una tendencia de no destacar los resultados de esta administraci\u00f3n y se notan porque pues ya no se paga la publicidad millonaria que antes se daban en las administraciones y como se\u00f1alaba capusisski cuando se descubre que la informaci\u00f3n es un negocio deja de ser la verdad lo importante para los medios de comunicaci\u00f3n eso yo lo considero Considero que hay una actitud social de los medios o mejor digamos de las empresas mercantiles y de manipulaci\u00f3n que afectan a nuestra democracia por ello se\u00f1or Vocero Mi pregunta es Qu\u00e9 son las ma\u00f1aneras para qu\u00e9 sirven y a qui\u00e9n le sirven y en este contexto considera usted que las empresas mercantiles de comunicaci\u00f3n son un lastre para la democracia de nuestro pa\u00eds Bueno creo que la pol\u00edtica de comunicaci\u00f3n del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador pues ha cambiado la forma en de dialogar y de hablarle a los ciudadanos Creo que este gobierno ha sido muy claro en cuanto a su mandato democr\u00e1tico de considerar a los ciudadanos por lo que son los mandantes los que han dado su decisi\u00f3n del cambio democr\u00e1tico a este pa\u00eds y todos los d\u00edas el presidente rinde cuentas a la sociedad tanto de las acciones de gobierno como de lo que aqu\u00ed se dialoga aqu\u00ed lo que se platica los problemas del pa\u00eds el razonamiento que se hace desde un gobierno democr\u00e1tico que busca el bien del pueblo de M\u00e9xico y de la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n Claro que hay intereses que se afectan por la acci\u00f3n del gobierno por la decisi\u00f3n de del presupuesto destinarlo a los problemas de la gente y ya no a los negocios de unos cuantos Pero bueno eso es parte de la intercambio democr\u00e1tico Y claro con los medios de comunicaci\u00f3n Pues hay una una evoluci\u00f3n un debate un una discusi\u00f3n permanente porque bueno Son medios de comunicaci\u00f3n transmiten informaci\u00f3n pero tambi\u00e9n son representantes de empresas que tienen negocios e intereses Entonces cuando estos entran en contradicci\u00f3n con decisiones del gobierno Pues aqu\u00ed mismo se ha ventilado la forma en C\u00f3mo se manipula la informaci\u00f3n C\u00f3mo se utilizan las noticias falsas para digamos querer manipular a la gente y pues hacerle creer cosas que no existen o generar una imagen negativa del gobierno pero eso es parte de la vida democr\u00e1tica de M\u00e9xico y esta y esta pol\u00edtica de comunicaci\u00f3n del gobierno que ha establecido el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador pues ha llevado a reducir los costos de la publicidad oficial que antes era una fuente de financiamiento de negocios pero tambi\u00e9n una forma de condicionamiento de la cobertura informativa y aqu\u00ed como est\u00e1 claro hay libertad para preguntar no se controlan las preguntas todo periodista de cualquier medio de comunicaci\u00f3n as\u00ed el m\u00e1s humilde youtuber o participante de las redes sociales o el m\u00e1s encumbrado representante de una televisora importante tienen el mismo valor y pueden hacer las mismas preguntas o las preguntas pertinentes se consideren y aqu\u00ed es digamos un espacio de libertad no un espacio de manipulaci\u00f3n Como algunos comentaristas columnistas o meses de comunicaci\u00f3n quieren hacer creer o los l\u00edderes de la oposici\u00f3n creo que aqu\u00ed este est\u00e1 claro que pues est\u00e1 garantizada la libertad de expresi\u00f3n la libertad de preguntar y a nadie se le se le piden las preguntas previamente ni de Qu\u00e9 temas se van a tratar entonces creo que ese es el legado este gobierno la libertad y el ejercicio democr\u00e1tico pleno en materia informativa Vocero le reitero considera que los medios comerciales de y de manipulaci\u00f3n son un lastre para la democracia hoy por hoy bueno se\u00f1alando la cultura democr\u00e1tica de la que provenimos del pensamiento liberal de nuestro pa\u00eds como lo ha estableci\u00f3 el propio presidente de la Rep\u00fablica en esta mismo espacio que creemos como dec\u00edan los liberales que la prensa se regula con la prensa o dicho otra manera Son las audiencias son los ciudadanos los que deben juzgar o calificar la labor de los medios de comunicaci\u00f3n no el gobierno porque pues finalmente el gobierno est\u00e1 para servir a M\u00e9xico al pueblo de M\u00e9xico y en todo caso los medios de comunicaci\u00f3n que tienen una responsabilidad social de informar y de dar a conocer la situaci\u00f3n del pa\u00eds los los problemas y las opiniones que se vierten pues tienen una responsabilidad con sus audiencias y con los ciudadanos es a ellos a quienes se deben Y si los traicionan o los intentan manipular pues ser\u00e1n los propios ciudadanos los que lo juzguen Gracias Vocero con permiso el presidente de inicio con mi primera pregunta para usted usted dio cuenta el primero de septiembre usted dio cuenta el primero de septiembre de la forma en que ha trabajado de lunes a domingo presidente de cinco de la ma\u00f1ana hasta altas horas de la noche sin descanso sin vacaciones en favor del pueblo en favor de los de abajo usted pasar\u00e1 la historia de M\u00e9xico sin propon\u00e9rselo pero ser\u00e1 el presidente del empleo usted es el presidente que ha ayudado m\u00e1s a veintid\u00f3s millones de trabajadores inscritos en el Instituto Mexicano del Seguro Social que reciben en promedio diecis\u00e9is mil doscientos ochenta y cuatro pesos mensuales de salario presidente a los cuatro millones de trabajadores del estado mexicano y a los cinco millones de jubilados es decir m\u00e1s de 34 millones de trabajadores mexicanos usted ha beneficiado usted es el \u00fanico presidente en los \u00faltimos 36 a\u00f1os que ha recuperado el poder adquisitivo del salario m\u00ednimo apenas hace cinco a\u00f1os atr\u00e1s el salario m\u00ednimo era de 88 pesos hoy es de 207 pesos y en la frontera norte es de 312 pesos diarios presidente es decir un aumento en t\u00e9rminos reales del 88% algo que no se ve\u00eda en los \u00faltimos 40 a\u00f1os de nuestro pa\u00eds Felipe Calder\u00f3n en el 2012 con la reforma laboral plante\u00f3 por primera vez crear el r\u00e9gimen de subcontrataci\u00f3n usted acab\u00f3 con esa simulaci\u00f3n de uso sin en M\u00e9xico fen\u00f3meno implantado reitero por Felipe Calder\u00f3n para pagar menos y menos derechos laborales a los trabajadores usted presidente como ninguno ha incrementado los salarios m\u00ednimos profesionales en su gesti\u00f3n debemos reconocer que los d\u00edas de vacaciones por ley han subido para todos los mexicanos Mi pregunta es presidente Queremos saber los trabajadores asalariados de M\u00e9xico si usted ve con Buen buenos ojos que se aumente entre 15 a 30 d\u00edas el aguinaldo a partir de este pr\u00f3ximo primero mes de diciembre del a\u00f1o en curso usted lo ver\u00eda bien vamos a verlo mire lo que yo puedo decir comprometerme esa que siga aumentando el salario Ese es mi compromiso viene la revisi\u00f3n a finales de a\u00f1o y vamos a proponer que se contin\u00fae incrementando el salario C\u00f3mo prioridad en la pol\u00edtica laboral hay muchos asuntos pendientes porque la verdad fueron 36 a\u00f1os de pol\u00edtica antilaboral no hay nada que se haya hecho en 36 a\u00f1os durante el periodo neoliberal En beneficio de los trabajadores nada nada absolutamente al contrario fue reducci\u00f3n del salario en t\u00e9rminos reales p\u00e9rdida del Poder adquisitivo del salario quita de prestaciones laborales la subcontrataci\u00f3n la privatizaci\u00f3n de las pensiones etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera entonces hemos avanzado en mejorar salario en garantizar el reparto de utilidades en quitar lo de la subcontrataci\u00f3n en abrir fuentes de empleo con mayor inversi\u00f3n p\u00fablica no es poca cosa el poder afirmar que M\u00e9xico es de los pa\u00edses con menos desempleo en el mundo pero desde luego Todav\u00eda falta de otras demandas justas pero ya no voy a poder yo concluir [M\u00fasica] con todo lo que se requiere avanzamos mucho Pero por eso es importante la continuidad de la transformaci\u00f3n el cambio el que contin\u00fae la transformaci\u00f3n es continuidad con cambio Qu\u00e9 debe de continuar el proyecto de transformaci\u00f3n qu\u00e9 cambian las autoridades y tambi\u00e9n la forma los estilos de gobernar pero se debe de garantizar que haya continuidad para seguir beneficiando al pueblo Porque esa es la esencia de todo la funci\u00f3n principal de un gobierno es garantizar la felicidad del pueblo no es ver este C\u00f3mo va a mejorar el due\u00f1o de una corporaci\u00f3n econ\u00f3mica financiera o c\u00f3mo les va a ir bien a los de arriba con el cuento de que si les va bien a los de arriba les va a ir bien a los de abajo no si la riqueza no es contagiosa Entonces eso es lo m\u00e1s importante la transformaci\u00f3n siempre es sostenido que se decide cuando hay democracia por un candidato por un partido pero tambi\u00e9n por un programa y en estos tiempos lo m\u00e1s importante es el programa la transformaci\u00f3n y vamos a continuar apoyando en el tiempo que me falta son tres prioridades b\u00e1sicas una es concluir todas las obras no dejar obras inconclusas esto cuando hablo de obras no son nada m\u00e1s construcciones de una obra tambi\u00e9n el dejar garantizado el derecho del pueblo a la salud pero eso es un compromiso lo segundo es que contin\u00faen todos los programas de bienestar te fortalezcan estamos por enviar el presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo al congreso y ya se est\u00e1 contemplando un incremento del 25% a las pensiones de adultos mayores y todos los programas de bienestar van a tener aumentos a\u00fan cuando solo se considere el incremento inflacionario pero todos van a tener aumento estamos pensando porque no queremos que se gaste m\u00e1s de lo que ingresa no queremos que haya d\u00e9ficit porque no queremos endeudar al pa\u00eds no queremos aumentar impuestos estamos pensando que si nos alcanza vamos a incrementar el n\u00famero de becas sobre todo para educaci\u00f3n b\u00e1sica porque en educaci\u00f3n media superior Es Universal es a todos pero en educaci\u00f3n b\u00e1sica no son como cinco millones de becas pero no llega a todos entonces queremos aumentar lo que son becas para educaci\u00f3n b\u00e1sica que es preescolar primaria y secundaria repito educaci\u00f3n media superior si es universal y en la becas para nivel Superior y de posgrado ya son en el caso de nivel universitario m\u00e1s de 400 es como toda la UNAM yo creo que m\u00e1s es la UNAM La Metropolitana y el polit\u00e9cnico juntos en becas para tener una una idea y en posgrado lo mismo en total Ahora son 12 millones de becas pero queremos aumentar s\u00ed podemos lo que tiene que ver con educaci\u00f3n b\u00e1sica porque ah\u00ed es donde nos falta m\u00e1s lo que s\u00ed Est\u00e1 seguro es el incremento del veinticinco por ciento repito a la pensi\u00f3n adultos mayores ah\u00ed s\u00ed van a quedar desde enero ya garantizados apoyos para que una pareja de adultos mayores ya pueda tener ingresos que les permitan sobre todo su alimentaci\u00f3n eso y la tercera prueba es ver c\u00f3mo mejoramos los ingresos de los Trabajadores al Servicio del Estado por ejemplo el caso de los maestros t\u00fa acabas de dar un dato interesante por primera vez se tienen 22 millones de trabajadores inscritos en el seguro social con un promedio de ingresos mensuales de ingreso mensual de 16.216.300 pesos por trabajador promedio porque hay quienes ganan menos a quienes ganan m\u00e1s pero el promedio de los veintid\u00f3s millones es de 16.200 Sin embargo hab\u00eda maestros que estaban recibiendo menos de 16.000 pesos mensuales entonces lo que queremos es que ning\u00fan educador gane menos de los 16.200 pesos que sea como un m\u00ednimo y de ah\u00ed hacia arriba porque como un maestro va a ganar menos que el promedio el nuevo salario m\u00ednimo un trabajador s\u00ed es como un m\u00ednimo para los maestros y va a ir subiendo porque afortunadamente la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds est\u00e1 creciendo llevamos tres a\u00f1os con un crecimiento mayor al 3% anual acaban de hacer un ajuste porque estas cosas pues no se conocen menos nos favorece el inegis hizo un ajuste que hace peri\u00f3dicamente para revisar la tasa de crecimiento anual y result\u00f3 esa revisi\u00f3n reciente que en el per\u00edodo nuestro ha sido un poco m\u00e1s el crecimiento econ\u00f3mico del que estaba ya establecido a ver si Juan Pablo nos manda la Gr\u00e1fica por ejemplo estaba establecido que hab\u00edamos ca\u00eddo por la pandemia ocho punto dos y result\u00f3 en la revisi\u00f3n que no ca\u00edmos m\u00e1s como ocho punto seis ahorita ahora vamos a ver sin embargo [M\u00fasica] que hab\u00eda establecido que en el el 21 hab\u00edamos crecido cuatro por ciento pero no crecimos seis entonces mientras tengamos crecimiento vamos a poder tener posibilidad de seguir manteniendo buena recaudaci\u00f3n en contribuciones y vamos a poder tener presupuesto para seguir apoyando el desarrollo y seguir tambi\u00e9n la de crecimiento de una gr\u00e1fica as\u00ed de de s\u00ed es esta S\u00ed nada m\u00e1s eso es lo que ca\u00edmos en el 20 Y c\u00f3mo salimos ya estamos arriba [M\u00fasica] s\u00ed pero hay otra as\u00ed como esta que tiene que ver con los porcentajes la verde es la del crecimiento a ver s\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 este el Real 19 menos 0.3 Esta es la ca\u00edda fuerte Esta es la que estimamos estaba como creo ocho punto dos pero en la revisi\u00f3n ya fue mayor la ca\u00edda ocho punto ocho estamos hablando de la peor ca\u00edda en casi 100 a\u00f1os o sea Nos toc\u00f3 una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil por la pandemia afortunadamente por la estrategia que aplicamos ya para el 21 est\u00e1bamos abajo y ha aumentamos crecimos seis punto uno esta estaba abajo estimada en cuatro esta se ajust\u00f3 a favor y ya veintid\u00f3s tres punto nueve y lo que llevamos creo que es si el primer la estimaci\u00f3n de enero a junio tres punto seis este a\u00f1o esto si se suma da un promedio ya positivo de cero punto nueve promedio anual de crecimiento que eso es un milagro y yo espero que para el 24 esto se convierta en cuando menos uno punto tres para que el Per c\u00e1pita es decir el crecimiento por persona sea igual que antes de la pandemia con un a\u00f1adido que si tenemos este crecimiento promedio ahora cero punto nueve promedio anual casi uno por ciento la distribuci\u00f3n de la riqueza la distribuci\u00f3n del ingreso es otra porque se puede crecer mucho pero se queda el ingreso en unas cuantas manos y c\u00f3mo se demostr\u00f3 en encuesta de ingresos por hogares por familia del Inegi se redujo en este periodo dif\u00edcil la pobreza y se redujo la desigualdad o sea es crecer con bienestar crecer con justicia Progreso con justicia Entonces si seguimos as\u00ed vamos a poder tener recursos para financiar el desarrollo sin endeudar al pa\u00eds sin aumentar impuestos sin gasolinazos sin que aumente el precio de la luz y lo vamos a lograr y esto tambi\u00e9n va a significar que para el pr\u00f3ximo gobierno van a tener m\u00e1rgenes porque si no hay una deuda excesiva porque lo que vamos a dejar nosotros de deuda va a ser mucho menor en incremento a la deuda de Calder\u00f3n y del licenciado Pe\u00f1a Ya ellos en promedio crecieron la deuda en siete puntos del producto interno bruto del pib nosotros cuando mucho va a haber un crecimiento de cinco quiere decir que dos puntos del pib van a quedar disponibles para cualquier situaci\u00f3n que se tiene que cuidar porque de acuerdo mi an\u00e1lisis mi pron\u00f3stico no vamos a tener ninguna crisis financiera en el pa\u00eds de fin de sexenio nos va a ayudar mucho porque pues somos una econom\u00eda interrelacionada mundialmente por ejemplo la crisis de la pandemia Pues fue mundial eso no Se gener\u00f3 en M\u00e9xico la crisis econ\u00f3mica sobre todo la inflaci\u00f3n mundial se produjo por la guerra de Rusia y Ucrania no fue un asunto interno No hemos tenido ninguna crisis interna como en otros tiempos ni vamos a tener pero s\u00ed hay que cuidar [M\u00fasica] el mediano plazo de acuerdo a mi an\u00e1lisis no vamos a tener crisis interna porque no va a haber crisis financiera en Estados Unidos por la elecci\u00f3n presidencial que va a ser en noviembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo o sea de aqu\u00ed a finales del a\u00f1o pr\u00f3ximo no veo crisis econ\u00f3mica financiera Ojal\u00e1 y no me equivoque Este pero despu\u00e9s pueden haber ajustes pero eso ya es en el inicio del 25 yo entrego en septiembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo de todas maneras voy a hablar bien sobre esto sobre c\u00f3mo veo las cosas con qui\u00e9n me sustituya me refiero en la direcci\u00f3n del movimiento de transformaci\u00f3n porque este no se debe no hay que confiarnos para nada y sobre todo tambi\u00e9n hacer algunas ya este lo mencion\u00e9 por responsabilidad algunas recomendaciones de otro tipo por ejemplo que no se pierde el impulso en lo que tiene que ver con inversi\u00f3n p\u00fablica y con la industria de la construcci\u00f3n para que se sigan generando empleos O sea que no se deje de pedalear que no se pare la industria de la construcci\u00f3n porque eso funciona eso reactiva la econom\u00eda r\u00e1pido genera much\u00edsimos empleos fortalece el mercado interno es bienestar Adem\u00e1s ya hay m\u00e1s experiencia acumulada se fortaleci\u00f3 son de las cosas este muy importantes la ingenier\u00eda civil bueno se recupera se [M\u00fasica] fortalece se rescata la ingenier\u00eda ferroviaria no exist\u00eda ya ahora imag\u00ednense toda la experiencia para hacer v\u00edas que no es cualquier cosa o para la construcci\u00f3n la operaci\u00f3n de trenes lo que se recuper\u00f3 de ingenier\u00eda petrolera si llevaban m\u00e1s de 40 a\u00f1os sin construir una refiner\u00eda todav\u00eda ah\u00ed est\u00e1n ingenieros refineros que est\u00e1n felices adultos mayores respetables el ingeniero Ocampo por ejemplo acaba de fallecer el ingeniero Celestino pero fueron de los que hicieron las \u00faltimas refiner\u00edas Entonces ahora con la rehabilitaci\u00f3n de las refiner\u00edas con la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda de dos bocas los ingenieros petroleros han vuelto a consolidar la experiencia a recuperar la experiencia entonces todo eso se tiene que aprovechar Nosotros aqu\u00ed ya Sandoval sabe pero hemos enviado a capacitar a conductores de trenes a Europa como a cien no este y as\u00ed hay escuelas de soldadores por todos lados y [M\u00fasica] mucha formaci\u00f3n mucha capacitaci\u00f3n entonces todo eso debe de aprovecharse ya se tiene [M\u00fasica] obreros extraordinarios los trabajadores mexicanos son de lo mejor [M\u00fasica] del mundo los de la industria de la construcci\u00f3n fiarreros eso no se encuentran otras partes entonces Ese es el motor para el cambio para el progreso futuro entonces continuar con eso Gracias presidente y felicitarle por cinco a\u00f1os de una buena administraci\u00f3n y gobernanza de este pa\u00eds cinco a\u00f1os seis en f\u00e1cil felicitarle gracias [M\u00fasica] no me permite para contestarle porque si no si no qu\u00e9 cosa va a publicar el reforma y este qu\u00e9 va a decir este Radio F\u00f3rmula este no les voy a decir que ma\u00f1ana de acuerdo al programa que tienen as\u00ed como est\u00e1n ustedes informados porque yo tambi\u00e9n Me informo las noticias ma\u00f1ana van a dar a conocer el resultado de Qui\u00e9n gana la encuesta que en el flanco izquierdo este y como ha quedado constancia Pues yo no he inclinado La balanza se acab\u00f3 el dedazo va a hacer la gente que fue consultada en la encuesta creo que ya [M\u00fasica] deben haber terminado de levantarla y van a contar el d\u00eda de hoy y ah\u00ed est\u00e1n presentes todos y ya ma\u00f1ana dan a conocer el resultado entonces yo voy a apoyar al que gane la encuesta como miembro dirigente del movimiento de transformaci\u00f3n voy a apoyar y le voy a entregar el bast\u00f3n de no la banda presidencial Este voy a entregar el bast\u00f3n de mando para la conducci\u00f3n de el movimiento de transformaci\u00f3n y yo me quedo Pues un a\u00f1o gobernando para seguir ayudando al pueblo consolidar la transformaci\u00f3n terminar obras esto que estamos comentando pero ya ma\u00f1ana quien resulte va a ser apoyado en mi caso yo voy a apoyar al que den a conocer que gan\u00f3 la encuesta y la formalidad esta de entregar el bast\u00f3n de Mando pues vamos a ver c\u00f3mo le hacemos porque tambi\u00e9n tengo que viajar el viernes temprano vamos a Colombia y a Chile Y pues s\u00ed quisiera hacerlo antes este puede ser el mismo mi\u00e9rcoles en la noche en la tarde no lo puedo hacer aqu\u00ed este S\u00ed podr\u00eda ser ah\u00ed este o este o el jueves s\u00ed entonces ya tienen la informaci\u00f3n No ya o falta todav\u00eda m\u00e1s [M\u00fasica] vente cuando entregue el bast\u00f3n por la tarde cuando entregue el bast\u00f3n de mando y si nos va a avisar para que estemos aunque sea afuera ser\u00e1 publicada S\u00ed s\u00ed pero yo tengo que esperar claro el resultado o sea del Consejo de el movimiento o sea de los que participan y ya despu\u00e9s me voy a pronunciar evidentemente [M\u00fasica] estar ah\u00ed afuera y platicar con las personas que asistan c\u00f3mo lo tiene pensado es una joya no no todav\u00eda lo que quiero ya es decir aqu\u00ed te entrego se\u00f1or este bast\u00f3n que representa los deseos de cambio y de transformaci\u00f3n de millones de mexicanos [Aplausos] de quienes este son los protagonistas de esta historia que nosotros representamos yo he venido conduciendo el proceso ahora te toca a ti seguir adelante es que yo no s\u00e9 exactamente c\u00f3mo va a ser porque tambi\u00e9n hay que ver qu\u00e9 opina qui\u00e9n resulta ganador ganadora ganador hombre o mujer hermana o hermano a ver qu\u00e9 opina no este Pero s\u00ed me gustar\u00eda ya cerrar esa etapa [Risas] Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas Ya les digo adelante Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas Soy Tere Mora Guill\u00e9n Le agradezco me concede el uso de la palabra Soy corresponsal de El corporativo imagen del Golfo que conforman cinco peri\u00f3dicos impresos tres medios digitales una revista todos ellos encabezados por el Diario del istmo se\u00f1or en esta ocasi\u00f3n yo quisiera preguntarle la carretera federal 150 de Veracruz Puebla en el tramo de las cumbres de maltrata se convirti\u00f3 en una de las m\u00e1s inseguras del pa\u00eds la semana pasada en un solo d\u00eda hubo tres robos en uno de ellos result\u00f3 baleado un deportista que se dirig\u00eda a una asistencia en otro mataron a un integrante del staff del grupo musical fuerza regida Esto es algo que viven a diario automovilistas y operadores del transporte de carga Pero tanto los gobiernos de Veracruz como Puebla se responsabilizan mutuamente el Gobierno Federal podr\u00eda contribuir con el reforzamiento en la seguridad de esta v\u00eda que comunica al sureste con el centro del pa\u00eds s\u00ed estamos trabajando en eso creo que qui\u00e9n puede dar la informaci\u00f3n de lo que est\u00e1n haciendo la guardia efectivamente se ha visto un incremento en problemas en ese tramo y ya estamos tomando medidas de hecho lo mismo que hicimos en la carretera de M\u00e9xico a Cuernavaca a Morelos y a Guerrero Algo similar vamos a hacer en esa parte vamos a hacer un mayor despliegue de efectivos de material este patrullas efectivos de personal y vamos a manejar incluso drones ya estamos en eso tenga usted la ciudad casi se va a hacer muy bien muchas gracias se\u00f1or presidente ahora otra pregunta para usted si me permite importante algo parecido Esa esa zona este siempre ha tenido problemas de inseguridad en la carretera hemos estado pendientes ya estaba controlado Y \u00faltimamente volvi\u00f3 en general hace menci\u00f3n al caso de Guerrero Porque si ustedes recuerdan aqu\u00ed se denunci\u00f3 que en el tramo de Cuernavaca a Acapulco sobre todo de igual a Chilpancingo hab\u00eda mucha inseguridad y hubo un operativo todav\u00eda se mantiene de la guardia nacional y se ha disminuido mucho el n\u00famero de asaltos hay m\u00e1s seguridad a transportistas y algo parecido es lo que ya este se va a aplicar en esta zona lim\u00edtrofe de Puebla y Veracruz Muchas gracias se\u00f1or presidente se\u00f1or usted conoce el problema que existe con la empresa privada grupo m\u00e1s que da agua de mala calidad y tarifas altas a los usuarios usted coment\u00f3 que en el tema intervendr\u00eda La Conagua Pero tambi\u00e9n es el tema laboral de los 1500 trabajadores del extinto sistema de aguas y saneamiento que fueron despedidos injustamente Cuando entr\u00f3 esta empresa privada y siete a\u00f1os despu\u00e9s esperan su liquidaci\u00f3n porque en tres gobiernos estatales las autoridades laborales no los Han atendido ellos ven el caso de Mexicana de Aviaci\u00f3n con esperanza porque es muy similar a lo que ellos viven el Gobierno Federal podr\u00eda intervenir para apoyarlos de la misma manera se\u00f1or s\u00ed vemos este c\u00f3mo los podemos apoyar Pero esto es con la secretaria de gobernaci\u00f3n Luisa Mar\u00eda alcalde si te parece S\u00ed muchas gracias yo quiero aprovechar Bueno mejor termina No s\u00ed la \u00faltima pregunta ser\u00eda se\u00f1or presidente la semana pasada la administraci\u00f3n del Sistema portuario Nacional acipona de Veracruz coloc\u00f3 una barda durante la madrugada para impedir el acceso a Pescadores que ten\u00edan sus \u00e1reas de embarque en la zona conocida como playa Norte que fue donde Se realizaron las obras de ampliaci\u00f3n Aunque algunos de ellos fueron reubicados al d\u00eda siguiente al menos 50 de ellos no han podido Ingresar a pescar desde hace una semana y es el \u00fanico sustento que tienen para mantener a sus familias dicen que no son atendidos por nadie en el puerto qu\u00e9 se le pedir\u00eda al director de la acipona para resolver esta situaci\u00f3n se\u00f1or Bueno pues que este podr\u00eda Este almirante por favor Si usted me lo permite y usted incluso pudiera ir a ver al administrador de la cipona de Veracruz no son as\u00ed los hechos como ustedes lo est\u00e1n diciendo se les ha atendido se les ha escuchado es un problema que ya tiene Algunos a\u00f1os pero la soluci\u00f3n est\u00e1 a la mano de ellos es cosa de ponerse de acuerdo no se puede permitir que entren por ah\u00ed porque por cuesti\u00f3n de seguridad del puerto y de ellos mismos entonces si usted gusta puede ir a ver al al administrador de la cipona que le explique bien todo lo que se est\u00e1 haciendo pero no estamos en contra de ellos pero si usted gusta yo le consigo una cita con el administrador S\u00ed desde luego S\u00ed c\u00f3mo no Bueno este aprovechando Mira porque es el Diario del istmo Yo quiero enviar un saludo primero no este a mis paisanos de all\u00e1 de Veracruz del sur de Veracruz informarles de que ya se est\u00e1 cerrando el basurero de las Matas que era un foco de contaminaci\u00f3n en toda esa zona Coatzacoalcos Minatitl\u00e1n y pedirles que ya no vayan a ese basurero Ya se est\u00e1 Iniciando el dep\u00f3sito de basura mediante un tratamiento especial en Nanchital y quiero agradecerle al pueblo de nachitar por su apoyo porque nadie quiere que le pongan basurero sin embargo nosotros estamos garantizando que no haya ning\u00fan tipo de contaminaci\u00f3n s\u00ed es un basurero cuidado por la secretar\u00eda de medio ambiente van a tener la seguridad de que no va a haber ning\u00fan problema tambi\u00e9n que ellos tengan la informaci\u00f3n que no fue un asunto de la presidenta municipal este que no la culpen a ella es algo que se decidi\u00f3 entre todos participaron todas las autoridades municipales y ella nos est\u00e1 ayudando y pues es algo que yo les pido y vamos a ayudar a danchital con obras Este es mi compromiso como una recompensa Porque nos ayuda a resolver un problema que llevaba muchos a\u00f1os muchos muchos a\u00f1os y ya se est\u00e1 cumpliendo con esto pero [M\u00fasica] es importante que tengan la informaci\u00f3n y que nos ayuden no se va a contaminar nada a las aguas no vamos a permitir que haya malos olores se est\u00e1 trabajando tanto conacyt como la secretar\u00eda de medio ambiente los gobiernos municipales desde luego el gobierno del Estado de Veracruz todos juntos entonces informar esto y este aprovechar la oportunidad no para esto t\u00fa te vas a quedar para ma\u00f1ana primero [M\u00fasica] es que este ya me est\u00e1n recomendando que este que no nos pasemos mucho tiempo te queda ma\u00f1ana t\u00fa pues ya conocen el caso ya hay hasta este una aclaraci\u00f3n de la fiscal\u00eda O sea apel\u00f3 la fiscal\u00eda la pel\u00f3 la fiscal\u00eda [M\u00fasica] y eso es lo que nosotros respetamos [M\u00fasica] es una decisi\u00f3n de un juez exonerando a Emilio lozoya de un delito tampoco es este de todas las acusaciones es lo de la venta de la planta de fertilizantes donde est\u00e1 Tambi\u00e9n el se\u00f1or ancira Entonces el juez dice si ya pag\u00f3 el Se\u00f1or ancida pues ya no hay da\u00f1o que reparar luego entonces no existe ninguna responsabilidad as\u00ed como no todo es tan complicado en el derecho cuando es derecho es cosa nada m\u00e1s que se sepa que todav\u00eda el se\u00f1or nacida No termina de pagar debe m\u00e1s de cien millones de d\u00f3lares Entonces no s\u00e9 el juez de d\u00f3nde sac\u00f3 la informaci\u00f3n Pero bueno se respeta no la decisi\u00f3n del juez y al mismo tiempo la fiscal\u00eda present\u00f3 un recurso de apelaci\u00f3n seguramente argumentando lo mismo que yo les estoy este exponiendo aqu\u00ed de manera sencilla no ni con apego al juicio pr\u00e1ctico Ah no ya eso ya es meternos en Honduras pero es as\u00ed como lo estoy planteando vamos a esperar a que este resuelva el poder judicial lo explico y r\u00e1pida el subsecretario es un tema muy importante por el traslado del penal de Chiapas en d\u00f3nde S\u00ed \u00e9l todav\u00eda permanece en el penal de Chiapas en el severso n\u00famero 15 pero ya est\u00e1 la instrucci\u00f3n para que sea trasladado a a Canc\u00fan S\u00ed s\u00ed est\u00e1 s\u00ed est\u00e1 considerado es un orden del juez criminalmente y ya ha sido sentenciado en t\u00e9rminos jur\u00eddicos en t\u00e9rminos legales para evitar esto pues es una instrucci\u00f3n de un juez ah\u00ed desconozco que se podr\u00eda hacer porque la instrucci\u00f3n Precisamente es que a pesar de que el de que esta persona es su \u00e1rea de operaci\u00f3n este pues el juez lo lo instruye que se le regrese entonces pues estamos ah\u00ed en eso ahorita qu\u00e9 va a pasar con S\u00ed mire en primera instancia as\u00ed como lo dijo el general bucio es una orden de juez todav\u00eda estamos nosotros viendo con los encargados del caso qu\u00e9 m\u00e1s se puede hacer porque pues est\u00e1 en un lugar en donde tiene todas las facilidades Entonces nosotros lo que consideramos es que un caso tan grave pues debe estar en un penal este Federal Entonces est\u00e1 viendo todav\u00eda los \u00faltimos detalles pero en inicio s\u00ed le digo pues que es una orden de juez que en inicio Tendremos que acatar hasta el momento pero vamos a seguir hablando con las autoridades correspondientes para saber exactamente ya este si hay alg\u00fan otro procedimiento que debamos este pues Buscar pero en principio s\u00ed le digo que ya es una instrucci\u00f3n del juez y pues nunca hemos dejado de desacatar ninguna orden pero pues nosotros s\u00ed consideramos que ese juez Pues aqu\u00ed lo vamos a presentar por lo menos van a ejecutar estamos en eso [M\u00fasica] creo que debemos estar a d\u00edas a horas de de hacerlo pero todav\u00eda estamos en los \u00faltimos detalles de tocar las puertas y ver la posibilidad de que esto no se haga as\u00ed porque la parte de la justicia y de todas las facilidades pues no es igual un penal este de una poblaci\u00f3n de un estado un penal Estatal un penal local que un penal de alta seguridad entonces estamos haciendo Todav\u00eda en los \u00faltimos temas pero pues nosotros tenemos que acatar lo que nos ordena el juez podr\u00eda ser seguido por Mar\u00edn no ya este a ver a ver este vamos a analizar es lo que se est\u00e1 proponiendo que recursos legales se tienen para apelar a esta decisi\u00f3n con los argumentos que ha expuesto Rosa Isela y tambi\u00e9n pedir al consejo de la judicatura porque en todos estos casos se env\u00eda una queja al consejo de la judicatura para que ellos tambi\u00e9n intervengan porque ese es su funci\u00f3n si un juez no est\u00e1 actuando con justicia incluso Se presume que hay influyentismo corrupci\u00f3n pues tiene que intervenir el consejo de la judicatura para qu\u00e9 est\u00e1n la verdad nunca se castiga a un juez a un magistrado a un ministro hay este impunidad completa y existe el consejo de la judicatura para eso en ni siquiera dicen nada nunca dicen nada no hay un comunicado no respetan yacen valer el derecho del pueblo a la informaci\u00f3n [M\u00fasica] no pueden decir que este que no tienen ellos la obligaci\u00f3n de informar c\u00f3mo no todos los servidores p\u00fablicos tenemos la obligaci\u00f3n de informarle al pueblo garantizar el derecho a la informaci\u00f3n y se callan no dicen nada ese ministro que resolvi\u00f3 que no se entregaron los libros de texto en Chihuahua y en Coahuila [M\u00fasica] no resuelve Ah\u00ed est\u00e1n los ni\u00f1os sin los libros [M\u00fasica] y tampoco resuelve ni dice nada del expediente que tiene en el caj\u00f3n que significa darle curso resolver si se debe o no se debe pagar 25 mil millones de pesos de impuestos y se queda callado no habla Eso s\u00ed a trav\u00e9s de sus Voceros oficiosos de la prensa vendida o alquilada ah\u00ed est\u00e1n en contra de nosotros Pero por qu\u00e9 no informan de manera directa a la gente que no dan la cara con argumentos que diga el ministro que no tiene ning\u00fan plazo como han filtrado en los medios y que se puede llevar todo el tiempo con ese expediente pero que lo diga que lo informe o que nos diga cu\u00e1ndo va a resolver el fondo del asunto de los libros para Chihuahua y para Coahuila y es lo mismo del Consejo de la judicatura no dicen nada Entonces s\u00ed es importante yo creo que Isabel va a ir a pedir una entrevista a los del Consejo de la judicatura digo este o a los miembros de la corte decir a ver qu\u00e9 pasa con esto dice el presidente s\u00ed que no es de competencia del poder ejecutivo que es un asunto que corresponde al poder judicial exactamente por qu\u00e9 lo ordenaron S\u00ed y de parte de qui\u00e9n bueno V\u00e1monos a desayunar ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 days ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:14:44.452590"
}