{
    "video_id": "fLBl7nM3DdA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/fLBl7nM3DdA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAj6hyfdqwWWbdHI-qtF8h7rvE3ww",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=fLBl7nM3DdA",
    "video_title": "Gobierno procura abasto de alimentos",
    "video_length_seconds": 663,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "le quiero preguntar tambi\u00e9n presente",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "sobre un tema nacional en cuesti\u00f3n de la",
            "start": 1.469,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "econom\u00eda si me permite la asociaci\u00f3n",
            "start": 3.27,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nacional de peque\u00f1os comerciantes hablo",
            "start": 5.7,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de que 20 de los 24 productos de la",
            "start": 7.89,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "canasta b\u00e1sica en realidad se han tenido",
            "start": 11.13,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "incrementos si se han registrado",
            "start": 12.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "incrementos y tambi\u00e9n alertaba sobre un",
            "start": 14.429,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "posible escenario de desabasto en",
            "start": 17.1,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "insumos como el papel higi\u00e9nico o",
            "start": 18.99,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "refrescos granos y yo le quiero",
            "start": 21.869,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "preguntar presidente cu\u00e1l es la",
            "start": 23.939,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n que tiene el gobierno federal",
            "start": 25.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "respecto a esta aplicaci\u00f3n del plan",
            "start": 26.34,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "contra la inflaci\u00f3n y la carest\u00eda y",
            "start": 28.56,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si nos pudiera detallar acerca",
            "start": 31.17,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de esta propuesta que delineaba la",
            "start": 32.91,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "semana pasada sobre comprar alimentos a",
            "start": 34.53,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "eeuu presentes",
            "start": 37.32,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 39.36,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo el tema de",
            "start": 41.05,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el abasto de alimentos no hay problema",
            "start": 46.81,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tenemos alimentos",
            "start": 51.27,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 54.22,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y tenemos",
            "start": 58.21,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas suficientes",
            "start": 60.329,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 67.59,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "en un acuerdo con productores con",
            "start": 71.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "distribuidores con comerciantes han",
            "start": 75.51,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cumplido",
            "start": 77.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el acuerdo que hicimos",
            "start": 80.01,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de mantener los precios",
            "start": 82.47,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de una canasta b\u00e1sica",
            "start": 86.75,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo acabamos de ver y",
            "start": 90.22,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "riccardo lo podr\u00eda explicar",
            "start": 94.86,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de como",
            "start": 97.13,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "hay un control de precios en alimentos",
            "start": 101.11,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el caso de los energ\u00e9ticos",
            "start": 104.22,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 108.07,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema",
            "start": 109.75,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en cuanto a el abasto y en cuanto al",
            "start": 115.13,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "precio",
            "start": 120.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "les dir\u00eda que se van a mantener los",
            "start": 120.939,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "precios de las gasolinas del gas",
            "start": 126.2,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "del dice el de la luz",
            "start": 130.46,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "ya tomamos esa decisi\u00f3n y en el caso de",
            "start": 133.77,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "los alimentos estamos tambi\u00e9n",
            "start": 137.73,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "llevando a cabo acciones una de ellas",
            "start": 141.14,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "este acuerdo con los distribuidores con",
            "start": 145.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "los comerciantes",
            "start": 150.1,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de alimentos",
            "start": 151.26,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "puedes explicar desde que se tom\u00f3",
            "start": 153.18,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el acuerdo se ha respetado",
            "start": 157.7,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "y hemos logrado buenos resultados",
            "start": 160.66,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "primero comentar que en particular del",
            "start": 168.51,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "papel del ba\u00f1o no hay desabasto este",
            "start": 171.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 no empecemos con m\u00e1s de dos a\u00f1os",
            "start": 174.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con el fake news aquel que corri\u00f3 a",
            "start": 176.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nivel mundial somos un importante",
            "start": 180.09,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "productor de papel del ba\u00f1o incluso se",
            "start": 181.76,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "exporta entonces no hay ning\u00fan tema a",
            "start": 185.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ese respecto platicamos con los",
            "start": 188.34,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "principales productores de este producto",
            "start": 190.65,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en mexico establecidos y",
            "start": 192.93,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hemos estado verificando",
            "start": 195.75,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "constatando en todos los distribuidores",
            "start": 198.47,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "grandes y medianos en todo el pa\u00eds y no",
            "start": 201.209,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hay ningun desabasto hubo hubo mucho",
            "start": 204.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cuento ahora si como dicen popularmente",
            "start": 208.109,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mucho cuento chino con el agua potable",
            "start": 210.48,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "embotellada en monterrey y tambi\u00e9n con",
            "start": 213.329,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "todo y que ha aumentado la demanda por",
            "start": 218.129,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "el agua potable embotellada hemos estado",
            "start": 220.2,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "viendo que todos los d\u00edas se vac\u00edan los",
            "start": 223.26,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "anaqueles pero a\u00fan queda algo del",
            "start": 225.93,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "producto en la noche ya la ma\u00f1ana",
            "start": 227.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "siguiente otra vez est\u00e1 resurgido lo",
            "start": 230.069,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "cual implicado un gran para muchos",
            "start": 233.34,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "distribuidores de la zona metropolitana",
            "start": 235.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de monterrey pero ni en ese caso ha",
            "start": 237.87,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "habido desabasto adem\u00e1s por",
            "start": 241.2,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "instrucciones del se\u00f1or presidente",
            "start": 243.03,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "tenemos una reuni\u00f3n",
            "start": 244.53,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "esperemos en esta misma semana para ir",
            "start": 246.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "dando seguimiento con productores y con",
            "start": 249.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "distribuidores sobre esta gran alianza",
            "start": 252.36,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 haciendo el gobierno federal y",
            "start": 254.64,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que el gobierno federal ya ha puesto el",
            "start": 257.91,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ejemplo no se le pide a los productores",
            "start": 260.07,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ya los distribuidores que hagan m\u00e1s",
            "start": 263.61,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "esfuerzo que el de no ganar lo que",
            "start": 265.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ganaban antes si pueden pues que le",
            "start": 268.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "bajen un poquito el esfuerzo lo est\u00e1",
            "start": 270.66,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "haciendo el gobierno",
            "start": 273.0,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "empezando por la exenci\u00f3n del impuesto",
            "start": 274.97,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "especial a productos y servicios para",
            "start": 279.83,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "gasolina la pol\u00edtica de precios m\u00e1ximos",
            "start": 282.66,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "en el gas lp gracias a estas medidas que",
            "start": 285.51,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ha tomado el se\u00f1or presidente andr\u00e9s",
            "start": 289.229,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador se ha podido",
            "start": 290.97,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "controlar a manera tal que somos de los",
            "start": 292.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pa\u00edses con los precios m\u00e1s bajos son",
            "start": 295.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "otras palabras con la menor inflaci\u00f3n en",
            "start": 297.93,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "los energ\u00e9ticos",
            "start": 300.45,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "a pesar de la presi\u00f3n internacional que",
            "start": 301.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "existe con el petr\u00f3leo y con el gas y en",
            "start": 304.199,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "el tema de alimentos estos 24 productos",
            "start": 307.44,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "que semana con semana estamos",
            "start": 309.78,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "monitoreando no s\u00f3lo se constata que hay",
            "start": 312.139,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "estabilidad en los precios y en algunos",
            "start": 316.59,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "casos una ligera baja a pesar de la alza",
            "start": 318.479,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que hay a nivel mundial porque eso luego",
            "start": 323.039,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "lo que no se ve y si no hay porque nos",
            "start": 325.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "comparamos con otros pa\u00edses porque hay",
            "start": 327.449,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "un proceso inflacionario en todo el",
            "start": 330.06,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mundo y afortunadamente las medidas que",
            "start": 332.069,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "se han tomado en m\u00e9xico han favorecido",
            "start": 334.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que ese proceso inflacionario sea mucho",
            "start": 337.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "menor en m\u00e9xico que en otras partes del",
            "start": 340.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "planeta y eso lo vamos a seguir haciendo",
            "start": 342.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "no con un control de precios sino como",
            "start": 345.3,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "una alianza en favor de los consumidores",
            "start": 348.659,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "de las consumidoras en nuestro pa\u00eds en",
            "start": 352.889,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "los 24 productos y en la mayor\u00eda de los",
            "start": 356.849,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "que producimos en m\u00e9jico",
            "start": 359.97,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 363.2,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 365.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 366.97,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "en el s\u00faper",
            "start": 369.639,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 375.04,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "por cuestiones crematorio natural",
            "start": 379.27,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "financiamiento los productos est\u00e1n para",
            "start": 381.69,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "las conocidas como p\u00fablicos",
            "start": 384.43,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "ellos digamos las pasiones m\u00e1s t\u00fa lo",
            "start": 386.8,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "viste en la tabla que presentamos hay un",
            "start": 389.09,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "incremento en el en el en el \u00edndice",
            "start": 392.15,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nacional de precios de alimentos y",
            "start": 395.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "bebidas",
            "start": 398.66,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "eso no no nos est\u00e1 soslayando lo que",
            "start": 399.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estamos indicando es que ese es menor",
            "start": 403.639,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "que a esos mismos productos en el",
            "start": 406.28,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "mercado internacional porque no podemos",
            "start": 408.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lamentablemente estar exentos a un",
            "start": 412.03,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 414.47,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "inflacionario que hay en todo el mundo",
            "start": 415.69,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "pero no son del 30 del 30% y en el caso",
            "start": 418.849,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "de los 24 productos que estamos",
            "start": 424.4,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "monitoreando de manera muy espec\u00edfica",
            "start": 426.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que se ha dado en llamar la canasta",
            "start": 428.93,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "profeco son los productos que m\u00e1s",
            "start": 431.15,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "consumimos las familias mexicanas en una",
            "start": 433.37,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n tal para una familia de",
            "start": 436.52,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "cuatro personas que ya comen como como",
            "start": 439.069,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "adultos o sea ya en edad de secundaria",
            "start": 442.729,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de prepa los dos los dos hijos de esta",
            "start": 445.909,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "familia que es la familia prototipo de",
            "start": 449.03,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "acuerdo al censo del 2020",
            "start": 451.729,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lo que podemos hablar es de estabilidad",
            "start": 455.569,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "dentro de un proceso inflacionario",
            "start": 458.029,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 459.8,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y ning\u00fan desabasto",
            "start": 462.93,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "y lo importante tambi\u00e9n es que",
            "start": 465.83,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "bueno agradecerle mucho",
            "start": 470.63,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "a los distribuidores porque est\u00e1n",
            "start": 474.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cumpliendo",
            "start": 476.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con el acuerdo",
            "start": 478.71,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y hoy precisamente en la ma\u00f1ana",
            "start": 480.84,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 tener una reuni\u00f3n con ellos",
            "start": 485.569,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "para evaluar",
            "start": 490.24,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y continuar con el programa d",
            "start": 492.3,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "ofrecer esta canasta b\u00e1sica a precios",
            "start": 498.18,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "justos lo va a ser el secretario de",
            "start": 502.13,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "hacienda la secretaria de econom\u00eda y la",
            "start": 506.07,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda vamos a continuar pero hay",
            "start": 510.15,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "otras acciones",
            "start": 512.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o nos hemos propuesto",
            "start": 517.23,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "beneficiar a 800 mil",
            "start": 521.9,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "productores",
            "start": 526.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 528.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "fertilizantes gratuitos",
            "start": 529.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "800.000",
            "start": 533.3,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "productos",
            "start": 536.12,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 540.94,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "a hacer una gira",
            "start": 543.55,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "por las plantas de fertilizantes",
            "start": 546.4,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "que le damos en muy mal estado porque",
            "start": 550.68,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "son las plantas de la corrupci\u00f3n",
            "start": 555.45,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 559.67,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "las estamos reparando y voy a estar en",
            "start": 561.13,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "cosoleacaque voy a estar en cuatro",
            "start": 565.58,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cuartos voy a estar en l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 567.95,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "solo en las plantas porque vamos a",
            "start": 572.12,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "incrementar",
            "start": 576.41,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de fertilizantes",
            "start": 579.01,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "esto para producir m\u00e1s",
            "start": 581.58,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "y alimentos tambi\u00e9n como ya saben se",
            "start": 585.55,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "quitaron los aranceles",
            "start": 590.11,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 594.05,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y poder importar alimentos",
            "start": 596.06,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de todo el mundo",
            "start": 598.51,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 601.36,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y estamos llevando a cabo",
            "start": 602.71,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "otra pol\u00edtica",
            "start": 607.15,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n orientada",
            "start": 610.329,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a reducir los precios de los alimentos",
            "start": 613.379,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero no quisiera ayudar a adelantar nada",
            "start": 616.369,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 618.839,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "va a ser algo bastante bastante",
            "start": 620.64,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "importante estamos trabajando en eso",
            "start": 623.36,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "y no olviden porque pues",
            "start": 628.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "con todo respetamos",
            "start": 633.22,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "esto no aparece en el financiero",
            "start": 636.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 640.1,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "tenemos un punto menos de inflaci\u00f3n",
            "start": 641.69,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n a eeuu",
            "start": 648.04,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "un punto menos",
            "start": 651.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y lo mismo",
            "start": 653.99,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "es menor la inflaci\u00f3n en m\u00e9xico que es",
            "start": 657.22,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "europa",
            "start": 660.279,
            "duration": 2.18
        }
    ],
    "transcription_text": "le quiero preguntar tambi\u00e9n presente sobre un tema nacional en cuesti\u00f3n de la econom\u00eda si me permite la asociaci\u00f3n nacional de peque\u00f1os comerciantes hablo de que 20 de los 24 productos de la canasta b\u00e1sica en realidad se han tenido incrementos si se han registrado incrementos y tambi\u00e9n alertaba sobre un posible escenario de desabasto en insumos como el papel higi\u00e9nico o refrescos granos y yo le quiero preguntar presidente cu\u00e1l es la evaluaci\u00f3n que tiene el gobierno federal respecto a esta aplicaci\u00f3n del plan contra la inflaci\u00f3n y la carest\u00eda y tambi\u00e9n si nos pudiera detallar acerca de esta propuesta que delineaba la semana pasada sobre comprar alimentos a eeuu presentes bueno estamos atendiendo el tema de el abasto de alimentos no hay problema tenemos alimentos en el pa\u00eds y tenemos mercanc\u00edas suficientes estamos en un acuerdo con productores con distribuidores con comerciantes han cumplido el acuerdo que hicimos de mantener los precios de una canasta b\u00e1sica aqu\u00ed lo acabamos de ver y riccardo lo podr\u00eda explicar m\u00e1s de como hay un control de precios en alimentos el caso de los energ\u00e9ticos no hay ning\u00fan problema en cuanto a el abasto y en cuanto al precio les dir\u00eda que se van a mantener los precios de las gasolinas del gas del dice el de la luz ya tomamos esa decisi\u00f3n y en el caso de los alimentos estamos tambi\u00e9n llevando a cabo acciones una de ellas este acuerdo con los distribuidores con los comerciantes de alimentos puedes explicar desde que se tom\u00f3 el acuerdo se ha respetado y hemos logrado buenos resultados primero comentar que en particular del papel del ba\u00f1o no hay desabasto este ojal\u00e1 no empecemos con m\u00e1s de dos a\u00f1os con el fake news aquel que corri\u00f3 a nivel mundial somos un importante productor de papel del ba\u00f1o incluso se exporta entonces no hay ning\u00fan tema a ese respecto platicamos con los principales productores de este producto que est\u00e1n en mexico establecidos y adem\u00e1s hemos estado verificando constatando en todos los distribuidores grandes y medianos en todo el pa\u00eds y no hay ningun desabasto hubo hubo mucho cuento ahora si como dicen popularmente mucho cuento chino con el agua potable embotellada en monterrey y tambi\u00e9n con todo y que ha aumentado la demanda por el agua potable embotellada hemos estado viendo que todos los d\u00edas se vac\u00edan los anaqueles pero a\u00fan queda algo del producto en la noche ya la ma\u00f1ana siguiente otra vez est\u00e1 resurgido lo cual implicado un gran para muchos distribuidores de la zona metropolitana de monterrey pero ni en ese caso ha habido desabasto adem\u00e1s por instrucciones del se\u00f1or presidente tenemos una reuni\u00f3n esperemos en esta misma semana para ir dando seguimiento con productores y con distribuidores sobre esta gran alianza que est\u00e1 haciendo el gobierno federal y que el gobierno federal ya ha puesto el ejemplo no se le pide a los productores ya los distribuidores que hagan m\u00e1s esfuerzo que el de no ganar lo que ganaban antes si pueden pues que le bajen un poquito el esfuerzo lo est\u00e1 haciendo el gobierno empezando por la exenci\u00f3n del impuesto especial a productos y servicios para gasolina la pol\u00edtica de precios m\u00e1ximos en el gas lp gracias a estas medidas que ha tomado el se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se ha podido controlar a manera tal que somos de los pa\u00edses con los precios m\u00e1s bajos son otras palabras con la menor inflaci\u00f3n en los energ\u00e9ticos a pesar de la presi\u00f3n internacional que existe con el petr\u00f3leo y con el gas y en el tema de alimentos estos 24 productos que semana con semana estamos monitoreando no s\u00f3lo se constata que hay estabilidad en los precios y en algunos casos una ligera baja a pesar de la alza que hay a nivel mundial porque eso luego lo que no se ve y si no hay porque nos comparamos con otros pa\u00edses porque hay un proceso inflacionario en todo el mundo y afortunadamente las medidas que se han tomado en m\u00e9xico han favorecido que ese proceso inflacionario sea mucho menor en m\u00e9xico que en otras partes del planeta y eso lo vamos a seguir haciendo no con un control de precios sino como una alianza en favor de los consumidores de las consumidoras en nuestro pa\u00eds en los 24 productos y en la mayor\u00eda de los que producimos en m\u00e9jico [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] en el s\u00faper [M\u00fasica] por cuestiones crematorio natural financiamiento los productos est\u00e1n para las conocidas como p\u00fablicos ellos digamos las pasiones m\u00e1s t\u00fa lo viste en la tabla que presentamos hay un incremento en el en el en el \u00edndice nacional de precios de alimentos y bebidas eso no no nos est\u00e1 soslayando lo que estamos indicando es que ese es menor que a esos mismos productos en el mercado internacional porque no podemos lamentablemente estar exentos a un proceso inflacionario que hay en todo el mundo pero no son del 30 del 30% y en el caso de los 24 productos que estamos monitoreando de manera muy espec\u00edfica que se ha dado en llamar la canasta profeco son los productos que m\u00e1s consumimos las familias mexicanas en una proporci\u00f3n tal para una familia de cuatro personas que ya comen como como adultos o sea ya en edad de secundaria de prepa los dos los dos hijos de esta familia que es la familia prototipo de acuerdo al censo del 2020 lo que podemos hablar es de estabilidad dentro de un proceso inflacionario mundial y ning\u00fan desabasto y lo importante tambi\u00e9n es que bueno agradecerle mucho a los distribuidores porque est\u00e1n cumpliendo con el acuerdo y hoy precisamente en la ma\u00f1ana se decidi\u00f3 tener una reuni\u00f3n con ellos para evaluar y continuar con el programa d ofrecer esta canasta b\u00e1sica a precios justos lo va a ser el secretario de hacienda la secretaria de econom\u00eda y la procuradur\u00eda vamos a continuar pero hay otras acciones este a\u00f1o nos hemos propuesto beneficiar a 800 mil productores con fertilizantes gratuitos 800.000 productos voy a hacer una gira por las plantas de fertilizantes que le damos en muy mal estado porque son las plantas de la corrupci\u00f3n entonces las estamos reparando y voy a estar en cosoleacaque voy a estar en cuatro cuartos voy a estar en l\u00e1zaro c\u00e1rdenas solo en las plantas porque vamos a incrementar la producci\u00f3n de fertilizantes esto para producir m\u00e1s y alimentos tambi\u00e9n como ya saben se quitaron los aranceles para y poder importar alimentos de todo el mundo y y estamos llevando a cabo otra pol\u00edtica tambi\u00e9n orientada a reducir los precios de los alimentos pero no quisiera ayudar a adelantar nada todav\u00eda va a ser algo bastante bastante importante estamos trabajando en eso y no olviden porque pues con todo respetamos esto no aparece en el financiero este tenemos un punto menos de inflaci\u00f3n con relaci\u00f3n a eeuu un punto menos y lo mismo es menor la inflaci\u00f3n en m\u00e9xico que es europa",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:39:51.612097"
}