{
    "video_id": "FlFf0NjqUmI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/FlFf0NjqUmI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDqc4_ErDIfJ6aWSST6MmhGc79TIw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=FlFf0NjqUmI",
    "video_title": "Coordinaci\u00f3n con gobierno de Jalisco por la seguridad. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6183,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 302.22,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "bueno nos da much\u00edsimo gusto estar en",
            "start": 314.27,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "jalisco",
            "start": 317.12,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en zapopan estuvimos",
            "start": 319.51,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ayer aqu\u00ed y tambi\u00e9n en guadalajara",
            "start": 326.46,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "estuvimos",
            "start": 335.07,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "haciendo una supervisi\u00f3n",
            "start": 337.15,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "esta escuela de aviaci\u00f3n",
            "start": 343.31,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "militar y",
            "start": 348.889,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "descansamos en un hotel",
            "start": 351.849,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "guadalajara",
            "start": 356.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de",
            "start": 360.62,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "hacer aqu\u00ed la reuni\u00f3n de seguridad pues",
            "start": 363.19,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "es entendible",
            "start": 367.81,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hemos",
            "start": 371.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y enfrentado a la delincuencia",
            "start": 376.33,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "organizada",
            "start": 382.37,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es la sede de uno de los grupos de",
            "start": 385.2,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "la delincuencia organizada en jalisco",
            "start": 387.81,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando",
            "start": 393.639,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de manera coordinada",
            "start": 396.79,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed desde el principio",
            "start": 401.32,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el gobernador",
            "start": 404.82,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "enrique alfaro",
            "start": 407.46,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "se ha hecho cargo de coordinar las mesas",
            "start": 409.67,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 414.16,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "re\u00fanen",
            "start": 417.43,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 420.12,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "los integrantes de las mesas que se",
            "start": 422.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "re\u00fanen todos los d\u00edas para tratar el",
            "start": 425.33,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tema de la seguridad lo mismo que",
            "start": 427.49,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "hacemos a nivel nacional",
            "start": 432.74,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 434.9,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "reunirnos diarios",
            "start": 437.16,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "a nivel federal",
            "start": 439.48,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "desde el palacio nacional se hace aqu\u00ed",
            "start": 442.249,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "en jalisco",
            "start": 445.099,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "y encabeza esa mesa de coordinaci\u00f3n de",
            "start": 449.02,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "todas las instituciones que tienen que",
            "start": 454.419,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "ver con la seguridad el gobernador",
            "start": 457.33,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hemos estado trabajando repito de manera",
            "start": 461.0,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "organizada",
            "start": 465.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "como lo expres\u00e9 ayer",
            "start": 467.7,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "podemos tener diferencias y eso es",
            "start": 471.22,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "consustancial a la democracia",
            "start": 473.71,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "nadie debe alarmarse",
            "start": 479.19,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la democracia es pluralidad es",
            "start": 484.86,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho a disentir",
            "start": 488.009,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "sin embargo en asuntos como este que",
            "start": 493.39,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la seguridad del",
            "start": 497.77,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pueblo con garantizar la paz la",
            "start": 498.91,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tranquilidad de los ciudadanos estamos",
            "start": 502.18,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "las autoridades",
            "start": 505.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "obligados",
            "start": 508.64,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "actuar",
            "start": 510.61,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de manera coordinada hacer a un lado las",
            "start": 512.769,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "bander\u00edas partidistas",
            "start": 515.229,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y eso es lo que estamos llevando a cabo",
            "start": 519.099,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "en el caso de jalisco",
            "start": 522.329,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 526.91,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "iniciar si les parece",
            "start": 530.88,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "con un informe del gobernador de jalisco",
            "start": 534.25,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "enrique alfaro",
            "start": 537.7,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "posteriormente informar\u00eda el secretario",
            "start": 541.74,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de la defensa el general lu\u00eds crescencio",
            "start": 545.08,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "sandoval gonz\u00e1lez",
            "start": 547.78,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "terminando el general secretario abrimos",
            "start": 550.11,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "para si hay algunas preguntas de partes",
            "start": 554.7,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "a lo mejor no hace falta pero bueno de",
            "start": 558.51,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "todas maneras este",
            "start": 563.73,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "se abre para que podamos contestar",
            "start": 566.339,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "preguntas entonces le damos la palabra",
            "start": 569.249,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "retos",
            "start": 571.319,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "bienvenido jalisco se\u00f1or presidente esta",
            "start": 581.37,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "siempre ser\u00e1 su casa",
            "start": 583.77,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "por todo lo que ha pasado en las \u00faltimas",
            "start": 586.089,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "semanas estoy consciente de que",
            "start": 587.8,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "escuchando este mensaje hay personas que",
            "start": 589.059,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "apuestan porque este ser\u00e1 un discurso de",
            "start": 591.22,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n que ponga de manifiesto",
            "start": 592.72,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "las diferencias que nos han alejado",
            "start": 593.86,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "otros por el contrario imaginan tal vez",
            "start": 595.709,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "que mi mensaje implicar\u00e1 un acto de",
            "start": 598.87,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sometimiento como \u00fanica salida para",
            "start": 600.249,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "volver a contar con su respaldo en",
            "start": 602.23,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "momentos dif\u00edciles sin embargo tengo que",
            "start": 603.699,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "decir que no tomar\u00e9 ninguno de esos",
            "start": 606.61,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "caminos y quiero explicarle por qu\u00e9 en",
            "start": 607.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tiempos de tanta incertidumbre creo",
            "start": 610.629,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "pertinente citar al fil\u00f3sofo y humanista",
            "start": 612.97,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "franc\u00e9s michel de monta\u00f1a cuya obra se",
            "start": 614.499,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 a partir de una pregunta",
            "start": 617.559,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica que se yo",
            "start": 618.61,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en los ensayos libro que fran\u00e7ois",
            "start": 621.18,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "mitterrand cargo en su fotograf\u00eda",
            "start": 623.49,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "oficial como presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 624.57,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "hay un pasaje que habla de como la",
            "start": 625.95,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica se puede llegar a un mismo fin",
            "start": 628.23,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "por distintos caminos en particular",
            "start": 629.82,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "se\u00f1alaba que para resolver un conflicto",
            "start": 632.36,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "entre un actor de la escena local y un",
            "start": 634.29,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "soberano un jefe de estado se podr\u00eda",
            "start": 637.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "elegir entre el sometimiento para",
            "start": 639.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "invocar a la misericordia del m\u00e1s",
            "start": 641.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "poderoso a un acto b\u00e9lico heroico que te",
            "start": 642.72,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1 a luchar hasta el final y as\u00ed",
            "start": 645.66,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "conquistar el perd\u00f3n oa la ruta de",
            "start": 646.95,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "defender con valent\u00eda tus convicciones y",
            "start": 649.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed ganarte el respeto de quien ostenta",
            "start": 651.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el poder este \u00faltimo es el camino que",
            "start": 653.1,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "debe tomar por diferentes razones que",
            "start": 655.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "quiero explicar brevemente primero",
            "start": 657.03,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "porque se primero porque la historia",
            "start": 659.46,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "federalista de jalisco no me deja otra",
            "start": 661.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n s\u00e9 que ustedes igual que yo tiene",
            "start": 663.33,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "una gran admiraci\u00f3n por personajes como",
            "start": 665.94,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "prisciliano s\u00e1nchez valent\u00edn g\u00f3mez",
            "start": 667.53,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "far\u00edas luis quintanar o francisco severo",
            "start": 668.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "maldonado la lucha que ellos dieron por",
            "start": 671.34,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "construir el sentido de la repubblica",
            "start": 673.62,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hoy m\u00e1s vigente que nunca no me",
            "start": 676.15,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comparar\u00eda jam\u00e1s con alguno de ellos",
            "start": 679.15,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "pero honrar su memoria es para m\u00ed un",
            "start": 680.65,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n moral defender los intereses",
            "start": 682.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de mi estado es mi responsabilidad",
            "start": 684.85,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "principal y pienso siempre cumplirla",
            "start": 685.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cabalmente en segundo lugar porque estoy",
            "start": 688.45,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "convencido de que un hombre como usted",
            "start": 691.39,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que se form\u00f3 luchando contra la l\u00f3gica",
            "start": 692.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del poder siendo un pol\u00edtico que",
            "start": 695.38,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "defiende como pocos los principios en",
            "start": 697.57,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "los que cree sabr\u00e1 valorar una posici\u00f3n",
            "start": 699.49,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de congruencia por encima de la",
            "start": 701.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n del entreguismo y los",
            "start": 703.33,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "discursos huecos por los que optan otros",
            "start": 705.64,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "entes en tercer lugar porque s\u00e9 que",
            "start": 708.0,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "podemos distinguir la diferencia entre",
            "start": 710.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la congruencia y la bravuconer\u00eda entre",
            "start": 712.27,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la firmeza y las ganas de pelear",
            "start": 715.45,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "defender a jalisco no significa",
            "start": 717.45,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "confrontarse con el gobierno de la",
            "start": 719.41,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica tener diferencias en la manera",
            "start": 720.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de ver algunos temas no significa que",
            "start": 722.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "seamos enemigos hablar con la verdad y",
            "start": 725.14,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de frente puede hacerse tambi\u00e9n con",
            "start": 727.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "respeto y reconocimiento al presidente",
            "start": 728.89,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de todos los mexicanos",
            "start": 731.08,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "a partir de estas reflexiones quiero",
            "start": 732.79,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "darle hoy un mensaje sencillo y",
            "start": 734.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "respetuoso se\u00f1or presidente estoy aqu\u00ed",
            "start": 736.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "no solo para acompa\u00f1arlo en su gira de",
            "start": 739.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trabajo sino para poner sobre la mesa",
            "start": 741.88,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "toda nuestra voluntad para reconstruir",
            "start": 743.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n entre el gobierno estatal y",
            "start": 746.41,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el gobierno de la rep\u00fablica hoy m\u00e1s que",
            "start": 748.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 750.31,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "jalisco necesita de su presidente por",
            "start": 751.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "eso vengo voy a proponerle que nos demos",
            "start": 753.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la oportunidad de corregir el rumbo para",
            "start": 756.46,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "iniciar una nueva etapa de di\u00e1logo y",
            "start": 758.32,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n por el bien de m\u00e9xico que lo",
            "start": 759.64,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "hagamos a partir de un principio b\u00e1sico",
            "start": 761.89,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el respeto mutuo queremos apoyarlo desde",
            "start": 763.06,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "jalisco en el proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 766.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nacional que usted encabeza porque",
            "start": 767.85,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "coincidimos en la necesidad desmantelar",
            "start": 770.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el viejo r\u00e9gimen y de reconstruir al",
            "start": 772.03,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pa\u00eds desde sus cimientos lo digo de",
            "start": 773.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n solo pedimos ser escuchados que",
            "start": 775.87,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "los asuntos de inter\u00e9s nacional en los",
            "start": 779.71,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que los estados que formamos este pa\u00eds",
            "start": 781.72,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "no estemos de acuerdo con la federaci\u00f3n",
            "start": 783.4,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "se han puesto sobre la mesa con voluntad",
            "start": 784.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para encontrar una salida voluntad de",
            "start": 787.03,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nuestra parte para respaldar el proyecto",
            "start": 789.82,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de naci\u00f3n que usted encabeza y que",
            "start": 791.89,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "representa la esperanza de millones de",
            "start": 793.93,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mexicanos pero tambi\u00e9n voluntad de su",
            "start": 795.61,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "parte para escuchar los planteamientos",
            "start": 797.71,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "que desde",
            "start": 799.15,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "le damos un nuevo sentido y significado",
            "start": 800.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a la idea de lo nacional pongo s\u00f3lo un",
            "start": 802.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 805.54,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "debemos respaldar y por supuesto lo digo",
            "start": 807.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de convicci\u00f3n debemos respaldar con",
            "start": 811.269,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "firmeza su lucha por acabar con los",
            "start": 812.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "intereses econ\u00f3micos que sometieron al",
            "start": 815.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "poder p\u00fablico ese fue su compromiso y",
            "start": 817.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ese es el mandato del pueblo en eso no",
            "start": 819.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hay discusi\u00f3n pero cuando como",
            "start": 822.16,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "gobernador planteo me impone oposici\u00f3n a",
            "start": 824.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los decretos que echan abajo inversiones",
            "start": 827.829,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "en energ\u00edas limpias y con ellos los",
            "start": 829.51,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "compromisos que como pa\u00eds tenemos escala",
            "start": 830.92,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "global para combatir el cambio clim\u00e1tico",
            "start": 832.6,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "no creo estar no poniendo a la lucha que",
            "start": 834.73,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "usted est\u00e1 dando de manera correcta",
            "start": 836.649,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "contra las empresas abusivas esa lucha",
            "start": 838.06,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "tiene que mantenerse por eso hoy me",
            "start": 840.459,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "parece dif\u00edcil de entender el que si",
            "start": 842.589,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "compartimos con usted el compromiso por",
            "start": 845.89,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cuidar el medio ambiente hayamos tenido",
            "start": 847.839,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "que llevar un asunto como \u00e9ste al",
            "start": 849.79,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "terreno de una controversia",
            "start": 851.62,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "constitucional y sin embargo estoy",
            "start": 852.67,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "convencido tambi\u00e9n de que podemos a\u00fan",
            "start": 855.07,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "resolverlo dialogando encontrando un",
            "start": 856.48,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "punto de consenso del que el gobierno",
            "start": 858.85,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "federal y la agenda ambiental salgan",
            "start": 860.769,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "fortalecidos",
            "start": 862.959,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "presidente este pa\u00eds se puede todav\u00eda",
            "start": 864.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "poner de acuerdo en lo sustantivo y en",
            "start": 867.1,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "torno a eso construir una nueva idea de",
            "start": 868.99,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n basada en el respeto y la",
            "start": 871.27,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "fraternidad usted debe encabezar ese",
            "start": 873.07,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "esfuerzo y contar\u00e1 siempre con jalisco",
            "start": 875.38,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "para construir esta nueva historia si no",
            "start": 877.089,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "es as\u00ed como podremos enfrentar el reto",
            "start": 879.49,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que vivimos en materia de salud p\u00fablica",
            "start": 881.98,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos a iniciar el camino de la",
            "start": 883.57,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica en medio de la",
            "start": 885.7,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "adversidad c\u00f3mo vamos a enfrentar a la",
            "start": 887.11,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada que quiere",
            "start": 889.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "someter al estado mexicano los",
            "start": 890.74,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "resultados que hemos tenido el jalisco",
            "start": 893.2,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "en materia de seguridad son el mejor",
            "start": 894.67,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ejemplo de como coordinados podemos",
            "start": 896.38,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "enfrentar los retos m\u00e1s complejos en un",
            "start": 897.79,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de trabajo tenemos aqu\u00ed",
            "start": 900.79,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "un par de l\u00e1minas nada m\u00e1s para no",
            "start": 903.35,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "extenderme ya adem\u00e1s en un a\u00f1o de",
            "start": 905.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "trabajo logramos reducir de manera",
            "start": 907.34,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "significativa la incidencia delictiva en",
            "start": 909.77,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el an\u00e1lisis general con una reducci\u00f3n de",
            "start": 912.83,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "una cuarta parte respecto al primer",
            "start": 915.83,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "semestre del 2018 en todos los delitos",
            "start": 917.36,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n incluidos homicidios fraudes",
            "start": 920.3,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "todo tipo de delitos pero lo m\u00e1s",
            "start": 923.03,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "importante si vamos a la siguiente es",
            "start": 924.29,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "que los delitos en los que nos",
            "start": 926.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "concentramos con un sentido estrat\u00e9gico",
            "start": 927.35,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la reducci\u00f3n en el primer semestre del",
            "start": 929.3,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a\u00f1o comparado con el 2018 es de casi el",
            "start": 931.79,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "40 por ciento presidente y esto pone en",
            "start": 933.95,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "evidencia que la coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 935.66,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito con la marina con la guardia",
            "start": 937.55,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nacional ha sido efectivo que hemos",
            "start": 939.44,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "podido encontrar un espacio de",
            "start": 941.42,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "entendimiento como bien lo dijo al",
            "start": 942.53,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "margen de las agendas pol\u00edticas en eso",
            "start": 944.66,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mi reconocimiento y mi agradecimiento",
            "start": 946.67,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "por el apoyo que nos ha dado presidente",
            "start": 948.26,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y los resultados creo que son sin duda",
            "start": 950.09,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "alentadores pero el reto todav\u00eda es",
            "start": 953.93,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "enorme y hay muchas cosas por corregir y",
            "start": 955.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "al final si la gente no se siente segura",
            "start": 957.89,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las cifras sirven de muy poco s\u00e9 que no",
            "start": 960.77,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "vamos a fallar y que cada quien cumplir\u00e1",
            "start": 962.81,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con su responsabilidad quiero terminar",
            "start": 964.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mi intervenci\u00f3n con una \u00faltima idea",
            "start": 967.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la crisis econ\u00f3mica que vivimos es de",
            "start": 970.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "proporciones nunca antes vistas los",
            "start": 971.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estados no vamos a poder reconstruir",
            "start": 974.45,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nuestras econom\u00edas sin la ayuda de la",
            "start": 976.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n no se trata simplemente de",
            "start": 978.53,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "extender la mano para pedir m\u00e1s recursos",
            "start": 981.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "no se trata de acordar una estrategia",
            "start": 983.24,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "integral que nos permita salir adelante",
            "start": 986.39,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "como pa\u00eds una estrategia que se",
            "start": 987.53,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "construye en consenso con la iniciativa",
            "start": 989.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "privada sin eventos protocolarios sin",
            "start": 991.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "agendas particulares disfrazadas del",
            "start": 994.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bien com\u00fan pero tambi\u00e9n construida sin",
            "start": 996.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "descalificaciones entendiendo que son",
            "start": 998.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "muchos m\u00e1s los empresarios mexicanos",
            "start": 1000.64,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "buenos que los malos una estrategia que",
            "start": 1001.84,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n incluye a los trabajadores a las",
            "start": 1004.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "universidades y al sector social una",
            "start": 1006.01,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estrategia que abra la posibilidad de",
            "start": 1008.68,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "convocar lo digo siempre con respeto a",
            "start": 1010.06,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "un nuevo pacto fiscal justo y equitativo",
            "start": 1014.11,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para que las finanzas p\u00fablicas puedan",
            "start": 1016.39,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "jugar de verdad un papel un papel",
            "start": 1018.58,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "importante en el proceso de reactivaci\u00f3n",
            "start": 1020.71,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una estrategia que nos permita",
            "start": 1022.14,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "aprovechar el nuevo entendimiento que",
            "start": 1023.71,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "usted buena inteligencia ha construido",
            "start": 1025.959,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "con otros principales socios comerciales",
            "start": 1028.27,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "una estrategia que articula el potencial",
            "start": 1029.79,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "productivo de cada regi\u00f3n del pa\u00eds para",
            "start": 1032.14,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "fortalecer nuestra capacidad de competir",
            "start": 1034.15,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "a escala global",
            "start": 1035.65,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "este es el momento de que nos convoque",
            "start": 1036.73,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "para ponernos manos a la obra aqu\u00ed",
            "start": 1038.47,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estemos listos para hacer nuestra parte",
            "start": 1040.089,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente valoro enormemente su",
            "start": 1042.49,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "visita a nuestro estado en tiempos",
            "start": 1044.74,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "complicados su presencia aqu\u00ed es una",
            "start": 1046.15,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "se\u00f1al clara de que podemos superar los",
            "start": 1048.22,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "momentos de tensi\u00f3n que se han vivido",
            "start": 1050.049,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "para cerrar filas con usted por el bien",
            "start": 1051.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico yo he decidido hacer todo lo",
            "start": 1053.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 a mi alcance para lograr este",
            "start": 1056.14,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito asumo con entereza y humildad",
            "start": 1057.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la responsabilidad de corregir lo que yo",
            "start": 1059.799,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "haya hecho mal usted tiene mi respeto y",
            "start": 1061.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mi aprecio y s\u00e9 que jalisco contar\u00e1 con",
            "start": 1064.12,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "su presidente muchas gracias",
            "start": 1066.16,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente buenos",
            "start": 1076.15,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1078.7,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "en el estado de jalisco cuenta con 125",
            "start": 1081.07,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "municipios y una poblaci\u00f3n de casi 8",
            "start": 1084.58,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "millones de habitantes",
            "start": 1087.58,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "en nueve de ellos se concentra el 68 por",
            "start": 1089.61,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ciento de la poblaci\u00f3n un poco m\u00e1s de 5",
            "start": 1093.21,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "millones y en estos nueve municipios que",
            "start": 1097.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "no en guadalajara zapopan tlaquepaque",
            "start": 1101.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tlajomulco de z\u00fa\u00f1iga tonal\u00e1 a puerto",
            "start": 1102.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vallarta el salto lagos de moreno y",
            "start": 1106.14,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tepatitl\u00e1n de morelos son donde se",
            "start": 1107.88,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "concentra tambi\u00e9n",
            "start": 1110.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la parte delictual del estado ahorita lo",
            "start": 1111.99,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "vamos a ver m\u00e1s adelante adelante por",
            "start": 1115.02,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "favor la incidencia delictiva de los",
            "start": 1118.62,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "delitos que le da seguimiento el",
            "start": 1120.51,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "secretariado ejecutivo del sistema",
            "start": 1122.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1123.99,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en todos ellos la excepci\u00f3n del de",
            "start": 1126.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n es el que se identifica que va",
            "start": 1129.21,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "al arte a la alta tiene un octavo lugar",
            "start": 1132.6,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "dentro de la estad\u00edstica que saca el",
            "start": 1136.13,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "secretariado todos los dem\u00e1s delitos",
            "start": 1139.71,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tienen desde n\u00fameros hacia la baja y",
            "start": 1142.73,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "ahorita vamos a ver las estad\u00edsticas del",
            "start": 1146.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que sigue por favor el robo de veh\u00edculos",
            "start": 1149.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos observar en el acumulado",
            "start": 1152.34,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "como del 2018 2019 2020 va tiene esa",
            "start": 1154.88,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "tendencia 2018",
            "start": 1159.6,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "hubo 19 mil 786 robo de veh\u00edculos en el",
            "start": 1162.18,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "2019 16 mil 106 y lo que va del a\u00f1o en",
            "start": 1166.71,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "seis meses de este a\u00f1o cuatro mil 644 en",
            "start": 1172.14,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos",
            "start": 1176.88,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "del 18 al 19 hubo un incremento del 19",
            "start": 1180.39,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "al 20 hay una reducci\u00f3n en el 19 son m\u00e1s",
            "start": 1185.46,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de 2.000 homicidios en lo que va de",
            "start": 1189.33,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "estos 6 meses \u00fanicamente 739 en el robo",
            "start": 1192.75,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a negocios de igual manera es una",
            "start": 1197.19,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "tendencia de reducci\u00f3n 2018 m\u00e1s de",
            "start": 1200.25,
            "duration": 12.92
        },
        {
            "text": "16.000 en el 1914 1000 y en el 20 4.283",
            "start": 1205.55,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "en extorsiones",
            "start": 1213.17,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene esa misma tendencia 755",
            "start": 1216.2,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "712 y 303 en lo que va del a\u00f1o el robo a",
            "start": 1221.049,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "transportistas",
            "start": 1226.399,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "este en el 2018 fueron 659 eventos en el",
            "start": 1228.44,
            "duration": 12.5
        },
        {
            "text": "19 299 lo que va del a\u00f1o 161",
            "start": 1233.87,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "en robo a casa-habitaci\u00f3n con la misma",
            "start": 1240.95,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "tendencia hacia la baja 2018 m\u00e1s de 8000",
            "start": 1243.8,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "eventos en el 2019 6.700",
            "start": 1249.55,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "en lo que va del a\u00f1o 1927 el",
            "start": 1254.88,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "narcomenudeo el narcomenudeo tambi\u00e9n",
            "start": 1259.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dentro de lo que se tiene registrado en",
            "start": 1261.98,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "el secretariado tenemos dos mil 316",
            "start": 1264.45,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "eventos en el 19 1714 y en el 2000 20",
            "start": 1267.69,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "436 y aqu\u00ed est\u00e1 la gr\u00e1fica que pueden",
            "start": 1273.62,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ustedes observar como la tendencia va",
            "start": 1276.75,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "hacia la baja se puestos los secuestros",
            "start": 1280.38,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "comparando los a\u00f1os en el 2018 el 19",
            "start": 1284.429,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "hubo un incremento de 44 registros de",
            "start": 1287.73,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "este delito y en lo que va del 2020",
            "start": 1292.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "llevamos 6",
            "start": 1295.409,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en violaciones",
            "start": 1298.89,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "lo que es violaci\u00f3n tenemos tambi\u00e9n un",
            "start": 1301.7,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "incremento del 18 al 19 de casos y del",
            "start": 1303.83,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "19 al 20 tambi\u00e9n una reducci\u00f3n",
            "start": 1308.269,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "importante de 432 a 154",
            "start": 1310.929,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "tomando en consideraci\u00f3n todos los",
            "start": 1316.28,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "delitos de impacto",
            "start": 1318.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tiene tambi\u00e9n una tendencia similar 2018",
            "start": 1320.63,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "tenemos 84 mil 41 eventos en el 1977 mil",
            "start": 1324.98,
            "duration": 15.48
        },
        {
            "text": "765 y en el 2020 25.326 esto repito es",
            "start": 1332.35,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "conforme al seguimiento que da el",
            "start": 1340.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "secretariado ejecutivo considerando los",
            "start": 1343.13,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos en la presente",
            "start": 1345.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n aqu\u00ed en jalisco y hasta",
            "start": 1347.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el mes de mayo es lo que se tiene",
            "start": 1351.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "registrado el estado ocupa el quinto",
            "start": 1353.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lugar con 2.802",
            "start": 1356.6,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "homicidios y si consideramos estos",
            "start": 1360.32,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mismos homicidios por cada 100 mil",
            "start": 1363.71,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "habitantes el estado ocupa el 12 lugar",
            "start": 1365.87,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "muy cercano a la media nacional",
            "start": 1369.139,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "los municipios con mayor incidencia se",
            "start": 1373.76,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "identificaron 14 municipios en donde hay",
            "start": 1377.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva en estos 14 est\u00e1n",
            "start": 1381.37,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "los 9 con mayor n\u00famero de habitantes y",
            "start": 1384.8,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "hay 5 en donde se concentra hay hay",
            "start": 1388.82,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "presencia de todos los delitos a los",
            "start": 1393.2,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "cuales se les da seguimiento y se",
            "start": 1395.09,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "atiende estos son guadalajara zapopan",
            "start": 1397.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "san pedro tlaquepaque tonal\u00e1 y",
            "start": 1399.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tlajomulco de z\u00fa\u00f1iga estos cinco",
            "start": 1402.65,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "primeros son los donde se se concentra",
            "start": 1405.2,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "el mayor n\u00famero de eventos delictivos",
            "start": 1408.56,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor en cuanto a",
            "start": 1413.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica en el estado de las",
            "start": 1416.17,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fuerzas estatales tienen una presencia",
            "start": 1418.18,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "de casi 30.000 elementos en lo que es",
            "start": 1422.77,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "los 5 municipios de zapopan guadalajara",
            "start": 1426.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "san pedro tlaquepaque tonal\u00e1 y",
            "start": 1429.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tlajomulco que son donde se concentra la",
            "start": 1431.26,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva ah\u00ed tienen el",
            "start": 1433.93,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estado 22.000 hombres en estos en estos",
            "start": 1438.7,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "cinco municipios 22.000 polic\u00edas que",
            "start": 1441.97,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1n atendiendo esta situaci\u00f3n y en los",
            "start": 1446.35,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "otros municipios hay casi 7.500",
            "start": 1449.68,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "distribuidos",
            "start": 1452.67,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "en zapopan en lo que es a popa y",
            "start": 1454.759,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "guadalajara el \u00e1rea metropolitana casi",
            "start": 1457.279,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "15.000 polic\u00edas en un 50% atendiendo la",
            "start": 1459.949,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva en cuanto a fuerzas",
            "start": 1467.229,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "de seguridad federales",
            "start": 1470.359,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "se tiene una presencia importante",
            "start": 1473.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n apoyando al estado sedena semar",
            "start": 1475.54,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "guardia nacional aqu\u00ed vemos los",
            "start": 1479.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "efectivos que se tienen y los operativos",
            "start": 1482.53,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en rojo",
            "start": 1484.75,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "hacemos un total de cinco mil",
            "start": 1486.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "trescientos cincuenta y cinco elementos",
            "start": 1489.789,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "operativos desplegados en todo el estado",
            "start": 1491.35,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "coadyuvando donde con el esfuerzo que se",
            "start": 1494.83,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "realiza",
            "start": 1498.82,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y que sumado a lo que tiene la polic\u00eda",
            "start": 1500.93,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "estatal y municipal hacemos un total de",
            "start": 1504.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "40 mil 483 elementos aqu\u00ed en jalisco y",
            "start": 1507.2,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "35 mil 273 que est\u00e1n en operando en las",
            "start": 1512.96,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "8 coordinaciones de la guardia nacional",
            "start": 1518.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en las que se dividen en jalisco",
            "start": 1521.66,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "en estas ocho coordinaciones se tienen",
            "start": 1524.88,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "ya 29 instalaciones de la guardia y",
            "start": 1528.36,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "solamente nos queda una m\u00e1s porque ya",
            "start": 1533.91,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "existe en puerto vallarta estas 29 est\u00e1n",
            "start": 1537.51,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "establecidas en mezquitic en tequila",
            "start": 1542.22,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "zapopan ahualulco del mercado puerto",
            "start": 1544.97,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "vallarta mascota a meca la huerta ocular",
            "start": 1549.21,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "cl\u00e1sico de su llegada",
            "start": 1553.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tuxpan sayula tamazula de gordiano",
            "start": 1555.78,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "jocotepec ixtlahuac\u00e1n de los membrillos",
            "start": 1558.38,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "ocotl\u00e1n el salto",
            "start": 1561.47,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "tepatitl\u00e1n de morelos lagos de moreno",
            "start": 1563.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tlaquepaque hay tres instalaciones",
            "start": 1566.25,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tonal\u00e1 yukio y colotl\u00e1n que tambi\u00e9n hay",
            "start": 1569.1,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "tres instalaciones entonces est\u00e1 esta",
            "start": 1573.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "presencia de la guardia nacional estas",
            "start": 1576.81,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "instalaciones de la guardia nacional",
            "start": 1579.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "buscan que tenga esta esta fuerza esta",
            "start": 1581.0,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "guardia nacional una presencia en todo",
            "start": 1584.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el territorio de jalisco que genere",
            "start": 1586.74,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "condiciones de seguridad",
            "start": 1589.74,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "estando ah\u00ed atienda la problem\u00e1tica",
            "start": 1592.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "delincuencial que se presenta que no",
            "start": 1595.36,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "tengan que ir desde guadalajara desde la",
            "start": 1598.28,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "capital atender una problem\u00e1tica en",
            "start": 1602.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ocotl\u00e1n o en tonal\u00e1 sino que ya haya",
            "start": 1605.18,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "fuerzas en",
            "start": 1608.84,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "en esos lugares que atiendan lo que se",
            "start": 1610.269,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "est\u00e9 presentando esa es la estrategia",
            "start": 1613.839,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que se ha buscado en esa presencia",
            "start": 1617.44,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "territorial en jalisco y en todos los",
            "start": 1619.029,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estados de la rep\u00fablica los",
            "start": 1622.869,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aseguramientos que se han tenido a",
            "start": 1625.059,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la administraci\u00f3n por parte de",
            "start": 1627.789,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "las fuerzas federales mencionar\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 1630.279,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "los 512 detenidos que se han realizado",
            "start": 1632.859,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de dos mil sesenta y seis plant\u00edos de",
            "start": 1638.289,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "marihuana destruidos en m\u00e1s de 22",
            "start": 1641.019,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "toneladas de marihuana asegurada",
            "start": 1644.32,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "cuatrocientos cuarenta y siete",
            "start": 1649.09,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "kilogramos de coca\u00edna",
            "start": 1650.75,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "asegurada 603 armas entre cortas y",
            "start": 1653.1,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "largas m\u00e1s de 52.000 cartuchos",
            "start": 1656.77,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "asegurados",
            "start": 1660.42,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ocho laboratorios clandestinos en el",
            "start": 1663.28,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 1665.92,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de 2.208 mil 380 d\u00f3lares",
            "start": 1667.299,
            "duration": 9.831
        },
        {
            "text": "y casi un mill\u00f3n de pesos",
            "start": 1672.5,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en cuanto al robo de hidrocarburos que",
            "start": 1677.13,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "es un delito que tambi\u00e9n se se presenta",
            "start": 1679.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el estado hay tres ductos",
            "start": 1682.09,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tenemos el doctor le\u00f3n aguascalientes el",
            "start": 1684.24,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ducto cactus guadalajara y el doctor",
            "start": 1687.28,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "salamanca guadalajara en estos tres",
            "start": 1689.74,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ductos hemos localizado 412 tomas",
            "start": 1692.77,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "clandestinas hemos asegurado 98",
            "start": 1696.97,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos han recuperado 486 mil 201",
            "start": 1700.54,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "litros de combustible 5 predios y 25",
            "start": 1705.179,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "personas este es el esfuerzo que se ha",
            "start": 1708.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hecho guardia nacional de mar y sedena",
            "start": 1710.65,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en lo que es",
            "start": 1713.32,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "la seguridad en los ductos se han",
            "start": 1716.32,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "identificado cinco municipios en los que",
            "start": 1719.289,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1n la mayor cantidad de estas tomas",
            "start": 1721.87,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "trajo muchos aport\u00f3 manejo tala zapopan",
            "start": 1724.179,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "y atotonilco",
            "start": 1727.059,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 1729.44,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "esta es en relaci\u00f3n a las tomas",
            "start": 1731.58,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "clandestinas en el 2018 se detectaron",
            "start": 1733.86,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "mil 460 tomas clandestinas con una",
            "start": 1737.97,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "desviaci\u00f3n de casi 4.000 barriles",
            "start": 1741.03,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "diarios en",
            "start": 1745.159,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "en el 2019 nada m\u00e1s 185 tomas y las",
            "start": 1748.169,
            "duration": 9.571
        },
        {
            "text": "desviaciones de 322",
            "start": 1753.269,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "desde barriles diarios de crudo y en el",
            "start": 1757.74,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "2020 \u00fanicamente 48 \u00e1tomos con 190 de",
            "start": 1762.35,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "estas tomas clandestinas representan",
            "start": 1767.21,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "lo que se extrae aqu\u00ed en el estado",
            "start": 1771.33,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "representan en 1.07 por ciento del total",
            "start": 1775.95,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "del nivel nacional",
            "start": 1781.35,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "en cuanto a recursos que son asignados",
            "start": 1784.519,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "al estado y que tienen una injerencia",
            "start": 1787.279,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "directa en la seguridad est\u00e1 el fas el",
            "start": 1790.7,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "forte sec y el fortamun y aqu\u00ed vemos las",
            "start": 1795.44,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "cantidades de 377 millones en el zar fas",
            "start": 1798.469,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "en 263 en el forte sec y en el fortamun",
            "start": 1803.839,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cinco mil 632 millones estos recursos",
            "start": 1807.769,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "van destinados a fortalecer diferentes",
            "start": 1811.759,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "aspectos de la seguridad y en cuanto a",
            "start": 1814.759,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "los programas sociales son 18 programas",
            "start": 1817.19,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "en los cuales tenemos m\u00e1s de un mill\u00f3n",
            "start": 1822.349,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de beneficiarios haciendo un total de",
            "start": 1825.589,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "recursos que llegan al estado m\u00e1s de 13",
            "start": 1829.249,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mil 22 millones de pesos",
            "start": 1832.279,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "estos programas sociales van enfocados",
            "start": 1834.859,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "precisamente a donde se identifica que",
            "start": 1836.769,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "se generan las causas que van a provocar",
            "start": 1840.32,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1843.169,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "la violencia la delincuencia en las",
            "start": 1844.24,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "diferentes partes de nuestra rep\u00fablica",
            "start": 1847.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor en cuanto a la",
            "start": 1849.67,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de la emergencia sanitaria en",
            "start": 1852.19,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "jalisco se cuentan con 62 instalaciones",
            "start": 1856.33,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "hospitalarias son 18 de linz 3 de liszt",
            "start": 1859.35,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "37 del estado una de semar y 3 de sedena",
            "start": 1863.22,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "se tiene una disponibilidad del 85 por",
            "start": 1868.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ciento de camas en cuanto a",
            "start": 1872.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n y el 58 por ciento de",
            "start": 1874.03,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "camas de terapia intensiva",
            "start": 1877.03,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "adicionalmente se han realizado por",
            "start": 1878.58,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "parte de las fuerzas federales de",
            "start": 1881.35,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "seguridad instalaciones x solamente hay",
            "start": 1883.99,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "una a la que se le da este servicio hay",
            "start": 1886.48,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "60 165 eventos de patrullaje y se tienen",
            "start": 1890.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "10 fuerzas de reacci\u00f3n para apoyar al",
            "start": 1893.41,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estado de alguna necesidad dentro de",
            "start": 1896.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esta emergencia en cuanto a la axila la",
            "start": 1899.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n civil",
            "start": 1901.78,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se ha aplicado el plan marina el plan de",
            "start": 1904.36,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la guardia nacional y el plan dn3 en 52",
            "start": 1907.09,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eventos por lluvia en tres de derrame",
            "start": 1910.99,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "qu\u00edmico en dos explosiones en 32",
            "start": 1913.45,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "incendios forestales en 6 accidentes",
            "start": 1916.72,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "vehiculares en un ferroviario y 1 a\u00e9reo",
            "start": 1919.38,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "emple\u00e1ndose m\u00e1s de 3.000 elementos y 279",
            "start": 1921.9,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos en cuanto a b\u00fasqueda y rescate",
            "start": 1925.96,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "de de enero al 15 de julio de este a\u00f1o",
            "start": 1929.49,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n naval de b\u00fasqueda rescate y",
            "start": 1934.33,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "salvamento de vallarta con sus 14",
            "start": 1936.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "elementos y sus dos embarcaciones",
            "start": 1940.059,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "defender han realizado 14 operaciones",
            "start": 1941.59,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "han rescatado a 11 personas y han",
            "start": 1944.02,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "realizado 3 evacuaciones",
            "start": 1947.22,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas estos m\u00e9todos espec\u00edficos",
            "start": 1950.64,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "muy bien pues este es el informe vamos a",
            "start": 1956.12,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "abrir para las preguntas los que",
            "start": 1960.43,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "preguntaron ayer",
            "start": 1963.49,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se esperan a la segunda ronda para que",
            "start": 1965.68,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "haya equidad",
            "start": 1970.57,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "entonces vamos",
            "start": 1972.01,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 1975.49,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "gracias rub\u00ed bobadilla del informador de",
            "start": 1982.899,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en jalisco preguntarle presidente",
            "start": 1985.57,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es su opini\u00f3n respecto de que",
            "start": 1988.029,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "jalisco encabeza a los estados con m\u00e1s",
            "start": 1989.469,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cuerpos exhumados en fosas clandestinas",
            "start": 1992.529,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "en este sentido cuando podr\u00eda quedar",
            "start": 1994.229,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "concluido el centro de identificaci\u00f3n",
            "start": 1996.7,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "humana que prometi\u00f3 el subsecretario de",
            "start": 1998.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "derechos humanos en enero en su visita",
            "start": 2002.279,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que al estado y en segundo lugar pues",
            "start": 2003.96,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "preguntarle usted en reiteradas",
            "start": 2006.179,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ocasiones ha insistido en que la l\u00ednea 3",
            "start": 2008.429,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "del tren ligero pues ya est\u00e1 en",
            "start": 2010.739,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n sin embargo aqu\u00ed los",
            "start": 2012.899,
            "duration": 2.671
        },
        {
            "text": "alicientes todav\u00eda no tienen el servicio",
            "start": 2014.099,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "y la secretaria de comunicaciones y",
            "start": 2015.57,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "trasportes y el gobierno estatal no se",
            "start": 2017.909,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ponen de acuerdo de cu\u00e1ndo podr\u00edan",
            "start": 2019.889,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "iniciar estas operaciones tiene ya usted",
            "start": 2021.389,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "una fecha concreta de cu\u00e1ndo los",
            "start": 2024.089,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "alicientes podr\u00edan comenzar a utilizar y",
            "start": 2025.95,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "aprovechar este servicio gracias bueno",
            "start": 2028.919,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "acerca de las",
            "start": 2032.21,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "fosas clandestinas hay un programa de la",
            "start": 2035.13,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 2038.94,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2042.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "seguir identificando",
            "start": 2043.67,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cuerpos",
            "start": 2046.78,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "desaparecidos es un programa",
            "start": 2049.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda muy responsable serio",
            "start": 2056.6,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "profesional que nunca se hab\u00eda llevado a",
            "start": 2060.08,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "cabo y se ha ido avanzando aqu\u00ed en",
            "start": 2063.71,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "jalisco y en",
            "start": 2069.14,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los estados de la",
            "start": 2071.53,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "republica",
            "start": 2074.26,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el cargo de alejandro encinas y el",
            "start": 2076.31,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "gobernador tambi\u00e9n est\u00e1 trabajando de",
            "start": 2080.57,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "manera coordinada para",
            "start": 2083.9,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 2087.11,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "con este prop\u00f3sito de identificar",
            "start": 2089.49,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "al mayor n\u00famero de",
            "start": 2094.179,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "cuerpos",
            "start": 2096.879,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "de personas desaparecidas",
            "start": 2098.84,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2101.85,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "y castigar a los responsables",
            "start": 2103.079,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "hace un momento inform\u00f3 el gobernador",
            "start": 2108.349,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "sobre este tema que ahora le voy a pedir",
            "start": 2112.329,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que les explique lo que estamos haciendo",
            "start": 2116.66,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de manera coordinada",
            "start": 2119.809,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "tuvo otra pregunta",
            "start": 2122.99,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "bueno ya se termin\u00f3 la obra y est\u00e1 en el",
            "start": 2125.71,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "proceso de",
            "start": 2130.54,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "transferencia o de tr\u00e1nsito hacia la",
            "start": 2134.72,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n que le corresponde al gobierno",
            "start": 2139.65,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "del estado ya",
            "start": 2143.3,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n haciendo",
            "start": 2147.579,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "todas las",
            "start": 2150.15,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas",
            "start": 2152.78,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se necesita para cubrir los",
            "start": 2155.44,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "protocolos",
            "start": 2158.62,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "y seg\u00fan informaci\u00f3n del secretario de",
            "start": 2160.349,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "comunicaciones",
            "start": 2163.109,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "vamos a poder inaugurar pero eso va a",
            "start": 2165.47,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "depender",
            "start": 2169.849,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado d",
            "start": 2172.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la posibilidad que se tenga de la",
            "start": 2175.05,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n del tren pero me dec\u00edan que a",
            "start": 2177.54,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "mediados de agosto",
            "start": 2181.14,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "primero de septiembre ya est\u00e1 primero de",
            "start": 2184.57,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "septiembre entonces este",
            "start": 2187.36,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "si esto es porque en enrique no comentas",
            "start": 2191.79,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "lo de las fosas y la identificaci\u00f3n lo",
            "start": 2195.91,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "que pudi\u00e9ramos en la presentaci\u00f3n",
            "start": 2200.44,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presidente mientras por esa parte la",
            "start": 2202.98,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "prestaci\u00f3n dir\u00eda el d\u00eda de ayer habl\u00e9",
            "start": 2206.05,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con el secretario comunicaciones con",
            "start": 2209.59,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "iones espri\u00fa para poder proponer el",
            "start": 2211.33,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presidente justamente hoy el que ya en",
            "start": 2213.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de su agenda defina una fecha de",
            "start": 2216.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n que puede estar entre el 15",
            "start": 2218.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de agosto y el primero de septiembre ya",
            "start": 2220.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que estamos pr\u00e1cticamente minando las",
            "start": 2222.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pruebas pre operativas ya la obra civil",
            "start": 2225.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pr\u00e1cticamente terminada estamos",
            "start": 2229.12,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "yendo los \u00faltimos ajustes estamos listos",
            "start": 2230.5,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presidentes ya para empezar operaciones",
            "start": 2233.29,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "entonces hace la cuesti\u00f3n",
            "start": 2234.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "poner una fecha y tambi\u00e9n lo",
            "start": 2236.829,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "platicaremos en un rato m\u00e1s con el",
            "start": 2240.19,
            "duration": 2.19
        },
        {
            "text": "presidente nos ha dado la oportunidad",
            "start": 2241.539,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "pl\u00e1tica algunos temas en las pr\u00f3ximas",
            "start": 2242.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "horas en su visita a jalisco tambi\u00e9n",
            "start": 2244.269,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "vamos muy avanzado ya con el proceso con",
            "start": 2246.7,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "la secretaria de hacienda del compromiso",
            "start": 2249.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de l\u00ednea 4 que ya est\u00e1 todos los",
            "start": 2251.469,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "trabajos de planeaci\u00f3n terminados y",
            "start": 2253.66,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "listos para poder arrancar tambi\u00e9n",
            "start": 2255.729,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "cuando presidente lo lo indique entonces",
            "start": 2256.93,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "creo que es una buena una muy buena",
            "start": 2259.15,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "noticia para jalisco que estamos ya en",
            "start": 2261.609,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "la orilla para iniciar operaciones de la",
            "start": 2263.65,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "l\u00ednea 3 despu\u00e9s de un proceso pues muy",
            "start": 2265.15,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "largo que fue responsable el presidente",
            "start": 2267.369,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ni m\u00eda es un tema que nos dejaron ah\u00ed",
            "start": 2269.859,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que tuvimos que resolver y que el",
            "start": 2271.239,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "presidente de su primer visita para",
            "start": 2273.099,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "jalisco tom\u00f3 la decisi\u00f3n de terminar una",
            "start": 2276.13,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "obra que ya se iba a anunciar desde hace",
            "start": 2279.43,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os como terminada ya inclusive van",
            "start": 2281.799,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "a poner la placa de inauguraci\u00f3n y",
            "start": 2283.299,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "llevamos pues un a\u00f1o y medio trabajando",
            "start": 2285.489,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sin parar pero estamos ya en la orilla y",
            "start": 2287.529,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el primero de septiembre a m\u00e1s tardar",
            "start": 2289.089,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "parece ya estamos listos en condiciones",
            "start": 2291.519,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "de arrancar operaciones sobre el tema de",
            "start": 2293.259,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "desaparecidos",
            "start": 2295.349,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "pues siempre es cuesti\u00f3n de c\u00f3mo se",
            "start": 2297.19,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "quiera enfocar un asunto como est\u00e1",
            "start": 2299.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nosotros por supuesto que ver estas",
            "start": 2301.9,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "cifras",
            "start": 2304.18,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nos obliga a seguir trabajando sin",
            "start": 2306.309,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "descanso pero estamos actuando como lo",
            "start": 2308.17,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dijimos de un principio a partir de una",
            "start": 2310.809,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "premisa que es hablar con la verdad eso",
            "start": 2312.67,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "lo reconoci\u00f3 la secretaria gobernaci\u00f3n",
            "start": 2314.229,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "hace un par de d\u00edas",
            "start": 2316.359,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "alejando encinas jalisco est\u00e1 sumado a",
            "start": 2317.499,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "la estrategia que encabeza el presidente",
            "start": 2320.109,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a nivel nacional para buscar a quienes",
            "start": 2321.13,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "est\u00e1n desaparecidos aqu\u00ed no vamos a",
            "start": 2323.949,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "esconder este tema estamos haciendo un",
            "start": 2325.479,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "enorme esfuerzo y somos el estado",
            "start": 2327.339,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "mejor trabajo seg\u00fan el informe que se",
            "start": 2331.119,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "present\u00f3 insisto antier mejor trabajo ha",
            "start": 2333.68,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "hecho en el tema de b\u00fasqueda con estos",
            "start": 2336.229,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "resultados nos falta en efecto concretar",
            "start": 2338.719,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "algunas cuestiones relacionadas con",
            "start": 2342.229,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "infraestructura y equipamiento que",
            "start": 2343.489,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "estamos trabajando con el subsecretario",
            "start": 2344.809,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "en cines y yo estimo que este mismo a\u00f1o",
            "start": 2346.339,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 culminado los trabajos que nos",
            "start": 2348.499,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "comprometimos a hacer la parte estatal",
            "start": 2349.88,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "va muy bien avanzando con m\u00e1s recursos y",
            "start": 2352.009,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apoyo para las \u00e1reas encargadas de",
            "start": 2354.769,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la b\u00fasqueda con las \u00e1reas encargadas de",
            "start": 2358.069,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a v\u00edctimas",
            "start": 2359.749,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "pero hay una agenda de trabajo ah\u00ed",
            "start": 2361.88,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "permanente",
            "start": 2362.959,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "igual que ha sucedido cuando ha habido",
            "start": 2364.519,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "alguna diferencia hemos platicado en la",
            "start": 2366.289,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "\u00faltima visita de alejandro as\u00ed sucedi\u00f3",
            "start": 2368.029,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "aclaramos las cosas y hoy pues ah\u00ed",
            "start": 2370.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 el tama\u00f1o del reto siete mil",
            "start": 2373.279,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "180 personas denunciadas hoy en la",
            "start": 2375.199,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que tuvimos en la ma\u00f1ana el",
            "start": 2377.089,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presidente dio la instrucci\u00f3n y por",
            "start": 2379.039,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "supuesto que nos vamos a concentrar en",
            "start": 2381.319,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "ello de que as\u00ed como hay cosas y",
            "start": 2382.64,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "resultados que nos hacen pensar que",
            "start": 2384.289,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "vamos en estrategia segura por el camino",
            "start": 2386.869,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "correcto tambi\u00e9n hay otros temas en",
            "start": 2388.19,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico que vamos a tener que apretar",
            "start": 2389.989,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "ajustar y al final estrategia para dar",
            "start": 2391.519,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "todav\u00eda mejores resultados estos son los",
            "start": 2393.89,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "n\u00famero",
            "start": 2395.449,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el centro de identificaci\u00f3n forense",
            "start": 2400.549,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2402.219,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed no tengo la fecha de inicio de los",
            "start": 2404.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "trabajos pero s\u00ed est\u00e1 confirmado el",
            "start": 2408.29,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "proyecto y yo s\u00e9 la paz con sus",
            "start": 2409.52,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "y ya estamos por iniciar el primero que",
            "start": 2411.67,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "es en coahuila",
            "start": 2416.109,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "se ha avanzado mucho",
            "start": 2419.16,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "coahuila con este prop\u00f3sito y seguimos",
            "start": 2422.93,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "con este compromiso que tenemos con",
            "start": 2427.059,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "familiares de personas desaparecidas",
            "start": 2430.88,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas yo soy juncal zolano",
            "start": 2435.79,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "representando a las benditas redes",
            "start": 2438.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sociales charro pol\u00edticos nopal trans y",
            "start": 2439.9,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "defensor de la verdad buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 2442.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1or gobernador mi pregunta",
            "start": 2446.41,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "es la siguiente el pasado 27 de mayo el",
            "start": 2448.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2453.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "invit\u00f3 a gobernadores a tener un mayor",
            "start": 2454.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "control con las finanzas de los estados",
            "start": 2459.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "me refiero a cuidar la deuda p\u00fablica de",
            "start": 2460.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los estados en este mismo sentido invit\u00f3",
            "start": 2464.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a los gobernadores asimismo el",
            "start": 2466.96,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "gobernador enrique alfaro citando cuando",
            "start": 2469.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estaba en campa\u00f1as mencion\u00f3",
            "start": 2473.23,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mi compromiso es puntual no va a haber",
            "start": 2474.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en mi gober en mi gobierno ni un solo",
            "start": 2477.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "peso de deuda p\u00fablica siguiendo este",
            "start": 2479.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "orden de ideas hoy nos encontramos con",
            "start": 2482.17,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo siguiente y me permito citar",
            "start": 2484.24,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en febrero de 2019 el congreso local de",
            "start": 2487.45,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "jalisco aprueba un cr\u00e9dito de 5 mil 250",
            "start": 2490.6,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "millones de pesos en julio de 2019",
            "start": 2494.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "jalisco pide un pr\u00e9stamo para",
            "start": 2497.34,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "refinanciar deuda p\u00fablica por 14 mil 184",
            "start": 2499.36,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "millones de pesos en enero de 2020",
            "start": 2502.33,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "jalisco refinanci\u00f3 cr\u00e9dito",
            "start": 2505.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de administraciones pasadas por mil 882",
            "start": 2507.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "millones de pesos abril y febrero de",
            "start": 2511.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "2020 jalisco solicita dos cr\u00e9ditos sin",
            "start": 2513.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n del congreso por 800 millones",
            "start": 2516.88,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de pesos abril de este mismo a\u00f1o otra",
            "start": 2519.52,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "vez jalisco obtiene pr\u00e9stamo por 300",
            "start": 2522.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "millones de pesos y para concluir mayo",
            "start": 2525.85,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de 2020 jalisco solicita un nuevo",
            "start": 2528.67,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pr\u00e9stamo por 6 mil 200 millones de pesos",
            "start": 2531.46,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "es decir que tenemos un total de 33 mil",
            "start": 2534.46,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "millones de pesos uno podr\u00eda decir como",
            "start": 2537.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "jaliciense esto va destinado bueno pues",
            "start": 2540.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para \u00e1reas necesarias el problema es",
            "start": 2542.71,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "cuando nos encontramos",
            "start": 2545.77,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "5 millones aproximadamente fueron",
            "start": 2548.059,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "destinados a personajes que bueno lo",
            "start": 2551.209,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "comparan al gobernador con mariano pero",
            "start": 2554.15,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "me refiero a enrique krauze por concepto",
            "start": 2556.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de un contrato de difusi\u00f3n sobre",
            "start": 2559.759,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "programas y actividades gubernamentales",
            "start": 2561.799,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "lo ha hecho es que pues el endeudamiento",
            "start": 2564.319,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 ya est\u00e1 adquirido por el estado",
            "start": 2566.66,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "mi pregunta es la siguiente se\u00f1or",
            "start": 2568.549,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gobernador podr\u00eda dar su palabra ahora",
            "start": 2570.979,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que estamos bueno pues junto con el",
            "start": 2574.009,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2576.709,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de no endeudar m\u00e1s al gobierno del",
            "start": 2578.349,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estado de jalisco a menos de que sea por",
            "start": 2581.63,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "causa mayor y si me permite una segunda",
            "start": 2584.509,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 2587.749,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2589.7,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "bueno por supuesto que es",
            "start": 2594.41,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "un planteamiento con muchas",
            "start": 2597.519,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "imprecisiones la deuda p\u00fablica no se",
            "start": 2598.959,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "puede destinar a pagar a medios de",
            "start": 2601.269,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 2604.269,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "la deuda p\u00fablica tiene que destinarse",
            "start": 2605.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para proyectos de inversi\u00f3n productiva",
            "start": 2608.06,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "en segundo lugar es sostenido",
            "start": 2610.92,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "en todas mis responsabilidades como",
            "start": 2615.079,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presidente de tlajomulco como presidente",
            "start": 2617.029,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "gualajara que la deuda puede ser un",
            "start": 2618.559,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "instrumento importante para apalancar",
            "start": 2621.65,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "proyectos para el desarrollo como",
            "start": 2623.42,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "presidente de tlajomulco contrat\u00e9 deuda",
            "start": 2625.16,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "y deje las finanzas de tlajomulco como",
            "start": 2626.749,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s sanas de su historia como",
            "start": 2628.609,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presidente de gualajara contrat\u00e9 deuda y",
            "start": 2630.319,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "dej\u00e9 las finanzas de guadalajara con un",
            "start": 2632.209,
            "duration": 2.731
        },
        {
            "text": "nivel de solidez que nunca hab\u00edan tenido",
            "start": 2633.559,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "como gobernador del estado",
            "start": 2634.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hemos tomado este camino que nos pone",
            "start": 2637.069,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "todav\u00eda con un nivel de endeudamiento",
            "start": 2638.9,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "per c\u00e1pita es decir la deuda por cada",
            "start": 2640.88,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "habitante galiciencia est\u00e1 muy por",
            "start": 2643.339,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "debajo de la media nacional hemos",
            "start": 2644.539,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mantenido una comunicaci\u00f3n permanente",
            "start": 2646.64,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se\u00f1alabas no s\u00e9 con base en qu\u00e9 que",
            "start": 2648.859,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "se aprob\u00f3 deuda sin el aval del congreso",
            "start": 2652.309,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "eso no se puede hacer pero lo m\u00e1s",
            "start": 2653.69,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "importante es que con la secretaria de",
            "start": 2656.059,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "hacienda porque se ha especulado",
            "start": 2658.849,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "dec\u00eda este tema es un motivo de",
            "start": 2661.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "conflicto con el gobierno federal yo",
            "start": 2663.46,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "creo que no yo creo que al final de",
            "start": 2665.92,
            "duration": 2.25
        },
        {
            "text": "cuentas el presidente ha expresado su",
            "start": 2667.029,
            "duration": 2.671
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n y respetable y es entendible",
            "start": 2668.17,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por supuesto que nosotros",
            "start": 2669.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tenemos que poner sobre la mesa que si",
            "start": 2672.01,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 hablando de la necesidad",
            "start": 2674.02,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y tomar una ruta para poder resolver los",
            "start": 2677.37,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "problemas y rezagos de estructura que",
            "start": 2680.82,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "tiene jalisco a trav\u00e9s de estos",
            "start": 2682.14,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mecanismos es porque no nos quedaba de",
            "start": 2683.7,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "otra simplemente el costo financiero que",
            "start": 2685.62,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ha tenido la emergencia sanitaria para",
            "start": 2687.87,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "nuestro estado es del orden de los 5 mil",
            "start": 2689.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "600 millones de pesos que tuvimos que",
            "start": 2691.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "resolver usando recursos que estaban",
            "start": 2694.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "etiquetados para apoyar a los municipios",
            "start": 2697.11,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "para hacer obras de escuelas de",
            "start": 2698.31,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hospitales de infraestructura social que",
            "start": 2700.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por supuesto considero prioritarios y en",
            "start": 2703.98,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ese sentido estamos muy tranquilos con",
            "start": 2706.68,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n tomada quiero adem\u00e1s decir",
            "start": 2708.57,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que la secretar\u00eda de hacienda-",
            "start": 2709.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado el proceso desde un principio",
            "start": 2711.99,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "es decir insisto m\u00e1s all\u00e1 de la posici\u00f3n",
            "start": 2713.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y la opini\u00f3n que respetamos",
            "start": 2716.37,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "respecto a la ruta que hemos tomado lo",
            "start": 2720.44,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que hemos hecho hacer las cosas bien y",
            "start": 2722.9,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "no debe haber ning\u00fan problema para que",
            "start": 2724.43,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "este proceso camine y se ha registrado",
            "start": 2726.47,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "una hacienda como tal porque ha cumplido",
            "start": 2728.66,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "con todos los pasos que marca la ley y",
            "start": 2730.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "segundo es un ejercicio de la soberan\u00eda",
            "start": 2732.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del estado que han tomado tambi\u00e9n otros",
            "start": 2734.359,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales y que adicionalmente",
            "start": 2737.39,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tiene como respaldo la calificaci\u00f3n que",
            "start": 2739.849,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "acaban de dar dos calificadoras",
            "start": 2743.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "internacionales en las que nuestra salud",
            "start": 2744.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "financiera particularmente la calidad de",
            "start": 2747.56,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nuestro l\u00edneas de cr\u00e9dito subi\u00f3 de doble",
            "start": 2749.96,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "a menos a doble a",
            "start": 2753.05,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "por supuesto que no es la ruta nosotros",
            "start": 2756.97,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "lo que resolvimos es el recurso que",
            "start": 2759.589,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "necesitamos para enfrentar la emergencia",
            "start": 2762.41,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "sanitaria se tom\u00f3 una decisi\u00f3n que se",
            "start": 2763.579,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que tomar estamos en condiciones",
            "start": 2766.04,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "de tener finanzas sanas y de enfrentar",
            "start": 2767.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "con estos recursos la estrategia que",
            "start": 2769.609,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "hemos dise\u00f1ado para la reactivaci\u00f3n",
            "start": 2772.76,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica es una ruta",
            "start": 2773.66,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "que vamos a defender como la correcta y",
            "start": 2775.859,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por supuesto que no estamos como algunos",
            "start": 2778.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "han querido construir la idea",
            "start": 2780.299,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "hipotecando el futuro de jalisco estamos",
            "start": 2782.96,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "generando mecanismos de financiamiento",
            "start": 2785.63,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "que van a permitirnos fortalecer las",
            "start": 2787.829,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "finanzas estatales y una segunda",
            "start": 2790.289,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pregunta se\u00f1or gobernador en el marco",
            "start": 2792.569,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las manifestaciones pues lamentable caso",
            "start": 2796.17,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de giovanni l\u00f3pez el pasado 4 de junio",
            "start": 2798.809,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2801.9,
            "duration": 2.609
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en guadalajara vivimos",
            "start": 2803.279,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "manifestaciones donde en un inicio usted",
            "start": 2804.509,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 y responsabiliz\u00f3 que todo esto",
            "start": 2807.63,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "las acciones violentas ven\u00edan por parte",
            "start": 2811.68,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico",
            "start": 2814.799,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "y llam\u00f3 textualmente los s\u00f3tanos del",
            "start": 2816.15,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "poder dicho esto tambi\u00e9n responsabiliz\u00f3",
            "start": 2819.18,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "al presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2822.239,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "obrador de ello posteriormente dio otro",
            "start": 2823.47,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "segundo v\u00eddeo donde mencionaba que no",
            "start": 2826.799,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "precisamente el presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 2829.799,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de forma directa pero si gente de morena",
            "start": 2831.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "muy cercana al presidente",
            "start": 2834.66,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "continuando con esto el presidente",
            "start": 2836.67,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2838.559,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "y pidi\u00f3 que se mantuviera en lo dicho y",
            "start": 2840.97,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "bueno pues que se presentaran pruebas",
            "start": 2844.78,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "creo que es importante para los",
            "start": 2846.099,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "jalicienses saber en qu\u00e9 va c\u00f3mo va esta",
            "start": 2847.99,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n y preguntarle ella tiene nos",
            "start": 2851.619,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "podr\u00eda compartir el nombre de las",
            "start": 2854.59,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "personas que acusan de apostar por la",
            "start": 2856.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "violencia para mantener el poder y",
            "start": 2858.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar con qu\u00e9 pruebas cuenta para",
            "start": 2860.92,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sostener sus dichos y una m\u00e1s usted",
            "start": 2862.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "considera que ya se hizo justicia para",
            "start": 2865.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ayudar a casi mes y medio de lo sucedido",
            "start": 2867.7,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "gracias un chut primero tendr\u00e9 la",
            "start": 2870.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "oportunidad como lo expresado es un",
            "start": 2874.63,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "momento de platicar un rato m\u00e1s con el",
            "start": 2876.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente lo dije desde un principio",
            "start": 2878.38,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las grabaciones est\u00e1n los",
            "start": 2880.48,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "testimonios e inclusive los tengo",
            "start": 2881.95,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "preparados porque se ofrec\u00eda producto es",
            "start": 2883.33,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "el caso lo que dije siempre es que yo",
            "start": 2884.92,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "creo que el presidente es un hombre de",
            "start": 2886.869,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "bien que no har\u00eda algo para lastimar a",
            "start": 2888.7,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "jalisco lo dije desde un principio y",
            "start": 2890.68,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00e9 por supuesto la percepci\u00f3n que",
            "start": 2891.97,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tenemos de la intervenci\u00f3n de algunos",
            "start": 2895.51,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "actores",
            "start": 2897.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "por supuesto es mi compromiso adem\u00e1s as\u00ed",
            "start": 2898.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "me as\u00ed lo dije p\u00fablicamente entregarle",
            "start": 2901.0,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "al presidente de manera personal la",
            "start": 2903.46,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que tenemos al respecto y",
            "start": 2904.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "confi\u00f3 en que la va a revisar y",
            "start": 2906.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y tomar las decisiones que sean",
            "start": 2909.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "convenientes nosotros",
            "start": 2911.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lo que entendemos es que con el gobierno",
            "start": 2913.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica puede haber momentos",
            "start": 2916.54,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles hay momentos de tensi\u00f3n",
            "start": 2918.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no fue f\u00e1cil lo que se vivi\u00f3 en esos",
            "start": 2919.81,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "d\u00edas en jalisco",
            "start": 2921.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el presidente sabe que m\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 2923.49,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "posiciones y",
            "start": 2927.42,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y argumentos que se pone sobre la mesa",
            "start": 2929.98,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "yo lo respeto y no tengo precio y s\u00e9 que",
            "start": 2932.95,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lo dije p\u00fablicamente est\u00e1 grabado est\u00e1n",
            "start": 2934.869,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "los testimonios que no es que yo s\u00e9 que",
            "start": 2936.91,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hay quienes todav\u00eda como te escucho",
            "start": 2941.05,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "quieren seguir ech\u00e1ndole le\u00f1a al fuego",
            "start": 2942.79,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "no le voy a entrar yo el presidente lo",
            "start": 2945.16,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "respeto y lo precio le voy a entregar",
            "start": 2948.099,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "como me compromet\u00ed p\u00fablicamente la",
            "start": 2949.99,
            "duration": 2.339
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de la que disponemos",
            "start": 2951.43,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "respecto a lo que pas\u00f3 en la informaci\u00f3n",
            "start": 2952.329,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "que tenemos es la voy a poner a su",
            "start": 2954.73,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n la traigo preparada aqu\u00ed",
            "start": 2956.02,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pero es para \u00e9l es para el",
            "start": 2957.64,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "presidente no es para seguir alentando",
            "start": 2959.41,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el debate p\u00fablico lo que nosotros",
            "start": 2961.27,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "queremos es que en jalisco se garantice",
            "start": 2963.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la libertad de expresi\u00f3n estamos",
            "start": 2966.19,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "trabajando para hacer modificaciones de",
            "start": 2968.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fondo en la fiscal\u00eda del estado por",
            "start": 2969.609,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "supuesto que estamos comprometidos con",
            "start": 2972.7,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "la agenda de que se haga justicia en el",
            "start": 2974.17,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "caso de giovani en el caso de los",
            "start": 2976.21,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que fueron detenidos de manera",
            "start": 2977.41,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "arbitraria por polic\u00edas ministeriales en",
            "start": 2978.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el caso de giovani est\u00e1n detenidos y en",
            "start": 2980.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la c\u00e1rcel los polic\u00edas que le",
            "start": 2983.23,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "ocasionaron la muerte",
            "start": 2985.63,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 responsabilidad de las instancias",
            "start": 2987.579,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de impartici\u00f3n de justicia culminar el",
            "start": 2989.68,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "proceso ya esa parte no le toca al",
            "start": 2991.359,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "gobernador pero los polic\u00edas municipales",
            "start": 2992.859,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "est\u00e1n detenidos y en mi caso las",
            "start": 2995.17,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "manifestaciones los mandos y los",
            "start": 2996.969,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "elementos que estuvieron participando en",
            "start": 2999.489,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "este en este asunto tan lamentable",
            "start": 3001.049,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1n detenidos y personalmente",
            "start": 3003.42,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "le ped\u00eda al fiscal general de la",
            "start": 3005.459,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica atrajera el caso para que es",
            "start": 3006.959,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n que lleve la fiscal\u00eda",
            "start": 3008.999,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica por eso estamos claros",
            "start": 3010.229,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de que estamos en el camino correcto fue",
            "start": 3013.589,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "un episodio dif\u00edcil fue un episodio en",
            "start": 3015.63,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el que se puso en riesgo la estabilidad",
            "start": 3018.299,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de nuestro estado y son temas que",
            "start": 3021.15,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "agradezco mucho la oportunidad que hay",
            "start": 3023.729,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de platicarlo con el presidente y lo",
            "start": 3026.039,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "har\u00e9 como deben de ser las cosas",
            "start": 3027.209,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "platicando de frente con argumentos y no",
            "start": 3028.739,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "en un ejercicio que siga alentando el",
            "start": 3033.719,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "enfrentamiento y el debate medi\u00e1tico y",
            "start": 3035.43,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "yo no no voy a estar en esa din\u00e1mica si",
            "start": 3037.499,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "eso lo esperaban de m\u00ed pues lo siento ya",
            "start": 3039.359,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "lo expliqu\u00e9 al inicio de mi discurso yo",
            "start": 3041.999,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "estoy aqu\u00ed acompa\u00f1ando al presidente",
            "start": 3044.7,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "para mandar tambi\u00e9n un mensaje claro de",
            "start": 3046.38,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "que hoy lo primero es cuidar a nuestro",
            "start": 3048.299,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "estado y cuidar el pa\u00eds y que tenemos",
            "start": 3050.069,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que entrar en control",
            "start": 3051.39,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas laura rodr\u00edguez de ntr",
            "start": 3060.51,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "guadalajara tambi\u00e9n medios locales hay",
            "start": 3063.33,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "varios temas en en jalisco y",
            "start": 3065.91,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "aprovechando que viene no lo vamos a",
            "start": 3067.65,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "abordar todos porque no pues no hay",
            "start": 3069.24,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "tiempo pero si algunos de los",
            "start": 3070.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "principales primero pues tambi\u00e9n en",
            "start": 3072.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "referente a los hechos del 4 5 y 6 de",
            "start": 3075.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "junio aprovechando que la rueda de",
            "start": 3077.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "prensa desde el tema de seguridad la",
            "start": 3079.98,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica tambi\u00e9n",
            "start": 3081.9,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "atrajo una carpeta de investigaci\u00f3n",
            "start": 3083.52,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "sobre el tema c\u00f3mo van las",
            "start": 3084.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "investigaciones por parte de la",
            "start": 3087.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dependencia federal esa ser\u00eda una la",
            "start": 3089.16,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "segunda pregunta es tambi\u00e9n despu\u00e9s",
            "start": 3091.71,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "respecto a la deuda que acaba de",
            "start": 3093.93,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "contratar jalisco que el gobernador",
            "start": 3095.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 que se debe a que el gobierno",
            "start": 3097.92,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "el nuevo federal pues no ha aportado",
            "start": 3100.29,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "dinero a la pandemia ni para la",
            "start": 3101.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica en ese sentido es",
            "start": 3103.86,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "es esto verdad",
            "start": 3106.2,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que ha aportado el gobierno federal para",
            "start": 3108.03,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "jalisco cuantos recursos ha aportado",
            "start": 3110.25,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "para la pandemia y para la reactivaci\u00f3n",
            "start": 3112.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica sobre la l\u00ednea 3 del tren",
            "start": 3114.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ligero pues ya se habl\u00f3 un poco pero",
            "start": 3116.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "abundar tambi\u00e9n sobre si hay",
            "start": 3118.08,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "investigaciones respecto a las",
            "start": 3120.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "irregularidades que se han se\u00f1alado por",
            "start": 3123.27,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la propia auditor\u00eda",
            "start": 3125.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "federal y tambi\u00e9n si la detenci\u00f3n de los",
            "start": 3126.93,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hoyos y su extradici\u00f3n a m\u00e9xico pues",
            "start": 3130.41,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 parte formar\u00e1 parte de las",
            "start": 3133.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "investigaciones se le cuestionara a \u00e9l",
            "start": 3136.079,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "se le investigara tambi\u00e9n por estas",
            "start": 3138.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "situaciones de que se le vincula con ser",
            "start": 3140.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el intermediario entre empresas como ohl",
            "start": 3142.53,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hl y el gobierno del ex presidente",
            "start": 3145.41,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "enrique pe\u00f1a nieto estas ser\u00edan las",
            "start": 3148.95,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "preguntas para usted bueno miren",
            "start": 3151.079,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "acerca de las finanzas en general",
            "start": 3155.089,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 3159.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el presupuesto que maneja la federaci\u00f3n",
            "start": 3161.43,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "como los estados ay qu\u00e9",
            "start": 3165.0,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "tomar en consideraci\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 3168.829,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "el gobierno federal como en los",
            "start": 3175.32,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales",
            "start": 3177.36,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1 enfrentando una situaci\u00f3n dif\u00edcil",
            "start": 3180.72,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "delicada",
            "start": 3185.04,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3187.33,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "se hered\u00f3 una gran deuda",
            "start": 3189.339,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos as\u00ed muy generales piensen",
            "start": 3195.93,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "durante el gobierno de",
            "start": 3203.67,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "presidente fox",
            "start": 3208.66,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "al finalizar",
            "start": 3211.91,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "la deuda era de 1.7 billones",
            "start": 3214.77,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "de peso",
            "start": 3220.67,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "cuando termina",
            "start": 3223.71,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n de felipe calder\u00f3n ya",
            "start": 3226.01,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "la deuda era",
            "start": 3229.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de 5.2 billones",
            "start": 3231.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "al final del gobierno lo que nosotros ya",
            "start": 3238.119,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "heredamos es una deuda de alrededor de",
            "start": 3240.73,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "10 billones",
            "start": 3244.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "solo para el pago del servicio de esa",
            "start": 3247.83,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "verdad deuda tenemos que destinar",
            "start": 3250.38,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "alrededor de 600 mil millones de pesos",
            "start": 3254.33,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o",
            "start": 3258.18,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "esto mismo",
            "start": 3261.07,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 en los estados",
            "start": 3263.569,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3265.51,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "fue creciendo mucho la deuda",
            "start": 3269.45,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y ahora para",
            "start": 3273.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "enfrentar ese problema en las finanzas",
            "start": 3276.31,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas pues hay varias",
            "start": 3279.22,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "opciones",
            "start": 3283.89,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "una opci\u00f3n es aumentar impuestos",
            "start": 3287.45,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3293.68,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "que los gobiernos puedan financiarse",
            "start": 3295.16,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 3298.58,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n",
            "start": 3301.53,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3303.33,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "contratar o reestructurar las deudas",
            "start": 3304.81,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "en el caso de la",
            "start": 3309.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "renegociaci\u00f3n de deudas lo que se busca",
            "start": 3312.19,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3316.62,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pagar menos intereses",
            "start": 3319.29,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n alargar los plazos y esto da",
            "start": 3323.26,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "un respiro a las finanzas hay que",
            "start": 3327.55,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 3330.31,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se hace",
            "start": 3332.31,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y todo el mundo",
            "start": 3334.39,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como opci\u00f3n la contrataci\u00f3n de",
            "start": 3339.53,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la deuda",
            "start": 3343.1,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la otra opci\u00f3n",
            "start": 3345.609,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3349.1,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "apostar a que no haya fugas",
            "start": 3350.9,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "el ejercicio del presupuestos sobre todo",
            "start": 3357.08,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que no haya corrupci\u00f3n",
            "start": 3360.29,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "para que rinda m\u00e1s",
            "start": 3363.269,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "del dinero",
            "start": 3365.79,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3366.85,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3368.91,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "antes se optaba",
            "start": 3371.34,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por el endeudamiento por el aumento de",
            "start": 3373.76,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 3376.82,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 3380.61,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hab\u00eda much\u00edsima corrupci\u00f3n",
            "start": 3383.23,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y si va el dinero del presupuesto por el",
            "start": 3386.28,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n",
            "start": 3388.71,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3390.789,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se tiene que",
            "start": 3393.88,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo una pol\u00edtica",
            "start": 3395.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n de cerrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 3398.15,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que es el principal problema de m\u00e9xico",
            "start": 3400.62,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "sin duda",
            "start": 3403.92,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y la corrupci\u00f3n no solo hay que",
            "start": 3407.48,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "combatirla por razones de \u00edndole moral",
            "start": 3409.19,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "sino porque se pueden liberar muchos",
            "start": 3412.11,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "fondos para el desarrollo",
            "start": 3415.5,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "una obra con corrupci\u00f3n",
            "start": 3420.369,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "la cobran en mil millones sin corrupci\u00f3n",
            "start": 3426.28,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "se puede hacer",
            "start": 3429.31,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "en 250 millones y se ahorran 750",
            "start": 3431.369,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 3435.809,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "a este el caso del aeropuerto de la",
            "start": 3437.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 3440.73,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "estaba estimado que iba a costar si nos",
            "start": 3442.4,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "iba bien trescientos mil millones",
            "start": 3446.359,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3449.71,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que va a terminar hasta finales del 2024",
            "start": 3451.19,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "si nos iba bien",
            "start": 3456.65,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ahora se est\u00e1 haciendo el aeropuerto",
            "start": 3460.97,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "75.000 millones",
            "start": 3465.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "va a costar y lo vamos a inaugurar el 21",
            "start": 3467.81,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "de marzo del 2022",
            "start": 3471.86,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de 75 mil a 300 mil",
            "start": 3477.7,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "son 225 mil millones de ahorros",
            "start": 3481.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y as\u00ed en todo",
            "start": 3486.69,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3490.55,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en el caso de los estados est\u00e1n haciendo",
            "start": 3492.49,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "un esfuerzo",
            "start": 3495.67,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para enfrentar el problema de la deuda",
            "start": 3497.5,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de manera leg\u00edtima le solicitan a la",
            "start": 3501.27,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n m\u00e1s recursos",
            "start": 3505.96,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 3509.87,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n",
            "start": 3512.13,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "tiene l\u00edmites y tiene que buscar",
            "start": 3515.12,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3521.52,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "se mantengan sanas las finanzas que no",
            "start": 3523.279,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "se endeude el pa\u00eds",
            "start": 3527.179,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3530.42,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y podamos cumplir con todos nuestros",
            "start": 3532.43,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "compromisos",
            "start": 3535.33,
            "duration": 2.789
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3536.5,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "les voy a",
            "start": 3538.119,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "a hablar d",
            "start": 3541.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 3543.67,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "escenas o",
            "start": 3546.96,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "recuadros sobre las finanzas",
            "start": 3550.17,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "un recuadro en cuanto a ejercicio de",
            "start": 3554.14,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 3557.65,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "tiene que ver",
            "start": 3559.61,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "con el aumento constante en el pago por",
            "start": 3561.5,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "intereses de la deuda p\u00fablica va as\u00ed",
            "start": 3566.87,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos 10 a\u00f1os hacia arriba",
            "start": 3571.21,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "otro recuadro",
            "start": 3578.319,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3579.97,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "desde el aumento en el pago de pensiones",
            "start": 3583.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que tenemos que resolver de fondo este",
            "start": 3588.21,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "asunto grave",
            "start": 3592.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n va as\u00ed",
            "start": 3594.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cada vez se tienen que destinar m\u00e1s",
            "start": 3598.38,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "fondos al pago de pensiones un tercer",
            "start": 3601.08,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "recuadro",
            "start": 3604.53,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "las transferencias a los estados",
            "start": 3605.9,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3612.14,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 3613.79,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y legitimidad y adem\u00e1s defendiendo",
            "start": 3616.77,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "a sus ciudadanos los gobernadores",
            "start": 3621.119,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pidiendo que se transfieran m\u00e1s",
            "start": 3625.21,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "recursos federales a las entidades",
            "start": 3629.23,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n ha crecido",
            "start": 3633.0,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "la transferencia de recursos",
            "start": 3637.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "en nuestro caso",
            "start": 3640.74,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "leemos",
            "start": 3644.239,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "quitado",
            "start": 3647.119,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "y recursos a los estados",
            "start": 3649.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se les ha entregado lo que por ley les",
            "start": 3652.93,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "corresponde y de manera puntual es decir",
            "start": 3656.26,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "no tenemos deudas",
            "start": 3659.95,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estamos al d\u00eda al corriente en la",
            "start": 3664.09,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "entrega de recursos de la federaci\u00f3n",
            "start": 3667.87,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "entiendo que lo que se busca es un nuevo",
            "start": 3671.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pacto fiscal",
            "start": 3676.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para que lo que se recauda a nivel",
            "start": 3679.32,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nacional se distribuya",
            "start": 3681.72,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "con una nueva f\u00f3rmula eso lo vamos a",
            "start": 3686.2,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "analizar",
            "start": 3690.13,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y es repito una demanda leg\u00edtima de los",
            "start": 3692.339,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales y de los gobiernos",
            "start": 3696.63,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "municipales entonces ese es un tercer",
            "start": 3698.249,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "recuadro pero tambi\u00e9n puedo probar que",
            "start": 3701.579,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "ha ido en aumento",
            "start": 3704.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "un cuarto recuadro",
            "start": 3707.77,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "muy preocupante",
            "start": 3710.92,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "s que del dinero que maneja la",
            "start": 3713.27,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n",
            "start": 3716.39,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "cada vez",
            "start": 3719.089,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ahora se est\u00e1 corrigiendo pero cada vez",
            "start": 3721.039,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "se destinaba menos al pueblo",
            "start": 3724.099,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ese es el 4",
            "start": 3728.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "en el recuadro 4",
            "start": 3730.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque creci\u00f3 en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 3734.2,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "mucho el aparato burocr\u00e1tico",
            "start": 3738.13,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "el gobierno estaba ensimismado",
            "start": 3741.37,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "todo lo que entraba",
            "start": 3746.17,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "era para el llamado gasto corriente",
            "start": 3748.71,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sueldos elevad\u00edsimos",
            "start": 3753.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3755.63,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "no olvidemos el director del infonavit",
            "start": 3757.76,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "ganaba 700 mil pesos mensuales",
            "start": 3762.27,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 3767.869,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y otros funcionarios se crearon",
            "start": 3771.95,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "infinidad de organismos supuestamente",
            "start": 3775.28,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos aparatos burocr\u00e1ticos",
            "start": 3778.19,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "costos\u00edsimos",
            "start": 3781.42,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y buenos para nada",
            "start": 3783.84,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "por eso el plan de austeridad para que",
            "start": 3787.19,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "esos fondos",
            "start": 3791.92,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "se entreguen a la gente eficientar m\u00e1s",
            "start": 3795.319,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "el manejo del presupuesto en el caso de",
            "start": 3799.4,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "jalisco quiero comentarles que adem\u00e1s de",
            "start": 3803.45,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "las participaciones federales",
            "start": 3807.38,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "como en todo el pa\u00eds",
            "start": 3811.079,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n entregando apoyos",
            "start": 3815.53,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n el caso de",
            "start": 3820.71,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "jalisco puedo decir que el 55 por ciento",
            "start": 3824.31,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "de los hogares hay aproximadamente 2",
            "start": 3830.849,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "millones de familias en jalisco",
            "start": 3833.91,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de un mill\u00f3n de familias",
            "start": 3840.069,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "les est\u00e1 llegando cuando menos un apoyo",
            "start": 3844.549,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "un programa",
            "start": 3849.18,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 3851.369,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "ya sea porque hay un adulto mayor que",
            "start": 3853.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "recibe una pensi\u00f3n",
            "start": 3856.86,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "una ni\u00f1a un ni\u00f1o con discapacidad",
            "start": 3859.17,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "una beca",
            "start": 3862.789,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "ahora con la crisis econ\u00f3mica porque",
            "start": 3865.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "esto a lo mejor",
            "start": 3869.4,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "y se sabe pero es importante informarlo",
            "start": 3872.44,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "solo en cr\u00e9ditos para peque\u00f1os",
            "start": 3878.25,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 3882.65,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "del sector formal y del sector informal",
            "start": 3884.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de los que se buscan la vida como pueden",
            "start": 3887.0,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "estamos hablar de comerciantes artesanos",
            "start": 3889.13,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de talleres",
            "start": 3892.15,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para taxistas",
            "start": 3897.54,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "meseros m\u00fasicos",
            "start": 3901.42,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 3906.619,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3908.8,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "hablando de 35.000 cr\u00e9ditos el caso de",
            "start": 3911.45,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "jalisco",
            "start": 3916.45,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y lo que tenemos estimado en cr\u00e9ditos",
            "start": 3918.5,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "son mil millones de pesos",
            "start": 3922.13,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos de 25 mil pesos para cada",
            "start": 3926.15,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a empresa familiar entonces si se",
            "start": 3931.55,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "est\u00e1 apoyando yo tambi\u00e9n",
            "start": 3936.68,
            "duration": 11.9
        },
        {
            "text": "considero que es el tiempo de la unidad",
            "start": 3941.24,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "tenemos que trabajar juntos como se est\u00e1",
            "start": 3949.46,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 3953.33,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "y se ha hecho",
            "start": 3955.69,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "sin interrupci\u00f3n en el tema de la",
            "start": 3959.109,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 3962.289,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "se trabaje juntos con el gobierno del",
            "start": 3964.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estado en efecto vamos a tener una",
            "start": 3967.52,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n para tratar otros temas que",
            "start": 3970.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tienen que ver con jalisco en el caso",
            "start": 3975.74,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "del tren",
            "start": 3977.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "e hicimos un esfuerzo",
            "start": 3979.63,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "porque si se continuaba con el programa",
            "start": 3981.88,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de obras y de presupuesto original",
            "start": 3985.48,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a terminar en el tren pues",
            "start": 3988.95,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "hasta el 2022",
            "start": 3994.02,
            "duration": 10.349
        },
        {
            "text": "y tomamos la decisi\u00f3n de reunir recursos",
            "start": 3997.93,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "entregar lo que ya llevaba mucho tiempo",
            "start": 4005.1,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "entonces se aprob\u00f3 un presupuesto",
            "start": 4008.93,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "adicional para terminar el tren que",
            "start": 4012.24,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "llamamos",
            "start": 4015.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a inaugurar",
            "start": 4017.79,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "acerca de lo del se\u00f1or",
            "start": 4020.1,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "los hoyas",
            "start": 4024.14,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 por regresar a mexico",
            "start": 4026.24,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "y la fiscal\u00eda",
            "start": 4032.27,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "lleva a esta investigaci\u00f3n \u00e9l acept\u00f3",
            "start": 4034.86,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "de manera voluntaria la extradici\u00f3n",
            "start": 4040.22,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y hay un compromiso",
            "start": 4044.29,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "de que va a informar sobre",
            "start": 4046.9,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "lo que sucedi\u00f3 acerca de",
            "start": 4052.9,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y los presuntos fraudes por los que se",
            "start": 4057.01,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "le acusa",
            "start": 4060.7,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "iba a hablar consider\u00f3",
            "start": 4063.05,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4066.93,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "odebrecht como lo mencionas",
            "start": 4069.0,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y d",
            "start": 4074.01,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "otro tipo de il\u00edcitos",
            "start": 4076.71,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "entonces si va a ser algo interesante",
            "start": 4081.02,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 4085.49,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "porque como siempre lo he sostenido lo",
            "start": 4088.19,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "mejor es desterrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 4091.819,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "estigmatizar la corrupci\u00f3n",
            "start": 4096.46,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "llamar",
            "start": 4100.64,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "al corrupto por su nombre",
            "start": 4102.83,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4106.589,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "cuando menos pierdan su respetabilidad",
            "start": 4108.71,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "porque antes robaban",
            "start": 4112.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y ni siquiera perd\u00edan su respetabilidad",
            "start": 4115.259,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "hasta se les pon\u00eda de ejemplo",
            "start": 4119.08,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y se les consideraba muy astutos muy",
            "start": 4122.14,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "h\u00e1biles",
            "start": 4124.93,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "muy bueno para los negocios",
            "start": 4127.549,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "entonces ya esto ya cambio y por eso",
            "start": 4131.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esta extradici\u00f3n voluntaria va a ayudar",
            "start": 4134.62,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "mucho para ir",
            "start": 4138.46,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "purificando la vida p\u00fablica",
            "start": 4141.279,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "para ir limpiando de corrupci\u00f3n el pa\u00eds",
            "start": 4144.609,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "en el tema de las investigaciones de",
            "start": 4149.31,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo van sobre las violaciones a los",
            "start": 4152.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "derechos humanos en el d\u00eda 4 5 y 6 de",
            "start": 4153.609,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "junio en la carpeta que tiene la",
            "start": 4156.85,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda eso es un efecto una",
            "start": 4158.109,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda vamos a",
            "start": 4161.609,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "informar pronto le vamos a pedir a la",
            "start": 4165.63,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de acuerdo a tu pregunta de que",
            "start": 4168.429,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "presenta un informe",
            "start": 4171.839,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "sobre este tema hacemos ese compromiso",
            "start": 4175.02,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de transmitirle a alejandro gertz esa",
            "start": 4178.35,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n de que ese informe",
            "start": 4181.95,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 4186.67,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "muchas gracias pacientes muy buenos d\u00edas",
            "start": 4194.54,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mi guel arz\u00e1te del sistema p\u00fablico de",
            "start": 4196.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "radiodifusi\u00f3n canal 14 preguntarle",
            "start": 4198.68,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "presidente aprovechando que estamos en",
            "start": 4201.32,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "jalisco y contamos con la presencia del",
            "start": 4203.15,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 4205.01,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "primero si el gobernador nos podr\u00eda",
            "start": 4206.48,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "compartir su opini\u00f3n respecto a este",
            "start": 4208.07,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "desplegado que 30 personalidades entre",
            "start": 4210.23,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "escritores pol\u00edticos y activistas",
            "start": 4213.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sacaron titulado contra la deriva",
            "start": 4216.47,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "autoritaria y por la defensa de la",
            "start": 4218.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "democracia en donde se pronuncian no muy",
            "start": 4219.92,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "contentos respecto a la transformaci\u00f3n",
            "start": 4223.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "al movimiento que su gobierno encabeza",
            "start": 4225.34,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y preguntarle al",
            "start": 4228.26,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "gobernador por qu\u00e9 entre los firmantes",
            "start": 4230.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de este desplegado entre los escritores",
            "start": 4232.81,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 enrique krauze quien ha comparado",
            "start": 4235.79,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "al gobernador con marian otero y se ha",
            "start": 4238.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pronunciado a favor de su gobierno por",
            "start": 4242.3,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ello preguntarle su opini\u00f3n respecto a",
            "start": 4243.68,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "este desplegado porque llaman a",
            "start": 4245.87,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "conformar un frente que pues de roque o",
            "start": 4247.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se oponga a la transformaci\u00f3n que",
            "start": 4250.25,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "encabeza presidente y tambi\u00e9n si nos",
            "start": 4252.71,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pod\u00eda hablar profundizar m\u00e1s sobre la",
            "start": 4254.21,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "carta que ella",
            "start": 4256.25,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 comunico donde habla de que qu\u00e9",
            "start": 4258.84,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "bueno que se quiten m\u00e1scaras y que este",
            "start": 4262.09,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tipo de personajes muestren sus posturas",
            "start": 4264.19,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "como son si primero podr\u00eda tener los",
            "start": 4268.36,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "comentarios gobernador y luego su",
            "start": 4271.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n presidente y si me permite",
            "start": 4273.45,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "una segunda pregunta no est\u00e9",
            "start": 4276.19,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "enrique",
            "start": 4278.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4280.33,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "acostumbrado a responder todo nada m\u00e1s",
            "start": 4282.52,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "una recomendaci\u00f3n respetuosa que como",
            "start": 4288.45,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo hemos dicho",
            "start": 4292.29,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "procuremos la conciliaci\u00f3n",
            "start": 4295.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no nos confrontemos porque estamos",
            "start": 4300.67,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "iniciando una etapa nueva por el pa\u00eds",
            "start": 4305.83,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s all\u00e1 de los intereses",
            "start": 4311.17,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "personales o de grupos o partidistas es",
            "start": 4313.929,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s general est\u00e1 el inter\u00e9s del",
            "start": 4317.98,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "pueblo y tenemos que actuar as\u00ed pero",
            "start": 4320.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "bueno este enr\u00edquez responde y yo",
            "start": 4322.929,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les contesto sobre \u00e9l",
            "start": 4326.05,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "desplegado tambi\u00e9n en muy buen muy",
            "start": 4330.07,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "buenos t\u00e9rminos de manera respetos",
            "start": 4334.219,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bueno si lo le\u00ed",
            "start": 4340.71,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "opino que el mismo presidente ha",
            "start": 4343.32,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "expresado que en este pa\u00eds se respeta la",
            "start": 4345.51,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "libertad de todos de expresar sus",
            "start": 4347.19,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "opiniones",
            "start": 4349.349,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "mi visi\u00f3n la expliqu\u00e9 en mi intervenci\u00f3n",
            "start": 4351.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "inicial yo no creo que sea el momento de",
            "start": 4353.91,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estar llamando a la confrontaci\u00f3n creo",
            "start": 4356.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que es el momento de cerrar filas y de",
            "start": 4358.05,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ayudarle al presidente a sacar adelante",
            "start": 4360.12,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds creo que es nuestro compromiso",
            "start": 4361.95,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 4366.13,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "que es natural que existan diferencias y",
            "start": 4368.69,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "puntos de vista encontrados que tambi\u00e9n",
            "start": 4371.0,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "eso habla de la pluralidad de este pa\u00eds",
            "start": 4373.4,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "dif\u00edcilmente puedo opinar de lo que",
            "start": 4378.07,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "escriban personajes a los que respeto",
            "start": 4379.929,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "entre ellos a krauze yo le tengo respeto",
            "start": 4382.659,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y aprecio",
            "start": 4384.4,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "nunca lo dije tambi\u00e9n mi discurso este",
            "start": 4387.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno que lo puse entre otras cosas",
            "start": 4390.31,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "que el hecho de que yo admira personajes",
            "start": 4393.23,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "como los que ya mencion\u00e9",
            "start": 4395.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y que por supuesto admire a mariano pero",
            "start": 4398.179,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en el caso de mi ciudad a fray antonio",
            "start": 4400.82,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "alcalde jam\u00e1s ser\u00e1 compar\u00e1ndome con",
            "start": 4402.979,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "ellos yo no me puedo comparar con",
            "start": 4405.739,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "personajes as\u00ed pero son inspiraci\u00f3n y",
            "start": 4406.88,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "son ejemplos y en ese sentido pues lo",
            "start": 4409.309,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "\u00fanico que yo puedo decir es que",
            "start": 4412.07,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "la expresi\u00f3n de estas personas es",
            "start": 4416.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "respetable pero el mensaje creo que hoy",
            "start": 4419.219,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "es claro y el presidente",
            "start": 4421.5,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "lo plante en esos t\u00e9rminos tambi\u00e9n",
            "start": 4424.11,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "tenemos que inicia una nueva etapa",
            "start": 4425.489,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "si seguimos apostando a eso vamos a",
            "start": 4427.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tomar el camino equivocado entonces me",
            "start": 4429.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "voy a concentrar en ello voy a trabajar",
            "start": 4432.63,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "en ese sentido y voy a hacer todo lo que",
            "start": 4434.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "est\u00e9 a mi alcance para abonarle en esa",
            "start": 4436.5,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "l\u00f3gica ayer por cierto presidente",
            "start": 4438.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tuvimos una reuni\u00f3n de los gobernadores",
            "start": 4440.1,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que hemos estado juntando nos a platicar",
            "start": 4442.38,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en medio del emergencia sanitaria",
            "start": 4444.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hacia durango y coincid\u00edamos en esta",
            "start": 4446.67,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n que lleg\u00f3 el momento de",
            "start": 4449.67,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "y dar un paso hacia adelante y decir",
            "start": 4452.619,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo hacemos para encontrar los",
            "start": 4454.599,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "acuerdos lo dijo en un ejemplo muy",
            "start": 4456.579,
            "duration": 2.491
        },
        {
            "text": "concreto el presidente lee te lo",
            "start": 4457.959,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "agradezco lo celebro en ese sentido ser",
            "start": 4459.07,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "presidente y pasar de la l\u00f3gica de los",
            "start": 4461.619,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estados diciendo a la federaci\u00f3n que",
            "start": 4464.409,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "queremos m\u00e1s dinero que tenemos muchas",
            "start": 4465.909,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "necesidades a un planteamiento en el",
            "start": 4467.889,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cual podamos hacer una revisi\u00f3n completa",
            "start": 4470.05,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "del pacto fiscal discutirlo debatirlo y",
            "start": 4471.879,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "establecer nuevas reglas yo creo que esa",
            "start": 4474.699,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "es la ruta que podemos que podemos",
            "start": 4477.61,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "seguir y nos vamos a mantener en ese",
            "start": 4479.469,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 4482.129,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 4487.63,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "porque lo vamos a hacer con respeto",
            "start": 4490.09,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s este por qu\u00e9",
            "start": 4495.179,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "debe verse",
            "start": 4498.869,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "como algo que ayuda a mejorar la vida",
            "start": 4500.92,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica de m\u00e9xico",
            "start": 4505.83,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed estar\u00eda bien que se diera a conocer",
            "start": 4510.02,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "el desplegado",
            "start": 4513.37,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "los escritores y periodistas",
            "start": 4518.15,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y que tambi\u00e9n se diera a conocer en mi",
            "start": 4522.639,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 4524.469,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ahora que yo respondo",
            "start": 4528.489,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "como se dice en el lenguaje",
            "start": 4533.4,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "parlamentario por alusiones personales",
            "start": 4536.239,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4541.369,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "tengo que fijar tambi\u00e9n",
            "start": 4543.87,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "postura pero es muy interesante el",
            "start": 4547.35,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "debate es consustancial a la democracia",
            "start": 4551.4,
            "duration": 12.08
        },
        {
            "text": "entonces si pudieran poner el desplegado",
            "start": 4555.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s est\u00e9",
            "start": 4563.56,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 mejor que aqu\u00ed",
            "start": 4568.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en jalisco",
            "start": 4571.55,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "por la historia que tiene en jalisco de",
            "start": 4573.59,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "defensa del federalismo",
            "start": 4576.199,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 4582.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "este es el manifiesto qu\u00e9",
            "start": 4584.67,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se suscribieron",
            "start": 4587.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "periodista s\u00ed",
            "start": 4589.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y escritores",
            "start": 4592.52,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "lo podemos leer",
            "start": 4594.48,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "lo lees",
            "start": 4596.619,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "bueno bueno",
            "start": 4601.39,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "porque acu\u00e9rdense que",
            "start": 4604.69,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "antes se dec\u00eda que la pol\u00edtica era",
            "start": 4607.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "asunto de los pol\u00edticos y nosotros",
            "start": 4610.77,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "siempre hemos dicho que la pol\u00edtica es",
            "start": 4613.44,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "asunto de todos",
            "start": 4615.75,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "antes se hablaba de que lo importante",
            "start": 4618.35,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "era el llamado c\u00edrculo rojo",
            "start": 4621.38,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "lo que se hac\u00eda en la sociedad pol\u00edtica",
            "start": 4625.16,
            "duration": 8.499
        },
        {
            "text": "que el pueblo no entend\u00eda",
            "start": 4628.87,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y estas cosas",
            "start": 4633.659,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "entonces parte de la transformaci\u00f3n es",
            "start": 4635.71,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que todos",
            "start": 4639.07,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "participemos en la vida pol\u00edtica tambi\u00e9n",
            "start": 4641.889,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda",
            "start": 4647.11,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se planteaba de que eran asuntos",
            "start": 4649.84,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "muy complejos muy t\u00e9cnicos y que la",
            "start": 4652.63,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "gente no entend\u00eda",
            "start": 4655.63,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nada de eso todo",
            "start": 4657.719,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "lo entiende la gente lo entiende el",
            "start": 4660.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueblo el pueblo tiene un instinto",
            "start": 4662.97,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "certero",
            "start": 4665.7,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "es sabio",
            "start": 4668.7,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "saben m\u00e1s",
            "start": 4673.59,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que nosotros",
            "start": 4676.19,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a veces nos creemos mucho porque tenemos",
            "start": 4679.64,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "un grado acad\u00e9mico",
            "start": 4683.63,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "porque hablamos f\u00edsico",
            "start": 4685.77,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y pensamos que ya somos superiores pues",
            "start": 4691.429,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4694.909,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed",
            "start": 4696.47,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 4698.71,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tiene mucha sabidur\u00eda",
            "start": 4700.46,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "mucho juicio pr\u00e1ctico",
            "start": 4704.92,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "mucho sentido com\u00fan que se el menos",
            "start": 4708.05,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "com\u00fan de los sentidos entonces vamos a",
            "start": 4712.19,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "compartir la informaci\u00f3n si buenos d\u00edas",
            "start": 4716.27,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "este desplegado fue publicado el d\u00eda de",
            "start": 4719.27,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ayer en el peri\u00f3dico reforma se titula",
            "start": 4721.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "contra la deriva autoritaria y por la",
            "start": 4724.13,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "defensa de la democracia dice as\u00ed han",
            "start": 4726.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "transcurrido casi 20 meses del gobierno",
            "start": 4730.159,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "encabezado por el presidente andr\u00e9s",
            "start": 4732.38,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador el triunfo del",
            "start": 4733.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente fue inequ\u00edvoco no obstante",
            "start": 4736.369,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "sin que la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 4739.34,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "votaremos por ellos y violando la",
            "start": 4741.11,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n morena y sus aliados",
            "start": 4743.51,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "lograron que una minor\u00eda de votos se",
            "start": 4745.79,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "convirtiera en una mayor\u00eda de esca\u00f1os en",
            "start": 4747.59,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el congreso adem\u00e1s ampli\u00f3 el n\u00famero de",
            "start": 4749.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "diputados de su grupo mediante la compra",
            "start": 4752.869,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "de representantes electos de otros",
            "start": 4755.21,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "partidos la consecuencia ha sido la",
            "start": 4756.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "asfixia del pluralismo de la",
            "start": 4759.349,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n en aras de someter al",
            "start": 4760.82,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "poder legislativo a los dictados del",
            "start": 4763.67,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ejecutivo por su parte el presidente de",
            "start": 4765.619,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica ha ido concentrando en sus",
            "start": 4768.65,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "manos el poder del gobierno en",
            "start": 4770.929,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "detrimento de los dem\u00e1s poderes del",
            "start": 4772.489,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "estado y de los estados de la federaci\u00f3n",
            "start": 4774.05,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "al hacerlo ha destruido deteriorado la",
            "start": 4776.23,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica y las",
            "start": 4779.389,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "instituciones constitucionales invocando",
            "start": 4780.86,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "a una supuesta cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 4784.01,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "menoscabada la capacidad menoscabar las",
            "start": 4785.829,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "capacidades del gobierno toma decisiones",
            "start": 4788.54,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "unipersonales polariza a la sociedad en",
            "start": 4790.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vanos artificiales",
            "start": 4793.219,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "acredita la autoridad de los \u00f3rganos",
            "start": 4794.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "especializados como line y ataca toda",
            "start": 4796.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "forma de expresi\u00f3n que no se identifique",
            "start": 4798.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con su visi\u00f3n pol\u00edtica el gobierno de",
            "start": 4800.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador ha manteniendo una actitud",
            "start": 4803.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "despreciativa no s\u00f3lo hacia las",
            "start": 4805.01,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "instituciones aut\u00f3nomas sino tambi\u00e9n",
            "start": 4807.02,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "hacia las esferas cient\u00edficas y",
            "start": 4809.09,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "culturales as\u00ed como muy notoriamente",
            "start": 4810.44,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hacia el movimiento de las mujeres que",
            "start": 4812.719,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "luchan por la igualdad",
            "start": 4815.09,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el manejo de la crisis sanitaria de la",
            "start": 4818.81,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cob y 19 se ha caracterizado por una",
            "start": 4820.73,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de austeridad suicida y por su",
            "start": 4823.67,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "rechazo a un acuerdo nacional para",
            "start": 4826.01,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "reactivar la econom\u00eda y salvar cientos",
            "start": 4827.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de miles de empleos en su lugar se ha",
            "start": 4829.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "utilizado la pandemia para acelerar la",
            "start": 4832.46,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "demolici\u00f3n del estado en el control del",
            "start": 4834.17,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "poder de continuar por este camino el",
            "start": 4835.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente y la coalici\u00f3n que lo apoya",
            "start": 4839.57,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "har\u00e1n retroceder los avances",
            "start": 4841.22,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos que consumieron a\u00f1os de",
            "start": 4842.39,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "lucha la sociedad mexicana",
            "start": 4844.91,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "para salir de un sistema autoritario y",
            "start": 4848.69,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "fortalecer y establecer la democracia",
            "start": 4850.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pensamos que es imperativo corregir el",
            "start": 4853.0,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "rumbo y recuperar el programa pol\u00edtico y",
            "start": 4855.32,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "el equilibrio de poderes que",
            "start": 4858.02,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "caracterizan la democracia",
            "start": 4859.07,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "constitucional la \u00fanica manera de",
            "start": 4860.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lograrlo es mediante una alianza amplia",
            "start": 4862.61,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "alianza ciudadana que junto con los",
            "start": 4865.1,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "partidos de oposici\u00f3n construye un",
            "start": 4867.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bloque que a trav\u00e9s del voto popular",
            "start": 4869.51,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "restablezca alrededor rostro de",
            "start": 4872.38,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "pluralidad ciudadana en las elecciones",
            "start": 4874.16,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "parlamentarias del 2021 es necesario que",
            "start": 4875.57,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "esta alianza tenga la mayor\u00eda para",
            "start": 4879.59,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "asegurar que la c\u00e1mara de diputados-",
            "start": 4881.449,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "recobre su papel como contrapeso",
            "start": 4882.89,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "constitucional al poder ejecutivo y",
            "start": 4885.14,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "obligar al gobierno a respetar la",
            "start": 4887.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pluralidad democr\u00e1tica firman este",
            "start": 4889.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "desplegado h\u00e9ctor aguilar cam\u00edn jose",
            "start": 4891.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "antonio \u00e1guila ribera mar\u00eda baranda",
            "start": 4894.32,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "roger bartra agust\u00edn basave humberto",
            "start": 4896.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "beck jorge casta\u00f1eda",
            "start": 4899.75,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "christopher dom\u00ednguez michael jos\u00e9 ram\u00f3n",
            "start": 4901.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "enr\u00edquez julio frenk enrique krauze",
            "start": 4903.949,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "antonio lazcano araujo soledad loaeza",
            "start": 4906.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mar\u00eda marv\u00e1n \u00e1ngeles mastretta jean",
            "start": 4908.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "meyer beatriz pag\u00e9s rica",
            "start": 4911.81,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pierce jes\u00fas reyes her\u00f3les rafael rojas",
            "start": 4914.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "macario schettino enriquecerla guillermo",
            "start": 4918.89,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "sheridan consuelo s\u00e1izar javier sicilia",
            "start": 4922.88,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "fernanda sol\u00f3rzano isabel turrent",
            "start": 4926.239,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "francisco vald\u00e9s ugalde jos\u00e9 woldenberg",
            "start": 4928.57,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y gabriel site",
            "start": 4931.34,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "bueno pues ese es el manifiesto y ayer",
            "start": 4933.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste lo le\u00ed llegando aqu\u00ed",
            "start": 4936.99,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 4940.5,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "guadalajara en el hotel",
            "start": 4943.73,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y escrib\u00ed un texto de respuesta",
            "start": 4946.059,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "se los voy a compartir y aprovecho para",
            "start": 4950.23,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "que se conozca",
            "start": 4954.58,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "celebro que escritores",
            "start": 4967.55,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y periodistas que han defendido desde",
            "start": 4971.3,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4974.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el modelo neoliberal",
            "start": 4975.719,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "o neoporfiristas",
            "start": 4978.71,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "se agrupen",
            "start": 4981.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se definan",
            "start": 4984.01,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y dejen de lado la simulaci\u00f3n",
            "start": 4986.48,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "buscar restaurar el antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 4990.949,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "caracterizado por la antidemocracia la",
            "start": 4995.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y la desigualdad",
            "start": 4999.019,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "la historia nos ense\u00f1a la historia que",
            "start": 5004.219,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "es la maestra de la vida",
            "start": 5007.489,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "que cuando se pone en pr\u00e1ctica un",
            "start": 5010.77,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 5014.25,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "siempre se produce",
            "start": 5016.59,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "una reacci\u00f3n",
            "start": 5019.18,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 5021.62,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de modo que es",
            "start": 5024.59,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "absolutamente leg\u00edtimo",
            "start": 5027.36,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "que exista una oposici\u00f3n al gobierno que",
            "start": 5030.219,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "represento",
            "start": 5035.11,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y a las acciones que estamos con su",
            "start": 5037.19,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mando",
            "start": 5041.54,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 lo \u00fanico",
            "start": 5043.87,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que pueda reprocharse",
            "start": 5046.57,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "a tan famosos personajes",
            "start": 5049.36,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "en su falta de honestidad pol\u00edtica e",
            "start": 5053.179,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "intelectual",
            "start": 5056.15,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "manifestada en el mismo contenido de su",
            "start": 5058.59,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "proclama",
            "start": 5062.5,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "bastar\u00eda con preguntarles",
            "start": 5064.54,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "como contribuyeron",
            "start": 5067.61,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "a los avances democr\u00e1ticos para salir de",
            "start": 5070.49,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "un sistema autoritario y establecer la",
            "start": 5074.72,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 5076.67,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "si casi",
            "start": 5078.539,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todos ellos defendieron o guardaron",
            "start": 5081.09,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "silencio c\u00f3mplice ante los fraudes",
            "start": 5084.659,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 5088.02,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de la historia reciente del pa\u00eds",
            "start": 5089.98,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "por otra parte",
            "start": 5096.87,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "con todo respeto da pena ajena",
            "start": 5100.38,
            "duration": 9.609
        },
        {
            "text": "su argumento de que buscan construir una",
            "start": 5104.92,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "alianza",
            "start": 5109.989,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "con miras a las elecciones del 2021",
            "start": 5111.51,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para obtener la mayor\u00eda",
            "start": 5116.95,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "\u00e9xito",
            "start": 5120.69,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "textualmente asegurar que la c\u00e1mara de",
            "start": 5123.09,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "diputados- recobre su papel",
            "start": 5126.239,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "como contrapeso constitucional al poder",
            "start": 5129.38,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "ejecutivo fin de la cita",
            "start": 5133.61,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "que acaso no se han enterado que est\u00e1",
            "start": 5138.51,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "por llegar extraditado de espa\u00f1a",
            "start": 5142.71,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "emilio lozoya exdirector de pemex",
            "start": 5146.69,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "quien al parecer",
            "start": 5152.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "presentar\u00e1 pruebas",
            "start": 5154.85,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y explicar\u00e1 c\u00f3mo se lograba",
            "start": 5158.0,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "el poder legislativo",
            "start": 5162.04,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y el contrapeso entre comillas",
            "start": 5165.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "que pretenden recobrar entre comillas",
            "start": 5171.15,
            "duration": 11.049
        },
        {
            "text": "los abajo firmantes",
            "start": 5177.86,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 5185.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en 2021",
            "start": 5186.86,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el pueblo decidir\u00e1 libremente sobre su",
            "start": 5190.51,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "destino",
            "start": 5194.47,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y de verdad",
            "start": 5198.34,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no creo",
            "start": 5200.11,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que la mayor\u00eda apoye el regreso al pa\u00eds",
            "start": 5203.59,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n",
            "start": 5206.44,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds de los potentados",
            "start": 5210.19,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de los intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 5213.66,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds de los privilegios",
            "start": 5217.55,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "de la hipocres\u00eda de la marginaci\u00f3n",
            "start": 5220.409,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "del clasismo y del racismo",
            "start": 5224.46,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "no cabe duda",
            "start": 5231.06,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "que vivimos tiempos interesantes no nos",
            "start": 5233.88,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "podemos quejar",
            "start": 5237.389,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "o sea por inter\u00e9s",
            "start": 5241.39,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "o por puro coraje",
            "start": 5243.9,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "los conservadores que fing\u00edan ser",
            "start": 5246.86,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "liberales por fin se est\u00e1n quitando la",
            "start": 5249.139,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "m\u00e1scara",
            "start": 5253.55,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo faltar\u00eda decir el rey va desnudo",
            "start": 5255.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "esa es la respuesta es muy bueno el",
            "start": 5262.11,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "debate con todo",
            "start": 5267.21,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "respecto",
            "start": 5269.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a prop\u00f3sito de la justicia el 14",
            "start": 5274.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "preparamos un documento donde mostramos",
            "start": 5278.139,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "los perfiles de ex funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 5281.079,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "empresarios que tienen cuentas",
            "start": 5284.92,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "pendientes con la justicia en m\u00e9xico los",
            "start": 5287.019,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "extraditables",
            "start": 5289.329,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "hablaba de la importancia de que el ex",
            "start": 5290.769,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "director de pemex hable de qu\u00e9 fue lo",
            "start": 5293.8,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que sucedi\u00f3 con el caso odebrecht con la",
            "start": 5296.289,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica pero a\u00fan est\u00e1n",
            "start": 5299.23,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "pendientes varios procesos de",
            "start": 5301.329,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n como le mencionaba si nos",
            "start": 5302.469,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pueden mencionar cu\u00e1les son las",
            "start": 5305.679,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "implicaciones pol\u00edticas de estos",
            "start": 5306.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "procesos qu\u00e9 importancia tiene la lucha",
            "start": 5309.67,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "contra la corrupci\u00f3n y terminar con la",
            "start": 5312.07,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "impunidad y c\u00f3mo va la extradici\u00f3n del",
            "start": 5314.11,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "ex titular de la agencia de",
            "start": 5316.48,
            "duration": 2.849
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n criminal que al parecer",
            "start": 5317.499,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en canad\u00e1 ya hay fecha para que",
            "start": 5319.329,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "llegue a m\u00e9xico y tambi\u00e9n rinda cuentas",
            "start": 5321.73,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "bueno bien lo m\u00e1s importante es el",
            "start": 5324.72,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 5328.38,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5331.34,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "purificaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 5332.599,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "el que no se repitan de estos hechos",
            "start": 5336.679,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "abominables",
            "start": 5340.67,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que no se repita el saqueo",
            "start": 5343.24,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s la corrupci\u00f3n",
            "start": 5346.44,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "que no impere la corrupci\u00f3n",
            "start": 5349.86,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "nadie se atreva a decir",
            "start": 5354.58,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "como sucedi\u00f3",
            "start": 5358.8,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "que la corrupci\u00f3n era parte de la",
            "start": 5361.55,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "cultura del pueblo de mexico ofendiendo",
            "start": 5364.219,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "a la inmensa mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 5368.289,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "entonces no solo es el proceso judicial",
            "start": 5374.09,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "sino el ejemplo",
            "start": 5378.659,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el que no",
            "start": 5383.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se celebr\u00e9",
            "start": 5385.5,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5388.94,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se festeje",
            "start": 5390.49,
            "duration": 9.499
        },
        {
            "text": "al corrupto sino que se le estigmatice",
            "start": 5393.34,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver mucho",
            "start": 5400.2,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "con la transformaci\u00f3n porque antes",
            "start": 5402.98,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "se llegaba a extremos de decir que si no",
            "start": 5408.67,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se transaba no se avanzaba",
            "start": 5413.41,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "llegaba un servidor p\u00fablico a ocupar un",
            "start": 5416.47,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "cargo",
            "start": 5419.92,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y si no robaban era tonto",
            "start": 5421.5,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5426.51,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 en algunos casos no en todos",
            "start": 5428.11,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "afortunadamente porque",
            "start": 5431.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "el pueblo de mexico tiene muchos valores",
            "start": 5434.37,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y es un pueblo honesto pero en algunos",
            "start": 5437.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "casos se le lleg\u00f3 a decir a los hijos",
            "start": 5440.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estudia para que cuando seas grande seas",
            "start": 5442.73,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "como don fulano un reverendo ladr\u00f3n",
            "start": 5445.56,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5449.14,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "un pol\u00edtico",
            "start": 5450.869,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n famoso finado dec\u00eda que pol\u00edtico",
            "start": 5453.06,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pobre pobre pol\u00edtico",
            "start": 5457.14,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "otro pol\u00edtico tambi\u00e9n finado",
            "start": 5460.06,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "parte de la picaresca pol\u00edtica mexicana",
            "start": 5464.62,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que la moral",
            "start": 5469.68,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "era un \u00e1rbol que daba moras",
            "start": 5473.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y que serv\u00eda para apurar",
            "start": 5476.29,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5479.199,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "era lo que predominaba",
            "start": 5482.8,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos",
            "start": 5486.41,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "morales de ninguna \u00edndole",
            "start": 5489.17,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5490.7,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5492.07,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de inmediato llegaban a los cargos",
            "start": 5493.61,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "residencias",
            "start": 5496.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lujosas",
            "start": 5498.95,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "sus departamentos en nueva york",
            "start": 5503.21,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "las zonas m\u00e1s exclusivas en miami eso de",
            "start": 5509.59,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "miami",
            "start": 5513.34,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "era como tener una",
            "start": 5514.89,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en casa en cualquier colonia popular",
            "start": 5520.35,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "en nuestras ciudades",
            "start": 5525.29,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s com\u00fan eran hasta vecinos",
            "start": 5527.929,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "en departamentos",
            "start": 5532.389,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto da\u00f1o le hicieron al pa\u00eds con eso",
            "start": 5536.79,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed las deudas",
            "start": 5542.01,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed que no alcance el presupuesto",
            "start": 5544.85,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "y sobre todo la desigualdad monstruosa",
            "start": 5550.98,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 5554.25,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5557.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la causa principal de la desigualdad",
            "start": 5558.94,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "es la corrupci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 5563.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5566.69,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "hay que tener",
            "start": 5568.159,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ninguna duda al respecto",
            "start": 5570.699,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "la profunda desigualdad que hay en",
            "start": 5574.139,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "mexico se le debe a la corrupci\u00f3n",
            "start": 5576.209,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "porque unos cuantos se robaban el dinero",
            "start": 5581.64,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "y los bienes del pueblo de la mayor\u00eda de",
            "start": 5586.869,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 5590.05,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entonces por eso lo de la llegada",
            "start": 5591.3,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or lo soy ya va a ayudar mucho lo",
            "start": 5595.63,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "mismo el caso de este se\u00f1or ser\u00f3n",
            "start": 5599.739,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5603.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "un jefe de polic\u00eda",
            "start": 5606.139,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "dirigiendo una tortura",
            "start": 5609.04,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pa\u00eds viv\u00edamos imag\u00ednense que el",
            "start": 5614.82,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad p\u00fablica de el",
            "start": 5619.65,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gobierno de felipe calder\u00f3n",
            "start": 5622.59,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ten\u00eda acuerdos de una de las bandas de",
            "start": 5624.97,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "la delincuencia",
            "start": 5628.81,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "el secretario de seguridad p\u00fablica",
            "start": 5634.11,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y as\u00ed estaba podrido el r\u00e9gimen pues",
            "start": 5638.47,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "resulta que los este escritores y",
            "start": 5642.82,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "periodistas a\u00f1oran",
            "start": 5646.27,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y el regreso a esa podredumbre",
            "start": 5648.78,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en su derecho porque vivimos en",
            "start": 5653.86,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "democracia qui\u00e9n va a decidir",
            "start": 5657.61,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s lo",
            "start": 5660.68,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el pueblo de manera libre",
            "start": 5664.6,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "va a decidir qu\u00e9 quiere hacia adelante",
            "start": 5667.97,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "como quiere elaborar su destino",
            "start": 5673.26,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "el de su familia el de sus hijos el de",
            "start": 5676.15,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "las nuevas generaciones es una decisi\u00f3n",
            "start": 5679.12,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "libre y soberana yo ya no quiero volver",
            "start": 5681.969,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "a ocuparme de estos asuntos porque",
            "start": 5685.21,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n en el l\u00edmite de lo pol\u00edtico",
            "start": 5689.28,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "electoral y no quiero bajarme",
            "start": 5693.989,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "a la arena pol\u00edtica electoral",
            "start": 5698.05,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "por respeto a la investidura",
            "start": 5703.53,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "presidencial sin embargo",
            "start": 5705.78,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "lo tengo que hacer porque",
            "start": 5708.969,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "soy",
            "start": 5712.88,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pues se\u00f1alado",
            "start": 5715.35,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y tengo que",
            "start": 5718.5,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "utilizar mi derecho de r\u00e9plica adem\u00e1s es",
            "start": 5721.22,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5724.7,
            "duration": 1.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5725.19,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en el debate democr\u00e1tico",
            "start": 5726.44,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pues yo creo que s\u00ed s\u00ed \u00e9ste",
            "start": 5732.59,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "me involucran",
            "start": 5739.65,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "pues voy a ejercer mi derecho de r\u00e9plica",
            "start": 5742.13,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "o creen ustedes que no debo hacerlo",
            "start": 5744.67,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ser\u00eda bueno preguntarle a la gente este",
            "start": 5750.96,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "si me tengo que quedar callado",
            "start": 5755.55,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "para m\u00ed va a estar dif\u00edcil porque",
            "start": 5761.54,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "siempre digo lo que pienso",
            "start": 5763.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5766.59,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "a lo mejor eso tambi\u00e9n se pone a",
            "start": 5768.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n de la gente y si la gente",
            "start": 5770.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "recomienda que yo no responda no lo",
            "start": 5772.73,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "har\u00eda",
            "start": 5775.52,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero no voy a todas porque si no no",
            "start": 5778.01,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "trabajar\u00eda",
            "start": 5781.82,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "o sea imag\u00ednense este",
            "start": 5783.45,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "sin presumir soy el presidente m\u00e1s",
            "start": 5787.489,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "atacado",
            "start": 5791.84,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos 100 a\u00f1os",
            "start": 5794.2,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "diario",
            "start": 5801.739,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "son ataques",
            "start": 5803.52,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es un timbre de orgullo",
            "start": 5808.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque quiere decir que",
            "start": 5812.03,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "vamos avanzando tambi\u00e9n de una vez lo",
            "start": 5814.48,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "digo porque como me gusta la historia",
            "start": 5818.77,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "s\u00e9 muy bien soy el presidente electo",
            "start": 5825.11,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 5830.77,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "de mayor edad",
            "start": 5832.949,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en la historia",
            "start": 5836.4,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "f\u00edjese c\u00f3mo cambian las cosas",
            "start": 5842.46,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el presidente es cortines",
            "start": 5849.05,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "le dec\u00edan del viejito",
            "start": 5854.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se ven como tambi\u00e9n a m\u00ed me dicen as\u00ed",
            "start": 5857.46,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que estoy que estoy chequeando",
            "start": 5859.73,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5863.72,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "bueno pues no",
            "start": 5866.17,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "era un joven aso",
            "start": 5868.74,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5871.92,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "don adolfo ruiz cortines en comparaci\u00f3n",
            "start": 5873.62,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "con mi persona",
            "start": 5877.409,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "el entro m\u00e1s joven",
            "start": 5881.04,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "a la presidencia",
            "start": 5883.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 5885.83,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estamos hablando de elecci\u00f3n",
            "start": 5887.79,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "si nos comparamos con el presidente d\u00edas",
            "start": 5891.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pues entonces gana pero \u00e9l dentro como",
            "start": 5893.15,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "los 48 a\u00f1os tambi\u00e9n muy joven m\u00e1s que se",
            "start": 5896.51,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "mantuvo",
            "start": 5900.13,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "34 a\u00f1os",
            "start": 5902.25,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5905.93,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "cuando ten\u00eda 81 a\u00f1os",
            "start": 5907.67,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "se retir\u00f3 se tuvo que ir al exilio",
            "start": 5911.4,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pero bueno tambi\u00e9n ese es un buen dato",
            "start": 5917.47,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 5921.4,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y seguir teniendo energ\u00eda suficiente",
            "start": 5923.58,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 que tambi\u00e9n",
            "start": 5928.38,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "la paciencia",
            "start": 5931.46,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "la prudencia",
            "start": 5934.48,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "se requiere",
            "start": 5937.05,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "la sabidur\u00eda y nunca perder algo que es",
            "start": 5939.17,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 5943.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda",
            "start": 5945.2,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "un presidente que admiro mucho",
            "start": 5947.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "regalas a los cargas",
            "start": 5949.63,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el amor al pueblo",
            "start": 5951.96,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "as\u00ed como cu\u00e1les seremos patriota",
            "start": 5957.25,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y como madero",
            "start": 5961.58,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "es el ap\u00f3stol de la democracia",
            "start": 5964.27,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "el presidente que m\u00e1s amor lee profana",
            "start": 5968.09,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "vale",
            "start": 5973.4,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "ten\u00eda al pueblo",
            "start": 5975.81,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "le profesaba al pueblo",
            "start": 5979.36,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y eso es muy",
            "start": 5982.969,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5986.05,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "vamos a terminar ya la conferencia nos",
            "start": 5988.639,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "vemos ma\u00f1ana en manzanillo en colima",
            "start": 5992.599,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 5998.33,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "yo yo yo te voy a responder por el",
            "start": 6003.27,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana bueno muchas gracias",
            "start": 6005.4,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no est\u00e9",
            "start": 6012.25,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "no porque tambi\u00e9n se hubo mala",
            "start": 6015.63,
            "duration": 10.029
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre eso de qu\u00e9",
            "start": 6021.57,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de guanajuato",
            "start": 6025.659,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "de irapuato salamanca en helic\u00f3ptero y",
            "start": 6028.53,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "que de helic\u00f3ptero",
            "start": 6033.03,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y de salamanca para zapopan en",
            "start": 6035.18,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero no fue por carretera todo",
            "start": 6039.05,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6042.39,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y estuvimos aqu\u00ed s\u00ed para ver algunas",
            "start": 6044.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "cosas y tambi\u00e9n para caminar",
            "start": 6049.21,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la pista",
            "start": 6052.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "hacer un poco de ejercicio",
            "start": 6055.949,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no no no pude batear fue nada m\u00e1s este",
            "start": 6058.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "caminar",
            "start": 6062.209,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y luego nos fuimos a un hotel en",
            "start": 6064.04,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "guadalajara y ah\u00ed descansamos y ahora",
            "start": 6067.61,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "vamos a inaugurar un cuartel de la",
            "start": 6070.49,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "guardia nacional aqu\u00ed en jalisco y nos",
            "start": 6074.3,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "vamos a manzanillo",
            "start": 6076.88,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "si tambi\u00e9n por carretera si los \u00fanicos",
            "start": 6080.2,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que usan aviones y helic\u00f3pteros",
            "start": 6083.38,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "son los que tienen que ver con la",
            "start": 6086.19,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "seguridad porque ellos tienen que llegar",
            "start": 6088.68,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pido en todo",
            "start": 6092.4,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y su trabajo lo amerita",
            "start": 6095.989,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n",
            "start": 6100.19,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pendientes viendo todo lo que sucede en",
            "start": 6102.139,
            "duration": 9.411
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y ellos me informan claro s\u00ed",
            "start": 6106.429,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "toco madera se necesitar\u00e1 ir a un lugar",
            "start": 6112.54,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "pronto por una emergencia entonces si me",
            "start": 6117.93,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "trasladar\u00eda",
            "start": 6122.5,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n un helic\u00f3ptero de la secretar\u00eda",
            "start": 6124.52,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "defensa o de marina pero no es necesario",
            "start": 6128.63,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "este es importante tambi\u00e9n",
            "start": 6134.9,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y recorrer el pa\u00eds",
            "start": 6139.38,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a ras de tierra que va uno viendo",
            "start": 6141.76,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si llego en helic\u00f3ptero",
            "start": 6146.3,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "cuando voy a enterar de c\u00f3mo est\u00e1n los",
            "start": 6149.3,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "caminos",
            "start": 6150.739,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "entonces si voy viendo como usted el",
            "start": 6153.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mantenimiento de las carreteras",
            "start": 6156.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "soy como supervisor de obra para la",
            "start": 6159.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "secretaria de comunicaciones es otro de",
            "start": 6162.5,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mis trabajos que tengo muy bien nos",
            "start": 6164.39,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "vemos ma\u00f1ana dios",
            "start": 6167.03,
            "duration": 3.17
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] bueno nos da much\u00edsimo gusto estar en jalisco aqu\u00ed en zapopan estuvimos ayer aqu\u00ed y tambi\u00e9n en guadalajara estuvimos haciendo una supervisi\u00f3n esta escuela de aviaci\u00f3n militar y descansamos en un hotel guadalajara el prop\u00f3sito de hacer aqu\u00ed la reuni\u00f3n de seguridad pues es entendible aqu\u00ed hemos y enfrentado a la delincuencia organizada aqu\u00ed es la sede de uno de los grupos de la delincuencia organizada en jalisco se est\u00e1 trabajando de manera coordinada aqu\u00ed desde el principio el gobernador enrique alfaro se ha hecho cargo de coordinar las mesas que se re\u00fanen todos los d\u00edas los integrantes de las mesas que se re\u00fanen todos los d\u00edas para tratar el tema de la seguridad lo mismo que hacemos a nivel nacional [M\u00fasica] reunirnos diarios a nivel federal desde el palacio nacional se hace aqu\u00ed en jalisco y encabeza esa mesa de coordinaci\u00f3n de todas las instituciones que tienen que ver con la seguridad el gobernador hemos estado trabajando repito de manera organizada como lo expres\u00e9 ayer podemos tener diferencias y eso es consustancial a la democracia nadie debe alarmarse la democracia es pluralidad es garantizar el derecho a disentir sin embargo en asuntos como este que tiene que ver con la seguridad del pueblo con garantizar la paz la tranquilidad de los ciudadanos estamos las autoridades obligados actuar de manera coordinada hacer a un lado las bander\u00edas partidistas y eso es lo que estamos llevando a cabo en el caso de jalisco vamos a iniciar si les parece con un informe del gobernador de jalisco enrique alfaro posteriormente informar\u00eda el secretario de la defensa el general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez terminando el general secretario abrimos para si hay algunas preguntas de partes a lo mejor no hace falta pero bueno de todas maneras este se abre para que podamos contestar preguntas entonces le damos la palabra retos bienvenido jalisco se\u00f1or presidente esta siempre ser\u00e1 su casa por todo lo que ha pasado en las \u00faltimas semanas estoy consciente de que escuchando este mensaje hay personas que apuestan porque este ser\u00e1 un discurso de confrontaci\u00f3n que ponga de manifiesto las diferencias que nos han alejado otros por el contrario imaginan tal vez que mi mensaje implicar\u00e1 un acto de sometimiento como \u00fanica salida para volver a contar con su respaldo en momentos dif\u00edciles sin embargo tengo que decir que no tomar\u00e9 ninguno de esos caminos y quiero explicarle por qu\u00e9 en tiempos de tanta incertidumbre creo pertinente citar al fil\u00f3sofo y humanista franc\u00e9s michel de monta\u00f1a cuya obra se construy\u00f3 a partir de una pregunta b\u00e1sica que se yo en los ensayos libro que fran\u00e7ois mitterrand cargo en su fotograf\u00eda oficial como presidente de la rep\u00fablica hay un pasaje que habla de como la pol\u00edtica se puede llegar a un mismo fin por distintos caminos en particular se\u00f1alaba que para resolver un conflicto entre un actor de la escena local y un soberano un jefe de estado se podr\u00eda elegir entre el sometimiento para invocar a la misericordia del m\u00e1s poderoso a un acto b\u00e9lico heroico que te llevar\u00e1 a luchar hasta el final y as\u00ed conquistar el perd\u00f3n oa la ruta de defender con valent\u00eda tus convicciones y as\u00ed ganarte el respeto de quien ostenta el poder este \u00faltimo es el camino que debe tomar por diferentes razones que quiero explicar brevemente primero porque se primero porque la historia federalista de jalisco no me deja otra opci\u00f3n s\u00e9 que ustedes igual que yo tiene una gran admiraci\u00f3n por personajes como prisciliano s\u00e1nchez valent\u00edn g\u00f3mez far\u00edas luis quintanar o francisco severo maldonado la lucha que ellos dieron por construir el sentido de la repubblica est\u00e1 hoy m\u00e1s vigente que nunca no me comparar\u00eda jam\u00e1s con alguno de ellos pero honrar su memoria es para m\u00ed un obligaci\u00f3n moral defender los intereses de mi estado es mi responsabilidad principal y pienso siempre cumplirla cabalmente en segundo lugar porque estoy convencido de que un hombre como usted que se form\u00f3 luchando contra la l\u00f3gica del poder siendo un pol\u00edtico que defiende como pocos los principios en los que cree sabr\u00e1 valorar una posici\u00f3n de congruencia por encima de la simulaci\u00f3n del entreguismo y los discursos huecos por los que optan otros entes en tercer lugar porque s\u00e9 que podemos distinguir la diferencia entre la congruencia y la bravuconer\u00eda entre la firmeza y las ganas de pelear defender a jalisco no significa confrontarse con el gobierno de la rep\u00fablica tener diferencias en la manera de ver algunos temas no significa que seamos enemigos hablar con la verdad y de frente puede hacerse tambi\u00e9n con respeto y reconocimiento al presidente de todos los mexicanos a partir de estas reflexiones quiero darle hoy un mensaje sencillo y respetuoso se\u00f1or presidente estoy aqu\u00ed no solo para acompa\u00f1arlo en su gira de trabajo sino para poner sobre la mesa toda nuestra voluntad para reconstruir la relaci\u00f3n entre el gobierno estatal y el gobierno de la rep\u00fablica hoy m\u00e1s que nunca jalisco necesita de su presidente por eso vengo voy a proponerle que nos demos la oportunidad de corregir el rumbo para iniciar una nueva etapa de di\u00e1logo y cooperaci\u00f3n por el bien de m\u00e9xico que lo hagamos a partir de un principio b\u00e1sico el respeto mutuo queremos apoyarlo desde jalisco en el proceso de transformaci\u00f3n nacional que usted encabeza porque coincidimos en la necesidad desmantelar el viejo r\u00e9gimen y de reconstruir al pa\u00eds desde sus cimientos lo digo de coraz\u00f3n solo pedimos ser escuchados que los asuntos de inter\u00e9s nacional en los que los estados que formamos este pa\u00eds no estemos de acuerdo con la federaci\u00f3n se han puesto sobre la mesa con voluntad para encontrar una salida voluntad de nuestra parte para respaldar el proyecto de naci\u00f3n que usted encabeza y que representa la esperanza de millones de mexicanos pero tambi\u00e9n voluntad de su parte para escuchar los planteamientos que desde le damos un nuevo sentido y significado a la idea de lo nacional pongo s\u00f3lo un ejemplo debemos respaldar y por supuesto lo digo de convicci\u00f3n debemos respaldar con firmeza su lucha por acabar con los intereses econ\u00f3micos que sometieron al poder p\u00fablico ese fue su compromiso y ese es el mandato del pueblo en eso no hay discusi\u00f3n pero cuando como gobernador planteo me impone oposici\u00f3n a los decretos que echan abajo inversiones en energ\u00edas limpias y con ellos los compromisos que como pa\u00eds tenemos escala global para combatir el cambio clim\u00e1tico no creo estar no poniendo a la lucha que usted est\u00e1 dando de manera correcta contra las empresas abusivas esa lucha tiene que mantenerse por eso hoy me parece dif\u00edcil de entender el que si compartimos con usted el compromiso por cuidar el medio ambiente hayamos tenido que llevar un asunto como \u00e9ste al terreno de una controversia constitucional y sin embargo estoy convencido tambi\u00e9n de que podemos a\u00fan resolverlo dialogando encontrando un punto de consenso del que el gobierno federal y la agenda ambiental salgan fortalecidos presidente este pa\u00eds se puede todav\u00eda poner de acuerdo en lo sustantivo y en torno a eso construir una nueva idea de naci\u00f3n basada en el respeto y la fraternidad usted debe encabezar ese esfuerzo y contar\u00e1 siempre con jalisco para construir esta nueva historia si no es as\u00ed como podremos enfrentar el reto que vivimos en materia de salud p\u00fablica c\u00f3mo vamos a iniciar el camino de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica en medio de la adversidad c\u00f3mo vamos a enfrentar a la delincuencia organizada que quiere someter al estado mexicano los resultados que hemos tenido el jalisco en materia de seguridad son el mejor ejemplo de como coordinados podemos enfrentar los retos m\u00e1s complejos en un a\u00f1o de trabajo tenemos aqu\u00ed un par de l\u00e1minas nada m\u00e1s para no extenderme ya adem\u00e1s en un a\u00f1o de trabajo logramos reducir de manera significativa la incidencia delictiva en el an\u00e1lisis general con una reducci\u00f3n de una cuarta parte respecto al primer semestre del 2018 en todos los delitos ah\u00ed est\u00e1n incluidos homicidios fraudes todo tipo de delitos pero lo m\u00e1s importante si vamos a la siguiente es que los delitos en los que nos concentramos con un sentido estrat\u00e9gico la reducci\u00f3n en el primer semestre del a\u00f1o comparado con el 2018 es de casi el 40 por ciento presidente y esto pone en evidencia que la coordinaci\u00f3n con el ej\u00e9rcito con la marina con la guardia nacional ha sido efectivo que hemos podido encontrar un espacio de entendimiento como bien lo dijo al margen de las agendas pol\u00edticas en eso mi reconocimiento y mi agradecimiento por el apoyo que nos ha dado presidente y los resultados creo que son sin duda alentadores pero el reto todav\u00eda es enorme y hay muchas cosas por corregir y al final si la gente no se siente segura las cifras sirven de muy poco s\u00e9 que no vamos a fallar y que cada quien cumplir\u00e1 con su responsabilidad quiero terminar mi intervenci\u00f3n con una \u00faltima idea la crisis econ\u00f3mica que vivimos es de proporciones nunca antes vistas los estados no vamos a poder reconstruir nuestras econom\u00edas sin la ayuda de la federaci\u00f3n no se trata simplemente de extender la mano para pedir m\u00e1s recursos no se trata de acordar una estrategia integral que nos permita salir adelante como pa\u00eds una estrategia que se construye en consenso con la iniciativa privada sin eventos protocolarios sin agendas particulares disfrazadas del bien com\u00fan pero tambi\u00e9n construida sin descalificaciones entendiendo que son muchos m\u00e1s los empresarios mexicanos buenos que los malos una estrategia que tambi\u00e9n incluye a los trabajadores a las universidades y al sector social una estrategia que abra la posibilidad de convocar lo digo siempre con respeto a un nuevo pacto fiscal justo y equitativo para que las finanzas p\u00fablicas puedan jugar de verdad un papel un papel importante en el proceso de reactivaci\u00f3n una estrategia que nos permita aprovechar el nuevo entendimiento que usted buena inteligencia ha construido con otros principales socios comerciales una estrategia que articula el potencial productivo de cada regi\u00f3n del pa\u00eds para fortalecer nuestra capacidad de competir a escala global este es el momento de que nos convoque para ponernos manos a la obra aqu\u00ed estemos listos para hacer nuestra parte se\u00f1or presidente valoro enormemente su visita a nuestro estado en tiempos complicados su presencia aqu\u00ed es una se\u00f1al clara de que podemos superar los momentos de tensi\u00f3n que se han vivido para cerrar filas con usted por el bien de m\u00e9xico yo he decidido hacer todo lo que est\u00e9 a mi alcance para lograr este prop\u00f3sito asumo con entereza y humildad la responsabilidad de corregir lo que yo haya hecho mal usted tiene mi respeto y mi aprecio y s\u00e9 que jalisco contar\u00e1 con su presidente muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente buenos d\u00edas en el estado de jalisco cuenta con 125 municipios y una poblaci\u00f3n de casi 8 millones de habitantes en nueve de ellos se concentra el 68 por ciento de la poblaci\u00f3n un poco m\u00e1s de 5 millones y en estos nueve municipios que no en guadalajara zapopan tlaquepaque tlajomulco de z\u00fa\u00f1iga tonal\u00e1 a puerto vallarta el salto lagos de moreno y tepatitl\u00e1n de morelos son donde se concentra tambi\u00e9n la parte delictual del estado ahorita lo vamos a ver m\u00e1s adelante adelante por favor la incidencia delictiva de los delitos que le da seguimiento el secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica en todos ellos la excepci\u00f3n del de extorsi\u00f3n es el que se identifica que va al arte a la alta tiene un octavo lugar dentro de la estad\u00edstica que saca el secretariado todos los dem\u00e1s delitos tienen desde n\u00fameros hacia la baja y ahorita vamos a ver las estad\u00edsticas del que sigue por favor el robo de veh\u00edculos aqu\u00ed podemos observar en el acumulado como del 2018 2019 2020 va tiene esa tendencia 2018 hubo 19 mil 786 robo de veh\u00edculos en el 2019 16 mil 106 y lo que va del a\u00f1o en seis meses de este a\u00f1o cuatro mil 644 en homicidios dolosos del 18 al 19 hubo un incremento del 19 al 20 hay una reducci\u00f3n en el 19 son m\u00e1s de 2.000 homicidios en lo que va de estos 6 meses \u00fanicamente 739 en el robo a negocios de igual manera es una tendencia de reducci\u00f3n 2018 m\u00e1s de 16.000 en el 1914 1000 y en el 20 4.283 en extorsiones tambi\u00e9n tiene esa misma tendencia 755 712 y 303 en lo que va del a\u00f1o el robo a transportistas este en el 2018 fueron 659 eventos en el 19 299 lo que va del a\u00f1o 161 en robo a casa-habitaci\u00f3n con la misma tendencia hacia la baja 2018 m\u00e1s de 8000 eventos en el 2019 6.700 en lo que va del a\u00f1o 1927 el narcomenudeo el narcomenudeo tambi\u00e9n dentro de lo que se tiene registrado en el secretariado tenemos dos mil 316 eventos en el 19 1714 y en el 2000 20 436 y aqu\u00ed est\u00e1 la gr\u00e1fica que pueden ustedes observar como la tendencia va hacia la baja se puestos los secuestros comparando los a\u00f1os en el 2018 el 19 hubo un incremento de 44 registros de este delito y en lo que va del 2020 llevamos 6 en violaciones lo que es violaci\u00f3n tenemos tambi\u00e9n un incremento del 18 al 19 de casos y del 19 al 20 tambi\u00e9n una reducci\u00f3n importante de 432 a 154 tomando en consideraci\u00f3n todos los delitos de impacto tiene tambi\u00e9n una tendencia similar 2018 tenemos 84 mil 41 eventos en el 1977 mil 765 y en el 2020 25.326 esto repito es conforme al seguimiento que da el secretariado ejecutivo considerando los homicidios dolosos en la presente administraci\u00f3n aqu\u00ed en jalisco y hasta el mes de mayo es lo que se tiene registrado el estado ocupa el quinto lugar con 2.802 homicidios y si consideramos estos mismos homicidios por cada 100 mil habitantes el estado ocupa el 12 lugar muy cercano a la media nacional los municipios con mayor incidencia se identificaron 14 municipios en donde hay incidencia delictiva en estos 14 est\u00e1n los 9 con mayor n\u00famero de habitantes y hay 5 en donde se concentra hay hay presencia de todos los delitos a los cuales se les da seguimiento y se atiende estos son guadalajara zapopan san pedro tlaquepaque tonal\u00e1 y tlajomulco de z\u00fa\u00f1iga estos cinco primeros son los donde se se concentra el mayor n\u00famero de eventos delictivos la que sigue por favor en cuanto a seguridad p\u00fablica en el estado de las fuerzas estatales tienen una presencia de casi 30.000 elementos en lo que es los 5 municipios de zapopan guadalajara san pedro tlaquepaque tonal\u00e1 y tlajomulco que son donde se concentra la incidencia delictiva ah\u00ed tienen el estado 22.000 hombres en estos en estos cinco municipios 22.000 polic\u00edas que est\u00e1n atendiendo esta situaci\u00f3n y en los otros municipios hay casi 7.500 distribuidos en zapopan en lo que es a popa y guadalajara el \u00e1rea metropolitana casi 15.000 polic\u00edas en un 50% atendiendo la incidencia delictiva en cuanto a fuerzas de seguridad federales se tiene una presencia importante tambi\u00e9n apoyando al estado sedena semar guardia nacional aqu\u00ed vemos los efectivos que se tienen y los operativos que est\u00e1n en rojo hacemos un total de cinco mil trescientos cincuenta y cinco elementos operativos desplegados en todo el estado coadyuvando donde con el esfuerzo que se realiza y que sumado a lo que tiene la polic\u00eda estatal y municipal hacemos un total de 40 mil 483 elementos aqu\u00ed en jalisco y 35 mil 273 que est\u00e1n en operando en las 8 coordinaciones de la guardia nacional en las que se dividen en jalisco en estas ocho coordinaciones se tienen ya 29 instalaciones de la guardia y solamente nos queda una m\u00e1s porque ya existe en puerto vallarta estas 29 est\u00e1n establecidas en mezquitic en tequila zapopan ahualulco del mercado puerto vallarta mascota a meca la huerta ocular cl\u00e1sico de su llegada tuxpan sayula tamazula de gordiano jocotepec ixtlahuac\u00e1n de los membrillos ocotl\u00e1n el salto tepatitl\u00e1n de morelos lagos de moreno tlaquepaque hay tres instalaciones tonal\u00e1 yukio y colotl\u00e1n que tambi\u00e9n hay tres instalaciones entonces est\u00e1 esta presencia de la guardia nacional estas instalaciones de la guardia nacional buscan que tenga esta esta fuerza esta guardia nacional una presencia en todo el territorio de jalisco que genere condiciones de seguridad estando ah\u00ed atienda la problem\u00e1tica delincuencial que se presenta que no tengan que ir desde guadalajara desde la capital atender una problem\u00e1tica en ocotl\u00e1n o en tonal\u00e1 sino que ya haya fuerzas en en esos lugares que atiendan lo que se est\u00e9 presentando esa es la estrategia que se ha buscado en esa presencia territorial en jalisco y en todos los estados de la rep\u00fablica los aseguramientos que se han tenido a trav\u00e9s de la administraci\u00f3n por parte de las fuerzas federales mencionar\u00e9 aqu\u00ed los 512 detenidos que se han realizado de dos mil sesenta y seis plant\u00edos de marihuana destruidos en m\u00e1s de 22 toneladas de marihuana asegurada cuatrocientos cuarenta y siete kilogramos de coca\u00edna asegurada 603 armas entre cortas y largas m\u00e1s de 52.000 cartuchos asegurados ocho laboratorios clandestinos en el estado de 2.208 mil 380 d\u00f3lares y casi un mill\u00f3n de pesos en cuanto al robo de hidrocarburos que es un delito que tambi\u00e9n se se presenta aqu\u00ed en el estado hay tres ductos tenemos el doctor le\u00f3n aguascalientes el ducto cactus guadalajara y el doctor salamanca guadalajara en estos tres ductos hemos localizado 412 tomas clandestinas hemos asegurado 98 veh\u00edculos han recuperado 486 mil 201 litros de combustible 5 predios y 25 personas este es el esfuerzo que se ha hecho guardia nacional de mar y sedena en lo que es la seguridad en los ductos se han identificado cinco municipios en los que est\u00e1n la mayor cantidad de estas tomas trajo muchos aport\u00f3 manejo tala zapopan y atotonilco adelante por favor esta es en relaci\u00f3n a las tomas clandestinas en el 2018 se detectaron mil 460 tomas clandestinas con una desviaci\u00f3n de casi 4.000 barriles diarios en en el 2019 nada m\u00e1s 185 tomas y las desviaciones de 322 desde barriles diarios de crudo y en el 2020 \u00fanicamente 48 \u00e1tomos con 190 de estas tomas clandestinas representan lo que se extrae aqu\u00ed en el estado representan en 1.07 por ciento del total del nivel nacional en cuanto a recursos que son asignados al estado y que tienen una injerencia directa en la seguridad est\u00e1 el fas el forte sec y el fortamun y aqu\u00ed vemos las cantidades de 377 millones en el zar fas en 263 en el forte sec y en el fortamun cinco mil 632 millones estos recursos van destinados a fortalecer diferentes aspectos de la seguridad y en cuanto a los programas sociales son 18 programas en los cuales tenemos m\u00e1s de un mill\u00f3n de beneficiarios haciendo un total de recursos que llegan al estado m\u00e1s de 13 mil 22 millones de pesos estos programas sociales van enfocados precisamente a donde se identifica que se generan las causas que van a provocar la la violencia la delincuencia en las diferentes partes de nuestra rep\u00fablica la que sigue por favor en cuanto a la atenci\u00f3n de la emergencia sanitaria en jalisco se cuentan con 62 instalaciones hospitalarias son 18 de linz 3 de liszt 37 del estado una de semar y 3 de sedena se tiene una disponibilidad del 85 por ciento de camas en cuanto a hospitalizaci\u00f3n y el 58 por ciento de camas de terapia intensiva adicionalmente se han realizado por parte de las fuerzas federales de seguridad instalaciones x solamente hay una a la que se le da este servicio hay 60 165 eventos de patrullaje y se tienen 10 fuerzas de reacci\u00f3n para apoyar al estado de alguna necesidad dentro de esta emergencia en cuanto a la axila la poblaci\u00f3n civil se ha aplicado el plan marina el plan de la guardia nacional y el plan dn3 en 52 eventos por lluvia en tres de derrame qu\u00edmico en dos explosiones en 32 incendios forestales en 6 accidentes vehiculares en un ferroviario y 1 a\u00e9reo emple\u00e1ndose m\u00e1s de 3.000 elementos y 279 veh\u00edculos en cuanto a b\u00fasqueda y rescate de de enero al 15 de julio de este a\u00f1o la estaci\u00f3n naval de b\u00fasqueda rescate y salvamento de vallarta con sus 14 elementos y sus dos embarcaciones defender han realizado 14 operaciones han rescatado a 11 personas y han realizado 3 evacuaciones m\u00e9dicas estos m\u00e9todos espec\u00edficos muy bien pues este es el informe vamos a abrir para las preguntas los que preguntaron ayer se esperan a la segunda ronda para que haya equidad entonces vamos y luego gracias rub\u00ed bobadilla del informador de aqu\u00ed en jalisco preguntarle presidente cu\u00e1l es su opini\u00f3n respecto de que jalisco encabeza a los estados con m\u00e1s cuerpos exhumados en fosas clandestinas en este sentido cuando podr\u00eda quedar concluido el centro de identificaci\u00f3n humana que prometi\u00f3 el subsecretario de derechos humanos en enero en su visita que al estado y en segundo lugar pues preguntarle usted en reiteradas ocasiones ha insistido en que la l\u00ednea 3 del tren ligero pues ya est\u00e1 en operaci\u00f3n sin embargo aqu\u00ed los alicientes todav\u00eda no tienen el servicio y la secretaria de comunicaciones y trasportes y el gobierno estatal no se ponen de acuerdo de cu\u00e1ndo podr\u00edan iniciar estas operaciones tiene ya usted una fecha concreta de cu\u00e1ndo los alicientes podr\u00edan comenzar a utilizar y aprovechar este servicio gracias bueno acerca de las fosas clandestinas hay un programa de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n para seguir identificando cuerpos desaparecidos es un programa yo dir\u00eda muy responsable serio profesional que nunca se hab\u00eda llevado a cabo y se ha ido avanzando aqu\u00ed en jalisco y en la mayor\u00eda de los estados de la republica est\u00e1 el cargo de alejandro encinas y el gobernador tambi\u00e9n est\u00e1 trabajando de manera coordinada para a seguir con este prop\u00f3sito de identificar al mayor n\u00famero de cuerpos de personas desaparecidas [M\u00fasica] y castigar a los responsables hace un momento inform\u00f3 el gobernador sobre este tema que ahora le voy a pedir que les explique lo que estamos haciendo de manera coordinada tuvo otra pregunta bueno ya se termin\u00f3 la obra y est\u00e1 en el proceso de transferencia o de tr\u00e1nsito hacia la operaci\u00f3n que le corresponde al gobierno del estado ya se est\u00e1n haciendo todas las pr\u00e1cticas qu\u00e9 se necesita para cubrir los protocolos y seg\u00fan informaci\u00f3n del secretario de comunicaciones vamos a poder inaugurar pero eso va a depender el gobierno del estado d la posibilidad que se tenga de la operaci\u00f3n del tren pero me dec\u00edan que a mediados de agosto primero de septiembre ya est\u00e1 primero de septiembre entonces este si esto es porque en enrique no comentas lo de las fosas y la identificaci\u00f3n lo que pudi\u00e9ramos en la presentaci\u00f3n presidente mientras por esa parte la prestaci\u00f3n dir\u00eda el d\u00eda de ayer habl\u00e9 con el secretario comunicaciones con iones espri\u00fa para poder proponer el presidente justamente hoy el que ya en funci\u00f3n de su agenda defina una fecha de inauguraci\u00f3n que puede estar entre el 15 de agosto y el primero de septiembre ya que estamos pr\u00e1cticamente minando las pruebas pre operativas ya la obra civil est\u00e1 pr\u00e1cticamente terminada estamos yendo los \u00faltimos ajustes estamos listos presidentes ya para empezar operaciones entonces hace la cuesti\u00f3n poner una fecha y tambi\u00e9n lo platicaremos en un rato m\u00e1s con el presidente nos ha dado la oportunidad pl\u00e1tica algunos temas en las pr\u00f3ximas horas en su visita a jalisco tambi\u00e9n vamos muy avanzado ya con el proceso con la secretaria de hacienda del compromiso de l\u00ednea 4 que ya est\u00e1 todos los trabajos de planeaci\u00f3n terminados y listos para poder arrancar tambi\u00e9n cuando presidente lo lo indique entonces creo que es una buena una muy buena noticia para jalisco que estamos ya en la orilla para iniciar operaciones de la l\u00ednea 3 despu\u00e9s de un proceso pues muy largo que fue responsable el presidente ni m\u00eda es un tema que nos dejaron ah\u00ed que tuvimos que resolver y que el presidente de su primer visita para jalisco tom\u00f3 la decisi\u00f3n de terminar una obra que ya se iba a anunciar desde hace dos a\u00f1os como terminada ya inclusive van a poner la placa de inauguraci\u00f3n y llevamos pues un a\u00f1o y medio trabajando sin parar pero estamos ya en la orilla y el primero de septiembre a m\u00e1s tardar parece ya estamos listos en condiciones de arrancar operaciones sobre el tema de desaparecidos pues siempre es cuesti\u00f3n de c\u00f3mo se quiera enfocar un asunto como est\u00e1 nosotros por supuesto que ver estas cifras nos obliga a seguir trabajando sin descanso pero estamos actuando como lo dijimos de un principio a partir de una premisa que es hablar con la verdad eso lo reconoci\u00f3 la secretaria gobernaci\u00f3n hace un par de d\u00edas alejando encinas jalisco est\u00e1 sumado a la estrategia que encabeza el presidente a nivel nacional para buscar a quienes est\u00e1n desaparecidos aqu\u00ed no vamos a esconder este tema estamos haciendo un enorme esfuerzo y somos el estado mejor trabajo seg\u00fan el informe que se present\u00f3 insisto antier mejor trabajo ha hecho en el tema de b\u00fasqueda con estos resultados nos falta en efecto concretar algunas cuestiones relacionadas con infraestructura y equipamiento que estamos trabajando con el subsecretario en cines y yo estimo que este mismo a\u00f1o estar\u00e1 culminado los trabajos que nos comprometimos a hacer la parte estatal va muy bien avanzando con m\u00e1s recursos y m\u00e1s apoyo para las \u00e1reas encargadas de la b\u00fasqueda con las \u00e1reas encargadas de atenci\u00f3n a v\u00edctimas pero hay una agenda de trabajo ah\u00ed permanente igual que ha sucedido cuando ha habido alguna diferencia hemos platicado en la \u00faltima visita de alejandro as\u00ed sucedi\u00f3 aclaramos las cosas y hoy pues ah\u00ed ah\u00ed est\u00e1 el tama\u00f1o del reto siete mil 180 personas denunciadas hoy en la reuni\u00f3n que tuvimos en la ma\u00f1ana el presidente dio la instrucci\u00f3n y por supuesto que nos vamos a concentrar en ello de que as\u00ed como hay cosas y resultados que nos hacen pensar que vamos en estrategia segura por el camino correcto tambi\u00e9n hay otros temas en espec\u00edfico que vamos a tener que apretar ajustar y al final estrategia para dar todav\u00eda mejores resultados estos son los n\u00famero el centro de identificaci\u00f3n forense tambi\u00e9n s\u00ed s\u00ed no tengo la fecha de inicio de los trabajos pero s\u00ed est\u00e1 confirmado el proyecto y yo s\u00e9 la paz con sus y ya estamos por iniciar el primero que es en coahuila se ha avanzado mucho coahuila con este prop\u00f3sito y seguimos con este compromiso que tenemos con familiares de personas desaparecidas muy buenos d\u00edas yo soy juncal zolano representando a las benditas redes sociales charro pol\u00edticos nopal trans y defensor de la verdad buenos d\u00edas se\u00f1or presidente se\u00f1or gobernador mi pregunta es la siguiente el pasado 27 de mayo el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador invit\u00f3 a gobernadores a tener un mayor control con las finanzas de los estados me refiero a cuidar la deuda p\u00fablica de los estados en este mismo sentido invit\u00f3 a los gobernadores asimismo el gobernador enrique alfaro citando cuando estaba en campa\u00f1as mencion\u00f3 mi compromiso es puntual no va a haber en mi gober en mi gobierno ni un solo peso de deuda p\u00fablica siguiendo este orden de ideas hoy nos encontramos con lo siguiente y me permito citar en febrero de 2019 el congreso local de jalisco aprueba un cr\u00e9dito de 5 mil 250 millones de pesos en julio de 2019 jalisco pide un pr\u00e9stamo para refinanciar deuda p\u00fablica por 14 mil 184 millones de pesos en enero de 2020 jalisco refinanci\u00f3 cr\u00e9dito de administraciones pasadas por mil 882 millones de pesos abril y febrero de 2020 jalisco solicita dos cr\u00e9ditos sin aprobaci\u00f3n del congreso por 800 millones de pesos abril de este mismo a\u00f1o otra vez jalisco obtiene pr\u00e9stamo por 300 millones de pesos y para concluir mayo de 2020 jalisco solicita un nuevo pr\u00e9stamo por 6 mil 200 millones de pesos es decir que tenemos un total de 33 mil millones de pesos uno podr\u00eda decir como jaliciense esto va destinado bueno pues para \u00e1reas necesarias el problema es cuando nos encontramos 5 millones aproximadamente fueron destinados a personajes que bueno lo comparan al gobernador con mariano pero me refiero a enrique krauze por concepto de un contrato de difusi\u00f3n sobre programas y actividades gubernamentales lo ha hecho es que pues el endeudamiento ya est\u00e1 ya est\u00e1 adquirido por el estado mi pregunta es la siguiente se\u00f1or gobernador podr\u00eda dar su palabra ahora que estamos bueno pues junto con el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador de no endeudar m\u00e1s al gobierno del estado de jalisco a menos de que sea por causa mayor y si me permite una segunda pregunta s\u00ed bueno por supuesto que es un planteamiento con muchas imprecisiones la deuda p\u00fablica no se puede destinar a pagar a medios de comunicaci\u00f3n la deuda p\u00fablica tiene que destinarse para proyectos de inversi\u00f3n productiva en segundo lugar es sostenido en todas mis responsabilidades como presidente de tlajomulco como presidente gualajara que la deuda puede ser un instrumento importante para apalancar proyectos para el desarrollo como presidente de tlajomulco contrat\u00e9 deuda y deje las finanzas de tlajomulco como las m\u00e1s sanas de su historia como presidente de gualajara contrat\u00e9 deuda y dej\u00e9 las finanzas de guadalajara con un nivel de solidez que nunca hab\u00edan tenido como gobernador del estado hemos tomado este camino que nos pone todav\u00eda con un nivel de endeudamiento per c\u00e1pita es decir la deuda por cada habitante galiciencia est\u00e1 muy por debajo de la media nacional hemos mantenido una comunicaci\u00f3n permanente aqu\u00ed se\u00f1alabas no s\u00e9 con base en qu\u00e9 que se aprob\u00f3 deuda sin el aval del congreso eso no se puede hacer pero lo m\u00e1s importante es que con la secretaria de hacienda porque se ha especulado dec\u00eda este tema es un motivo de conflicto con el gobierno federal yo creo que no yo creo que al final de cuentas el presidente ha expresado su opini\u00f3n y respetable y es entendible tambi\u00e9n por supuesto que nosotros tenemos que poner sobre la mesa que si se est\u00e1 hablando de la necesidad y tomar una ruta para poder resolver los problemas y rezagos de estructura que tiene jalisco a trav\u00e9s de estos mecanismos es porque no nos quedaba de otra simplemente el costo financiero que ha tenido la emergencia sanitaria para nuestro estado es del orden de los 5 mil 600 millones de pesos que tuvimos que resolver usando recursos que estaban etiquetados para apoyar a los municipios para hacer obras de escuelas de hospitales de infraestructura social que por supuesto considero prioritarios y en ese sentido estamos muy tranquilos con la decisi\u00f3n tomada quiero adem\u00e1s decir que la secretar\u00eda de hacienda- acompa\u00f1ado el proceso desde un principio es decir insisto m\u00e1s all\u00e1 de la posici\u00f3n y la opini\u00f3n que respetamos respecto a la ruta que hemos tomado lo que hemos hecho hacer las cosas bien y no debe haber ning\u00fan problema para que este proceso camine y se ha registrado una hacienda como tal porque ha cumplido con todos los pasos que marca la ley y segundo es un ejercicio de la soberan\u00eda del estado que han tomado tambi\u00e9n otros gobiernos estatales y que adicionalmente tiene como respaldo la calificaci\u00f3n que acaban de dar dos calificadoras internacionales en las que nuestra salud financiera particularmente la calidad de nuestro l\u00edneas de cr\u00e9dito subi\u00f3 de doble a menos a doble a por supuesto que no es la ruta nosotros lo que resolvimos es el recurso que necesitamos para enfrentar la emergencia sanitaria se tom\u00f3 una decisi\u00f3n que se ten\u00eda que tomar estamos en condiciones de tener finanzas sanas y de enfrentar con estos recursos la estrategia que hemos dise\u00f1ado para la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica es una ruta que vamos a defender como la correcta y por supuesto que no estamos como algunos han querido construir la idea hipotecando el futuro de jalisco estamos generando mecanismos de financiamiento que van a permitirnos fortalecer las finanzas estatales y una segunda pregunta se\u00f1or gobernador en el marco las manifestaciones pues lamentable caso de giovanni l\u00f3pez el pasado 4 de junio bueno aqu\u00ed en guadalajara vivimos manifestaciones donde en un inicio usted se\u00f1al\u00f3 y responsabiliz\u00f3 que todo esto las acciones violentas ven\u00edan por parte de la ciudad de mexico y llam\u00f3 textualmente los s\u00f3tanos del poder dicho esto tambi\u00e9n responsabiliz\u00f3 al presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador de ello posteriormente dio otro segundo v\u00eddeo donde mencionaba que no precisamente el presidente andr\u00e9s manuel de forma directa pero si gente de morena muy cercana al presidente continuando con esto el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y pidi\u00f3 que se mantuviera en lo dicho y bueno pues que se presentaran pruebas creo que es importante para los jalicienses saber en qu\u00e9 va c\u00f3mo va esta situaci\u00f3n y preguntarle ella tiene nos podr\u00eda compartir el nombre de las personas que acusan de apostar por la violencia para mantener el poder y se\u00f1alar con qu\u00e9 pruebas cuenta para sostener sus dichos y una m\u00e1s usted considera que ya se hizo justicia para ayudar a casi mes y medio de lo sucedido gracias un chut primero tendr\u00e9 la oportunidad como lo expresado es un momento de platicar un rato m\u00e1s con el presidente lo dije desde un principio est\u00e1n las grabaciones est\u00e1n los testimonios e inclusive los tengo preparados porque se ofrec\u00eda producto es el caso lo que dije siempre es que yo creo que el presidente es un hombre de bien que no har\u00eda algo para lastimar a jalisco lo dije desde un principio y se\u00f1al\u00e9 por supuesto la percepci\u00f3n que tenemos de la intervenci\u00f3n de algunos actores por supuesto es mi compromiso adem\u00e1s as\u00ed me as\u00ed lo dije p\u00fablicamente entregarle al presidente de manera personal la informaci\u00f3n que tenemos al respecto y confi\u00f3 en que la va a revisar y y tomar las decisiones que sean convenientes nosotros lo que entendemos es que con el gobierno de la rep\u00fablica puede haber momentos dif\u00edciles hay momentos de tensi\u00f3n no fue f\u00e1cil lo que se vivi\u00f3 en esos d\u00edas en jalisco el presidente sabe que m\u00e1s all\u00e1 de posiciones y y argumentos que se pone sobre la mesa yo lo respeto y no tengo precio y s\u00e9 que lo dije p\u00fablicamente est\u00e1 grabado est\u00e1n los testimonios que no es que yo s\u00e9 que hay quienes todav\u00eda como te escucho quieren seguir ech\u00e1ndole le\u00f1a al fuego no le voy a entrar yo el presidente lo respeto y lo precio le voy a entregar como me compromet\u00ed p\u00fablicamente la informaci\u00f3n de la que disponemos respecto a lo que pas\u00f3 en la informaci\u00f3n que tenemos es la voy a poner a su consideraci\u00f3n la traigo preparada aqu\u00ed est\u00e1 pero es para \u00e9l es para el presidente no es para seguir alentando el debate p\u00fablico lo que nosotros queremos es que en jalisco se garantice la libertad de expresi\u00f3n estamos trabajando para hacer modificaciones de fondo en la fiscal\u00eda del estado por supuesto que estamos comprometidos con la agenda de que se haga justicia en el caso de giovani en el caso de los j\u00f3venes que fueron detenidos de manera arbitraria por polic\u00edas ministeriales en el caso de giovani est\u00e1n detenidos y en la c\u00e1rcel los polic\u00edas que le ocasionaron la muerte ser\u00e1 responsabilidad de las instancias de impartici\u00f3n de justicia culminar el proceso ya esa parte no le toca al gobernador pero los polic\u00edas municipales est\u00e1n detenidos y en mi caso las manifestaciones los mandos y los elementos que estuvieron participando en este en este asunto tan lamentable tambi\u00e9n est\u00e1n detenidos y personalmente le ped\u00eda al fiscal general de la rep\u00fablica atrajera el caso para que es una investigaci\u00f3n que lleve la fiscal\u00eda de la rep\u00fablica por eso estamos claros de que estamos en el camino correcto fue un episodio dif\u00edcil fue un episodio en el que se puso en riesgo la estabilidad de nuestro estado y son temas que agradezco mucho la oportunidad que hay de platicarlo con el presidente y lo har\u00e9 como deben de ser las cosas platicando de frente con argumentos y no en un ejercicio que siga alentando el enfrentamiento y el debate medi\u00e1tico y yo no no voy a estar en esa din\u00e1mica si eso lo esperaban de m\u00ed pues lo siento ya lo expliqu\u00e9 al inicio de mi discurso yo estoy aqu\u00ed acompa\u00f1ando al presidente para mandar tambi\u00e9n un mensaje claro de que hoy lo primero es cuidar a nuestro estado y cuidar el pa\u00eds y que tenemos que entrar en control buenos d\u00edas laura rodr\u00edguez de ntr guadalajara tambi\u00e9n medios locales hay varios temas en en jalisco y aprovechando que viene no lo vamos a abordar todos porque no pues no hay tiempo pero si algunos de los principales primero pues tambi\u00e9n en referente a los hechos del 4 5 y 6 de junio aprovechando que la rueda de prensa desde el tema de seguridad la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica tambi\u00e9n atrajo una carpeta de investigaci\u00f3n sobre el tema c\u00f3mo van las investigaciones por parte de la dependencia federal esa ser\u00eda una la segunda pregunta es tambi\u00e9n despu\u00e9s respecto a la deuda que acaba de contratar jalisco que el gobernador mencion\u00f3 que se debe a que el gobierno el nuevo federal pues no ha aportado dinero a la pandemia ni para la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica en ese sentido es es esto verdad que ha aportado el gobierno federal para jalisco cuantos recursos ha aportado para la pandemia y para la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica sobre la l\u00ednea 3 del tren ligero pues ya se habl\u00f3 un poco pero abundar tambi\u00e9n sobre si hay investigaciones respecto a las irregularidades que se han se\u00f1alado por la propia auditor\u00eda federal y tambi\u00e9n si la detenci\u00f3n de los hoyos y su extradici\u00f3n a m\u00e9xico pues ser\u00e1 parte formar\u00e1 parte de las investigaciones se le cuestionara a \u00e9l se le investigara tambi\u00e9n por estas situaciones de que se le vincula con ser el intermediario entre empresas como ohl hl y el gobierno del ex presidente enrique pe\u00f1a nieto estas ser\u00edan las preguntas para usted bueno miren acerca de las finanzas en general tanto el presupuesto que maneja la federaci\u00f3n como los estados ay qu\u00e9 tomar en consideraci\u00f3n qu\u00e9 el gobierno federal como en los gobiernos estatales est\u00e1 enfrentando una situaci\u00f3n dif\u00edcil delicada por qu\u00e9 se hered\u00f3 una gran deuda en t\u00e9rminos as\u00ed muy generales piensen durante el gobierno de presidente fox al finalizar la deuda era de 1.7 billones de peso cuando termina la administraci\u00f3n de felipe calder\u00f3n ya la deuda era de 5.2 billones al final del gobierno lo que nosotros ya heredamos es una deuda de alrededor de 10 billones solo para el pago del servicio de esa verdad deuda tenemos que destinar alrededor de 600 mil millones de pesos al a\u00f1o esto mismo sucedi\u00f3 en los estados [M\u00fasica] fue creciendo mucho la deuda y ahora para enfrentar ese problema en las finanzas p\u00fablicas pues hay varias opciones una opci\u00f3n es aumentar impuestos para que los gobiernos puedan financiarse otra opci\u00f3n es contratar o reestructurar las deudas en el caso de la renegociaci\u00f3n de deudas lo que se busca s pagar menos intereses y tambi\u00e9n alargar los plazos y esto da un respiro a las finanzas hay que hacerlo se hace y todo el mundo tambi\u00e9n como opci\u00f3n la contrataci\u00f3n de la deuda la otra opci\u00f3n es apostar a que no haya fugas el ejercicio del presupuestos sobre todo que no haya corrupci\u00f3n para que rinda m\u00e1s del dinero [M\u00fasica] por qu\u00e9 antes se optaba por el endeudamiento por el aumento de impuestos y adem\u00e1s hab\u00eda much\u00edsima corrupci\u00f3n y si va el dinero del presupuesto por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n entonces se tiene que y llevar a cabo una pol\u00edtica anticorrupci\u00f3n de cerrar la corrupci\u00f3n que es el principal problema de m\u00e9xico sin duda y la corrupci\u00f3n no solo hay que combatirla por razones de \u00edndole moral sino porque se pueden liberar muchos fondos para el desarrollo una obra con corrupci\u00f3n la cobran en mil millones sin corrupci\u00f3n se puede hacer en 250 millones y se ahorran 750 millones a este el caso del aeropuerto de la ciudad de m\u00e9xico estaba estimado que iba a costar si nos iba bien trescientos mil millones [M\u00fasica] que va a terminar hasta finales del 2024 si nos iba bien ahora se est\u00e1 haciendo el aeropuerto 75.000 millones va a costar y lo vamos a inaugurar el 21 de marzo del 2022 de 75 mil a 300 mil son 225 mil millones de ahorros y as\u00ed en todo entonces en el caso de los estados est\u00e1n haciendo un esfuerzo para enfrentar el problema de la deuda de manera leg\u00edtima le solicitan a la federaci\u00f3n m\u00e1s recursos pero tambi\u00e9n la federaci\u00f3n tiene l\u00edmites y tiene que buscar qu\u00e9 se mantengan sanas las finanzas que no se endeude el pa\u00eds qu\u00e9 y podamos cumplir con todos nuestros compromisos [M\u00fasica] les voy a a hablar d 4 escenas o recuadros sobre las finanzas un recuadro en cuanto a ejercicio de presupuesto tiene que ver con el aumento constante en el pago por intereses de la deuda p\u00fablica va as\u00ed en los \u00faltimos 10 a\u00f1os hacia arriba otro recuadro [M\u00fasica] desde el aumento en el pago de pensiones que tenemos que resolver de fondo este asunto grave porque tambi\u00e9n va as\u00ed cada vez se tienen que destinar m\u00e1s fondos al pago de pensiones un tercer recuadro las transferencias a los estados con de este y legitimidad y adem\u00e1s defendiendo a sus ciudadanos los gobernadores est\u00e1n pidiendo que se transfieran m\u00e1s recursos federales a las entidades pero tambi\u00e9n ha crecido la transferencia de recursos en nuestro caso leemos quitado y recursos a los estados se les ha entregado lo que por ley les corresponde y de manera puntual es decir no tenemos deudas estamos al d\u00eda al corriente en la entrega de recursos de la federaci\u00f3n entiendo que lo que se busca es un nuevo pacto fiscal para que lo que se recauda a nivel nacional se distribuya con una nueva f\u00f3rmula eso lo vamos a analizar y es repito una demanda leg\u00edtima de los gobiernos estatales y de los gobiernos municipales entonces ese es un tercer recuadro pero tambi\u00e9n puedo probar que ha ido en aumento un cuarto recuadro muy preocupante s que del dinero que maneja la federaci\u00f3n cada vez ahora se est\u00e1 corrigiendo pero cada vez se destinaba menos al pueblo ese es el 4 en el recuadro 4 porque creci\u00f3 en los \u00faltimos tiempos mucho el aparato burocr\u00e1tico el gobierno estaba ensimismado todo lo que entraba era para el llamado gasto corriente sueldos elevad\u00edsimos [M\u00fasica] no olvidemos el director del infonavit ganaba 700 mil pesos mensuales y as\u00ed y otros funcionarios se crearon infinidad de organismos supuestamente aut\u00f3nomos aparatos burocr\u00e1ticos costos\u00edsimos y buenos para nada por eso el plan de austeridad para que esos fondos se entreguen a la gente eficientar m\u00e1s el manejo del presupuesto en el caso de jalisco quiero comentarles que adem\u00e1s de las participaciones federales como en todo el pa\u00eds se est\u00e1n entregando apoyos la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n el caso de jalisco puedo decir que el 55 por ciento de los hogares hay aproximadamente 2 millones de familias en jalisco a m\u00e1s de un mill\u00f3n de familias les est\u00e1 llegando cuando menos un apoyo un programa de bienestar ya sea porque hay un adulto mayor que recibe una pensi\u00f3n una ni\u00f1a un ni\u00f1o con discapacidad una beca ahora con la crisis econ\u00f3mica porque esto a lo mejor y se sabe pero es importante informarlo solo en cr\u00e9ditos para peque\u00f1os empresarios del sector formal y del sector informal de los que se buscan la vida como pueden estamos hablar de comerciantes artesanos due\u00f1os de talleres tambi\u00e9n para taxistas meseros m\u00fasicos hasta ahora estamos hablando de 35.000 cr\u00e9ditos el caso de jalisco y lo que tenemos estimado en cr\u00e9ditos son mil millones de pesos cr\u00e9ditos de 25 mil pesos para cada peque\u00f1a empresa familiar entonces si se est\u00e1 apoyando yo tambi\u00e9n considero que es el tiempo de la unidad tenemos que trabajar juntos como se est\u00e1 haciendo y se ha hecho sin interrupci\u00f3n en el tema de la seguridad se trabaje juntos con el gobierno del estado en efecto vamos a tener una reuni\u00f3n para tratar otros temas que tienen que ver con jalisco en el caso del tren e hicimos un esfuerzo porque si se continuaba con el programa de obras y de presupuesto original \u00edbamos a terminar en el tren pues hasta el 2022 y tomamos la decisi\u00f3n de reunir recursos entregar lo que ya llevaba mucho tiempo entonces se aprob\u00f3 un presupuesto adicional para terminar el tren que llamamos a inaugurar acerca de lo del se\u00f1or los hoyas pues est\u00e1 por regresar a mexico y la fiscal\u00eda lleva a esta investigaci\u00f3n \u00e9l acept\u00f3 de manera voluntaria la extradici\u00f3n y hay un compromiso de que va a informar sobre lo que sucedi\u00f3 acerca de y los presuntos fraudes por los que se le acusa iba a hablar consider\u00f3 d odebrecht como lo mencionas y d otro tipo de il\u00edcitos entonces si va a ser algo interesante importante porque como siempre lo he sostenido lo mejor es desterrar la corrupci\u00f3n estigmatizar la corrupci\u00f3n llamar al corrupto por su nombre y qu\u00e9 cuando menos pierdan su respetabilidad porque antes robaban y ni siquiera perd\u00edan su respetabilidad hasta se les pon\u00eda de ejemplo y se les consideraba muy astutos muy h\u00e1biles muy bueno para los negocios entonces ya esto ya cambio y por eso esta extradici\u00f3n voluntaria va a ayudar mucho para ir purificando la vida p\u00fablica para ir limpiando de corrupci\u00f3n el pa\u00eds en el tema de las investigaciones de c\u00f3mo van sobre las violaciones a los derechos humanos en el d\u00eda 4 5 y 6 de junio en la carpeta que tiene la fiscal\u00eda eso es un efecto una investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda vamos a informar pronto le vamos a pedir a la fiscal\u00eda de acuerdo a tu pregunta de que presenta un informe sobre este tema hacemos ese compromiso de transmitirle a alejandro gertz esa petici\u00f3n de que ese informe a ver muchas gracias pacientes muy buenos d\u00edas mi guel arz\u00e1te del sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n canal 14 preguntarle presidente aprovechando que estamos en jalisco y contamos con la presencia del gobernador primero si el gobernador nos podr\u00eda compartir su opini\u00f3n respecto a este desplegado que 30 personalidades entre escritores pol\u00edticos y activistas sacaron titulado contra la deriva autoritaria y por la defensa de la democracia en donde se pronuncian no muy contentos respecto a la transformaci\u00f3n al movimiento que su gobierno encabeza se\u00f1or presidente y preguntarle al gobernador por qu\u00e9 entre los firmantes de este desplegado entre los escritores est\u00e1 enrique krauze quien ha comparado al gobernador con marian otero y se ha pronunciado a favor de su gobierno por ello preguntarle su opini\u00f3n respecto a este desplegado porque llaman a conformar un frente que pues de roque o se oponga a la transformaci\u00f3n que encabeza presidente y tambi\u00e9n si nos pod\u00eda hablar profundizar m\u00e1s sobre la carta que ella envi\u00f3 comunico donde habla de que qu\u00e9 bueno que se quiten m\u00e1scaras y que este tipo de personajes muestren sus posturas como son si primero podr\u00eda tener los comentarios gobernador y luego su participaci\u00f3n presidente y si me permite una segunda pregunta no est\u00e9 enrique est\u00e1 acostumbrado a responder todo nada m\u00e1s una recomendaci\u00f3n respetuosa que como aqu\u00ed lo hemos dicho procuremos la conciliaci\u00f3n no nos confrontemos porque estamos iniciando una etapa nueva por el pa\u00eds este m\u00e1s all\u00e1 de los intereses personales o de grupos o partidistas es el inter\u00e9s general est\u00e1 el inter\u00e9s del pueblo y tenemos que actuar as\u00ed pero bueno este enr\u00edquez responde y yo tambi\u00e9n les contesto sobre \u00e9l desplegado tambi\u00e9n en muy buen muy buenos t\u00e9rminos de manera respetos bueno si lo le\u00ed opino que el mismo presidente ha expresado que en este pa\u00eds se respeta la libertad de todos de expresar sus opiniones mi visi\u00f3n la expliqu\u00e9 en mi intervenci\u00f3n inicial yo no creo que sea el momento de estar llamando a la confrontaci\u00f3n creo que es el momento de cerrar filas y de ayudarle al presidente a sacar adelante al pa\u00eds creo que es nuestro compromiso fundamental que es natural que existan diferencias y puntos de vista encontrados que tambi\u00e9n eso habla de la pluralidad de este pa\u00eds dif\u00edcilmente puedo opinar de lo que escriban personajes a los que respeto entre ellos a krauze yo le tengo respeto y aprecio nunca lo dije tambi\u00e9n mi discurso este qu\u00e9 bueno que lo puse entre otras cosas que el hecho de que yo admira personajes como los que ya mencion\u00e9 y que por supuesto admire a mariano pero en el caso de mi ciudad a fray antonio alcalde jam\u00e1s ser\u00e1 compar\u00e1ndome con ellos yo no me puedo comparar con personajes as\u00ed pero son inspiraci\u00f3n y son ejemplos y en ese sentido pues lo \u00fanico que yo puedo decir es que la expresi\u00f3n de estas personas es respetable pero el mensaje creo que hoy es claro y el presidente lo plante en esos t\u00e9rminos tambi\u00e9n tenemos que inicia una nueva etapa si seguimos apostando a eso vamos a tomar el camino equivocado entonces me voy a concentrar en ello voy a trabajar en ese sentido y voy a hacer todo lo que est\u00e9 a mi alcance para abonarle en esa l\u00f3gica ayer por cierto presidente tuvimos una reuni\u00f3n de los gobernadores que hemos estado juntando nos a platicar en medio del emergencia sanitaria hacia durango y coincid\u00edamos en esta visi\u00f3n que lleg\u00f3 el momento de y dar un paso hacia adelante y decir c\u00f3mo lo hacemos para encontrar los acuerdos lo dijo en un ejemplo muy concreto el presidente lee te lo agradezco lo celebro en ese sentido ser presidente y pasar de la l\u00f3gica de los estados diciendo a la federaci\u00f3n que queremos m\u00e1s dinero que tenemos muchas necesidades a un planteamiento en el cual podamos hacer una revisi\u00f3n completa del pacto fiscal discutirlo debatirlo y establecer nuevas reglas yo creo que esa es la ruta que podemos que podemos seguir y nos vamos a mantener en ese prop\u00f3sito miren porque lo vamos a hacer con respeto y adem\u00e1s este por qu\u00e9 debe verse como algo que ayuda a mejorar la vida democr\u00e1tica de m\u00e9xico s\u00ed estar\u00eda bien que se diera a conocer el desplegado los escritores y periodistas y que tambi\u00e9n se diera a conocer en mi respuesta ahora que yo respondo como se dice en el lenguaje parlamentario por alusiones personales entonces tengo que fijar tambi\u00e9n postura pero es muy interesante el debate es consustancial a la democracia entonces si pudieran poner el desplegado que m\u00e1s est\u00e9 qu\u00e9 mejor que aqu\u00ed en jalisco por la historia que tiene en jalisco de defensa del federalismo mire este es el manifiesto qu\u00e9 se suscribieron periodista s\u00ed y escritores lo podemos leer lo lees bueno bueno porque acu\u00e9rdense que antes se dec\u00eda que la pol\u00edtica era asunto de los pol\u00edticos y nosotros siempre hemos dicho que la pol\u00edtica es asunto de todos antes se hablaba de que lo importante era el llamado c\u00edrculo rojo lo que se hac\u00eda en la sociedad pol\u00edtica que el pueblo no entend\u00eda y estas cosas entonces parte de la transformaci\u00f3n es que todos participemos en la vida pol\u00edtica tambi\u00e9n la econom\u00eda tambi\u00e9n se planteaba de que eran asuntos muy complejos muy t\u00e9cnicos y que la gente no entend\u00eda nada de eso todo lo entiende la gente lo entiende el pueblo el pueblo tiene un instinto certero es sabio saben m\u00e1s que nosotros a veces nos creemos mucho porque tenemos un grado acad\u00e9mico porque hablamos f\u00edsico y pensamos que ya somos superiores pues no no es as\u00ed la gente tiene mucha sabidur\u00eda mucho juicio pr\u00e1ctico mucho sentido com\u00fan que se el menos com\u00fan de los sentidos entonces vamos a compartir la informaci\u00f3n si buenos d\u00edas este desplegado fue publicado el d\u00eda de ayer en el peri\u00f3dico reforma se titula contra la deriva autoritaria y por la defensa de la democracia dice as\u00ed han transcurrido casi 20 meses del gobierno encabezado por el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el triunfo del presidente fue inequ\u00edvoco no obstante sin que la mayor\u00eda de los mexicanos votaremos por ellos y violando la constituci\u00f3n morena y sus aliados lograron que una minor\u00eda de votos se convirtiera en una mayor\u00eda de esca\u00f1os en el congreso adem\u00e1s ampli\u00f3 el n\u00famero de diputados de su grupo mediante la compra de representantes electos de otros partidos la consecuencia ha sido la asfixia del pluralismo de la representaci\u00f3n en aras de someter al poder legislativo a los dictados del ejecutivo por su parte el presidente de la rep\u00fablica ha ido concentrando en sus manos el poder del gobierno en detrimento de los dem\u00e1s poderes del estado y de los estados de la federaci\u00f3n al hacerlo ha destruido deteriorado la administraci\u00f3n p\u00fablica y las instituciones constitucionales invocando a una supuesta cuarta transformaci\u00f3n menoscabada la capacidad menoscabar las capacidades del gobierno toma decisiones unipersonales polariza a la sociedad en vanos artificiales acredita la autoridad de los \u00f3rganos especializados como line y ataca toda forma de expresi\u00f3n que no se identifique con su visi\u00f3n pol\u00edtica el gobierno de l\u00f3pez obrador ha manteniendo una actitud despreciativa no s\u00f3lo hacia las instituciones aut\u00f3nomas sino tambi\u00e9n hacia las esferas cient\u00edficas y culturales as\u00ed como muy notoriamente hacia el movimiento de las mujeres que luchan por la igualdad el manejo de la crisis sanitaria de la cob y 19 se ha caracterizado por una pol\u00edtica de austeridad suicida y por su rechazo a un acuerdo nacional para reactivar la econom\u00eda y salvar cientos de miles de empleos en su lugar se ha utilizado la pandemia para acelerar la demolici\u00f3n del estado en el control del poder de continuar por este camino el presidente y la coalici\u00f3n que lo apoya har\u00e1n retroceder los avances democr\u00e1ticos que consumieron a\u00f1os de lucha la sociedad mexicana para salir de un sistema autoritario y fortalecer y establecer la democracia pensamos que es imperativo corregir el rumbo y recuperar el programa pol\u00edtico y el equilibrio de poderes que caracterizan la democracia constitucional la \u00fanica manera de lograrlo es mediante una alianza amplia alianza ciudadana que junto con los partidos de oposici\u00f3n construye un bloque que a trav\u00e9s del voto popular restablezca alrededor rostro de pluralidad ciudadana en las elecciones parlamentarias del 2021 es necesario que esta alianza tenga la mayor\u00eda para asegurar que la c\u00e1mara de diputados- recobre su papel como contrapeso constitucional al poder ejecutivo y obligar al gobierno a respetar la pluralidad democr\u00e1tica firman este desplegado h\u00e9ctor aguilar cam\u00edn jose antonio \u00e1guila ribera mar\u00eda baranda roger bartra agust\u00edn basave humberto beck jorge casta\u00f1eda christopher dom\u00ednguez michael jos\u00e9 ram\u00f3n enr\u00edquez julio frenk enrique krauze antonio lazcano araujo soledad loaeza mar\u00eda marv\u00e1n \u00e1ngeles mastretta jean meyer beatriz pag\u00e9s rica pierce jes\u00fas reyes her\u00f3les rafael rojas macario schettino enriquecerla guillermo sheridan consuelo s\u00e1izar javier sicilia fernanda sol\u00f3rzano isabel turrent francisco vald\u00e9s ugalde jos\u00e9 woldenberg y gabriel site bueno pues ese es el manifiesto y ayer que \u00e9ste lo le\u00ed llegando aqu\u00ed precisamente guadalajara en el hotel y escrib\u00ed un texto de respuesta se los voy a compartir y aprovecho para que se conozca celebro que escritores y periodistas que han defendido desde siempre el modelo neoliberal o neoporfiristas se agrupen se definan y dejen de lado la simulaci\u00f3n buscar restaurar el antiguo r\u00e9gimen caracterizado por la antidemocracia la corrupci\u00f3n y la desigualdad la historia nos ense\u00f1a la historia que es la maestra de la vida que cuando se pone en pr\u00e1ctica un proceso de transformaci\u00f3n siempre se produce una reacci\u00f3n conservador de modo que es absolutamente leg\u00edtimo que exista una oposici\u00f3n al gobierno que represento y a las acciones que estamos con su mando quiz\u00e1 lo \u00fanico que pueda reprocharse a tan famosos personajes en su falta de honestidad pol\u00edtica e intelectual manifestada en el mismo contenido de su proclama bastar\u00eda con preguntarles como contribuyeron a los avances democr\u00e1ticos para salir de un sistema autoritario y establecer la democracia si casi todos ellos defendieron o guardaron silencio c\u00f3mplice ante los fraudes electorales de la historia reciente del pa\u00eds por otra parte con todo respeto da pena ajena su argumento de que buscan construir una alianza con miras a las elecciones del 2021 para obtener la mayor\u00eda \u00e9xito textualmente asegurar que la c\u00e1mara de diputados- recobre su papel como contrapeso constitucional al poder ejecutivo fin de la cita que acaso no se han enterado que est\u00e1 por llegar extraditado de espa\u00f1a emilio lozoya exdirector de pemex quien al parecer presentar\u00e1 pruebas y explicar\u00e1 c\u00f3mo se lograba el poder legislativo y el contrapeso entre comillas que pretenden recobrar entre comillas los abajo firmantes en fin en 2021 el pueblo decidir\u00e1 libremente sobre su destino y de verdad no creo que la mayor\u00eda apoye el regreso al pa\u00eds de la corrupci\u00f3n al pa\u00eds de los potentados de los intelectuales org\u00e1nicos en el pa\u00eds de los privilegios de la hipocres\u00eda de la marginaci\u00f3n del clasismo y del racismo no cabe duda que vivimos tiempos interesantes no nos podemos quejar o sea por inter\u00e9s o por puro coraje los conservadores que fing\u00edan ser liberales por fin se est\u00e1n quitando la m\u00e1scara s\u00f3lo faltar\u00eda decir el rey va desnudo esa es la respuesta es muy bueno el debate con todo respecto a prop\u00f3sito de la justicia el 14 preparamos un documento donde mostramos los perfiles de ex funcionarios p\u00fablicos empresarios que tienen cuentas pendientes con la justicia en m\u00e9xico los extraditables hablaba de la importancia de que el ex director de pemex hable de qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 con el caso odebrecht con la reforma energ\u00e9tica pero a\u00fan est\u00e1n pendientes varios procesos de extradici\u00f3n como le mencionaba si nos pueden mencionar cu\u00e1les son las implicaciones pol\u00edticas de estos procesos qu\u00e9 importancia tiene la lucha contra la corrupci\u00f3n y terminar con la impunidad y c\u00f3mo va la extradici\u00f3n del ex titular de la agencia de investigaci\u00f3n criminal que al parecer est\u00e1 en canad\u00e1 ya hay fecha para que llegue a m\u00e9xico y tambi\u00e9n rinda cuentas bueno bien lo m\u00e1s importante es el proceso [M\u00fasica] purificaci\u00f3n de la vida p\u00fablica el que no se repitan de estos hechos abominables que no se repita el saqueo nunca m\u00e1s la corrupci\u00f3n que no impere la corrupci\u00f3n nadie se atreva a decir como sucedi\u00f3 que la corrupci\u00f3n era parte de la cultura del pueblo de mexico ofendiendo a la inmensa mayor\u00eda de los mexicanos entonces no solo es el proceso judicial sino el ejemplo el que no se celebr\u00e9 no se festeje al corrupto sino que se le estigmatice esto tiene que ver mucho con la transformaci\u00f3n porque antes se llegaba a extremos de decir que si no se transaba no se avanzaba llegaba un servidor p\u00fablico a ocupar un cargo y si no robaban era tonto s\u00ed lleg\u00f3 en algunos casos no en todos afortunadamente porque el pueblo de mexico tiene muchos valores y es un pueblo honesto pero en algunos casos se le lleg\u00f3 a decir a los hijos estudia para que cuando seas grande seas como don fulano un reverendo ladr\u00f3n [M\u00fasica] un pol\u00edtico tambi\u00e9n famoso finado dec\u00eda que pol\u00edtico pobre pobre pol\u00edtico otro pol\u00edtico tambi\u00e9n finado parte de la picaresca pol\u00edtica mexicana dec\u00eda que la moral era un \u00e1rbol que daba moras y que serv\u00eda para apurar eso era lo que predominaba triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole [M\u00fasica] y de inmediato llegaban a los cargos residencias lujosas sus departamentos en nueva york las zonas m\u00e1s exclusivas en miami eso de miami era como tener una en casa en cualquier colonia popular en nuestras ciudades pero m\u00e1s com\u00fan eran hasta vecinos en departamentos cu\u00e1nto da\u00f1o le hicieron al pa\u00eds con eso de ah\u00ed las deudas de ah\u00ed que no alcance el presupuesto y sobre todo la desigualdad monstruosa del pa\u00eds por qu\u00e9 la causa principal de la desigualdad es la corrupci\u00f3n pol\u00edtica no hay que tener ninguna duda al respecto la profunda desigualdad que hay en mexico se le debe a la corrupci\u00f3n porque unos cuantos se robaban el dinero y los bienes del pueblo de la mayor\u00eda de la gente entonces por eso lo de la llegada del se\u00f1or lo soy ya va a ayudar mucho lo mismo el caso de este se\u00f1or ser\u00f3n imag\u00ednense un jefe de polic\u00eda dirigiendo una tortura qu\u00e9 pa\u00eds viv\u00edamos imag\u00ednense que el secretario de seguridad p\u00fablica de el gobierno de felipe calder\u00f3n ten\u00eda acuerdos de una de las bandas de la delincuencia el secretario de seguridad p\u00fablica y as\u00ed estaba podrido el r\u00e9gimen pues resulta que los este escritores y periodistas a\u00f1oran y el regreso a esa podredumbre est\u00e1n en su derecho porque vivimos en democracia qui\u00e9n va a decidir despu\u00e9s lo el pueblo de manera libre va a decidir qu\u00e9 quiere hacia adelante como quiere elaborar su destino el de su familia el de sus hijos el de las nuevas generaciones es una decisi\u00f3n libre y soberana yo ya no quiero volver a ocuparme de estos asuntos porque si est\u00e1n en el l\u00edmite de lo pol\u00edtico electoral y no quiero bajarme a la arena pol\u00edtica electoral por respeto a la investidura presidencial sin embargo lo tengo que hacer porque soy pues se\u00f1alado y tengo que utilizar mi derecho de r\u00e9plica adem\u00e1s es bueno [M\u00fasica] en el debate democr\u00e1tico pues yo creo que s\u00ed s\u00ed \u00e9ste me involucran pues voy a ejercer mi derecho de r\u00e9plica o creen ustedes que no debo hacerlo ser\u00eda bueno preguntarle a la gente este si me tengo que quedar callado para m\u00ed va a estar dif\u00edcil porque siempre digo lo que pienso pero a lo mejor eso tambi\u00e9n se pone a consideraci\u00f3n de la gente y si la gente recomienda que yo no responda no lo har\u00eda s\u00ed pero no voy a todas porque si no no trabajar\u00eda o sea imag\u00ednense este sin presumir soy el presidente m\u00e1s atacado en los \u00faltimos 100 a\u00f1os diario son ataques es un timbre de orgullo porque quiere decir que vamos avanzando tambi\u00e9n de una vez lo digo porque como me gusta la historia s\u00e9 muy bien soy el presidente electo de m\u00e9xico de mayor edad en la historia f\u00edjese c\u00f3mo cambian las cosas el presidente es cortines le dec\u00edan del viejito se ven como tambi\u00e9n a m\u00ed me dicen as\u00ed que estoy que estoy chequeando este bueno pues no era un joven aso este don adolfo ruiz cortines en comparaci\u00f3n con mi persona el entro m\u00e1s joven a la presidencia claro estamos hablando de elecci\u00f3n si nos comparamos con el presidente d\u00edas pues entonces gana pero \u00e9l dentro como los 48 a\u00f1os tambi\u00e9n muy joven m\u00e1s que se mantuvo 34 a\u00f1os hasta cuando ten\u00eda 81 a\u00f1os se retir\u00f3 se tuvo que ir al exilio pero bueno tambi\u00e9n ese es un buen dato vamos a y seguir teniendo energ\u00eda suficiente ojal\u00e1 que tambi\u00e9n la paciencia la prudencia se requiere la sabidur\u00eda y nunca perder algo que es fundamental que ten\u00eda un presidente que admiro mucho regalas a los cargas el amor al pueblo as\u00ed como cu\u00e1les seremos patriota y como madero es el ap\u00f3stol de la democracia el presidente que m\u00e1s amor lee profana vale ten\u00eda al pueblo le profesaba al pueblo y eso es muy importante vamos a terminar ya la conferencia nos vemos ma\u00f1ana en manzanillo en colima ma\u00f1ana yo yo yo te voy a responder por el ma\u00f1ana bueno muchas gracias no est\u00e9 no porque tambi\u00e9n se hubo mala informaci\u00f3n sobre eso de qu\u00e9 de guanajuato de irapuato salamanca en helic\u00f3ptero y que de helic\u00f3ptero y de salamanca para zapopan en helic\u00f3ptero no fue por carretera todo este y estuvimos aqu\u00ed s\u00ed para ver algunas cosas y tambi\u00e9n para caminar aqu\u00ed en la pista hacer un poco de ejercicio no no no pude batear fue nada m\u00e1s este caminar y luego nos fuimos a un hotel en guadalajara y ah\u00ed descansamos y ahora vamos a inaugurar un cuartel de la guardia nacional aqu\u00ed en jalisco y nos vamos a manzanillo si tambi\u00e9n por carretera si los \u00fanicos que usan aviones y helic\u00f3pteros son los que tienen que ver con la seguridad porque ellos tienen que llegar m\u00e1s r\u00e1pido en todo y su trabajo lo amerita porque est\u00e1n pendientes viendo todo lo que sucede en el pa\u00eds y ellos me informan claro s\u00ed toco madera se necesitar\u00e1 ir a un lugar pronto por una emergencia entonces si me trasladar\u00eda un avi\u00f3n un helic\u00f3ptero de la secretar\u00eda defensa o de marina pero no es necesario este es importante tambi\u00e9n y recorrer el pa\u00eds a ras de tierra que va uno viendo imag\u00ednense si llego en helic\u00f3ptero cuando voy a enterar de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos entonces si voy viendo como usted el mantenimiento de las carreteras soy como supervisor de obra para la secretaria de comunicaciones es otro de mis trabajos que tengo muy bien nos vemos ma\u00f1ana dios",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:26:12.867599"
}