{
    "video_id": "FnlUngeQIW4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/FnlUngeQIW4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARgsIGUoSDAP&rs=AOn4CLDbq8ytC5-o5IKkFgXpG67pVnB0rQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=FnlUngeQIW4",
    "video_title": "Conferencia de prensa #COVID19 | 1 de junio de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3768,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 215.71,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 221.39,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 223.57,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 228.58,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 233.83,
            "duration": 2.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 234.29,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes con todas y con todos",
            "start": 236.09,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sean bienvenidos a una edici\u00f3n m\u00e1s de la",
            "start": 238.55,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa de salud en",
            "start": 241.91,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a la epidemia de covite",
            "start": 244.73,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "19m\u00e9xico y obviamente la pandemia que a",
            "start": 247.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nivel global estamos todav\u00eda sufriendo",
            "start": 250.79,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "este en relaci\u00f3n a este nuevo virus sars",
            "start": 254.26,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "co2",
            "start": 258.579,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "un saludo tambi\u00e9n como siempre a todas",
            "start": 260.15,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "las personas que nos sintonizan a esta",
            "start": 262.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hora con la intenci\u00f3n seguro de",
            "start": 264.949,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "mantenerse informados de manera oficial",
            "start": 267.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n a lo que coment\u00e1bamos estado",
            "start": 270.77,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ocurriendo con la carga de enfermedad",
            "start": 274.22,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con el comportamiento de las",
            "start": 277.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones los principales",
            "start": 279.58,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "eventos que est\u00e1n pasando en relaci\u00f3n a",
            "start": 281.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la epidemia pero tambi\u00e9n y muy",
            "start": 284.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "importante c\u00f3mo est\u00e1 avanzando d\u00eda con",
            "start": 286.79,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "d\u00eda la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 289.13,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "de hecho el d\u00eda de hoy nos enfocaremos",
            "start": 291.53,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente en estos dos elementos",
            "start": 293.919,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "informativos y tendremos un espacio",
            "start": 296.229,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "suficiente para poder atender tambi\u00e9n",
            "start": 299.139,
            "duration": 3.671
        },
        {
            "text": "preguntas de los",
            "start": 301.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y compa\u00f1eras aqu\u00ed presentes",
            "start": 302.81,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de los medios de comunicaci\u00f3n entonces",
            "start": 304.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "vamos a proceder con la primera parte",
            "start": 307.58,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que es ya cl\u00e1sica todos los d\u00edas como",
            "start": 311.06,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "parte de esta conferencia que es justo",
            "start": 315.2,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la actualizaci\u00f3n de la estad\u00edstica y el",
            "start": 317.33,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy tenemos un elemento",
            "start": 319.97,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "informativo importante que ahorita vamos",
            "start": 321.38,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "a comentar para efectos del",
            "start": 323.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "comportamiento epid\u00e9mico continuamos con",
            "start": 326.83,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "el observado en \u00faltimas semanas ya",
            "start": 329.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos el d\u00eda de ayer lo que estamos",
            "start": 333.139,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "midiendo en las dos \u00faltimas semanas",
            "start": 335.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "graficadas entre la 19 y la 20",
            "start": 337.45,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "recordemos siempre a la poblaci\u00f3n nos",
            "start": 341.06,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "encontramos en la semana 22 pero porque",
            "start": 343.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "no presentamos entonces lo que ocurre en",
            "start": 346.19,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la semana 21 y en la semana actual 22 y",
            "start": 348.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "presentamos en la semana 20 esto es",
            "start": 351.8,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "porque normalmente en las dos \u00faltimas",
            "start": 354.8,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "semanas siempre vamos a tener",
            "start": 358.07,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "notificaci\u00f3n de menos casos sospechosos",
            "start": 360.79,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "no necesariamente porque esto en un",
            "start": 364.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "momento pudiera estar ocurriendo sino",
            "start": 366.89,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "porque tiene que ver",
            "start": 369.08,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "con los procesos de clasificaci\u00f3n que se",
            "start": 370.009,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "llevan a cabo en las unidades",
            "start": 372.529,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "la notificaci\u00f3n como tal que es cuando",
            "start": 374.389,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ya toda la informaci\u00f3n que se encuentra",
            "start": 376.279,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en el estudio epidemiol\u00f3gico es",
            "start": 378.889,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "capturado al sistema en l\u00ednea como saben",
            "start": 380.779,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ustedes el 6 ver el sistema de la",
            "start": 384.289,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica de la",
            "start": 386.569,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "enfermedad respiratoria viral es la que",
            "start": 388.369,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "concentra la notificaci\u00f3n de las 32",
            "start": 391.009,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "entidades federativas cuando una persona",
            "start": 393.68,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presenta signos y s\u00edntomas y acude a",
            "start": 396.379,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "demandar atenci\u00f3n m\u00e9dica y hace una",
            "start": 399.05,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "unidad de primer segundo tercer nivel y",
            "start": 401.479,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "obviamente esto depender\u00e1 de la",
            "start": 404.089,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n y las manifestaciones cl\u00ednicas",
            "start": 406.069,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que tengan normalmente si \u00e9stas son",
            "start": 408.199,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "leves pues muy probablemente lo haga de",
            "start": 410.589,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "manera directa en un primer nivel pero",
            "start": 413.569,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "cuando tenemos ya signos de alarma o",
            "start": 415.669,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "manifestaciones cl\u00ednicas de gravedad en",
            "start": 417.68,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "las entre las cuales siempre hemos",
            "start": 420.199,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "destacado por ejemplo la falta",
            "start": 421.61,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "obviamente de aire la sensaci\u00f3n de que",
            "start": 423.709,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "en su momento la la respiraci\u00f3n se",
            "start": 426.559,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "dificulta o hay un dolor de pecho muy",
            "start": 429.83,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "importante o manifestaciones que",
            "start": 433.209,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "comprometen el estado general",
            "start": 435.499,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "muchas veces estas acuden directamente a",
            "start": 437.249,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los servicios de urgencias de los",
            "start": 439.769,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hospitales segundos y terceros niveles",
            "start": 442.079,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n pero bueno",
            "start": 444.239,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "independientemente a donde vayan a",
            "start": 445.679,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "demandar la atenci\u00f3n el m\u00e9dico que las",
            "start": 447.509,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "atiende y el sistema nacional de",
            "start": 449.399,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica que opera a",
            "start": 451.589,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la atenci\u00f3n m\u00e9dica y en muchas",
            "start": 453.869,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "unidades a trav\u00e9s del personal",
            "start": 456.779,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "especializado en epidemiolog\u00eda registra",
            "start": 458.489,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los casos y los notifica al sistema esta",
            "start": 460.979,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "notificaci\u00f3n es precisamente la que nos",
            "start": 464.609,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "permite conocer el comportamiento de la",
            "start": 466.859,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "epidemia y la que nos permite d\u00eda con",
            "start": 469.889,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "d\u00eda y semana epidemiol\u00f3gica con semana",
            "start": 472.559,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica estar identificando si la",
            "start": 474.989,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "misma se incrementa la misma disminuye o",
            "start": 478.409,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se mantiene en un comportamiento digamos",
            "start": 481.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estable o de meseta pero adem\u00e1s con toda",
            "start": 484.289,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n que acompa\u00f1a al estudio",
            "start": 487.559,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gico y que se captura en la",
            "start": 489.739,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "plataforma pues obviamente podemos hacer",
            "start": 492.149,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "toda una serie de caracterizaciones de",
            "start": 494.549,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n y de la misma es que",
            "start": 497.459,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "podemos obviamente",
            "start": 500.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "y productos informativos realizar",
            "start": 502.06,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis que permiten a las diferentes",
            "start": 504.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "autoridades en todos los niveles porque",
            "start": 507.93,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "esto no es algo que solamente se realice",
            "start": 509.98,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "a nivel federal eso es algo que se est\u00e1",
            "start": 512.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "realizando constantemente tambi\u00e9n en los",
            "start": 514.659,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "niveles estatales y muy importante los",
            "start": 518.5,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "niveles jurisdiccionales que son los",
            "start": 521.289,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "niveles administrativos m\u00e1s cercanos a",
            "start": 523.419,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "las unidades en s\u00ed que est\u00e1n notificando",
            "start": 525.7,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "y todo este ejercicio obviamente de",
            "start": 528.13,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis sirve para que los diferentes",
            "start": 530.589,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "actores en la respuesta a la epidemia",
            "start": 533.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "puedan tomar las mejores decisiones en",
            "start": 536.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de lo que est\u00e1 ocurriendo y a",
            "start": 538.3,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "nivel federal cuando construimos",
            "start": 540.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "entonces esta curva nacional es decir",
            "start": 542.05,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que integra el comportamiento de las 32",
            "start": 544.24,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "entidades federativas es que decimos que",
            "start": 546.7,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "entre las dos \u00faltimas semanas graficadas",
            "start": 550.33,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "entre la 19 y la 20 pues todav\u00eda tenemos",
            "start": 552.73,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n de -4% hoy es martes",
            "start": 556.779,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "todav\u00eda nos quedan muchos d\u00edas de la",
            "start": 561.37,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "semana por delante y entonces est\u00e1bamos",
            "start": 563.2,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ya anticipando desde que abrimos estas",
            "start": 565.06,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de que muy probablemente pudi\u00e9ramos",
            "start": 568.35,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estar cerrando el s\u00e1bado ya con un",
            "start": 570.15,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "comportamiento de meseta oa lo mejor",
            "start": 572.82,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "hasta un ligero incremento en esta media",
            "start": 575.22,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "nacional de curvas porque ser\u00e1 esta este",
            "start": 579.05,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "comportamiento pues pues porque si bien",
            "start": 583.05,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "es cierto la mayor\u00eda de las entidades",
            "start": 585.18,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "todav\u00eda mantienen una tendencia",
            "start": 587.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "descendente y por lo tanto esa tendencia",
            "start": 589.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "descendente tiende a jalar la curva",
            "start": 591.54,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hacia abajo tenemos si algunas",
            "start": 593.76,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "entidades y las hemos estado tambi\u00e9n",
            "start": 596.73,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mencionando para esta semana y para la",
            "start": 598.61,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "medici\u00f3n tambi\u00e9n que ocurre entre la 19",
            "start": 601.68,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y la veinte est\u00e1bamos destacando por",
            "start": 604.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ejemplo a quintana roo estamos",
            "start": 606.15,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "destacando a yucat\u00e1n a tabasco y a baja",
            "start": 608.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "california sur un poco automovilistas",
            "start": 612.72,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "aunque dec\u00edamos que \u00faltimamente hab\u00eda",
            "start": 615.66,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "corregido un poco ya m\u00e1s bien su",
            "start": 617.07,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tendencia a meseta como las cinco",
            "start": 618.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entidades que en esta semana estar\u00edan s\u00ed",
            "start": 621.27,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presentando una tendencia ascendente y",
            "start": 623.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por lo tanto diferente a la que vemos en",
            "start": 625.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el nivel nacional eso es un seguimiento",
            "start": 628.2,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "diario que se realiza de estos",
            "start": 630.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "indicadores y obviamente se est\u00e1",
            "start": 632.37,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "y nos estamos comunicando con nuestras",
            "start": 634.98,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "contrapartes en cada una de las",
            "start": 637.019,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entidades sobre todo de estas cinco y",
            "start": 638.91,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aquellas que est\u00e1n en alguna meseta alta",
            "start": 641.639,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "para estar revisando uno la congruencia",
            "start": 644.31,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de la informaci\u00f3n que ellos desde el",
            "start": 646.38,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "nivel estatal en sus an\u00e1lisis est\u00e9n",
            "start": 648.48,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "viendo lo que nosotros tambi\u00e9n estamos",
            "start": 650.459,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "viendo pero m\u00e1s importante que ellos",
            "start": 651.99,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "tengan muy bien identificados cu\u00e1les son",
            "start": 654.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los determinantes locales que est\u00e1n",
            "start": 656.519,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "contribuyendo al incremento de la",
            "start": 659.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "actividad epid\u00e9mica porque al tenerlos",
            "start": 661.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "identificados es como las acciones de",
            "start": 663.66,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de mitigaci\u00f3n o de control",
            "start": 666.6,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "pueden entonces ser focalizadas y pueden",
            "start": 669.36,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ser dirigidas espec\u00edficamente estos",
            "start": 672.149,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "determinantes y por lo tanto que estas",
            "start": 674.55,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "intervenciones comunitarias sean lo m\u00e1s",
            "start": 676.589,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "eficaces posibles para el control de la",
            "start": 679.079,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "epidemia que que esto adem\u00e1s incluye",
            "start": 682.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "como sabemos la comunicaci\u00f3n de riesgos",
            "start": 684.329,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n comunicaci\u00f3n de riesgos",
            "start": 686.97,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "en el sentido de que se les est\u00e1",
            "start": 689.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "diciendo permanentemente a la poblaci\u00f3n",
            "start": 691.019,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "este es nuestro nivel actual de riesgo",
            "start": 693.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "en la entidad las entidades lo hacen a",
            "start": 695.73,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "nivel municipal y entonces la poblaci\u00f3n",
            "start": 698.279,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "obviamente",
            "start": 700.769,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "de tomar las mejores decisiones de",
            "start": 701.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "abstenerse de participar a lo mejor de",
            "start": 704.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ciertas actividades congregacionales o",
            "start": 706.86,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tomar todas las precauciones de",
            "start": 709.26,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n personal que son necesarias",
            "start": 711.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para evitar los contagios entonces bueno",
            "start": 713.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vamos a estar obviamente muy al",
            "start": 716.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pendiente de c\u00f3mo contin\u00faa evolucionando",
            "start": 717.75,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "esta curva esta curva epid\u00e9mica lo que",
            "start": 720.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "s\u00ed se mantiene es un indicador que ha",
            "start": 723.81,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "estado muy estable en las \u00faltimas",
            "start": 725.25,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "semanas son los casos activos estimados",
            "start": 726.9,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "menos del 1% punto 7% que es lo que",
            "start": 729.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "representa el grupo de personas que han",
            "start": 733.89,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "iniciado con signos y s\u00edntomas en los",
            "start": 735.8,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 14 d\u00edas digamos que el otro",
            "start": 738.18,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "grupo de personas no estaremos hablando",
            "start": 742.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s del 99 por ciento de personas",
            "start": 744.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pues bueno est\u00e1n ya distribuidas en lo",
            "start": 747.24,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que es el hist\u00f3rico del comportamiento",
            "start": 749.73,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de la epidemia desde que \u00e9sta inici\u00f3 en",
            "start": 752.07,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "febrero del a\u00f1o pasado para para m\u00e9xico",
            "start": 755.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 759.51,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "lo que estamos si vamos a explicar en la",
            "start": 761.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva es que de seguro",
            "start": 763.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ustedes van a notar y lo sabemos porque",
            "start": 766.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "muchos medios toman puntual atenci\u00f3n",
            "start": 768.54,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sobre el incremento que hay de manera",
            "start": 771.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "diaria en los casos acumulados tanto en",
            "start": 773.73,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los casos estimados recuperados como en",
            "start": 777.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las defunciones para notar que para el",
            "start": 779.85,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy hay un incremento que est\u00e1",
            "start": 782.25,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "por encima de la media que llev\u00e1bamos en",
            "start": 784.29,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "\u00faltimos d\u00edas y semanas para efecto de",
            "start": 786.78,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las defunciones van a ver este",
            "start": 789.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "incremento en las defunciones acumuladas",
            "start": 791.67,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y es muy importante identificar este",
            "start": 795.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "concepto cuando hablamos del n\u00famero que",
            "start": 797.88,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "presentamos aqu\u00ed todas las noches",
            "start": 799.71,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hablamos precisamente de aquellas",
            "start": 801.27,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "defunciones que d\u00eda con d\u00eda se van",
            "start": 803.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "confirmando a trav\u00e9s de los diferentes",
            "start": 806.03,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "procesos y es muy importante recalcarlo",
            "start": 808.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se van confirmando no quiere decir que",
            "start": 811.77,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "van ocurriendo o que la defunci\u00f3n",
            "start": 813.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 de un d\u00eda para otro se van",
            "start": 815.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "confirmando precisamente hablamos de que",
            "start": 818.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a lo mejor estaba pendiente su resultado",
            "start": 821.22,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de laboratorio a lo mejor es una",
            "start": 823.41,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "defunci\u00f3n que ocurri\u00f3 hace 2 d\u00edas",
            "start": 825.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eman\u00e1 o hace algunas semanas o como lo",
            "start": 827.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vemos en este caso hace varios o muchos",
            "start": 830.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "meses pero estaba pendiente el proceso",
            "start": 832.92,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de su confirmaci\u00f3n",
            "start": 835.74,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "recordemos que muchas de estas",
            "start": 837.21,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "defunciones si no tuvieron la",
            "start": 838.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "posibilidad de una muestra de",
            "start": 840.87,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "laboratorio o esta muestra a pesar de",
            "start": 844.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que fue tomada no lleg\u00f3 a finalizar todo",
            "start": 846.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el proceso diagn\u00f3stico que se lleva a",
            "start": 849.75,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cabo en la red nacional de laboratorios",
            "start": 851.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de salud p\u00fablica pues entonces queda",
            "start": 853.53,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "como pendiente no se descarta el hecho",
            "start": 856.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que no tenga una muestra o que esta",
            "start": 859.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "muestra no haya tenido un resultado por",
            "start": 860.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "equis o ye motivo no causa que la",
            "start": 863.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "defunci\u00f3n se descarte en autom\u00e1tico al",
            "start": 865.95,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "rev\u00e9s cuando no se tienen estos primeros",
            "start": 868.59,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "elementos entonces la defunci\u00f3n pasa en",
            "start": 870.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "base al lineamiento estandarizado para",
            "start": 873.39,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la vigilancia epidemiol\u00f3gica y el",
            "start": 875.52,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico por laboratorio de la cob y",
            "start": 877.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "19m\u00e9xico pasa a un proceso de",
            "start": 879.45,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dictaminaci\u00f3n cl\u00ednica epidemiol\u00f3gica y",
            "start": 882.27,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "obviamente para que esto se lleve a cabo",
            "start": 885.87,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se requiere que sesionen en un comit\u00e9",
            "start": 887.34,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste puede darse a nivel",
            "start": 890.79,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "jurisdiccional",
            "start": 892.41,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "e inician desde las unidades",
            "start": 894.29,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hospitalarias pero mucha de la actividad",
            "start": 895.97,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "se lleva en los comit\u00e9s jurisdiccionales",
            "start": 898.49,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "estos comit\u00e9s citan a toda una serie de",
            "start": 900.94,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "expertos con conocimientos obviamente en",
            "start": 903.589,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "los campos de la ciencia y de las",
            "start": 906.23,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "especialidades relacionadas a la cubrir",
            "start": 908.75,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "19 y en un ejercicio colegiado presentan",
            "start": 911.019,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "todas las caracter\u00edsticas de la persona",
            "start": 915.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que lamentablemente falleci\u00f3 y esto sale",
            "start": 918.139,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "o se identifica justo cuando tenemos",
            "start": 920.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n adem\u00e1s un certificado de",
            "start": 922.819,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "defunci\u00f3n que entre sus causas",
            "start": 925.43,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "identifica y coloca algo que est\u00e9",
            "start": 927.459,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "relacionado con kobe 19",
            "start": 929.899,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el comit\u00e9 realiza y lleva a cabo el",
            "start": 933.41,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ejercicio hace una revisi\u00f3n de toda la",
            "start": 935.509,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y entonces termina",
            "start": 938.449,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "realizando una dictaminaci\u00f3n a trav\u00e9s de",
            "start": 940.459,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "la cual ratifica o rectifica lo que est\u00e1",
            "start": 943.579,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "registrado en el certificado de",
            "start": 947.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "defunci\u00f3n cuando lo ratifica entonces",
            "start": 949.399,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "quiere decir que el comit\u00e9 encontr\u00f3",
            "start": 951.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "todos los elementos t\u00e9cnicos necesarios",
            "start": 953.569,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "para decir si efectivamente esta persona",
            "start": 956.079,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "fallo",
            "start": 959.69,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a causa de kobe 19 cuando \u00e9ste rectifica",
            "start": 960.49,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "es porque no encuentra los elementos y",
            "start": 965.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "producto de la revisi\u00f3n otorgan el",
            "start": 968.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico correspondiente que puede",
            "start": 971.29,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ser obviamente o es diferente a la cob y",
            "start": 973.57,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "19 y bueno esto es un proceso un poco",
            "start": 976.45,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "m\u00e1s \u00e9ste tardado porque es un culo",
            "start": 979.18,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "obviamente se tiene que convocar al",
            "start": 981.79,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 sucede en niveles",
            "start": 983.41,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "jurisdiccionales dec\u00edamos en niveles",
            "start": 985.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estatales tambi\u00e9n y entonces esto es lo",
            "start": 987.209,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "que en un momento determinado y lo hemos",
            "start": 990.25,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "estado tambi\u00e9n mencionando en",
            "start": 991.839,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "conferencias previas va a dar finalmente",
            "start": 993.49,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ya en la clasificaci\u00f3n final y",
            "start": 996.06,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "confirmada a todos estos datos o estos",
            "start": 999.67,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "n\u00fameros que se han estado estimando en",
            "start": 1002.07,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "los an\u00e1lisis de exceso de mortalidad",
            "start": 1004.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "recuerden el an\u00e1lisis de exceso de",
            "start": 1006.47,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "mortalidad se empez\u00f3 a producir",
            "start": 1008.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente pasado los mediados del",
            "start": 1010.32,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado el ejercicio precisamente se",
            "start": 1014.01,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "lleva a cabo para poder estimar cu\u00e1ntas",
            "start": 1017.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "personas m\u00e1s pudieran haber fallecido a",
            "start": 1020.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "consecuencia de la cob y 19 y obviamente",
            "start": 1022.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por otras causas",
            "start": 1025.8,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "de otro tipo de enfermedades este",
            "start": 1027.299,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis ustedes lo encuentran publicado",
            "start": 1029.819,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "en la p\u00e1gina tambi\u00e9n oficial de la",
            "start": 1032.549,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud est\u00e1 abierto a",
            "start": 1033.869,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "cualquiera lo puede consultar y los",
            "start": 1035.789,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "principales elementos los identifican en",
            "start": 1038.1,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "la p\u00e1gina principal y hay toda una serie",
            "start": 1040.649,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de herramientas para que ustedes puedan",
            "start": 1042.749,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "buscarlos por entidad federativa por",
            "start": 1044.339,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ejemplo o por otros tipos de agrupaci\u00f3n",
            "start": 1047.009,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pero justo lo que el exceso de",
            "start": 1050.309,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mortalidad nos dice es que hay personas",
            "start": 1051.69,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "que lamentablemente han fallecido que",
            "start": 1054.419,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "por funci\u00f3n o por consecuencia de la",
            "start": 1057.149,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "demora en los procesos de identificaci\u00f3n",
            "start": 1061.049,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "y dictaminaci\u00f3n recordando que adem\u00e1s a",
            "start": 1063.239,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "esto se suman una gran proporci\u00f3n de",
            "start": 1066.48,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "personas que no fallecen en una unidad",
            "start": 1068.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y esto lo reiteramos y lo hemos",
            "start": 1071.609,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "comentado siempre no por la cob y 19",
            "start": 1074.1,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "esto es una situaci\u00f3n que en funci\u00f3n de",
            "start": 1076.379,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la mortalidad se ha presentado",
            "start": 1078.57,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente en el pa\u00eds y tampoco es",
            "start": 1080.309,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "solamente una situaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 1082.409,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "responde a diferentes pa\u00edses",
            "start": 1084.21,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "todas estas defunciones que se llevan a",
            "start": 1087.21,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "cabo fuera de una unidad m\u00e9dica pues",
            "start": 1088.859,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "bueno son dictaminadas primero por un",
            "start": 1091.289,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico",
            "start": 1093.179,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy probablemente hay toda una",
            "start": 1094.169,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "serie de instancias que pueden abordar",
            "start": 1095.879,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "defunciones en domicilios en v\u00eda p\u00fablica",
            "start": 1097.549,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "o en lugares diferentes a lo que es una",
            "start": 1100.23,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "unidad m\u00e9dica pero finalmente el",
            "start": 1102.179,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "certificado de defunci\u00f3n la copia desde",
            "start": 1104.97,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "un una de las copias de ese certificado",
            "start": 1107.279,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de funci\u00f3n llega a las instancias de la",
            "start": 1108.84,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud y entonces es ah\u00ed",
            "start": 1111.749,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "donde si se identifica que el",
            "start": 1113.879,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico colocado en ese certificado",
            "start": 1116.22,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1 relacionado para efectos de la cob",
            "start": 1118.019,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "y 19 con cualquier elemento diagn\u00f3stico",
            "start": 1120.899,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que apuntase a kobe 19 entonces se marca",
            "start": 1124.44,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "y ese certificado pasa al proceso de",
            "start": 1127.409,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dictaminaci\u00f3n y bueno es lo que hemos",
            "start": 1130.379,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "tenido en estas \u00faltimas en el d\u00eda de hoy",
            "start": 1132.389,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y que adem\u00e1s es importante comentarlo lo",
            "start": 1135.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vamos a empezar a tener en los",
            "start": 1138.419,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "siguientes d\u00edas porque porque mayo y",
            "start": 1140.07,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "junio normalmente son los meses tambi\u00e9n",
            "start": 1143.429,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o en donde se empieza a hacer",
            "start": 1145.739,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "los cierres de la estad\u00edstica del a\u00f1o",
            "start": 1148.35,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "anterior o sea en este caso estamos ya",
            "start": 1151.23,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "trabajando fines de mayo y pr\u00e1cticamente",
            "start": 1153.119,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "todo junio vamos a trabajar en los",
            "start": 1155.669,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cierres de la estad\u00edstica 2020 esto",
            "start": 1158.249,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed tambi\u00e9n lo marcan y lo normal",
            "start": 1160.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "los diferentes procedimientos oficiales",
            "start": 1163.35,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "para como su nombre lo dice se genere la",
            "start": 1165.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estad\u00edstica oficial que finalmente el",
            "start": 1169.019,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "inegi podr\u00e1 publicar ya sea a finales de",
            "start": 1171.24,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o o inclusive en a\u00f1os siguientes",
            "start": 1174.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y entonces este ejercicio obviamente se",
            "start": 1177.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "intensifica a nivel de las entidades",
            "start": 1179.61,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "federativas porque hay tiempos",
            "start": 1182.49,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "territorios que deben de cumplir y",
            "start": 1183.95,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "entonces empiezan a revisar pues",
            "start": 1186.899,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "obviamente desde lo m\u00e1s atrasado que se",
            "start": 1188.429,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tenga hasta lo m\u00e1s reciente para efectos",
            "start": 1190.86,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de poder hacer estos cierres y",
            "start": 1193.619,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "contribuir a la estad\u00edstica",
            "start": 1195.99,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "correspondiente esa es la raz\u00f3n por la",
            "start": 1197.909,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cual preparamos esta gr\u00e1fica en donde",
            "start": 1199.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ustedes pueden ver que ese incremento",
            "start": 1202.409,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que tuvimos en la estad\u00edstica acumulada",
            "start": 1204.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de las defunciones por cubrir 19 est\u00e1n",
            "start": 1207.919,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente el 92 por ciento y por lo",
            "start": 1212.84,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "tanto la gran mayor\u00eda est\u00e1n ubicadas no",
            "start": 1215.639,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "solamente en el a\u00f1o 2020 sino adem\u00e1s la",
            "start": 1218.789,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "gran mayor\u00eda de ellas se encuentran",
            "start": 1222.269,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "ubicadas en el principio",
            "start": 1223.44,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la pandemia esto es lo que ya ten\u00edamos",
            "start": 1226.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "registrado previamente es decir lo que",
            "start": 1229.7,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "ven\u00eda en el corte del d\u00eda de ayer lo que",
            "start": 1231.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bajo la sombra de color beige y la",
            "start": 1233.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a capa que vemos como una sombra",
            "start": 1237.12,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de color rojizo son estas tres mil 924",
            "start": 1239.25,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "de funciones que est\u00e1n ahora cargadas al",
            "start": 1244.53,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "sistema ya como confirmadas importante",
            "start": 1248.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "decir que estas defunciones ya se",
            "start": 1250.679,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "encontraban notificadas en el 6 ver es",
            "start": 1252.66,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "decir se ten\u00eda conocimiento de las",
            "start": 1255.419,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "mismas y formaban por lo tanto parte de",
            "start": 1257.01,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los an\u00e1lisis correspondientes la \u00fanica",
            "start": 1259.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "diferencia que ocurre entre ayer y hoy",
            "start": 1262.29,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "es que estas defunciones que ten\u00edan una",
            "start": 1264.36,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "clasificaci\u00f3n de registro como todav\u00eda",
            "start": 1266.549,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sospechosas para el d\u00eda de hoy gracias a",
            "start": 1269.57,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "los trabajos de dictaminaci\u00f3n cl\u00ednico",
            "start": 1273.059,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica y actualizaci\u00f3n de la",
            "start": 1275.04,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pues entonces tienen ya",
            "start": 1276.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "finalmente una clasificaci\u00f3n de",
            "start": 1278.85,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "confirmados no pero s\u00ed era importante y",
            "start": 1281.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de hecho pues esta gr\u00e1fica lo muestra",
            "start": 1284.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este claramente muy muy visible como",
            "start": 1287.7,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estas defunciones no",
            "start": 1291.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "forman parte de la actividad epid\u00e9mica o",
            "start": 1293.25,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "del comportamiento epid\u00e9mico reciente",
            "start": 1297.21,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "del que estamos hablando de estas",
            "start": 1300.12,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "\u00faltimas semanas del descenso de hecho si",
            "start": 1301.5,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pueden ustedes ver el n\u00famero de",
            "start": 1304.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "funciones de las \u00faltimas semanas pues",
            "start": 1305.91,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente son o est\u00e1n dentro de los",
            "start": 1308.88,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "n\u00fameros y niveles que hemos estado",
            "start": 1311.16,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "precisamente viendo en las \u00faltimas",
            "start": 1313.05,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "semanas y este 92% est\u00e1 m\u00e1s bien",
            "start": 1315.39,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "distribuidas al inicio de la epidemia y",
            "start": 1319.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vuelvo a recalcar posiblemente en",
            "start": 1322.92,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "siguientes d\u00edas vamos a estar viendo",
            "start": 1324.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estos ajustes estos incrementos no",
            "start": 1327.03,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "solamente en el tema de las defunciones",
            "start": 1330.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy probablemente en el tema de",
            "start": 1332.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los casos porque estamos trabajando",
            "start": 1334.98,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "reitero en el cierre 2020",
            "start": 1337.35,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "esto es importante mencionarlo porque lo",
            "start": 1340.35,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vemos solamente cuando presentamos este",
            "start": 1342.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tipo de gr\u00e1ficos en donde estamos",
            "start": 1345.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "obviamente globalizando la estad\u00edstica",
            "start": 1347.25,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de al menos dos a\u00f1os estamos presentando",
            "start": 1351.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "lo que sucedi\u00f3 en el 2020 no cortamos el",
            "start": 1353.25,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "31 de diciembre y no vinimos aqu\u00ed el",
            "start": 1356.01,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "primero de enero les dijimos bueno ahora",
            "start": 1359.34,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vamos a ver qu\u00e9 pasa en el 2021 y a",
            "start": 1361.2,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "partir del primero de enero tenemos otra",
            "start": 1363.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vez 10 casos y luego 30 y luego bueno",
            "start": 1364.98,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "estamos viendo el comportamiento",
            "start": 1367.86,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico de un evento que en este caso",
            "start": 1369.83,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "es la epidemia de kobe de 1990 con",
            "start": 1373.29,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "muchas otras enfermedades en donde",
            "start": 1378.18,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "ustedes cuando revisan las estad\u00edsticas",
            "start": 1379.83,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "van a ver cu\u00e1ntos casos ocurrieron en el",
            "start": 1381.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "2019 cu\u00e1ntos en el 2020 y empezamos el",
            "start": 1384.11,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "conteo nuevamente en el 2021 inclusive",
            "start": 1388.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estamos comparando semana con semana mes",
            "start": 1391.68,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "con mes de un a\u00f1o como los de a\u00f1os de",
            "start": 1393.75,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "los de a\u00f1os anteriores aqu\u00ed vamos a",
            "start": 1395.91,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "continuar ofreciendo obviamente la",
            "start": 1397.47,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica de casos acumulados para poder",
            "start": 1400.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "evidenciar el comportamiento desde que",
            "start": 1403.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 la epidemia de kobe hasta c\u00f3mo se",
            "start": 1405.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "encuentra en las \u00faltimas semanas para",
            "start": 1408.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "poder tener siempre la perspectiva",
            "start": 1411.03,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "completa de esta informaci\u00f3n",
            "start": 1413.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "elementos que vamos a estar integrando",
            "start": 1415.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en siguientes semanas aprovechamos justo",
            "start": 1417.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para alertar sobre sobre estos cambios",
            "start": 1421.56,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que va a ver en estad\u00edstica estos",
            "start": 1424.26,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "incrementos pero que adem\u00e1s obviamente",
            "start": 1425.55,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "los vamos a estar explicando y",
            "start": 1428.19,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "compartiendo se los con esa claridad y",
            "start": 1429.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "con esa transparencia adem\u00e1s para que",
            "start": 1432.33,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ustedes puedan identificar tambi\u00e9n de",
            "start": 1434.43,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "esa manera r\u00e1pidamente cu\u00e1les son los",
            "start": 1436.53,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "elementos que se est\u00e1n integrando y",
            "start": 1438.69,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde se est\u00e1n llevando a cabo las",
            "start": 1440.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "diferentes actualizaciones en la",
            "start": 1442.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva pues actualizamos",
            "start": 1445.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el comportamiento de la hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 1447.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "diaria dec\u00edamos y en congruencia con la",
            "start": 1449.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "actividad epid\u00e9mica de \u00faltimas semanas",
            "start": 1452.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n contin\u00faa un descenso continuo e",
            "start": 1454.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "importante valga la redundancia que nos",
            "start": 1457.8,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ha mantenido este descenso siempre en un",
            "start": 1460.8,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "rango que va de los menos 84 menos 88 un",
            "start": 1463.79,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "d\u00eda a lo mejor puede variar puede",
            "start": 1468.06,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "cambiar pero por ejemplo veamos que hoy",
            "start": 1469.47,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el descenso es importante cuando lo",
            "start": 1471.27,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "medimos o lo comparamos con el pico m\u00e1s",
            "start": 1473.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "alto obviamente que tuvimos a principios",
            "start": 1476.58,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de este mismo a\u00f1o",
            "start": 1478.59,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "los porcentajes de ocupaci\u00f3n vean",
            "start": 1480.77,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ustedes tambi\u00e9n que se han mantenido muy",
            "start": 1483.26,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "estables hemos estado fluctuando entre",
            "start": 1484.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un 12 y un 15% en las \u00faltimas semanas el",
            "start": 1486.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy ambos indicadores tanto los",
            "start": 1489.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de camas con ventilador como los de",
            "start": 1492.44,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "camas generales se ubican en un 13 por",
            "start": 1494.42,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ciento y de seguro vamos a estar",
            "start": 1497.09,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "teniendo variabilidad en funci\u00f3n de c\u00f3mo",
            "start": 1498.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "est\u00e9 obviamente el comportamiento en",
            "start": 1501.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cada una de las 32 entidades federativas",
            "start": 1503.21,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y siempre aprovechamos para recordar que",
            "start": 1506.6,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cuando vemos esta gr\u00e1fica no solamente",
            "start": 1509.03,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estamos viendo este camas de hecho m\u00e1s",
            "start": 1511.67,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "bien no deber\u00edamos de ver ac\u00e1 m\u00e1s en",
            "start": 1514.31,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "esta gr\u00e1fica lo que estamos viendo aqu\u00ed",
            "start": 1517.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "son personas que en su momento est\u00e1n o",
            "start": 1518.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desarrollaron infecci\u00f3n respiratoria",
            "start": 1521.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aguda grave y por lo tanto demandaron",
            "start": 1523.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica hospitalaria ya sea",
            "start": 1526.7,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "dependiendo de sus manifestaciones",
            "start": 1529.19,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fueron ingresados a una cama general o",
            "start": 1530.77,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "fueron ingresados a una cama",
            "start": 1533.51,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "directamente con ventilador o pasaron en",
            "start": 1535.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "su momento de una cama general a una con",
            "start": 1537.95,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ventilador y entonces esto precisamente",
            "start": 1539.77,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo que nos est\u00e1 diciendo",
            "start": 1542.03,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "directamente es cu\u00e1l es el",
            "start": 1543.35,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "comportamiento de la enfermedad grave",
            "start": 1545.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y cr\u00edtica en el pa\u00eds y como vemos pues",
            "start": 1548.029,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "felizmente para efectos de la enfermedad",
            "start": 1551.21,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "grave cr\u00edtica se mantiene la tendencia",
            "start": 1553.159,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "descendente y se mantiene obviamente",
            "start": 1557.45,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "todav\u00eda el control en la gran mayor\u00eda de",
            "start": 1559.849,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "las entidades federativas muy bien",
            "start": 1562.369,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pasemos ahora al segundo componente",
            "start": 1564.679,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "informativo que tiene que ver",
            "start": 1567.499,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "precisamente con la estrategia nacional",
            "start": 1568.729,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n aqu\u00ed est\u00e1 el cuadro que",
            "start": 1570.769,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas actualizamos el cual no",
            "start": 1572.96,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "representa el avance de que d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 1575.239,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se lleva en relaci\u00f3n a la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 1577.549,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "las dosis de las banderas diferentes",
            "start": 1580.279,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vacunas este es el corte que cerr\u00f3 el",
            "start": 1582.249,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer lunes 31 de mayo se",
            "start": 1585.049,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "aplicaron un poco m\u00e1s de medio mill\u00f3n de",
            "start": 1588.739,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "dosis y sabemos que siempre las semanas",
            "start": 1591.139,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "inician con un descenso sobre todo",
            "start": 1594.109,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "producto del fin de semana el arranque",
            "start": 1596.629,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de la semana porque adem\u00e1s los fines de",
            "start": 1598.339,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "semana es cuando se realiza la mayor",
            "start": 1601.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "log\u00edstica para la distribuci\u00f3n de la",
            "start": 1603.469,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "vacuna en las 32 entidades federativas",
            "start": 1606.08,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "se validan y se inician con obviamente",
            "start": 1609.57,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "los esquemas que en su momento fueron",
            "start": 1613.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "planificados para cada uno de los",
            "start": 1616.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "municipios esperamos como en semanas",
            "start": 1618.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "previas a medida que avance la los d\u00edas",
            "start": 1620.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sobre todo a partir del d\u00eda mi\u00e9rcoles",
            "start": 1624.0,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vemos nuevamente una intensificaci\u00f3n",
            "start": 1625.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ahora es importante resaltar que a\u00fan",
            "start": 1628.83,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para haber sido un d\u00eda lunes es decir un",
            "start": 1630.66,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "d\u00eda de inicio de semana pues se tuvo una",
            "start": 1633.39,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n por arriba del medio mill\u00f3n",
            "start": 1637.74,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lo cual en semanas previas o de meses",
            "start": 1639.45,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "previos eran los picos que se ten\u00edan en",
            "start": 1642.27,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los d\u00edas de mayor actividad esto",
            "start": 1644.16,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "obviamente entonces nos habla de que",
            "start": 1646.47,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estamos teniendo un buen avance y que la",
            "start": 1648.09,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "log\u00edstica y la estrategia que se est\u00e1",
            "start": 1651.24,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "utilizando pues est\u00e1 rindiendo los",
            "start": 1653.16,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "frutos porque est\u00e1n logrando mantener",
            "start": 1655.35,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una actividad de vacunaci\u00f3n importante y",
            "start": 1657.45,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "constante si vemos la siguiente este",
            "start": 1660.33,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "diapositiva vemos tambi\u00e9n reflejado esto",
            "start": 1663.21,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que acabo de mencionar en el",
            "start": 1665.43,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "comportamiento de esta curva que nos",
            "start": 1667.11,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "grafica justo el avance acumulado no de",
            "start": 1669.18,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "el total de dosis que se han aplicado y",
            "start": 1672.93,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1676.23,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "hoy d\u00eda estamos hablando de m\u00e1s de 30",
            "start": 1676.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "millones castilla 31 millones de dosis",
            "start": 1678.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que se han implicado a los diferentes",
            "start": 1681.72,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "grupos poblacionales que han sido",
            "start": 1683.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "activados para poder recibir esta esta",
            "start": 1685.59,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "vacuna y vemos como nuestra curva",
            "start": 1688.71,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "acumulada pues mantiene esa diagonal",
            "start": 1691.22,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ascendente con buena velocidad lo que",
            "start": 1694.01,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nos habla de que el programa y la",
            "start": 1697.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estrategia nacional sigue dando pie",
            "start": 1699.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "firme este d\u00eda con d\u00eda si vemos la",
            "start": 1701.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva este total de",
            "start": 1704.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dosis que se han aplicado obviamente",
            "start": 1707.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n distribuidas en personas que han",
            "start": 1709.41,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "recibido estas dosis algunas han",
            "start": 1711.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "recibido la primera dosis de su vacuna y",
            "start": 1713.73,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "otras ya han logrado obtener las dos",
            "start": 1718.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dosis y las vemos en esta gr\u00e1fica",
            "start": 1721.02,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n actualizada d\u00eda con d\u00eda que",
            "start": 1722.58,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "podemos destacar el d\u00eda de hoy que estas",
            "start": 1724.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ya m\u00e1s de 22 millones de personas",
            "start": 1727.41,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vacunadas el d\u00eda de hoy representan ya",
            "start": 1729.99,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en base al corte de de ayer un cuarto de",
            "start": 1733.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n que est\u00e1 lista para poder",
            "start": 1736.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "recibir la vacuna es decir poblaci\u00f3n",
            "start": 1739.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mayor de 18 a\u00f1os a qui\u00e9n",
            "start": 1741.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dirigida 25 por ciento ya se logr\u00f3",
            "start": 1743.52,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "esta cobertura la cual adem\u00e1s adquiere",
            "start": 1747.45,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "mayor relevancia cuando sabemos que en",
            "start": 1751.5,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "este 25 por ciento es decir ella en este",
            "start": 1754.44,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cuarto del total de la poblaci\u00f3n que",
            "start": 1756.87,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "puede recibir la vacuna est\u00e1n",
            "start": 1759.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "precisamente las personas con los",
            "start": 1761.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mayores riesgos de padecer enfermedad",
            "start": 1764.34,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "grave y en su momento fallecer tambi\u00e9n",
            "start": 1767.4,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la consecuencia de las complicaciones de",
            "start": 1770.31,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la misma est\u00e1n precisamente los adultos",
            "start": 1771.93,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mayores de 60 a\u00f1os y m\u00e1s est\u00e1n ya un",
            "start": 1774.33,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "grupo importante sobre todo con primeras",
            "start": 1777.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dosis de personas adultas de 50 a\u00f1os y",
            "start": 1779.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y con primeras dosis de seguro",
            "start": 1783.96,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "algunos de los que iniciaron",
            "start": 1786.54,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "precisamente el d\u00eda de ayer en este",
            "start": 1787.77,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nuevo grupo de 40 y m\u00e1s pero tambi\u00e9n",
            "start": 1789.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ya los trabajadores de la",
            "start": 1792.09,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y est\u00e1 en la gran mayor\u00eda de",
            "start": 1795.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la salud con quienes",
            "start": 1797.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se contin\u00faa avanzando en este en",
            "start": 1799.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esta recomendaci\u00f3n que se hizo en",
            "start": 1802.38,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de los riesgos",
            "start": 1804.06,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "las tres l\u00edneas de acci\u00f3n que se tienen",
            "start": 1806.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en este grupo por eso importante 25 por",
            "start": 1809.15,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ciento ya de esta poblaci\u00f3n y que adem\u00e1s",
            "start": 1811.22,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "este 25 por ciento es de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1813.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "obviamente que tiene la el mayor riesgo",
            "start": 1816.11,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de sufrir impacto en relaci\u00f3n si enferma",
            "start": 1819.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "da de covite quienes tienen ya un",
            "start": 1822.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esquema completo el 57 por ciento de",
            "start": 1824.66,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estos 22 millones y un 43 por ciento y",
            "start": 1827.54,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pueden ustedes ver los n\u00fameros exactos",
            "start": 1831.98,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de personas vacunadas con medios que m",
            "start": 1833.51,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "es decir que ha recibido primeras dosis",
            "start": 1836.69,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esto obviamente vamos a ver que se va a",
            "start": 1838.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mantener normalmente siempre esta",
            "start": 1840.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n una distribuci\u00f3n de un 60",
            "start": 1842.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "40 porque la medida que se contin\u00faan",
            "start": 1845.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "aplicando segundas dosis tambi\u00e9n se",
            "start": 1848.24,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "contin\u00faan aplicando primeras dosis por",
            "start": 1850.04,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "lo tanto las personas que requieren",
            "start": 1851.9,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "completar su esquema siguen d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 1853.25,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sum\u00e1ndose a la proyecci\u00f3n y en",
            "start": 1856.19,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "su momento obviamente a la programaci\u00f3n",
            "start": 1859.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de la de la vacuna pero es un buen punto",
            "start": 1862.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y obviamente vamos a seguir actualizando",
            "start": 1864.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n para ver c\u00f3mo d\u00eda con",
            "start": 1867.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "d\u00eda esto contin\u00faa creciendo",
            "start": 1869.51,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "si vemos la siguiente diapositiva hoy",
            "start": 1871.52,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "por la ma\u00f1ana se recibi\u00f3 vacuna del tipo",
            "start": 1875.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de la marca fisher bien ah\u00ed tenemos al",
            "start": 1878.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "doctor pedro zenteno director general de",
            "start": 1881.72,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "birmex como siempre ha estado muy atento",
            "start": 1884.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y al pendiente de la llegada de los",
            "start": 1887.57,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "diferentes embarques de vacuna con otros",
            "start": 1889.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "equipos y otros compa\u00f1eros tambi\u00e9n del",
            "start": 1891.53,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sector salud 288 1990 fueron las dosis",
            "start": 1893.69,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que se recibieron el d\u00eda de hoy y",
            "start": 1898.16,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ahorita momentito m\u00e1s vamos a ver en",
            "start": 1900.56,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina c\u00f3mo est\u00e1 la",
            "start": 1902.51,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "programaci\u00f3n en relaci\u00f3n a esta semana",
            "start": 1904.01,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "si sumamos ya estas dosis recibidas el",
            "start": 1906.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy pues entonces tambi\u00e9n hoy",
            "start": 1909.2,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "superamos los 40 millones de dosis",
            "start": 1911.27,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "recibidas en el pa\u00eds exactamente 40",
            "start": 1915.25,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "millones 177 mil 665 distribuidas en 5",
            "start": 1917.75,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tipos y marcas de vacuna lo cual pues",
            "start": 1923.03,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "obviamente es ha hecho posible que la",
            "start": 1926.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "log\u00edstica de la distribuci\u00f3n y",
            "start": 1929.09,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la vacuna contra el virus",
            "start": 1931.28,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tales como el sars gordos en m\u00e9xico haya",
            "start": 1932.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sido posible y haya tenido el avance que",
            "start": 1935.69,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "justo el d\u00eda de hoy actualizando y",
            "start": 1938.78,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presentando y finalmente en la \u00faltima",
            "start": 1941.09,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "diapositiva podemos ver la expectativa",
            "start": 1944.86,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de lo que pretendemos recibir esta",
            "start": 1947.81,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "semana obviamente esta expectativa est\u00e1",
            "start": 1950.39,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "basada en la programaci\u00f3n que se ha",
            "start": 1952.7,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "confirmado para los arribos de la semana",
            "start": 1955.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ya dec\u00edamos hoy se cumple martes primero",
            "start": 1957.77,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de junio llegan estas 288 1990 dosis de",
            "start": 1960.11,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "vacuna fallecer bien pero vean que",
            "start": 1965.03,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tenemos programados todav\u00eda arribos de",
            "start": 1967.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esta misma vacuna para ma\u00f1ana y pasado",
            "start": 1968.93,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en cantidades similares de 585.000 la",
            "start": 1971.12,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "v\u00eda de recibir un poco menos de 1.5",
            "start": 1975.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "millones de esta vacuna esta semana ya",
            "start": 1977.63,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estos humanos un mill\u00f3n de dosis de la",
            "start": 1980.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vacuna si novak que estamos esperando",
            "start": 1982.91,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "arriba y precisamente el d\u00eda jueves por",
            "start": 1985.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lo tanto poco menos de 2.5 millones de",
            "start": 1987.56,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dosis de vacuna nueva estar\u00edan arribando",
            "start": 1990.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esta semana al pa\u00eds y obviamente con",
            "start": 1993.35,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "estos dos casi 2.5 millones de vacuna se",
            "start": 1996.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estar\u00eda avanzando y pudiendo cubrir",
            "start": 1999.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tanto primeras dosis para seguir",
            "start": 2002.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "avanzando con la cobertura de los grupos",
            "start": 2005.26,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "poblacionales hasta el momento activados",
            "start": 2007.99,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n se estar\u00e1n haciendo las",
            "start": 2010.15,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "reservas correspondientes o la",
            "start": 2012.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n ya directa de segundas dosis",
            "start": 2014.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que en su momento pues se tiene que dar",
            "start": 2016.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a los grupos poblacionales que en este",
            "start": 2019.12,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "momento ya han cumplido con la",
            "start": 2021.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "temporalidad necesaria y suficiente para",
            "start": 2023.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cada una de los tipos de vacunas",
            "start": 2026.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "entonces la estrategia nacional de",
            "start": 2029.08,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n continua es importante",
            "start": 2030.97,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "comentar que para efectos obviamente de",
            "start": 2034.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "una meta estimada faltar\u00eda un todav\u00eda",
            "start": 2036.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vacunar a un 70 ciento de la de la",
            "start": 2039.4,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que en este momento se puede",
            "start": 2042.31,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vacunar y de ah\u00ed la importancia que",
            "start": 2044.79,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "hemos estado recalcando d\u00eda con d\u00eda de",
            "start": 2047.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que no debemos de bajar la guardia que",
            "start": 2050.2,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "las principales medidas para prevenir y",
            "start": 2052.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mitigar la transmisi\u00f3n y los contagios",
            "start": 2055.929,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "es en este momento todav\u00eda est\u00e1n en el",
            "start": 2059.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "campo de la protecci\u00f3n personal que cada",
            "start": 2061.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "uno de nosotros debemos de poner siempre",
            "start": 2064.69,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "en pr\u00e1ctica que estamos hablando",
            "start": 2067.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "obviamente de mantener la sana",
            "start": 2068.909,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a distancia en sus diferentes",
            "start": 2071.859,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "modalidades el uso del cubrebocas sobre",
            "start": 2073.829,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "todo si estamos en espacios donde no",
            "start": 2077.319,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "podemos guardar la sana distancia en la",
            "start": 2079.389,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica del estornudo o la tos de en",
            "start": 2084.549,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "este caso de etiqueta en el \u00e1ngulo",
            "start": 2088.72,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "interno del cuadro para tratar de",
            "start": 2090.279,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "obviamente distribuir la menor cantidad",
            "start": 2092.309,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "posible de elementos de nuestras v\u00edas",
            "start": 2094.749,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "respiratorias al al ambiente sobre todo",
            "start": 2097.989,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "si estamos en un espacio cerrado cerca",
            "start": 2100.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de de personas el lavado de manos",
            "start": 2102.7,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "frecuente y continua que no solamente",
            "start": 2105.4,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "aporta a la prevenci\u00f3n de este tipo de",
            "start": 2108.279,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "enfermedades respiratorias sino tambi\u00e9n",
            "start": 2110.43,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "aporta toda una serie de otras",
            "start": 2112.66,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "enfermedades entre las cuales inclusive",
            "start": 2114.249,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "destacan las gastrointestinales y cada",
            "start": 2115.839,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "uno de nosotros podemos seguimos",
            "start": 2118.749,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "poniendo en pr\u00e1ctica estos estos",
            "start": 2120.73,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "elementos y obviamente m\u00e1s y m\u00e1s lo",
            "start": 2123.099,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "hacemos de manera colectiva pues de",
            "start": 2125.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "seguro vamos a poder c\u00f3mo se est\u00e1",
            "start": 2128.47,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "logrando hasta este momento en muchas de",
            "start": 2130.66,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "las entidades federativas mantener el",
            "start": 2132.549,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "control de la epidemia y entonces da",
            "start": 2135.069,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "lugar a que se",
            "start": 2137.65,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "25 por ciento que tenemos el d\u00eda de hoy",
            "start": 2138.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de poblaci\u00f3n que puede recibir la vacuna",
            "start": 2141.49,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ya va la vacuna da al menos con una",
            "start": 2143.859,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "dosis pueda seguir creciendo creciendo",
            "start": 2145.569,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "creciendo paulatinamente para que en su",
            "start": 2147.609,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "momento sumado a los que tienen ya",
            "start": 2150.01,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "inmunidad est\u00e9 natural esa inmunidad que",
            "start": 2152.38,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "se gener\u00f3 por haber padecido kobe 19",
            "start": 2155.95,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sobre todo en semana en meses recientes",
            "start": 2159.819,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "o en este a\u00f1o pues obviamente cada vez",
            "start": 2162.43,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "sea mucho m\u00e1s dif\u00edcil que una encontrar",
            "start": 2165.309,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "personas susceptibles que enfermen y que",
            "start": 2168.369,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "por lo tanto puedan todav\u00eda mantener la",
            "start": 2170.74,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "epidemia activa muy bien vamos a pasar",
            "start": 2172.9,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "entonces son las 733 tenemos un buen",
            "start": 2175.329,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "tiempo para responder preguntas de los",
            "start": 2179.109,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de la prensa vamos a iniciar",
            "start": 2181.66,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "este lado le damos la palabra a miguel y",
            "start": 2183.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "luego vamos a ver este lado y vamos a",
            "start": 2186.789,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estar alternando uno y uno a la hora de",
            "start": 2188.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ser doctor muy buenas noches saludamos",
            "start": 2190.809,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 2193.18,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador doctor le tengo dos",
            "start": 2194.47,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 2196.569,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hoy en el transcurso del d\u00eda varios",
            "start": 2199.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adultos mayores se manifestaron a las",
            "start": 2202.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "afueras de cierta empresa comercial",
            "start": 2205.16,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "quien no est\u00e9 argumentando que no les",
            "start": 2208.1,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "est\u00e9 dando su trabajo como empacadores",
            "start": 2210.83,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "como lo ten\u00edan anteriormente quer\u00edan que",
            "start": 2214.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los permitieran elaborar y con respecto",
            "start": 2217.76,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "a esto quisiera preguntarle si los",
            "start": 2221.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "adultos medios que ya se va con el",
            "start": 2224.57,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "\u00edndice en trabajar ya lo podr\u00edan hacer",
            "start": 2225.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "las empresas tendr\u00edan alg\u00fan tipo de",
            "start": 2228.71,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "restricci\u00f3n en este aspecto para",
            "start": 2230.54,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "poderlos aceptar y que se reincorporen a",
            "start": 2232.19,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "las actividades que ten\u00edan y este y pues",
            "start": 2234.77,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que dejaron de hacer para protegerse en",
            "start": 2238.82,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la pandemia llevan el aspecto no s\u00e9",
            "start": 2240.62,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "laboral o en el aspecto de salud si nos",
            "start": 2242.72,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "puede actualizar este esa informaci\u00f3n y",
            "start": 2244.58,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "le tengo otra pregunta claro con mucho",
            "start": 2247.07,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "gusto de hecho se me hace que creo una",
            "start": 2249.23,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pregunta muy importante precisamente en",
            "start": 2250.73,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este contexto en donde pues ya estamos",
            "start": 2252.98,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "logrando tener grupos poblacionales",
            "start": 2255.17,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "enteramente vacunados sobre todo si",
            "start": 2256.97,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hablamos por ejemplo de los adultos",
            "start": 2259.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mayores de 60 a\u00f1os y m\u00e1s en donde muchos",
            "start": 2260.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de ellos ya recibieron el esquema",
            "start": 2263.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y por lo tanto estamos esperando ya que",
            "start": 2265.97,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tengan la protecci\u00f3n para efectos de si",
            "start": 2268.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se contagian no desarrollen enfermedad",
            "start": 2270.8,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sobre todo no desarrollan enfermedad",
            "start": 2273.74,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "grave y creo que aqu\u00ed est\u00e1 el punto",
            "start": 2275.57,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico para la respuesta",
            "start": 2278.59,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "una persona vacunada inclusive con",
            "start": 2281.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "esquema completo e inclusive ya despu\u00e9s",
            "start": 2284.48,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "de que pasaron dos semanas de que",
            "start": 2286.64,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 la segunda dosis si es que su",
            "start": 2287.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vacuna o tres semanas de que recibi\u00f3",
            "start": 2290.39,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "vacuna cancino de una sola dosis se",
            "start": 2292.49,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "puede contagiar si se puede contagiar si",
            "start": 2295.369,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "recuerden lo tenemos nuevamente a",
            "start": 2298.93,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "colaci\u00f3n contagian significa que si yo",
            "start": 2301.07,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "me encuentro en un ambiente epid\u00e9mico",
            "start": 2303.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "como todav\u00eda no encontramos ciencias",
            "start": 2306.589,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "partes de m\u00e9xico y yo tengo interacci\u00f3n",
            "start": 2308.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con una pero tiene carga viral es decir",
            "start": 2311.99,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "porta el virus sars co2 ya sea lo que",
            "start": 2314.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estamos esperando obviamente con la",
            "start": 2317.839,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "vacuna es que en la gran mayor\u00eda de las",
            "start": 2319.64,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "personas ya vacunadas y con esquema",
            "start": 2321.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "completo no desarrollan la enfermedad y",
            "start": 2323.69,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sin embargo cuando revisamos los",
            "start": 2327.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "esquemas de eficacia de la vacuna para",
            "start": 2329.93,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "no desarrollar enfermedad digamos leve o",
            "start": 2332.42,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "moderada",
            "start": 2334.849,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "al menos sintom\u00e1tica pues sabemos que",
            "start": 2335.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dependiendo de cada una de las vacunas",
            "start": 2338.599,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hay una proporci\u00f3n de personas",
            "start": 2340.97,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que podr\u00eda desarrollar signos y s\u00edntomas",
            "start": 2343.13,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "es decir tener como vida 19 recordemos",
            "start": 2345.47,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2348.079,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "la enfermedad que es cubr\u00ed 19 es la",
            "start": 2348.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de los signos y s\u00edntomas",
            "start": 2351.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que corresponden a la enfermedad y que",
            "start": 2353.21,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "se producen por haberse infectado del",
            "start": 2355.04,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "virus sars con dos bloques y ya no",
            "start": 2357.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estamos esperando obviamente en m\u00e1s del",
            "start": 2360.05,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "99 por ciento de las personas que se han",
            "start": 2362.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vacunado y que tienen esquema completo y",
            "start": 2364.79,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que es lo que hasta el momento la",
            "start": 2367.01,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "evidencia tambi\u00e9n nos est\u00e1 mostrando es",
            "start": 2368.45,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que lleguen a desarrollar kobe grave o",
            "start": 2370.64,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que djokovic cr\u00edtico es decir que",
            "start": 2372.53,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "lleguen a tener la necesidad de",
            "start": 2374.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hospitalizarse de desarrollar",
            "start": 2376.76,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "precisamente unidad una infecci\u00f3n",
            "start": 2378.68,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "respiratoria aguda grave y por lo tanto",
            "start": 2380.33,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "mucho menos de que tengan que llegar a",
            "start": 2382.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "complicarse a causa de la enfermedad y",
            "start": 2385.36,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "en su momento fallecer a consecuencias",
            "start": 2387.44,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de la misma pero todav\u00eda pueden",
            "start": 2389.81,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "participar de la actividad de la",
            "start": 2391.91,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n y del contagio eso es por un",
            "start": 2395.21,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lado lo otro es que en este momento se",
            "start": 2399.17,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "es contin\u00faa revisando toda la evidencia",
            "start": 2401.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica que se tiene sobre todo",
            "start": 2403.76,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "digamos de pa\u00edses que tienen ya grandes",
            "start": 2406.07,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "avances en porcentaje de cobertura a su",
            "start": 2409.19,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de c\u00f3mo se est\u00e1n llevando a",
            "start": 2412.19,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cabo justo estas din\u00e1micas de",
            "start": 2414.98,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n s\u00ed que tanto una persona",
            "start": 2416.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vacunada que se contagia y que podr\u00eda",
            "start": 2419.33,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ser durante alg\u00fan tiempo a lo mejor",
            "start": 2421.52,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ahora son lo mejor algunos d\u00edas ser",
            "start": 2423.59,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "portador y por lo tanto todav\u00eda",
            "start": 2425.87,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "transmitir el virus y enfermar a otras",
            "start": 2427.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "personas que obviamente no est\u00e9n",
            "start": 2430.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vacunadas y entonces que s\u00ed puedan estas",
            "start": 2432.76,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "otras personas desarrollar todav\u00eda",
            "start": 2435.44,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "enfermedad grave o inclusive seguirla",
            "start": 2437.27,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "transmitiendo a otras personas m\u00e1s es lo",
            "start": 2439.49,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1 digamos que con mucha",
            "start": 2442.67,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n disponible entonces mientras",
            "start": 2445.9,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "no se tenga la certeza de cu\u00e1l es la",
            "start": 2449.45,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vamos el comportamiento o la",
            "start": 2452.71,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de personas vacunadas con",
            "start": 2455.81,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "capacidad todav\u00eda de transmitir virus en",
            "start": 2460.06,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "la transmisi\u00f3n comunitaria o sea como un",
            "start": 2463.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "actor de la transmisi\u00f3n comunitaria de",
            "start": 2465.95,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la transmisi\u00f3n todav\u00eda a sus familiares",
            "start": 2468.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en su entorno directo a sus conocidos en",
            "start": 2470.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el entorno inmediato o en estos casos en",
            "start": 2473.84,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la actividad laboral entonces todav\u00eda",
            "start": 2476.21,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "las recomendaciones de mantener",
            "start": 2478.67,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "medidas de protecci\u00f3n continua y por eso",
            "start": 2480.829,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "las estamos todav\u00eda implementando y",
            "start": 2483.229,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "recomendando a la poblaci\u00f3n y obviamente",
            "start": 2485.45,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "esto incluir\u00eda en el grupo",
            "start": 2487.309,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente de la pregunta que",
            "start": 2489.319,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no pudiera regresar en este",
            "start": 2491.9,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "momento o no ser\u00eda recomendable mejor",
            "start": 2493.969,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dicho todav\u00eda integrarse a estas",
            "start": 2496.339,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "actividades laborales sobre todo cuando",
            "start": 2498.709,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "\u00e9stas se dan en espacios en donde",
            "start": 2500.869,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tenemos personas que est\u00e1n",
            "start": 2502.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "permanentemente entrando o saliendo",
            "start": 2504.95,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "donde hay este vamos elementos que",
            "start": 2506.44,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "pueden contribuir a la transmisi\u00f3n de la",
            "start": 2510.469,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "de la enfermedad",
            "start": 2513.829,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "eso no quiere decir que esto pueda",
            "start": 2515.9,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "cambiar en siguientes semanas que cuando",
            "start": 2517.099,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se tenga mayor evidencia o cuando se",
            "start": 2519.769,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tenga nueva informaci\u00f3n al respecto de",
            "start": 2522.349,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estas actividades pudieran emitirse",
            "start": 2524.839,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nuevas nuevas recomendaciones y de hecho",
            "start": 2527.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "vamos a entrar justo en un periodo de",
            "start": 2529.789,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "siguientes semanas y meses que en la",
            "start": 2532.16,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "medida en que vayamos incrementando la",
            "start": 2534.319,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cantidad de poblaci\u00f3n vacunada y",
            "start": 2535.969,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "protegida muy probablemente se van a",
            "start": 2537.799,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "estar actualizando lineamientos muy",
            "start": 2539.869,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos de que pueden hacer estas",
            "start": 2541.64,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "personas vacunadas es decir ya me vacun\u00e9",
            "start": 2544.069,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ya estoy protegido pero",
            "start": 2546.259,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no solo el individual sino que",
            "start": 2547.91,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ahora formo parte de un grupo cada vez",
            "start": 2549.859,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y m\u00e1s y m\u00e1s grande de personas",
            "start": 2552.14,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "protegidas y entonces por lo tanto la",
            "start": 2554.51,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "actividad obviamente va va a cambiar y",
            "start": 2556.609,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "se va a integrar no solamente en los",
            "start": 2558.95,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "temas laborales sino tambi\u00e9n se va a",
            "start": 2560.99,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "integrar en la interacci\u00f3n que las",
            "start": 2563.299,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "personas pueden tener en el d\u00eda a d\u00eda de",
            "start": 2565.13,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "su pues diario que hacer",
            "start": 2567.289,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "aunque es cierto muchas gracias y otra",
            "start": 2569.29,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "cosa",
            "start": 2571.81,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "me comentaron en las redes sociales",
            "start": 2572.38,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "algunas personas que tienen toda la",
            "start": 2575.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n disposici\u00f3n y disponibilidad",
            "start": 2578.47,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para poder participar en las pr\u00f3ximas",
            "start": 2580.12,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "elecciones estoy relacionado a las",
            "start": 2582.97,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "elecciones y hay alguien que est\u00e1 muy",
            "start": 2585.55,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dispuesto a las personas a para hacer",
            "start": 2589.45,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "encargados de la casilla no cargados de",
            "start": 2591.51,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "esta de estas casillas y de las",
            "start": 2595.17,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "votaciones sabemos que las medidas y los",
            "start": 2597.58,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "protocolos han avanzado y son son",
            "start": 2600.4,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "favorables para que los contagios no se",
            "start": 2602.49,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "aumenten en las pr\u00f3ximas votaciones pero",
            "start": 2604.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las personas me comentaban que por",
            "start": 2607.18,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ejemplo el link se encarg\u00f3 de alguna",
            "start": 2610.33,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "manera de supervisar que no fueran",
            "start": 2613.27,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "adultos mayores o personas de riesgo",
            "start": 2615.67,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "est\u00e9 por edad para que fueran",
            "start": 2617.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidentes de casilla pero estas",
            "start": 2620.26,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "personas eran j\u00f3venes pero ten\u00edan",
            "start": 2623.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comorbilidades y estaban preocupados",
            "start": 2625.27,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque dicen bueno vamos a estar aqu\u00ed y",
            "start": 2627.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "le vamos a echar para atr\u00e1s a la hora de",
            "start": 2629.23,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "participar pero pues s\u00ed a pesar de ser",
            "start": 2632.53,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes tenemos",
            "start": 2635.05,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "habilidades entonces preocupaba la",
            "start": 2636.22,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que nos puede comentar al",
            "start": 2637.78,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "respecto si podr\u00edan vacunar los o si",
            "start": 2639.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estaba estudiando alg\u00fan consejo algo que",
            "start": 2643.27,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nos pod\u00eda decir gracias doctor gracias",
            "start": 2645.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con mucho gusto creo que es una",
            "start": 2647.77,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "pregunta muy relevante sobre todo cuando",
            "start": 2649.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estamos pues a d\u00edas que se lleve a cabo",
            "start": 2651.609,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "esta jornada electoral del pr\u00f3ximo",
            "start": 2653.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "domingo 6 de junio es importante",
            "start": 2655.599,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "comentar que desde hace muchos meses",
            "start": 2659.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "inclusive ya desde el a\u00f1o pasado y bueno",
            "start": 2661.63,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "lo hemos dicho en conferencias se estuvo",
            "start": 2664.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "trabajando de manera conjunta con la",
            "start": 2666.849,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "autoridad este electoral a trav\u00e9s de la",
            "start": 2668.5,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de las propuestas de",
            "start": 2671.98,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "lineamientos que ellos estuvieron",
            "start": 2674.369,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ando para efectos de generar un",
            "start": 2676.119,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "ambiente de seguridad en en el evento en",
            "start": 2678.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los eventos electorales esto se ha",
            "start": 2682.33,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "revisado ampliamente los \u00faltimos",
            "start": 2684.34,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "documentos obviamente fueron fueron",
            "start": 2686.41,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "validados de manera conjunta para que se",
            "start": 2688.89,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "llevara a cabo justo la implementaci\u00f3n",
            "start": 2692.74,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "lo que podemos comentar digamos en lo",
            "start": 2695.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "general solamente son varios documentos",
            "start": 2698.119,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tengo entendido que est\u00e1n",
            "start": 2700.04,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "disponibles en p\u00e1ginas oficiales para su",
            "start": 2701.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n y han formado parte de la",
            "start": 2704.63,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n no solamente a los actores",
            "start": 2706.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que van a estar en las casillas sino",
            "start": 2708.83,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n forman parte de la comunicaci\u00f3n",
            "start": 2711.14,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de riesgos a la poblaci\u00f3n que obviamente",
            "start": 2712.79,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se invita a participar y ejercer el",
            "start": 2714.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "derecho a su voto en este pr\u00f3ximo este",
            "start": 2717.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo domingo y que tambi\u00e9n integrar\u00e1",
            "start": 2719.93,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a toda una serie de acciones que se van",
            "start": 2722.03,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "a llevar a cabo al interior de los de",
            "start": 2724.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "los ambientes recordemos que estos",
            "start": 2727.099,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "ambientes son variados dependiendo de la",
            "start": 2729.29,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "disponibilidad de espacios que hay en",
            "start": 2731.02,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "cada lugar pero siempre las",
            "start": 2733.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "recomendaciones que est\u00e1n estos",
            "start": 2736.04,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "lineamientos es a tratar en todo momento",
            "start": 2737.24,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de mantener de la mejor manera posible",
            "start": 2739.609,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "la sana distancia y entonces limitar la",
            "start": 2742.73,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "interacci\u00f3n que puede haber tanto entre",
            "start": 2746.42,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "las personas que van a estar",
            "start": 2748.58,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "participando de la votaci\u00f3n como la",
            "start": 2749.63,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "interacci\u00f3n que va a haber entre los",
            "start": 2751.849,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "funcionarios de casilla y obviamente los",
            "start": 2753.08,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "los electores y hay una serie de",
            "start": 2756.23,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "disposiciones que",
            "start": 2758.869,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "se emitieron y que se van a obviamente",
            "start": 2760.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "observar y respetar por el mismo \u00f3rgano",
            "start": 2763.43,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "electoral y los que est\u00e1n ah\u00ed en las en",
            "start": 2766.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "las diferentes casillas que tienen este",
            "start": 2769.29,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "este objetivo algo por ejemplo y",
            "start": 2771.63,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "aprovechamos la pregunta para volverlo a",
            "start": 2773.55,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "recalcar que ese estuvo un poco sacando",
            "start": 2775.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de de contexto en semanas previas era de",
            "start": 2778.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que ya no iban a requerir la credencial",
            "start": 2781.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de elector lo cual no es cierto fue una",
            "start": 2784.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mala interpretaci\u00f3n de precisamente uno",
            "start": 2786.3,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de estos de estas actividades y de estas",
            "start": 2789.12,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "acciones que se est\u00e1n tomando para el",
            "start": 2791.01,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "d\u00eda de la elecci\u00f3n lo que lineamiento",
            "start": 2792.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "recomienda y est\u00e1 o quiere poner en",
            "start": 2794.6,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica este domingo es que no se",
            "start": 2797.34,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "entregue f\u00edsicamente la credencial del",
            "start": 2800.01,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lector en la mano del funcionario de",
            "start": 2803.31,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "casillas para as\u00ed entonces evitar",
            "start": 2805.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "obviamente el contacto directo lo que se",
            "start": 2807.5,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "le va a pedir al elector es que",
            "start": 2811.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "obviamente tiene que presentar su",
            "start": 2812.58,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "credencial de elector o la tiene que",
            "start": 2814.44,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "llevar consigo pero bastar\u00e1 con que se",
            "start": 2816.21,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la muestre visualmente a una distancia",
            "start": 2818.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "obviamente que el funcionario pueda leer",
            "start": 2821.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los elementos de la credencial para que",
            "start": 2823.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el funcionario tome",
            "start": 2826.47,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n y todo lo pisado pero no",
            "start": 2827.64,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "haya un contacto directo entre ellos",
            "start": 2829.41,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "esto por ejemplo es un elemento otro",
            "start": 2831.45,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "elemento se pidi\u00f3 como ustedes saben los",
            "start": 2832.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "los lugares donde se ponen las urnas",
            "start": 2835.56,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "para la emisi\u00f3n del voto tanto para el",
            "start": 2838.71,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "marcar el voto o en su momento",
            "start": 2842.43,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "depositarlo en una urna",
            "start": 2844.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muchas veces se buscaban lugares",
            "start": 2846.57,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "cerrados o lugares que estaban as\u00ed muy",
            "start": 2847.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en su momento obviamente por los cuatro",
            "start": 2850.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "\u00e1ngulos completamente cerrados entonces",
            "start": 2852.96,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "o tambi\u00e9n se hizo la recomendaci\u00f3n de",
            "start": 2855.18,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que se buscar\u00e1n espacios que",
            "start": 2857.07,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "contribuyeran s\u00ed y obviamente el que el",
            "start": 2858.54,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "sufragio sea con completa discreci\u00f3n que",
            "start": 2862.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no haya obviamente elementos que",
            "start": 2866.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "permitan visualizar de la votaci\u00f3n de la",
            "start": 2868.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "persona pero que tampoco sean tan",
            "start": 2871.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cerrados que en su momento permitan la",
            "start": 2873.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ventilaci\u00f3n del espacio y que por lo",
            "start": 2876.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tanto pues no se preste obviamente a",
            "start": 2878.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "este tipo de de transmisi\u00f3n los puntos",
            "start": 2880.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a distancias y como los vemos en",
            "start": 2884.4,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "las tiendas en los aeropuertos en los",
            "start": 2886.17,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "servicios de salud etc\u00e9tera van a estar",
            "start": 2888.27,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "bien ubicados para que no haya este",
            "start": 2890.22,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "aglomeraciones y aqu\u00ed",
            "start": 2892.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "importante y pues tambi\u00e9n aprovecharemos",
            "start": 2894.15,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para invitar a la poblaci\u00f3n a que todos",
            "start": 2896.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nos sumemos a hacer caso o sea a poner",
            "start": 2899.01,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en pr\u00e1ctica todas estas recomendaciones",
            "start": 2902.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que nos van a estar emitiendo y que van",
            "start": 2904.71,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "a estar identificadas desde que",
            "start": 2907.17,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "lleguemos al punto de votaci\u00f3n pasamos",
            "start": 2908.88,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "por el mismo y hasta que nos retiremos",
            "start": 2913.319,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no muy importante obviamente el uso del",
            "start": 2915.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cubrebocas en este tipo de espacios",
            "start": 2918.539,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "porque vamos a estar en interacci\u00f3n con",
            "start": 2920.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "otras personas y entonces esto",
            "start": 2922.319,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "obviamente va a limitar este un poco la",
            "start": 2925.47,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n de que estamos expidiendo en",
            "start": 2928.94,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "su momento virus en ese en ese ambiente",
            "start": 2932.789,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y guardar siempre las disposiciones de",
            "start": 2935.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sal a distancia el lavado de manos que",
            "start": 2938.43,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "de seguro vamos a tener a disposici\u00f3n el",
            "start": 2940.68,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "alcohol gel para poderla realizar y",
            "start": 2942.839,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "otros elementos que van a cuidar",
            "start": 2945.63,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "entonces no no debemos de limitar",
            "start": 2947.49,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "nuestra participaci\u00f3n ni como electores",
            "start": 2949.799,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "ni como funcionarios de casilla ni como",
            "start": 2952.289,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ning\u00fan elemento propio ejercemos nuestro",
            "start": 2954.39,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "voto y obviamente",
            "start": 2957.569,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "participando y acatando las medidas de",
            "start": 2960.959,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "seguridad porque si nosotros las",
            "start": 2964.359,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "implementamos y las implementa la",
            "start": 2966.189,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "autoridad electoral pues entonces",
            "start": 2968.769,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "obviamente el riesgo quedar\u00e1 controlado",
            "start": 2970.839,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "reducido y no tendremos este",
            "start": 2973.749,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "consecuencias al respecto si gracias",
            "start": 2976.029,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pasamos de este lado",
            "start": 2978.249,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "si lo retomamos para poder dar m\u00e1s",
            "start": 2985.05,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "tiempo a las preguntas buenas tardes",
            "start": 2988.81,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "esos casos a debate digital la pregunta",
            "start": 2991.3,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ser\u00eda referente la persona que se va a",
            "start": 2993.1,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "comer al mismo d\u00eda que es el d\u00eda de la",
            "start": 2995.29,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n todo tipo tiene que esperar",
            "start": 2997.63,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "para poder ir a emitir su voto si se",
            "start": 2999.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "recomienda el secretario de salud a",
            "start": 3001.2,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "alguna situaci\u00f3n que pueda guardar",
            "start": 3003.0,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "reposo o no y tiene otra pregunta m\u00e1s",
            "start": 3004.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gracias por la pregunta muy importante",
            "start": 3007.67,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "lo reconfirm\u00f3 lo re confirmado sin mayor",
            "start": 3010.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "problema ma\u00f1ana porque creo que esto es",
            "start": 3014.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un elemento que todav\u00eda no se hab\u00eda",
            "start": 3015.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "comunicado a la poblaci\u00f3n pero creo que",
            "start": 3017.13,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n tomando la previsi\u00f3n de que el",
            "start": 3020.13,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "domingo de la elecci\u00f3n no se realice la",
            "start": 3022.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n o sea ser\u00eda el \u00fanico d\u00eda en",
            "start": 3025.74,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "el cual no se va a llevar a cabo la",
            "start": 3027.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n precisamente por estos por",
            "start": 3029.61,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estos detalles entonces es dar toda la",
            "start": 3031.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "oportunidad para que la participaci\u00f3n",
            "start": 3033.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sea la mejor porque hay tambi\u00e9n hay que",
            "start": 3036.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "recordar que obviamente las personas que",
            "start": 3039.0,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1n atendiendo los puestos de",
            "start": 3040.56,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n tendr\u00edan que poder ejercer su",
            "start": 3041.85,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "derecho al voto y tenemos identificado",
            "start": 3044.73,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que es probable de hecho est\u00e1 ya",
            "start": 3048.33,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n para que no se lleve a",
            "start": 3051.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cabo sin embargo ma\u00f1ana mismo lo re",
            "start": 3053.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "confirmamos no para all\u00e1 que sea como",
            "start": 3056.25,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "una comunicaci\u00f3n oficial y que sea todo",
            "start": 3059.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que la gente sepa que el domingo de la",
            "start": 3062.43,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de seguro no habr\u00e1 este puestos",
            "start": 3065.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n activos el s\u00e1bado si el",
            "start": 3067.95,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado y el lunes inmediato se reactivan",
            "start": 3070.2,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la segunda pregunta ser\u00eda referente a",
            "start": 3073.49,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los otros que va a dar el inegi sobre",
            "start": 3076.89,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "salud en esos datos que van a obtener",
            "start": 3078.45,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ahora referentes a los aumentos a las",
            "start": 3080.79,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comorbilidades si han bajado ha subido o",
            "start": 3083.79,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "la mortalidad que ha ocurrido durante",
            "start": 3086.79,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este este a\u00f1o cambiar la estrategia de",
            "start": 3088.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "salud una vez que la mayor poblaci\u00f3n",
            "start": 3091.83,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "est\u00e9 vacunada o como se proyectan",
            "start": 3093.78,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de estos datos muchas gracias",
            "start": 3096.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "claro con mucho gusto de hecho comentar",
            "start": 3098.43,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "uno de los puntos que siempre resaltamos",
            "start": 3101.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de los componentes de la vigilancia",
            "start": 3104.4,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica es que cuando estamos",
            "start": 3106.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entre eventos inconmensurables como lo",
            "start": 3108.75,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es una pandemia y en este caso la",
            "start": 3111.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "epidemia de kobe 19 en el pa\u00eds no es",
            "start": 3113.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "posible no s\u00f3lo para m\u00e9xico sino para",
            "start": 3116.13,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses en el mundo no es posible",
            "start": 3118.65,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tener la estad\u00edstica del 100 por ciento",
            "start": 3121.73,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de los casos estamos hablando obviamente",
            "start": 3125.07,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "de las personas que se contagian y",
            "start": 3127.47,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "enferman de ecobici esto es por toda una",
            "start": 3128.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "serie de de elementos que a lo mejor en",
            "start": 3131.4,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "su momento podr\u00edamos tomar un poco m\u00e1s",
            "start": 3133.8,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "de tiempo de explicar pero son elementos",
            "start": 3135.12,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con los mismos",
            "start": 3137.25,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "procesos de poder conocer a trav\u00e9s de un",
            "start": 3138.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "servicio de salud que existe una persona",
            "start": 3141.51,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "enferma con el tema de las defunciones",
            "start": 3143.55,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "obviamente esto s\u00ed es diferente porque",
            "start": 3145.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "por las diferentes disposiciones legales",
            "start": 3148.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y las diferentes dependencias instancias",
            "start": 3149.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que participan en la identificaci\u00f3n",
            "start": 3152.31,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "registro oficial de las defunciones pues",
            "start": 3155.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entonces existe si se tienen",
            "start": 3158.49,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "herramientas y elementos para tratar de",
            "start": 3159.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "identificar y por lo tanto clasificar",
            "start": 3161.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adecuadamente lo m\u00e1s cercano al 100%",
            "start": 3164.04,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "recordemos que toda defunci\u00f3n en m\u00e9jico",
            "start": 3166.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por normativa por ley debe ir siempre",
            "start": 3169.53,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ada de un certificado de",
            "start": 3172.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "defunci\u00f3n y que este certificado de",
            "start": 3174.48,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "defunci\u00f3n",
            "start": 3176.34,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "a su vez pues obviamente detona otro",
            "start": 3176.85,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tipo de documentaci\u00f3n es y permite a las",
            "start": 3179.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "personas a los deudos en este caso",
            "start": 3182.52,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "llevar a cabo diferentes disposiciones",
            "start": 3185.4,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "legales tambi\u00e9n para efectos de la",
            "start": 3187.23,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "persona que falleci\u00f3 por eso la",
            "start": 3189.03,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "importancia de este documento y es a",
            "start": 3190.77,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del mismo que finalmente entonces",
            "start": 3192.87,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "si podemos tener lo m\u00e1s cercano al 100",
            "start": 3195.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por ciento de la estad\u00edstica sin embargo",
            "start": 3197.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "lo que vamos registrando en un momento",
            "start": 3199.92,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "determinado nos da claramente el",
            "start": 3202.29,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "comportamiento las tendencias nos",
            "start": 3205.89,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "permite saber qu\u00e9 est\u00e1 ocurriendo no",
            "start": 3208.44,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "solamente en un nivel nacional sino",
            "start": 3210.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en un nivel subnacional si",
            "start": 3212.55,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ustedes por ejemplo ven la curva que",
            "start": 3214.92,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "present\u00e1bamos en la segunda diapositiva",
            "start": 3216.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "donde integr\u00e1bamos estas defunciones que",
            "start": 3219.27,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en su momento han sido recientemente",
            "start": 3222.0,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "dictaminadas y se suman a la estad\u00edstica",
            "start": 3224.03,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "el comportamiento que ellas tienen es",
            "start": 3226.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente similar o es un espejo al",
            "start": 3229.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que ten\u00edamos previamente obviamente con",
            "start": 3231.69,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el incremento correspondiente es lo que",
            "start": 3234.54,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "quiere decir que en un momento saber que",
            "start": 3237.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ocurriendo defunciones por kobe y",
            "start": 3239.49,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que tienen cierta magnitud en un tiempo",
            "start": 3242.58,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "determinado en un lugar determinado y en",
            "start": 3245.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un grupo de personas determinadas es una",
            "start": 3248.79,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "se\u00f1al",
            "start": 3251.76,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "y adecuada para poder tomar las",
            "start": 3252.53,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "decisiones y entonces muchas en muchas",
            "start": 3255.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ocasiones el que no contar en primera",
            "start": 3257.67,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "instancia de manera inmediata con esta",
            "start": 3261.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estad\u00edstica que reiteramos no es que no",
            "start": 3263.13,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se cuente ni por errores ni por fallas",
            "start": 3265.62,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ni porque en un momento determinado no",
            "start": 3269.19,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se tenga el dato de la persona son o",
            "start": 3271.41,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ligadas directamente a los",
            "start": 3274.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "procesos de confirmar fehacientemente",
            "start": 3276.27,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que una persona falleci\u00f3 por una causa",
            "start": 3279.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "correspondiente como en este caso es la",
            "start": 3281.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la cob y de todas maneras la informaci\u00f3n",
            "start": 3283.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con la que se cuenta permite llevar a",
            "start": 3286.86,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cabo la validaci\u00f3n de las estrategias",
            "start": 3289.5,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los lineamientos y todo lo que en su",
            "start": 3292.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "momento compone este la respuesta y no",
            "start": 3294.63,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tenemos realmente mayores diferencias en",
            "start": 3297.39,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a lo mismo la estad\u00edstica",
            "start": 3299.85,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "oficial pues solamente se tiene que",
            "start": 3301.83,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "integrar el inegi en su momento la va a",
            "start": 3303.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dar a conocer en todos los pa\u00edses del",
            "start": 3305.49,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mundo hay una digamos un retraso que se",
            "start": 3307.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "da de uno a dos a\u00f1os para conocer las",
            "start": 3310.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas oficiales sobre todo de",
            "start": 3313.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mortalidad por el hecho de que se tienen",
            "start": 3315.63,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que llevar a cabo",
            "start": 3318.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "por todos estos procesos que hemos que",
            "start": 3319.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hemos comentado entonces esto no cambia",
            "start": 3322.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nada digamos en relaci\u00f3n a la a la misma",
            "start": 3325.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estrategia a la estrategia m\u00e1s bien en",
            "start": 3327.42,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "su momento se va adecuando va cambiando",
            "start": 3328.98,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "justo en base a la informaci\u00f3n que se",
            "start": 3331.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tiene lo m\u00e1s cerca a lo notificado lo",
            "start": 3332.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cerca a lo que se tiene en su",
            "start": 3336.36,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "momento registrado y que est\u00e1 en los",
            "start": 3338.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "diferentes en los diferentes an\u00e1lisis",
            "start": 3339.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esto tampoco genera ning\u00fan cambio para",
            "start": 3342.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "efectos de la estrategia este nacional",
            "start": 3344.46,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n esta estrategia est\u00e1",
            "start": 3346.62,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "basada en la gran parte o en la mayor\u00eda",
            "start": 3348.69,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la estad\u00edstica ya evidencia de lo",
            "start": 3350.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ocurrido en meses y en el a\u00f1o previo de",
            "start": 3353.25,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la epidemia que nos dijo claramente",
            "start": 3355.98,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "donde estaban los grupos de riesgo y por",
            "start": 3358.73,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "lo tanto a quien hab\u00eda que vacunar",
            "start": 3361.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "primero en la medida que la vacuna fuera",
            "start": 3362.97,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "llegando y entonces esto se va a",
            "start": 3366.0,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "mantener no est\u00e1 escrito en piedra",
            "start": 3367.38,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "tampoco sabemos que en funci\u00f3n de la",
            "start": 3369.21,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tanto internacional como",
            "start": 3371.07,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "nacional que se va generando d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 3372.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "semana con semana la estrategia nacional",
            "start": 3374.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n y la pol\u00edtica nacional ha",
            "start": 3377.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tenido actualizaciones y ha estado",
            "start": 3379.68,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "obviamente incorporando nuevos elementos",
            "start": 3381.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para poder hacer siempre la vacunaci\u00f3n",
            "start": 3383.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eficiente y sobre todo seguir",
            "start": 3386.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "priorizando a estos grupos de riesgo",
            "start": 3388.32,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "recordemos por ejemplo uno de esos",
            "start": 3390.78,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cambios importantes que se dio hace poco",
            "start": 3392.55,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "esas actualizaciones importantes fue",
            "start": 3394.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "precisamente en funci\u00f3n de las mujeres",
            "start": 3396.48,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "embarazadas o en donde ahora se integran",
            "start": 3398.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como un grupo prioritario para",
            "start": 3400.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "recibir la vacuna",
            "start": 3403.08,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "gracias volvemos de este lado por favor",
            "start": 3405.48,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3412.04,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "buenas noches a ti ya carvajal de la",
            "start": 3413.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n doctorales me preguntarle sobre el",
            "start": 3415.32,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "protocolo de regreso a clases que se",
            "start": 3419.22,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "establece en caso de que haya un caso",
            "start": 3421.41,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sospechoso y un caso positivo en una",
            "start": 3423.45,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "escuela claro con mucho gusto",
            "start": 3426.089,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "recordemos que el tema del regreso a",
            "start": 3430.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "clases se trabaj\u00f3 con la secretaria de",
            "start": 3432.51,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n p\u00fablica de hace un tiempo y se",
            "start": 3435.0,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "trabaj\u00f3 porque se trat\u00f3 de definir todos",
            "start": 3436.95,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estos elementos de seguridad con los que",
            "start": 3439.11,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se debe de contar para entonces decir",
            "start": 3441.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "puedo regresar a clases presenciales",
            "start": 3443.4,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "recordemos que las clases virtuales",
            "start": 3445.8,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "contin\u00faan e inclusive van a continuar a",
            "start": 3447.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la par del regreso de clases este",
            "start": 3449.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "presencial es uno de estos elementos de",
            "start": 3451.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "seguridad nos mencion\u00f3 r\u00e1pidamente el",
            "start": 3454.74,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "primero justo tiene que ver con el tema",
            "start": 3457.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de el riesgo epid\u00e9mico que hay en ese",
            "start": 3459.57,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "momento en el estado en la localidad en",
            "start": 3463.05,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la comunidad donde se va a reactivar las",
            "start": 3465.75,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "clases tienen que ser el nivel de riesgo",
            "start": 3467.34,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajo el segundo elemento tiene que",
            "start": 3469.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ver justo con el tema de la vacunaci\u00f3n",
            "start": 3472.35,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "no en donde ya se cubri\u00f3 a la gran",
            "start": 3473.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los trabajadores de la",
            "start": 3476.04,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n pero no s\u00f3lo es la vacunaci\u00f3n",
            "start": 3477.36,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "a los trabajadores de la educaci\u00f3n es la",
            "start": 3479.25,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n tambi\u00e9n que hasta el momento",
            "start": 3481.11,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "se lleva de todos estos grupos de riesgo",
            "start": 3482.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "60 a\u00f1os y m\u00e1s 50 a\u00f1os y m\u00e1s porque",
            "start": 3484.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "obviamente son las personas que en el",
            "start": 3487.68,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "domicilio de estos alumnos de estos",
            "start": 3489.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estudiantes podr\u00edan contagiarse pero ya",
            "start": 3491.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "al estar vacunados estar\u00edan protegidos y",
            "start": 3494.04,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "por lo tanto no esperar\u00eda",
            "start": 3496.02,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "un incremento de casos graves y cr\u00edticos",
            "start": 3497.16,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y de seguro tampoco de casos en general",
            "start": 3499.829,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de la cob y 19 y el tercer elemento es",
            "start": 3502.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el que integra este componente que nos",
            "start": 3505.079,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hace en la pregunta que tiene que ver",
            "start": 3507.21,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "con todas aquellas actividades que se",
            "start": 3509.369,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "van a realizar y se est\u00e1n realizando ya",
            "start": 3511.049,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las entidades que iniciaron al interior",
            "start": 3513.329,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "del plantel en ese sentido de mantener",
            "start": 3515.849,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "una vigilancia y mantener acciones que",
            "start": 3518.4,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "mantengan estos estos espacios seguros",
            "start": 3522.02,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pues siempre seguros lo que se convino",
            "start": 3524.549,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en los lineamientos es que si se",
            "start": 3527.339,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "presenta un caso sospechoso en un aula",
            "start": 3529.349,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "correspondiente por precauci\u00f3n y",
            "start": 3532.92,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "mientras el caso se confirma y",
            "start": 3535.17,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "obviamente m\u00e1s si se llega a confirmar",
            "start": 3537.089,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "queda suspendida la actividad en este",
            "start": 3539.599,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "espacio en el momento en que se confirma",
            "start": 3542.579,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "un caso dado que se obviamente percibe y",
            "start": 3544.98,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "se es mejor suponer que esta persona",
            "start": 3549.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pudiera haber estado en contacto con",
            "start": 3552.72,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "personas de otros salones en algunos",
            "start": 3554.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "otros espacios como hacer los ba\u00f1os como",
            "start": 3557.19,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ser la actividad recreativa etc\u00e9tera a",
            "start": 3559.14,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pesar",
            "start": 3562.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que hay tambi\u00e9n acciones muy",
            "start": 3564.059,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "puntuales que limitan esta actividad el",
            "start": 3565.92,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "escalonamiento en los recreos el uso",
            "start": 3568.799,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "adecuado tambi\u00e9n en funci\u00f3n del aforo de",
            "start": 3571.41,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "los ba\u00f1os y que todo esto obviamente es",
            "start": 3574.259,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "es responsabilidad y lo est\u00e1 haciendo",
            "start": 3575.999,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "queremos bastante bien la secretaria de",
            "start": 3578.849,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n en conjunto con las",
            "start": 3580.949,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "autoridades de cada uno de los planteles",
            "start": 3583.319,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "escolares y sobre todo de las maestras y",
            "start": 3585.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los maestros que est\u00e1n en el d\u00eda a d\u00eda",
            "start": 3587.339,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero si finalmente llega a haber un",
            "start": 3590.43,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "contagio y finalmente llega a ver un",
            "start": 3592.739,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "caso confirmado pues entonces se puede",
            "start": 3594.479,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "realizar una este un auto resguardo de",
            "start": 3596.609,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "todo el plantel es decir si es una",
            "start": 3600.029,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "cuarentena en todo el plantel se cumplen",
            "start": 3601.949,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los periodos m\u00e1ximos de incubaci\u00f3n y de",
            "start": 3604.17,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "transmisibilidad y una vez concluidos si",
            "start": 3606.749,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el calendario escolar todav\u00eda lo permite",
            "start": 3609.569,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pueden entonces nuevamente reiniciar las",
            "start": 3611.549,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "clases este presenciales y comentaba que",
            "start": 3614.249,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "esto ha surtido efecto porque se ha",
            "start": 3616.739,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ejecutado por ejemplo tenemos la",
            "start": 3618.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "experiencia ya de campeche en donde se",
            "start": 3621.619,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "tuvo en dos escuelas en donde sucedieron",
            "start": 3624.66,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "estos eventos y se llev\u00f3 a cabo la",
            "start": 3626.369,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de estos lineamientos",
            "start": 3628.469,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y de las poco m\u00e1s de 120 escuelas",
            "start": 3630.48,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "planteles escolares que estaban activos",
            "start": 3633.51,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en su momento en campeche solamente dos",
            "start": 3635.609,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "escuelas fueron las que presentaron",
            "start": 3638.16,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "estas esta situaci\u00f3n es decir un",
            "start": 3639.869,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "porcentaje m\u00ednimo estar\u00edamos hablando",
            "start": 3641.55,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s de 118 118 escuelas no tuvieron",
            "start": 3643.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este tipo de de elementos ya luego",
            "start": 3647.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "obviamente vino el elemento que",
            "start": 3650.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comentaba de seguridad al principio en",
            "start": 3653.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "donde cambiaron de un sem\u00e1foro a otro y",
            "start": 3655.2,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pues obviamente hubo una suspensi\u00f3n",
            "start": 3657.54,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "generalizada pero esto tambi\u00e9n entonces",
            "start": 3659.3,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "representa y est\u00e1 sucediendo en otras",
            "start": 3661.71,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "entidades que la aplicaci\u00f3n de los",
            "start": 3663.45,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "elementos de seguridad es importante",
            "start": 3665.55,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para mantener lo m\u00e1s seguro posible el",
            "start": 3667.32,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "regreso presencial a clases",
            "start": 3670.89,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3673.29,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "es como preparatorias o universidades",
            "start": 3674.589,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se cerrar\u00eda todo el plantel y de",
            "start": 3676.869,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "todos los turnos no necesariamente justo",
            "start": 3678.999,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "se consider\u00f3 en un momento determinado",
            "start": 3681.999,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "sobre todo en el enfoque que hay en",
            "start": 3683.65,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estos grandes campus universitarios en",
            "start": 3685.45,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "donde obviamente hay toda una serie de",
            "start": 3687.67,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "\u00e1reas edificios grandes parques grandes",
            "start": 3689.41,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "zonas este que pueden utilizarse",
            "start": 3693.279,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "inclusive para la actividad recreativa",
            "start": 3695.979,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "en donde se pretende m\u00e1s bien ah\u00ed la",
            "start": 3697.869,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n es poder focalizar no",
            "start": 3701.65,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "porque si obviamente estamos en un",
            "start": 3703.719,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "plantel lo suficientemente grande como",
            "start": 3704.979,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "para que la actividad se hubiera",
            "start": 3707.259,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "iniciado manifestado en una facultad no",
            "start": 3709.509,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "y tenemos otras tres cuatro o diez",
            "start": 3712.45,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "facultades pero que est\u00e1n en puntos",
            "start": 3714.64,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "diferentes pues entonces podemos",
            "start": 3716.41,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "focalizar podemos tomar a esos grupos de",
            "start": 3718.119,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "edificios o esos grupos de aulas oa la",
            "start": 3720.999,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "interacci\u00f3n que hay entre ese grupo de",
            "start": 3723.759,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "personas como una unidad como un plantel",
            "start": 3725.619,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que por lo tanto no afectar\u00eda",
            "start": 3728.259,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "necesariamente a las dem\u00e1s y en donde",
            "start": 3730.089,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "entonces las medidas en su momento de",
            "start": 3732.46,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "auto resguardo de cuarentena podr\u00edan ser",
            "start": 3734.41,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "muy espec\u00edficas solamente para esa",
            "start": 3736.989,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n entonces algo que",
            "start": 3739.739,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "en implementar tambi\u00e9n a nivel de la de",
            "start": 3741.37,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n s\u00ed muy bien pues bueno nos",
            "start": 3743.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "han dado las ocho de la noche esperamos",
            "start": 3747.61,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ma\u00f1ana poder estar nuevamente",
            "start": 3750.22,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "con todos ustedes y sobre todo con la",
            "start": 3752.2,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n para poder estar comentando",
            "start": 3754.51,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nuevos elementos muchas gracias por su",
            "start": 3756.07,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "asistencia personal y por la",
            "start": 3758.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n tambi\u00e9n esperemos poder",
            "start": 3760.47,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "vernos ma\u00f1ana nuevamente muy buenas",
            "start": 3762.52,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "noches",
            "start": 3764.5,
            "duration": 2.15
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] muy buenas tardes con todas y con todos sean bienvenidos a una edici\u00f3n m\u00e1s de la conferencia de prensa de salud en relaci\u00f3n a la epidemia de covite 19m\u00e9xico y obviamente la pandemia que a nivel global estamos todav\u00eda sufriendo este en relaci\u00f3n a este nuevo virus sars co2 un saludo tambi\u00e9n como siempre a todas las personas que nos sintonizan a esta hora con la intenci\u00f3n seguro de mantenerse informados de manera oficial en relaci\u00f3n a lo que coment\u00e1bamos estado ocurriendo con la carga de enfermedad con el comportamiento de las hospitalizaciones los principales eventos que est\u00e1n pasando en relaci\u00f3n a la epidemia pero tambi\u00e9n y muy importante c\u00f3mo est\u00e1 avanzando d\u00eda con d\u00eda la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n de hecho el d\u00eda de hoy nos enfocaremos b\u00e1sicamente en estos dos elementos informativos y tendremos un espacio suficiente para poder atender tambi\u00e9n preguntas de los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras aqu\u00ed presentes de los medios de comunicaci\u00f3n entonces vamos a proceder con la primera parte que es ya cl\u00e1sica todos los d\u00edas como parte de esta conferencia que es justo la actualizaci\u00f3n de la estad\u00edstica y el d\u00eda de hoy tenemos un elemento informativo importante que ahorita vamos a comentar para efectos del comportamiento epid\u00e9mico continuamos con el observado en \u00faltimas semanas ya dec\u00edamos el d\u00eda de ayer lo que estamos midiendo en las dos \u00faltimas semanas graficadas entre la 19 y la 20 recordemos siempre a la poblaci\u00f3n nos encontramos en la semana 22 pero porque no presentamos entonces lo que ocurre en la semana 21 y en la semana actual 22 y presentamos en la semana 20 esto es porque normalmente en las dos \u00faltimas semanas siempre vamos a tener notificaci\u00f3n de menos casos sospechosos no necesariamente porque esto en un momento pudiera estar ocurriendo sino porque tiene que ver con los procesos de clasificaci\u00f3n que se llevan a cabo en las unidades la notificaci\u00f3n como tal que es cuando ya toda la informaci\u00f3n que se encuentra en el estudio epidemiol\u00f3gico es capturado al sistema en l\u00ednea como saben ustedes el 6 ver el sistema de la vigilancia epidemiol\u00f3gica de la enfermedad respiratoria viral es la que concentra la notificaci\u00f3n de las 32 entidades federativas cuando una persona presenta signos y s\u00edntomas y acude a demandar atenci\u00f3n m\u00e9dica y hace una unidad de primer segundo tercer nivel y obviamente esto depender\u00e1 de la situaci\u00f3n y las manifestaciones cl\u00ednicas que tengan normalmente si \u00e9stas son leves pues muy probablemente lo haga de manera directa en un primer nivel pero cuando tenemos ya signos de alarma o manifestaciones cl\u00ednicas de gravedad en las entre las cuales siempre hemos destacado por ejemplo la falta obviamente de aire la sensaci\u00f3n de que en su momento la la respiraci\u00f3n se dificulta o hay un dolor de pecho muy importante o manifestaciones que comprometen el estado general muchas veces estas acuden directamente a los servicios de urgencias de los hospitales segundos y terceros niveles de atenci\u00f3n pero bueno independientemente a donde vayan a demandar la atenci\u00f3n el m\u00e9dico que las atiende y el sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica que opera a trav\u00e9s de la atenci\u00f3n m\u00e9dica y en muchas unidades a trav\u00e9s del personal especializado en epidemiolog\u00eda registra los casos y los notifica al sistema esta notificaci\u00f3n es precisamente la que nos permite conocer el comportamiento de la epidemia y la que nos permite d\u00eda con d\u00eda y semana epidemiol\u00f3gica con semana epidemiol\u00f3gica estar identificando si la misma se incrementa la misma disminuye o se mantiene en un comportamiento digamos estable o de meseta pero adem\u00e1s con toda la informaci\u00f3n que acompa\u00f1a al estudio epidemiol\u00f3gico y que se captura en la plataforma pues obviamente podemos hacer toda una serie de caracterizaciones de esta informaci\u00f3n y de la misma es que podemos obviamente y productos informativos realizar an\u00e1lisis que permiten a las diferentes autoridades en todos los niveles porque esto no es algo que solamente se realice a nivel federal eso es algo que se est\u00e1 realizando constantemente tambi\u00e9n en los niveles estatales y muy importante los niveles jurisdiccionales que son los niveles administrativos m\u00e1s cercanos a las unidades en s\u00ed que est\u00e1n notificando y todo este ejercicio obviamente de an\u00e1lisis sirve para que los diferentes actores en la respuesta a la epidemia puedan tomar las mejores decisiones en funci\u00f3n de lo que est\u00e1 ocurriendo y a nivel federal cuando construimos entonces esta curva nacional es decir que integra el comportamiento de las 32 entidades federativas es que decimos que entre las dos \u00faltimas semanas graficadas entre la 19 y la 20 pues todav\u00eda tenemos una reducci\u00f3n de -4% hoy es martes todav\u00eda nos quedan muchos d\u00edas de la semana por delante y entonces est\u00e1bamos ya anticipando desde que abrimos estas de que muy probablemente pudi\u00e9ramos estar cerrando el s\u00e1bado ya con un comportamiento de meseta oa lo mejor hasta un ligero incremento en esta media nacional de curvas porque ser\u00e1 esta este comportamiento pues pues porque si bien es cierto la mayor\u00eda de las entidades todav\u00eda mantienen una tendencia descendente y por lo tanto esa tendencia descendente tiende a jalar la curva todav\u00eda hacia abajo tenemos si algunas entidades y las hemos estado tambi\u00e9n mencionando para esta semana y para la medici\u00f3n tambi\u00e9n que ocurre entre la 19 y la veinte est\u00e1bamos destacando por ejemplo a quintana roo estamos destacando a yucat\u00e1n a tabasco y a baja california sur un poco automovilistas aunque dec\u00edamos que \u00faltimamente hab\u00eda corregido un poco ya m\u00e1s bien su tendencia a meseta como las cinco entidades que en esta semana estar\u00edan s\u00ed presentando una tendencia ascendente y por lo tanto diferente a la que vemos en el nivel nacional eso es un seguimiento diario que se realiza de estos indicadores y obviamente se est\u00e1 y nos estamos comunicando con nuestras contrapartes en cada una de las entidades sobre todo de estas cinco y aquellas que est\u00e1n en alguna meseta alta para estar revisando uno la congruencia de la informaci\u00f3n que ellos desde el nivel estatal en sus an\u00e1lisis est\u00e9n viendo lo que nosotros tambi\u00e9n estamos viendo pero m\u00e1s importante que ellos tengan muy bien identificados cu\u00e1les son los determinantes locales que est\u00e1n contribuyendo al incremento de la actividad epid\u00e9mica porque al tenerlos identificados es como las acciones de prevenci\u00f3n de mitigaci\u00f3n o de control pueden entonces ser focalizadas y pueden ser dirigidas espec\u00edficamente estos determinantes y por lo tanto que estas intervenciones comunitarias sean lo m\u00e1s eficaces posibles para el control de la epidemia que que esto adem\u00e1s incluye como sabemos la comunicaci\u00f3n de riesgos a la poblaci\u00f3n comunicaci\u00f3n de riesgos en el sentido de que se les est\u00e1 diciendo permanentemente a la poblaci\u00f3n este es nuestro nivel actual de riesgo en la entidad las entidades lo hacen a nivel municipal y entonces la poblaci\u00f3n obviamente de tomar las mejores decisiones de abstenerse de participar a lo mejor de ciertas actividades congregacionales o tomar todas las precauciones de protecci\u00f3n personal que son necesarias para evitar los contagios entonces bueno vamos a estar obviamente muy al pendiente de c\u00f3mo contin\u00faa evolucionando esta curva esta curva epid\u00e9mica lo que s\u00ed se mantiene es un indicador que ha estado muy estable en las \u00faltimas semanas son los casos activos estimados menos del 1% punto 7% que es lo que representa el grupo de personas que han iniciado con signos y s\u00edntomas en los \u00faltimos 14 d\u00edas digamos que el otro grupo de personas no estaremos hablando de m\u00e1s del 99 por ciento de personas pues bueno est\u00e1n ya distribuidas en lo que es el hist\u00f3rico del comportamiento de la epidemia desde que \u00e9sta inici\u00f3 en febrero del a\u00f1o pasado para para m\u00e9xico en este caso lo que estamos si vamos a explicar en la siguiente diapositiva es que de seguro ustedes van a notar y lo sabemos porque muchos medios toman puntual atenci\u00f3n sobre el incremento que hay de manera diaria en los casos acumulados tanto en los casos estimados recuperados como en las defunciones para notar que para el d\u00eda de hoy hay un incremento que est\u00e1 por encima de la media que llev\u00e1bamos en \u00faltimos d\u00edas y semanas para efecto de las defunciones van a ver este incremento en las defunciones acumuladas y es muy importante identificar este concepto cuando hablamos del n\u00famero que presentamos aqu\u00ed todas las noches hablamos precisamente de aquellas defunciones que d\u00eda con d\u00eda se van confirmando a trav\u00e9s de los diferentes procesos y es muy importante recalcarlo se van confirmando no quiere decir que van ocurriendo o que la defunci\u00f3n sucedi\u00f3 de un d\u00eda para otro se van confirmando precisamente hablamos de que a lo mejor estaba pendiente su resultado de laboratorio a lo mejor es una defunci\u00f3n que ocurri\u00f3 hace 2 d\u00edas eman\u00e1 o hace algunas semanas o como lo vemos en este caso hace varios o muchos meses pero estaba pendiente el proceso de su confirmaci\u00f3n recordemos que muchas de estas defunciones si no tuvieron la posibilidad de una muestra de laboratorio o esta muestra a pesar de que fue tomada no lleg\u00f3 a finalizar todo el proceso diagn\u00f3stico que se lleva a cabo en la red nacional de laboratorios de salud p\u00fablica pues entonces queda como pendiente no se descarta el hecho que no tenga una muestra o que esta muestra no haya tenido un resultado por equis o ye motivo no causa que la defunci\u00f3n se descarte en autom\u00e1tico al rev\u00e9s cuando no se tienen estos primeros elementos entonces la defunci\u00f3n pasa en base al lineamiento estandarizado para la vigilancia epidemiol\u00f3gica y el diagn\u00f3stico por laboratorio de la cob y 19m\u00e9xico pasa a un proceso de dictaminaci\u00f3n cl\u00ednica epidemiol\u00f3gica y obviamente para que esto se lleve a cabo se requiere que sesionen en un comit\u00e9 que \u00e9ste puede darse a nivel jurisdiccional e inician desde las unidades hospitalarias pero mucha de la actividad se lleva en los comit\u00e9s jurisdiccionales estos comit\u00e9s citan a toda una serie de expertos con conocimientos obviamente en los campos de la ciencia y de las especialidades relacionadas a la cubrir 19 y en un ejercicio colegiado presentan todas las caracter\u00edsticas de la persona que lamentablemente falleci\u00f3 y esto sale o se identifica justo cuando tenemos tambi\u00e9n adem\u00e1s un certificado de defunci\u00f3n que entre sus causas identifica y coloca algo que est\u00e9 relacionado con kobe 19 el comit\u00e9 realiza y lleva a cabo el ejercicio hace una revisi\u00f3n de toda la informaci\u00f3n y entonces termina realizando una dictaminaci\u00f3n a trav\u00e9s de la cual ratifica o rectifica lo que est\u00e1 registrado en el certificado de defunci\u00f3n cuando lo ratifica entonces quiere decir que el comit\u00e9 encontr\u00f3 todos los elementos t\u00e9cnicos necesarios para decir si efectivamente esta persona fallo a causa de kobe 19 cuando \u00e9ste rectifica es porque no encuentra los elementos y producto de la revisi\u00f3n otorgan el diagn\u00f3stico correspondiente que puede ser obviamente o es diferente a la cob y 19 y bueno esto es un proceso un poco m\u00e1s \u00e9ste tardado porque es un culo obviamente se tiene que convocar al comit\u00e9 sucede en niveles jurisdiccionales dec\u00edamos en niveles estatales tambi\u00e9n y entonces esto es lo que en un momento determinado y lo hemos estado tambi\u00e9n mencionando en conferencias previas va a dar finalmente ya en la clasificaci\u00f3n final y confirmada a todos estos datos o estos n\u00fameros que se han estado estimando en los an\u00e1lisis de exceso de mortalidad recuerden el an\u00e1lisis de exceso de mortalidad se empez\u00f3 a producir pr\u00e1cticamente pasado los mediados del a\u00f1o pasado el ejercicio precisamente se lleva a cabo para poder estimar cu\u00e1ntas personas m\u00e1s pudieran haber fallecido a consecuencia de la cob y 19 y obviamente tambi\u00e9n por otras causas de otro tipo de enfermedades este an\u00e1lisis ustedes lo encuentran publicado en la p\u00e1gina tambi\u00e9n oficial de la secretar\u00eda de salud est\u00e1 abierto a cualquiera lo puede consultar y los principales elementos los identifican en la p\u00e1gina principal y hay toda una serie de herramientas para que ustedes puedan buscarlos por entidad federativa por ejemplo o por otros tipos de agrupaci\u00f3n pero justo lo que el exceso de mortalidad nos dice es que hay personas que lamentablemente han fallecido que por funci\u00f3n o por consecuencia de la demora en los procesos de identificaci\u00f3n y dictaminaci\u00f3n recordando que adem\u00e1s a esto se suman una gran proporci\u00f3n de personas que no fallecen en una unidad m\u00e9dica y esto lo reiteramos y lo hemos comentado siempre no por la cob y 19 esto es una situaci\u00f3n que en funci\u00f3n de la mortalidad se ha presentado hist\u00f3ricamente en el pa\u00eds y tampoco es solamente una situaci\u00f3n de m\u00e9xico responde a diferentes pa\u00edses todas estas defunciones que se llevan a cabo fuera de una unidad m\u00e9dica pues bueno son dictaminadas primero por un m\u00e9dico est\u00e1 muy probablemente hay toda una serie de instancias que pueden abordar defunciones en domicilios en v\u00eda p\u00fablica o en lugares diferentes a lo que es una unidad m\u00e9dica pero finalmente el certificado de defunci\u00f3n la copia desde un una de las copias de ese certificado de funci\u00f3n llega a las instancias de la secretar\u00eda de salud y entonces es ah\u00ed donde si se identifica que el diagn\u00f3stico colocado en ese certificado est\u00e1 relacionado para efectos de la cob y 19 con cualquier elemento diagn\u00f3stico que apuntase a kobe 19 entonces se marca y ese certificado pasa al proceso de dictaminaci\u00f3n y bueno es lo que hemos tenido en estas \u00faltimas en el d\u00eda de hoy y que adem\u00e1s es importante comentarlo lo vamos a empezar a tener en los siguientes d\u00edas porque porque mayo y junio normalmente son los meses tambi\u00e9n en el a\u00f1o en donde se empieza a hacer los cierres de la estad\u00edstica del a\u00f1o anterior o sea en este caso estamos ya trabajando fines de mayo y pr\u00e1cticamente todo junio vamos a trabajar en los cierres de la estad\u00edstica 2020 esto porque as\u00ed tambi\u00e9n lo marcan y lo normal los diferentes procedimientos oficiales para como su nombre lo dice se genere la estad\u00edstica oficial que finalmente el inegi podr\u00e1 publicar ya sea a finales de este a\u00f1o o inclusive en a\u00f1os siguientes y entonces este ejercicio obviamente se intensifica a nivel de las entidades federativas porque hay tiempos territorios que deben de cumplir y entonces empiezan a revisar pues obviamente desde lo m\u00e1s atrasado que se tenga hasta lo m\u00e1s reciente para efectos de poder hacer estos cierres y contribuir a la estad\u00edstica correspondiente esa es la raz\u00f3n por la cual preparamos esta gr\u00e1fica en donde ustedes pueden ver que ese incremento que tuvimos en la estad\u00edstica acumulada de las defunciones por cubrir 19 est\u00e1n pr\u00e1cticamente el 92 por ciento y por lo tanto la gran mayor\u00eda est\u00e1n ubicadas no solamente en el a\u00f1o 2020 sino adem\u00e1s la gran mayor\u00eda de ellas se encuentran ubicadas en el principio la pandemia esto es lo que ya ten\u00edamos registrado previamente es decir lo que ven\u00eda en el corte del d\u00eda de ayer lo que est\u00e1 bajo la sombra de color beige y la peque\u00f1a capa que vemos como una sombra de color rojizo son estas tres mil 924 de funciones que est\u00e1n ahora cargadas al sistema ya como confirmadas importante decir que estas defunciones ya se encontraban notificadas en el 6 ver es decir se ten\u00eda conocimiento de las mismas y formaban por lo tanto parte de los an\u00e1lisis correspondientes la \u00fanica diferencia que ocurre entre ayer y hoy es que estas defunciones que ten\u00edan una clasificaci\u00f3n de registro como todav\u00eda sospechosas para el d\u00eda de hoy gracias a los trabajos de dictaminaci\u00f3n cl\u00ednico epidemiol\u00f3gica y actualizaci\u00f3n de la informaci\u00f3n pues entonces tienen ya finalmente una clasificaci\u00f3n de confirmados no pero s\u00ed era importante y de hecho pues esta gr\u00e1fica lo muestra este claramente muy muy visible como estas defunciones no forman parte de la actividad epid\u00e9mica o del comportamiento epid\u00e9mico reciente del que estamos hablando de estas \u00faltimas semanas del descenso de hecho si pueden ustedes ver el n\u00famero de funciones de las \u00faltimas semanas pues b\u00e1sicamente son o est\u00e1n dentro de los n\u00fameros y niveles que hemos estado precisamente viendo en las \u00faltimas semanas y este 92% est\u00e1 m\u00e1s bien distribuidas al inicio de la epidemia y vuelvo a recalcar posiblemente en siguientes d\u00edas vamos a estar viendo estos ajustes estos incrementos no solamente en el tema de las defunciones tambi\u00e9n muy probablemente en el tema de los casos porque estamos trabajando reitero en el cierre 2020 esto es importante mencionarlo porque lo vemos solamente cuando presentamos este tipo de gr\u00e1ficos en donde estamos obviamente globalizando la estad\u00edstica de al menos dos a\u00f1os estamos presentando lo que sucedi\u00f3 en el 2020 no cortamos el 31 de diciembre y no vinimos aqu\u00ed el primero de enero les dijimos bueno ahora vamos a ver qu\u00e9 pasa en el 2021 y a partir del primero de enero tenemos otra vez 10 casos y luego 30 y luego bueno estamos viendo el comportamiento epid\u00e9mico de un evento que en este caso es la epidemia de kobe de 1990 con muchas otras enfermedades en donde ustedes cuando revisan las estad\u00edsticas van a ver cu\u00e1ntos casos ocurrieron en el 2019 cu\u00e1ntos en el 2020 y empezamos el conteo nuevamente en el 2021 inclusive estamos comparando semana con semana mes con mes de un a\u00f1o como los de a\u00f1os de los de a\u00f1os anteriores aqu\u00ed vamos a continuar ofreciendo obviamente la gr\u00e1fica de casos acumulados para poder evidenciar el comportamiento desde que inici\u00f3 la epidemia de kobe hasta c\u00f3mo se encuentra en las \u00faltimas semanas para poder tener siempre la perspectiva completa de esta informaci\u00f3n elementos que vamos a estar integrando en siguientes semanas aprovechamos justo para alertar sobre sobre estos cambios que va a ver en estad\u00edstica estos incrementos pero que adem\u00e1s obviamente los vamos a estar explicando y compartiendo se los con esa claridad y con esa transparencia adem\u00e1s para que ustedes puedan identificar tambi\u00e9n de esa manera r\u00e1pidamente cu\u00e1les son los elementos que se est\u00e1n integrando y d\u00f3nde se est\u00e1n llevando a cabo las diferentes actualizaciones en la siguiente diapositiva pues actualizamos el comportamiento de la hospitalizaci\u00f3n diaria dec\u00edamos y en congruencia con la actividad epid\u00e9mica de \u00faltimas semanas tambi\u00e9n contin\u00faa un descenso continuo e importante valga la redundancia que nos ha mantenido este descenso siempre en un rango que va de los menos 84 menos 88 un d\u00eda a lo mejor puede variar puede cambiar pero por ejemplo veamos que hoy el descenso es importante cuando lo medimos o lo comparamos con el pico m\u00e1s alto obviamente que tuvimos a principios de este mismo a\u00f1o los porcentajes de ocupaci\u00f3n vean ustedes tambi\u00e9n que se han mantenido muy estables hemos estado fluctuando entre un 12 y un 15% en las \u00faltimas semanas el d\u00eda de hoy ambos indicadores tanto los de camas con ventilador como los de camas generales se ubican en un 13 por ciento y de seguro vamos a estar teniendo variabilidad en funci\u00f3n de c\u00f3mo est\u00e9 obviamente el comportamiento en cada una de las 32 entidades federativas y siempre aprovechamos para recordar que cuando vemos esta gr\u00e1fica no solamente estamos viendo este camas de hecho m\u00e1s bien no deber\u00edamos de ver ac\u00e1 m\u00e1s en esta gr\u00e1fica lo que estamos viendo aqu\u00ed son personas que en su momento est\u00e1n o desarrollaron infecci\u00f3n respiratoria aguda grave y por lo tanto demandaron atenci\u00f3n m\u00e9dica hospitalaria ya sea dependiendo de sus manifestaciones fueron ingresados a una cama general o fueron ingresados a una cama directamente con ventilador o pasaron en su momento de una cama general a una con ventilador y entonces esto precisamente tambi\u00e9n lo que nos est\u00e1 diciendo directamente es cu\u00e1l es el comportamiento de la enfermedad grave y cr\u00edtica en el pa\u00eds y como vemos pues felizmente para efectos de la enfermedad grave cr\u00edtica se mantiene la tendencia descendente y se mantiene obviamente todav\u00eda el control en la gran mayor\u00eda de las entidades federativas muy bien pasemos ahora al segundo componente informativo que tiene que ver precisamente con la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n aqu\u00ed est\u00e1 el cuadro que todos los d\u00edas actualizamos el cual no representa el avance de que d\u00eda con d\u00eda se lleva en relaci\u00f3n a la aplicaci\u00f3n de las dosis de las banderas diferentes vacunas este es el corte que cerr\u00f3 el d\u00eda de ayer lunes 31 de mayo se aplicaron un poco m\u00e1s de medio mill\u00f3n de dosis y sabemos que siempre las semanas inician con un descenso sobre todo producto del fin de semana el arranque de la semana porque adem\u00e1s los fines de semana es cuando se realiza la mayor log\u00edstica para la distribuci\u00f3n de la vacuna en las 32 entidades federativas se validan y se inician con obviamente los esquemas que en su momento fueron planificados para cada uno de los municipios esperamos como en semanas previas a medida que avance la los d\u00edas sobre todo a partir del d\u00eda mi\u00e9rcoles vemos nuevamente una intensificaci\u00f3n ahora es importante resaltar que a\u00fan para haber sido un d\u00eda lunes es decir un d\u00eda de inicio de semana pues se tuvo una vacunaci\u00f3n por arriba del medio mill\u00f3n lo cual en semanas previas o de meses previos eran los picos que se ten\u00edan en los d\u00edas de mayor actividad esto obviamente entonces nos habla de que estamos teniendo un buen avance y que la log\u00edstica y la estrategia que se est\u00e1 utilizando pues est\u00e1 rindiendo los frutos porque est\u00e1n logrando mantener una actividad de vacunaci\u00f3n importante y constante si vemos la siguiente este diapositiva vemos tambi\u00e9n reflejado esto que acabo de mencionar en el comportamiento de esta curva que nos grafica justo el avance acumulado no de el total de dosis que se han aplicado y bueno hoy d\u00eda estamos hablando de m\u00e1s de 30 millones castilla 31 millones de dosis que se han implicado a los diferentes grupos poblacionales que han sido activados para poder recibir esta esta vacuna y vemos como nuestra curva acumulada pues mantiene esa diagonal ascendente con buena velocidad lo que nos habla de que el programa y la estrategia nacional sigue dando pie firme este d\u00eda con d\u00eda si vemos la siguiente diapositiva este total de dosis que se han aplicado obviamente est\u00e1n distribuidas en personas que han recibido estas dosis algunas han recibido la primera dosis de su vacuna y otras ya han logrado obtener las dos dosis y las vemos en esta gr\u00e1fica tambi\u00e9n actualizada d\u00eda con d\u00eda que podemos destacar el d\u00eda de hoy que estas ya m\u00e1s de 22 millones de personas vacunadas el d\u00eda de hoy representan ya en base al corte de de ayer un cuarto de la poblaci\u00f3n que est\u00e1 lista para poder recibir la vacuna es decir poblaci\u00f3n mayor de 18 a\u00f1os a qui\u00e9n est\u00e1 dirigida 25 por ciento ya se logr\u00f3 esta cobertura la cual adem\u00e1s adquiere mayor relevancia cuando sabemos que en este 25 por ciento es decir ella en este cuarto del total de la poblaci\u00f3n que puede recibir la vacuna est\u00e1n precisamente las personas con los mayores riesgos de padecer enfermedad grave y en su momento fallecer tambi\u00e9n la consecuencia de las complicaciones de la misma est\u00e1n precisamente los adultos mayores de 60 a\u00f1os y m\u00e1s est\u00e1n ya un grupo importante sobre todo con primeras dosis de personas adultas de 50 a\u00f1os y m\u00e1s y con primeras dosis de seguro algunos de los que iniciaron precisamente el d\u00eda de ayer en este nuevo grupo de 40 y m\u00e1s pero tambi\u00e9n est\u00e1n ya los trabajadores de la educaci\u00f3n y est\u00e1 en la gran mayor\u00eda de los trabajadores de la salud con quienes tambi\u00e9n se contin\u00faa avanzando en este en esta recomendaci\u00f3n que se hizo en funci\u00f3n de los riesgos las tres l\u00edneas de acci\u00f3n que se tienen en este grupo por eso importante 25 por ciento ya de esta poblaci\u00f3n y que adem\u00e1s este 25 por ciento es de la poblaci\u00f3n obviamente que tiene la el mayor riesgo de sufrir impacto en relaci\u00f3n si enferma da de covite quienes tienen ya un esquema completo el 57 por ciento de estos 22 millones y un 43 por ciento y pueden ustedes ver los n\u00fameros exactos de personas vacunadas con medios que m es decir que ha recibido primeras dosis esto obviamente vamos a ver que se va a mantener normalmente siempre esta distribuci\u00f3n una distribuci\u00f3n de un 60 40 porque la medida que se contin\u00faan aplicando segundas dosis tambi\u00e9n se contin\u00faan aplicando primeras dosis por lo tanto las personas que requieren completar su esquema siguen d\u00eda con d\u00eda tambi\u00e9n sum\u00e1ndose a la proyecci\u00f3n y en su momento obviamente a la programaci\u00f3n de la de la vacuna pero es un buen punto y obviamente vamos a seguir actualizando esta informaci\u00f3n para ver c\u00f3mo d\u00eda con d\u00eda esto contin\u00faa creciendo si vemos la siguiente diapositiva hoy por la ma\u00f1ana se recibi\u00f3 vacuna del tipo de la marca fisher bien ah\u00ed tenemos al doctor pedro zenteno director general de birmex como siempre ha estado muy atento y al pendiente de la llegada de los diferentes embarques de vacuna con otros equipos y otros compa\u00f1eros tambi\u00e9n del sector salud 288 1990 fueron las dosis que se recibieron el d\u00eda de hoy y ahorita momentito m\u00e1s vamos a ver en siguiente l\u00e1mina c\u00f3mo est\u00e1 la programaci\u00f3n en relaci\u00f3n a esta semana si sumamos ya estas dosis recibidas el d\u00eda de hoy pues entonces tambi\u00e9n hoy superamos los 40 millones de dosis recibidas en el pa\u00eds exactamente 40 millones 177 mil 665 distribuidas en 5 tipos y marcas de vacuna lo cual pues obviamente es ha hecho posible que la log\u00edstica de la distribuci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de la vacuna contra el virus tales como el sars gordos en m\u00e9xico haya sido posible y haya tenido el avance que justo el d\u00eda de hoy actualizando y presentando y finalmente en la \u00faltima diapositiva podemos ver la expectativa de lo que pretendemos recibir esta semana obviamente esta expectativa est\u00e1 basada en la programaci\u00f3n que se ha confirmado para los arribos de la semana ya dec\u00edamos hoy se cumple martes primero de junio llegan estas 288 1990 dosis de vacuna fallecer bien pero vean que tenemos programados todav\u00eda arribos de esta misma vacuna para ma\u00f1ana y pasado en cantidades similares de 585.000 la v\u00eda de recibir un poco menos de 1.5 millones de esta vacuna esta semana ya estos humanos un mill\u00f3n de dosis de la vacuna si novak que estamos esperando arriba y precisamente el d\u00eda jueves por lo tanto poco menos de 2.5 millones de dosis de vacuna nueva estar\u00edan arribando esta semana al pa\u00eds y obviamente con estos dos casi 2.5 millones de vacuna se estar\u00eda avanzando y pudiendo cubrir tanto primeras dosis para seguir avanzando con la cobertura de los grupos poblacionales hasta el momento activados como tambi\u00e9n se estar\u00e1n haciendo las reservas correspondientes o la aplicaci\u00f3n ya directa de segundas dosis que en su momento pues se tiene que dar a los grupos poblacionales que en este momento ya han cumplido con la temporalidad necesaria y suficiente para cada una de los tipos de vacunas entonces la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n continua es importante comentar que para efectos obviamente de una meta estimada faltar\u00eda un todav\u00eda vacunar a un 70 ciento de la de la poblaci\u00f3n que en este momento se puede vacunar y de ah\u00ed la importancia que hemos estado recalcando d\u00eda con d\u00eda de que no debemos de bajar la guardia que las principales medidas para prevenir y mitigar la transmisi\u00f3n y los contagios es en este momento todav\u00eda est\u00e1n en el campo de la protecci\u00f3n personal que cada uno de nosotros debemos de poner siempre en pr\u00e1ctica que estamos hablando obviamente de mantener la sana a distancia en sus diferentes modalidades el uso del cubrebocas sobre todo si estamos en espacios donde no podemos guardar la sana distancia en la pr\u00e1ctica del estornudo o la tos de en este caso de etiqueta en el \u00e1ngulo interno del cuadro para tratar de obviamente distribuir la menor cantidad posible de elementos de nuestras v\u00edas respiratorias al al ambiente sobre todo si estamos en un espacio cerrado cerca de de personas el lavado de manos frecuente y continua que no solamente aporta a la prevenci\u00f3n de este tipo de enfermedades respiratorias sino tambi\u00e9n aporta toda una serie de otras enfermedades entre las cuales inclusive destacan las gastrointestinales y cada uno de nosotros podemos seguimos poniendo en pr\u00e1ctica estos estos elementos y obviamente m\u00e1s y m\u00e1s lo hacemos de manera colectiva pues de seguro vamos a poder c\u00f3mo se est\u00e1 logrando hasta este momento en muchas de las entidades federativas mantener el control de la epidemia y entonces da lugar a que se 25 por ciento que tenemos el d\u00eda de hoy de poblaci\u00f3n que puede recibir la vacuna ya va la vacuna da al menos con una dosis pueda seguir creciendo creciendo creciendo paulatinamente para que en su momento sumado a los que tienen ya inmunidad est\u00e9 natural esa inmunidad que se gener\u00f3 por haber padecido kobe 19 sobre todo en semana en meses recientes o en este a\u00f1o pues obviamente cada vez sea mucho m\u00e1s dif\u00edcil que una encontrar personas susceptibles que enfermen y que por lo tanto puedan todav\u00eda mantener la epidemia activa muy bien vamos a pasar entonces son las 733 tenemos un buen tiempo para responder preguntas de los compa\u00f1eros de la prensa vamos a iniciar este lado le damos la palabra a miguel y luego vamos a ver este lado y vamos a estar alternando uno y uno a la hora de ser doctor muy buenas noches saludamos tambi\u00e9n al presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador doctor le tengo dos preguntas hoy en el transcurso del d\u00eda varios adultos mayores se manifestaron a las afueras de cierta empresa comercial quien no est\u00e9 argumentando que no les est\u00e9 dando su trabajo como empacadores como lo ten\u00edan anteriormente quer\u00edan que los permitieran elaborar y con respecto a esto quisiera preguntarle si los adultos medios que ya se va con el \u00edndice en trabajar ya lo podr\u00edan hacer las empresas tendr\u00edan alg\u00fan tipo de restricci\u00f3n en este aspecto para poderlos aceptar y que se reincorporen a las actividades que ten\u00edan y este y pues que dejaron de hacer para protegerse en la pandemia llevan el aspecto no s\u00e9 laboral o en el aspecto de salud si nos puede actualizar este esa informaci\u00f3n y le tengo otra pregunta claro con mucho gusto de hecho se me hace que creo una pregunta muy importante precisamente en este contexto en donde pues ya estamos logrando tener grupos poblacionales enteramente vacunados sobre todo si hablamos por ejemplo de los adultos mayores de 60 a\u00f1os y m\u00e1s en donde muchos de ellos ya recibieron el esquema y por lo tanto estamos esperando ya que tengan la protecci\u00f3n para efectos de si se contagian no desarrollen enfermedad sobre todo no desarrollan enfermedad grave y creo que aqu\u00ed est\u00e1 el punto espec\u00edfico para la respuesta una persona vacunada inclusive con esquema completo e inclusive ya despu\u00e9s de que pasaron dos semanas de que recibi\u00f3 la segunda dosis si es que su vacuna o tres semanas de que recibi\u00f3 vacuna cancino de una sola dosis se puede contagiar si se puede contagiar si recuerden lo tenemos nuevamente a colaci\u00f3n contagian significa que si yo me encuentro en un ambiente epid\u00e9mico como todav\u00eda no encontramos ciencias partes de m\u00e9xico y yo tengo interacci\u00f3n con una pero tiene carga viral es decir porta el virus sars co2 ya sea lo que estamos esperando obviamente con la vacuna es que en la gran mayor\u00eda de las personas ya vacunadas y con esquema completo no desarrollan la enfermedad y sin embargo cuando revisamos los esquemas de eficacia de la vacuna para no desarrollar enfermedad digamos leve o moderada al menos sintom\u00e1tica pues sabemos que dependiendo de cada una de las vacunas todav\u00eda hay una proporci\u00f3n de personas que podr\u00eda desarrollar signos y s\u00edntomas es decir tener como vida 19 recordemos que la enfermedad que es cubr\u00ed 19 es la manifestaci\u00f3n de los signos y s\u00edntomas que corresponden a la enfermedad y que se producen por haberse infectado del virus sars con dos bloques y ya no estamos esperando obviamente en m\u00e1s del 99 por ciento de las personas que se han vacunado y que tienen esquema completo y que es lo que hasta el momento la evidencia tambi\u00e9n nos est\u00e1 mostrando es que lleguen a desarrollar kobe grave o que djokovic cr\u00edtico es decir que lleguen a tener la necesidad de hospitalizarse de desarrollar precisamente unidad una infecci\u00f3n respiratoria aguda grave y por lo tanto mucho menos de que tengan que llegar a complicarse a causa de la enfermedad y en su momento fallecer a consecuencias de la misma pero todav\u00eda pueden participar de la actividad de la transmisi\u00f3n y del contagio eso es por un lado lo otro es que en este momento se es contin\u00faa revisando toda la evidencia cient\u00edfica que se tiene sobre todo digamos de pa\u00edses que tienen ya grandes avances en porcentaje de cobertura a su poblaci\u00f3n de c\u00f3mo se est\u00e1n llevando a cabo justo estas din\u00e1micas de transmisi\u00f3n s\u00ed que tanto una persona vacunada que se contagia y que podr\u00eda ser durante alg\u00fan tiempo a lo mejor ahora son lo mejor algunos d\u00edas ser portador y por lo tanto todav\u00eda transmitir el virus y enfermar a otras personas que obviamente no est\u00e9n vacunadas y entonces que s\u00ed puedan estas otras personas desarrollar todav\u00eda enfermedad grave o inclusive seguirla transmitiendo a otras personas m\u00e1s es lo que no est\u00e1 digamos que con mucha informaci\u00f3n disponible entonces mientras no se tenga la certeza de cu\u00e1l es la vamos el comportamiento o la participaci\u00f3n de personas vacunadas con capacidad todav\u00eda de transmitir virus en la transmisi\u00f3n comunitaria o sea como un actor de la transmisi\u00f3n comunitaria de la transmisi\u00f3n todav\u00eda a sus familiares en su entorno directo a sus conocidos en el entorno inmediato o en estos casos en la actividad laboral entonces todav\u00eda las recomendaciones de mantener medidas de protecci\u00f3n continua y por eso las estamos todav\u00eda implementando y recomendando a la poblaci\u00f3n y obviamente esto incluir\u00eda en el grupo espec\u00edficamente de la pregunta que todav\u00eda no pudiera regresar en este momento o no ser\u00eda recomendable mejor dicho todav\u00eda integrarse a estas actividades laborales sobre todo cuando \u00e9stas se dan en espacios en donde tenemos personas que est\u00e1n permanentemente entrando o saliendo donde hay este vamos elementos que pueden contribuir a la transmisi\u00f3n de la de la enfermedad eso no quiere decir que esto pueda cambiar en siguientes semanas que cuando se tenga mayor evidencia o cuando se tenga nueva informaci\u00f3n al respecto de estas actividades pudieran emitirse nuevas nuevas recomendaciones y de hecho vamos a entrar justo en un periodo de siguientes semanas y meses que en la medida en que vayamos incrementando la cantidad de poblaci\u00f3n vacunada y protegida muy probablemente se van a estar actualizando lineamientos muy espec\u00edficos de que pueden hacer estas personas vacunadas es decir ya me vacun\u00e9 ya estoy protegido pero adem\u00e1s no solo el individual sino que ahora formo parte de un grupo cada vez m\u00e1s y m\u00e1s y m\u00e1s grande de personas protegidas y entonces por lo tanto la actividad obviamente va va a cambiar y se va a integrar no solamente en los temas laborales sino tambi\u00e9n se va a integrar en la interacci\u00f3n que las personas pueden tener en el d\u00eda a d\u00eda de su pues diario que hacer aunque es cierto muchas gracias y otra cosa me comentaron en las redes sociales algunas personas que tienen toda la disposici\u00f3n disposici\u00f3n y disponibilidad para poder participar en las pr\u00f3ximas elecciones estoy relacionado a las elecciones y hay alguien que est\u00e1 muy dispuesto a las personas a para hacer encargados de la casilla no cargados de esta de estas casillas y de las votaciones sabemos que las medidas y los protocolos han avanzado y son son favorables para que los contagios no se aumenten en las pr\u00f3ximas votaciones pero las personas me comentaban que por ejemplo el link se encarg\u00f3 de alguna manera de supervisar que no fueran adultos mayores o personas de riesgo est\u00e9 por edad para que fueran presidentes de casilla pero estas personas eran j\u00f3venes pero ten\u00edan comorbilidades y estaban preocupados porque dicen bueno vamos a estar aqu\u00ed y le vamos a echar para atr\u00e1s a la hora de participar pero pues s\u00ed a pesar de ser j\u00f3venes tenemos habilidades entonces preocupaba la vacunaci\u00f3n que nos puede comentar al respecto si podr\u00edan vacunar los o si estaba estudiando alg\u00fan consejo algo que nos pod\u00eda decir gracias doctor gracias tambi\u00e9n con mucho gusto creo que es una pregunta muy relevante sobre todo cuando estamos pues a d\u00edas que se lleve a cabo esta jornada electoral del pr\u00f3ximo domingo 6 de junio es importante comentar que desde hace muchos meses inclusive ya desde el a\u00f1o pasado y bueno lo hemos dicho en conferencias se estuvo trabajando de manera conjunta con la autoridad este electoral a trav\u00e9s de la revisi\u00f3n de las propuestas de lineamientos que ellos estuvieron dise\u00f1ando para efectos de generar un ambiente de seguridad en en el evento en los eventos electorales esto se ha revisado ampliamente los \u00faltimos documentos obviamente fueron fueron validados de manera conjunta para que se llevara a cabo justo la implementaci\u00f3n lo que podemos comentar digamos en lo general solamente son varios documentos tambi\u00e9n tengo entendido que est\u00e1n disponibles en p\u00e1ginas oficiales para su revisi\u00f3n y han formado parte de la capacitaci\u00f3n no solamente a los actores que van a estar en las casillas sino tambi\u00e9n forman parte de la comunicaci\u00f3n de riesgos a la poblaci\u00f3n que obviamente se invita a participar y ejercer el derecho a su voto en este pr\u00f3ximo este pr\u00f3ximo domingo y que tambi\u00e9n integrar\u00e1 a toda una serie de acciones que se van a llevar a cabo al interior de los de los ambientes recordemos que estos ambientes son variados dependiendo de la disponibilidad de espacios que hay en cada lugar pero siempre las recomendaciones que est\u00e1n estos lineamientos es a tratar en todo momento de mantener de la mejor manera posible la sana distancia y entonces limitar la interacci\u00f3n que puede haber tanto entre las personas que van a estar participando de la votaci\u00f3n como la interacci\u00f3n que va a haber entre los funcionarios de casilla y obviamente los los electores y hay una serie de disposiciones que se emitieron y que se van a obviamente observar y respetar por el mismo \u00f3rgano electoral y los que est\u00e1n ah\u00ed en las en las diferentes casillas que tienen este este objetivo algo por ejemplo y aprovechamos la pregunta para volverlo a recalcar que ese estuvo un poco sacando de de contexto en semanas previas era de que ya no iban a requerir la credencial de elector lo cual no es cierto fue una mala interpretaci\u00f3n de precisamente uno de estos de estas actividades y de estas acciones que se est\u00e1n tomando para el d\u00eda de la elecci\u00f3n lo que lineamiento recomienda y est\u00e1 o quiere poner en pr\u00e1ctica este domingo es que no se entregue f\u00edsicamente la credencial del lector en la mano del funcionario de casillas para as\u00ed entonces evitar obviamente el contacto directo lo que se le va a pedir al elector es que obviamente tiene que presentar su credencial de elector o la tiene que llevar consigo pero bastar\u00e1 con que se la muestre visualmente a una distancia obviamente que el funcionario pueda leer los elementos de la credencial para que el funcionario tome la informaci\u00f3n y todo lo pisado pero no haya un contacto directo entre ellos esto por ejemplo es un elemento otro elemento se pidi\u00f3 como ustedes saben los los lugares donde se ponen las urnas para la emisi\u00f3n del voto tanto para el marcar el voto o en su momento depositarlo en una urna muchas veces se buscaban lugares cerrados o lugares que estaban as\u00ed muy en su momento obviamente por los cuatro \u00e1ngulos completamente cerrados entonces o tambi\u00e9n se hizo la recomendaci\u00f3n de que se buscar\u00e1n espacios que contribuyeran s\u00ed y obviamente el que el sufragio sea con completa discreci\u00f3n que no haya obviamente elementos que permitan visualizar de la votaci\u00f3n de la persona pero que tampoco sean tan cerrados que en su momento permitan la ventilaci\u00f3n del espacio y que por lo tanto pues no se preste obviamente a este tipo de de transmisi\u00f3n los puntos est\u00e1n a distancias y como los vemos en las tiendas en los aeropuertos en los servicios de salud etc\u00e9tera van a estar bien ubicados para que no haya este aglomeraciones y aqu\u00ed importante y pues tambi\u00e9n aprovecharemos para invitar a la poblaci\u00f3n a que todos nos sumemos a hacer caso o sea a poner en pr\u00e1ctica todas estas recomendaciones que nos van a estar emitiendo y que van a estar identificadas desde que lleguemos al punto de votaci\u00f3n pasamos por el mismo y hasta que nos retiremos no muy importante obviamente el uso del cubrebocas en este tipo de espacios porque vamos a estar en interacci\u00f3n con otras personas y entonces esto obviamente va a limitar este un poco la transmisi\u00f3n de que estamos expidiendo en su momento virus en ese en ese ambiente y guardar siempre las disposiciones de sal a distancia el lavado de manos que de seguro vamos a tener a disposici\u00f3n el alcohol gel para poderla realizar y otros elementos que van a cuidar entonces no no debemos de limitar nuestra participaci\u00f3n ni como electores ni como funcionarios de casilla ni como ning\u00fan elemento propio ejercemos nuestro voto y obviamente participando y acatando las medidas de seguridad porque si nosotros las implementamos y las implementa la autoridad electoral pues entonces obviamente el riesgo quedar\u00e1 controlado reducido y no tendremos este consecuencias al respecto si gracias pasamos de este lado si lo retomamos para poder dar m\u00e1s tiempo a las preguntas buenas tardes esos casos a debate digital la pregunta ser\u00eda referente la persona que se va a comer al mismo d\u00eda que es el d\u00eda de la elecci\u00f3n todo tipo tiene que esperar para poder ir a emitir su voto si se recomienda el secretario de salud a alguna situaci\u00f3n que pueda guardar reposo o no y tiene otra pregunta m\u00e1s gracias por la pregunta muy importante lo reconfirm\u00f3 lo re confirmado sin mayor problema ma\u00f1ana porque creo que esto es un elemento que todav\u00eda no se hab\u00eda comunicado a la poblaci\u00f3n pero creo que se est\u00e1n tomando la previsi\u00f3n de que el domingo de la elecci\u00f3n no se realice la vacunaci\u00f3n o sea ser\u00eda el \u00fanico d\u00eda en el cual no se va a llevar a cabo la vacunaci\u00f3n precisamente por estos por estos detalles entonces es dar toda la oportunidad para que la participaci\u00f3n sea la mejor porque hay tambi\u00e9n hay que recordar que obviamente las personas que est\u00e1n atendiendo los puestos de vacunaci\u00f3n tendr\u00edan que poder ejercer su derecho al voto y tenemos identificado que es probable de hecho est\u00e1 ya la coordinaci\u00f3n para que no se lleve a cabo sin embargo ma\u00f1ana mismo lo re confirmamos no para all\u00e1 que sea como una comunicaci\u00f3n oficial y que sea todo que la gente sepa que el domingo de la elecci\u00f3n de seguro no habr\u00e1 este puestos de vacunaci\u00f3n activos el s\u00e1bado si el s\u00e1bado y el lunes inmediato se reactivan la segunda pregunta ser\u00eda referente a los otros que va a dar el inegi sobre salud en esos datos que van a obtener ahora referentes a los aumentos a las comorbilidades si han bajado ha subido o la mortalidad que ha ocurrido durante este este a\u00f1o cambiar la estrategia de salud una vez que la mayor poblaci\u00f3n est\u00e9 vacunada o como se proyectan despu\u00e9s de estos datos muchas gracias claro con mucho gusto de hecho comentar uno de los puntos que siempre resaltamos de los componentes de la vigilancia epidemiol\u00f3gica es que cuando estamos entre eventos inconmensurables como lo es una pandemia y en este caso la epidemia de kobe 19 en el pa\u00eds no es posible no s\u00f3lo para m\u00e9xico sino para los pa\u00edses en el mundo no es posible tener la estad\u00edstica del 100 por ciento de los casos estamos hablando obviamente de las personas que se contagian y enferman de ecobici esto es por toda una serie de de elementos que a lo mejor en su momento podr\u00edamos tomar un poco m\u00e1s de tiempo de explicar pero son elementos que tienen que ver con los mismos procesos de poder conocer a trav\u00e9s de un servicio de salud que existe una persona enferma con el tema de las defunciones obviamente esto s\u00ed es diferente porque por las diferentes disposiciones legales y las diferentes dependencias instancias que participan en la identificaci\u00f3n registro oficial de las defunciones pues entonces existe si se tienen herramientas y elementos para tratar de identificar y por lo tanto clasificar adecuadamente lo m\u00e1s cercano al 100% recordemos que toda defunci\u00f3n en m\u00e9jico por normativa por ley debe ir siempre acompa\u00f1ada de un certificado de defunci\u00f3n y que este certificado de defunci\u00f3n a su vez pues obviamente detona otro tipo de documentaci\u00f3n es y permite a las personas a los deudos en este caso llevar a cabo diferentes disposiciones legales tambi\u00e9n para efectos de la persona que falleci\u00f3 por eso la importancia de este documento y es a trav\u00e9s del mismo que finalmente entonces si podemos tener lo m\u00e1s cercano al 100 por ciento de la estad\u00edstica sin embargo lo que vamos registrando en un momento determinado nos da claramente el comportamiento las tendencias nos permite saber qu\u00e9 est\u00e1 ocurriendo no solamente en un nivel nacional sino tambi\u00e9n en un nivel subnacional si ustedes por ejemplo ven la curva que present\u00e1bamos en la segunda diapositiva donde integr\u00e1bamos estas defunciones que en su momento han sido recientemente dictaminadas y se suman a la estad\u00edstica el comportamiento que ellas tienen es pr\u00e1cticamente similar o es un espejo al que ten\u00edamos previamente obviamente con el incremento correspondiente es lo que quiere decir que en un momento saber que est\u00e1n ocurriendo defunciones por kobe y que tienen cierta magnitud en un tiempo determinado en un lugar determinado y en un grupo de personas determinadas es una se\u00f1al y adecuada para poder tomar las decisiones y entonces muchas en muchas ocasiones el que no contar en primera instancia de manera inmediata con esta estad\u00edstica que reiteramos no es que no se cuente ni por errores ni por fallas ni porque en un momento determinado no se tenga el dato de la persona son o est\u00e1n ligadas directamente a los procesos de confirmar fehacientemente que una persona falleci\u00f3 por una causa correspondiente como en este caso es la la cob y de todas maneras la informaci\u00f3n con la que se cuenta permite llevar a cabo la validaci\u00f3n de las estrategias los lineamientos y todo lo que en su momento compone este la respuesta y no tenemos realmente mayores diferencias en relaci\u00f3n a lo mismo la estad\u00edstica oficial pues solamente se tiene que integrar el inegi en su momento la va a dar a conocer en todos los pa\u00edses del mundo hay una digamos un retraso que se da de uno a dos a\u00f1os para conocer las estad\u00edsticas oficiales sobre todo de mortalidad por el hecho de que se tienen que llevar a cabo por todos estos procesos que hemos que hemos comentado entonces esto no cambia nada digamos en relaci\u00f3n a la a la misma estrategia a la estrategia m\u00e1s bien en su momento se va adecuando va cambiando justo en base a la informaci\u00f3n que se tiene lo m\u00e1s cerca a lo notificado lo m\u00e1s cerca a lo que se tiene en su momento registrado y que est\u00e1 en los diferentes en los diferentes an\u00e1lisis esto tampoco genera ning\u00fan cambio para efectos de la estrategia este nacional de vacunaci\u00f3n esta estrategia est\u00e1 basada en la gran parte o en la mayor\u00eda de la estad\u00edstica ya evidencia de lo ocurrido en meses y en el a\u00f1o previo de la epidemia que nos dijo claramente donde estaban los grupos de riesgo y por lo tanto a quien hab\u00eda que vacunar primero en la medida que la vacuna fuera llegando y entonces esto se va a mantener no est\u00e1 escrito en piedra tampoco sabemos que en funci\u00f3n de la informaci\u00f3n tanto internacional como nacional que se va generando d\u00eda con d\u00eda semana con semana la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n y la pol\u00edtica nacional ha tenido actualizaciones y ha estado obviamente incorporando nuevos elementos para poder hacer siempre la vacunaci\u00f3n m\u00e1s eficiente y sobre todo seguir priorizando a estos grupos de riesgo recordemos por ejemplo uno de esos cambios importantes que se dio hace poco esas actualizaciones importantes fue precisamente en funci\u00f3n de las mujeres embarazadas o en donde ahora se integran tambi\u00e9n como un grupo prioritario para recibir la vacuna gracias volvemos de este lado por favor no buenas noches a ti ya carvajal de la raz\u00f3n doctorales me preguntarle sobre el protocolo de regreso a clases que se establece en caso de que haya un caso sospechoso y un caso positivo en una escuela claro con mucho gusto recordemos que el tema del regreso a clases se trabaj\u00f3 con la secretaria de acci\u00f3n p\u00fablica de hace un tiempo y se trabaj\u00f3 porque se trat\u00f3 de definir todos estos elementos de seguridad con los que se debe de contar para entonces decir puedo regresar a clases presenciales recordemos que las clases virtuales contin\u00faan e inclusive van a continuar a la par del regreso de clases este presencial es uno de estos elementos de seguridad nos mencion\u00f3 r\u00e1pidamente el primero justo tiene que ver con el tema de el riesgo epid\u00e9mico que hay en ese momento en el estado en la localidad en la comunidad donde se va a reactivar las clases tienen que ser el nivel de riesgo m\u00e1s bajo el segundo elemento tiene que ver justo con el tema de la vacunaci\u00f3n no en donde ya se cubri\u00f3 a la gran mayor\u00eda de los trabajadores de la educaci\u00f3n pero no s\u00f3lo es la vacunaci\u00f3n a los trabajadores de la educaci\u00f3n es la vacunaci\u00f3n tambi\u00e9n que hasta el momento se lleva de todos estos grupos de riesgo 60 a\u00f1os y m\u00e1s 50 a\u00f1os y m\u00e1s porque obviamente son las personas que en el domicilio de estos alumnos de estos estudiantes podr\u00edan contagiarse pero ya al estar vacunados estar\u00edan protegidos y por lo tanto no esperar\u00eda un incremento de casos graves y cr\u00edticos y de seguro tampoco de casos en general de la cob y 19 y el tercer elemento es el que integra este componente que nos hace en la pregunta que tiene que ver con todas aquellas actividades que se van a realizar y se est\u00e1n realizando ya las entidades que iniciaron al interior del plantel en ese sentido de mantener una vigilancia y mantener acciones que mantengan estos estos espacios seguros pues siempre seguros lo que se convino en los lineamientos es que si se presenta un caso sospechoso en un aula correspondiente por precauci\u00f3n y mientras el caso se confirma y obviamente m\u00e1s si se llega a confirmar queda suspendida la actividad en este espacio en el momento en que se confirma un caso dado que se obviamente percibe y se es mejor suponer que esta persona pudiera haber estado en contacto con personas de otros salones en algunos otros espacios como hacer los ba\u00f1os como ser la actividad recreativa etc\u00e9tera a pesar de que hay tambi\u00e9n acciones muy puntuales que limitan esta actividad el escalonamiento en los recreos el uso adecuado tambi\u00e9n en funci\u00f3n del aforo de los ba\u00f1os y que todo esto obviamente es es responsabilidad y lo est\u00e1 haciendo queremos bastante bien la secretaria de educaci\u00f3n en conjunto con las autoridades de cada uno de los planteles escolares y sobre todo de las maestras y los maestros que est\u00e1n en el d\u00eda a d\u00eda pero si finalmente llega a haber un contagio y finalmente llega a ver un caso confirmado pues entonces se puede realizar una este un auto resguardo de todo el plantel es decir si es una cuarentena en todo el plantel se cumplen los periodos m\u00e1ximos de incubaci\u00f3n y de transmisibilidad y una vez concluidos si el calendario escolar todav\u00eda lo permite pueden entonces nuevamente reiniciar las clases este presenciales y comentaba que esto ha surtido efecto porque se ha ejecutado por ejemplo tenemos la experiencia ya de campeche en donde se tuvo en dos escuelas en donde sucedieron estos eventos y se llev\u00f3 a cabo la aplicaci\u00f3n de estos lineamientos y de las poco m\u00e1s de 120 escuelas planteles escolares que estaban activos en su momento en campeche solamente dos escuelas fueron las que presentaron estas esta situaci\u00f3n es decir un porcentaje m\u00ednimo estar\u00edamos hablando que m\u00e1s de 118 118 escuelas no tuvieron este tipo de de elementos ya luego obviamente vino el elemento que comentaba de seguridad al principio en donde cambiaron de un sem\u00e1foro a otro y pues obviamente hubo una suspensi\u00f3n generalizada pero esto tambi\u00e9n entonces representa y est\u00e1 sucediendo en otras entidades que la aplicaci\u00f3n de los elementos de seguridad es importante para mantener lo m\u00e1s seguro posible el regreso presencial a clases [M\u00fasica] es como preparatorias o universidades tambi\u00e9n se cerrar\u00eda todo el plantel y de todos los turnos no necesariamente justo se consider\u00f3 en un momento determinado sobre todo en el enfoque que hay en estos grandes campus universitarios en donde obviamente hay toda una serie de \u00e1reas edificios grandes parques grandes zonas este que pueden utilizarse inclusive para la actividad recreativa en donde se pretende m\u00e1s bien ah\u00ed la recomendaci\u00f3n es poder focalizar no porque si obviamente estamos en un plantel lo suficientemente grande como para que la actividad se hubiera iniciado manifestado en una facultad no y tenemos otras tres cuatro o diez facultades pero que est\u00e1n en puntos diferentes pues entonces podemos focalizar podemos tomar a esos grupos de edificios o esos grupos de aulas oa la interacci\u00f3n que hay entre ese grupo de personas como una unidad como un plantel que por lo tanto no afectar\u00eda necesariamente a las dem\u00e1s y en donde entonces las medidas en su momento de auto resguardo de cuarentena podr\u00edan ser muy espec\u00edficas solamente para esa secci\u00f3n entonces algo que en implementar tambi\u00e9n a nivel de la de la operaci\u00f3n s\u00ed muy bien pues bueno nos han dado las ocho de la noche esperamos el d\u00eda de ma\u00f1ana poder estar nuevamente con todos ustedes y sobre todo con la poblaci\u00f3n para poder estar comentando nuevos elementos muchas gracias por su asistencia personal y por la participaci\u00f3n tambi\u00e9n esperemos poder vernos ma\u00f1ana nuevamente muy buenas noches",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:07:07.776497"
}