{
    "video_id": "fnOKUIrAn9g",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/fnOKUIrAn9g/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCVt4lEmqV7Xzae5BIxhw1AldsJAg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=fnOKUIrAn9g",
    "video_title": "MORENA en defensa de los maestros de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 446,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "algunos se sorprenden es porque apoyamos",
            "start": 2.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a los maestros",
            "start": 7.68,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "esto es producto pienso yo de toda la",
            "start": 10.08,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "guerra sucia en el bombardeo de mentiras",
            "start": 15.45,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "en contra del magisterio es",
            "start": 18.92,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "impresionante lo que hacen los",
            "start": 22.22,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos las estaciones de radio los",
            "start": 24.39,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "canales de televisi\u00f3n satanizan a los",
            "start": 27.33,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 31.73,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "nosotros no podemos caer en el garlito",
            "start": 33.52,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "nosotros sabemos bien que detr\u00e1s en el",
            "start": 38.37,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "fondo de esta lanzada est\u00e1 el prop\u00f3sito",
            "start": 43.15,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "de someter a los maestros y de avanzar",
            "start": 47.31,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "en la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n",
            "start": 52.54,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 55.47,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la llamada reforma educativa que no lo",
            "start": 58.46,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 60.89,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "forma parte de la agenda",
            "start": 62.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que han venido imponiendo desde hace 30",
            "start": 65.05,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a\u00f1os los organismos financieros",
            "start": 68.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "internacionales con la cooperaci\u00f3n de la",
            "start": 69.7,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mafia del poder y m\u00e9xico",
            "start": 73.33,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "recuerde ustedes que en esa agenda",
            "start": 75.31,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 78.14,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la reforma energ\u00e9tica la reforma fiscal",
            "start": 79.84,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la reforma a la seguridad social la",
            "start": 84.52,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "reforma laboral y la reforma educativa",
            "start": 86.74,
            "duration": 10.409
        },
        {
            "text": "son las llamadas reformas estructurales",
            "start": 93.409,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "lo que se ha venido imponiendo a todos",
            "start": 97.149,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "los gobiernos del mundo con algunas",
            "start": 102.2,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "excepciones para privatizar",
            "start": 105.399,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "para someter para oprimir y para que",
            "start": 110.46,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "unos cuantos se sigan enriqueciendo con",
            "start": 114.479,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "el sufrimiento de la mayor\u00eda de la gente",
            "start": 118.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no hay que dejarse enga\u00f1ar no se trata",
            "start": 121.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de una reforma educativa no hay nada",
            "start": 124.74,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 128.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "hay alimentaci\u00f3n en las escuelas y se",
            "start": 129.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "combata el hambre no hay nada para",
            "start": 132.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mejorar las instalaciones educativas",
            "start": 135.76,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en el abandono",
            "start": 137.32,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "muchas escuelas millones de escuelas en",
            "start": 140.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds no tienen drenaje no tienen agua",
            "start": 142.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "no tienen sanitarios se est\u00e1n cayendo no",
            "start": 145.5,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "tienen mobiliario eso no lo contempla la",
            "start": 149.52,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "mal llamada reforma educativa desde",
            "start": 154.44,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "luego no se est\u00e1 atendiendo el problema",
            "start": 156.9,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "del rechazo a los j\u00f3venes que cuando",
            "start": 160.97,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "quieren ingresar en el nivel medio",
            "start": 164.34,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "superior en las preparatorias o en las",
            "start": 166.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas se les hace a un",
            "start": 170.19,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "lado con la mentira con el enga\u00f1o",
            "start": 172.26,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de que no pasa en el examen de admisi\u00f3n",
            "start": 177.17,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "cuando eso no es cierto es que desde",
            "start": 180.06,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "hace 30 a\u00f1os no se invierte lo necesario",
            "start": 184.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 188.459,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y no hay como no hay es m\u00e1s no tienen",
            "start": 191.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presupuesto a las universidades p\u00fablicas",
            "start": 194.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y se rechaza a cada a\u00f1o a 300.000",
            "start": 195.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que no pueden estudiar se les",
            "start": 198.14,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "frustra",
            "start": 201.86,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "por eso da coraje indigna que hablen de",
            "start": 203.4,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "que a estos mafiosos",
            "start": 207.87,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "a los del pri a los del pan a sus",
            "start": 211.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "achichincles a sus voceros en los medios",
            "start": 213.7,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n les importa mucho la",
            "start": 215.98,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de los ni\u00f1os",
            "start": 218.23,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "es pura falsedad por hipocres\u00eda",
            "start": 221.18,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a apoyar a los maestros",
            "start": 224.01,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "como no vamos a apoyar a los maestros",
            "start": 227.689,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "como se debe para los maestros de la",
            "start": 230.489,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "mala calidad de la ense\u00f1anza",
            "start": 233.64,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se le va a responsabilizar a los",
            "start": 236.68,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "maestros de que la educaci\u00f3n en m\u00e9xico",
            "start": 239.23,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no tenga el nivel necesario",
            "start": 243.01,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "si los verdaderos responsables son los",
            "start": 246.71,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que han llevado al pa\u00eds a esta grave",
            "start": 249.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "crisis econ\u00f3mica de bienestar social de",
            "start": 253.07,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "inseguridad de violencia los que han",
            "start": 255.98,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "impulsado esta pol\u00edtica econ\u00f3mica s\u00f3lo",
            "start": 259.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para beneficio de una minor\u00eda rapaz a",
            "start": 262.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "costa del sufrimiento de la inmensa",
            "start": 265.4,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de nuestra gente es muy injusto",
            "start": 266.99,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "el que se le culpe de todo a las",
            "start": 270.61,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "maestras a los maestros de m\u00e9xico",
            "start": 275.36,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros a caer en este juego",
            "start": 278.71,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "perverso ahora resulta que para hacer lo",
            "start": 282.85,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente correcto tenemos que",
            "start": 286.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "apoyar una injusticia eso nunca lo vamos",
            "start": 289.48,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "a hacer",
            "start": 291.94,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "morena no lucha solo por lo electoral",
            "start": 292.71,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "no estamos luchando ni siquiera",
            "start": 297.71,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "solo por cargos p\u00fablicos estamos",
            "start": 300.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "luchando por la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 303.509,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y estamos luchando como siempre con",
            "start": 305.43,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "principios con indian es nosotros no nos",
            "start": 308.099,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "podemos quedar callados cruzados de",
            "start": 311.669,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "brazos cuando se comete una injusticia",
            "start": 313.169,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "claro que estamos apoyando a los",
            "start": 316.61,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "maestros lo vamos a seguir haciendo",
            "start": 319.53,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "porque autoridad moral",
            "start": 321.09,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a nieto- acusa",
            "start": 324.19,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "a dirigentes del magisterio de lavado de",
            "start": 327.78,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "dinero imag\u00ednense tanta infamia es el",
            "start": 332.22,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "mundo al rev\u00e9s",
            "start": 336.84,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "el ladr\u00f3n convertido en juez",
            "start": 338.95,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y no hay que quedarnos callados y hay",
            "start": 343.33,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "que participar yo estaba revisando un",
            "start": 345.22,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "poema de bertolt brecht",
            "start": 348.789,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "gran poeta escritor y les quiero",
            "start": 352.77,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "compartir este fragmento para los que",
            "start": 357.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dicen a m\u00ed no me importa",
            "start": 360.66,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y yo me quedo callado o soy indiferente",
            "start": 362.7,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "este poema se llama",
            "start": 367.139,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "primero se llevar",
            "start": 369.91,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "primero se llevaban a los jud\u00edos pero",
            "start": 373.289,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "como de uno de los jud\u00edos no me import\u00f3",
            "start": 375.96,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de llevarme los comunistas pero",
            "start": 379.7,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "como yo no era comunista tampoco me",
            "start": 382.82,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "import\u00f3",
            "start": 385.55,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "luego se llevaron a los obreros pero",
            "start": 387.36,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "como yo no era obrero tampoco me import\u00f3",
            "start": 390.719,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s siguieron con los curas pero",
            "start": 393.71,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "como yo no era cura tampoco me import\u00f3",
            "start": 397.71,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ahora vienen por m\u00ed",
            "start": 400.759,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 404.04,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "es demasiado tarde",
            "start": 405.529,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "nos tiene que importar",
            "start": 408.889,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 411.0,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "el asunto de los maestros",
            "start": 412.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los maestros no deben de quedarse solos",
            "start": 415.81,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 cometiendo una injusticia es una",
            "start": 418.53,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "infancia vamos todos juntos",
            "start": 423.01,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "por amor a los otros por amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 426.37,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a defender a los maestros y no hacerle",
            "start": 430.3,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "caso no creerles a los de la mafia del",
            "start": 433.51,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "poder y a sus voceros periodistas",
            "start": 436.69,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "vendidos o alquilar",
            "start": 441.1,
            "duration": 4.039
        }
    ],
    "transcription_text": " algunos se sorprenden es porque apoyamos a los maestros esto es producto pienso yo de toda la guerra sucia en el bombardeo de mentiras en contra del magisterio es impresionante lo que hacen los peri\u00f3dicos las estaciones de radio los canales de televisi\u00f3n satanizan a los maestros nosotros no podemos caer en el garlito nosotros sabemos bien que detr\u00e1s en el fondo de esta lanzada est\u00e1 el prop\u00f3sito de someter a los maestros y de avanzar en la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n p\u00fablica la llamada reforma educativa que no lo es forma parte de la agenda que han venido imponiendo desde hace 30 a\u00f1os los organismos financieros internacionales con la cooperaci\u00f3n de la mafia del poder y m\u00e9xico recuerde ustedes que en esa agenda est\u00e1 la reforma energ\u00e9tica la reforma fiscal la reforma a la seguridad social la reforma laboral y la reforma educativa son las llamadas reformas estructurales lo que se ha venido imponiendo a todos los gobiernos del mundo con algunas excepciones para privatizar para someter para oprimir y para que unos cuantos se sigan enriqueciendo con el sufrimiento de la mayor\u00eda de la gente no hay que dejarse enga\u00f1ar no se trata de una reforma educativa no hay nada para qu\u00e9 hay alimentaci\u00f3n en las escuelas y se combata el hambre no hay nada para mejorar las instalaciones educativas est\u00e1n en el abandono muchas escuelas millones de escuelas en el pa\u00eds no tienen drenaje no tienen agua no tienen sanitarios se est\u00e1n cayendo no tienen mobiliario eso no lo contempla la mal llamada reforma educativa desde luego no se est\u00e1 atendiendo el problema del rechazo a los j\u00f3venes que cuando quieren ingresar en el nivel medio superior en las preparatorias o en las universidades p\u00fablicas se les hace a un lado con la mentira con el enga\u00f1o de que no pasa en el examen de admisi\u00f3n cuando eso no es cierto es que desde hace 30 a\u00f1os no se invierte lo necesario en educaci\u00f3n p\u00fablica y no hay como no hay es m\u00e1s no tienen presupuesto a las universidades p\u00fablicas y se rechaza a cada a\u00f1o a 300.000 j\u00f3venes que no pueden estudiar se les frustra por eso da coraje indigna que hablen de que a estos mafiosos a los del pri a los del pan a sus achichincles a sus voceros en los medios de informaci\u00f3n les importa mucho la educaci\u00f3n de los ni\u00f1os es pura falsedad por hipocres\u00eda nosotros vamos a apoyar a los maestros como no vamos a apoyar a los maestros como se debe para los maestros de la mala calidad de la ense\u00f1anza c\u00f3mo se le va a responsabilizar a los maestros de que la educaci\u00f3n en m\u00e9xico no tenga el nivel necesario si los verdaderos responsables son los que han llevado al pa\u00eds a esta grave crisis econ\u00f3mica de bienestar social de inseguridad de violencia los que han impulsado esta pol\u00edtica econ\u00f3mica s\u00f3lo para beneficio de una minor\u00eda rapaz a costa del sufrimiento de la inmensa mayor\u00eda de nuestra gente es muy injusto el que se le culpe de todo a las maestras a los maestros de m\u00e9xico no vamos nosotros a caer en este juego perverso ahora resulta que para hacer lo pol\u00edticamente correcto tenemos que apoyar una injusticia eso nunca lo vamos a hacer morena no lucha solo por lo electoral no estamos luchando ni siquiera solo por cargos p\u00fablicos estamos luchando por la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico y estamos luchando como siempre con principios con indian es nosotros no nos podemos quedar callados cruzados de brazos cuando se comete una injusticia claro que estamos apoyando a los maestros lo vamos a seguir haciendo porque autoridad moral pe\u00f1a nieto- acusa a dirigentes del magisterio de lavado de dinero imag\u00ednense tanta infamia es el mundo al rev\u00e9s el ladr\u00f3n convertido en juez y no hay que quedarnos callados y hay que participar yo estaba revisando un poema de bertolt brecht gran poeta escritor y les quiero compartir este fragmento para los que dicen a m\u00ed no me importa y yo me quedo callado o soy indiferente este poema se llama primero se llevar primero se llevaban a los jud\u00edos pero como de uno de los jud\u00edos no me import\u00f3 despu\u00e9s de llevarme los comunistas pero como yo no era comunista tampoco me import\u00f3 luego se llevaron a los obreros pero como yo no era obrero tampoco me import\u00f3 despu\u00e9s siguieron con los curas pero como yo no era cura tampoco me import\u00f3 ahora vienen por m\u00ed pero ya es demasiado tarde nos tiene que importar a todos el asunto de los maestros los maestros no deben de quedarse solos se est\u00e1 cometiendo una injusticia es una infancia vamos todos juntos por amor a los otros por amor al pr\u00f3jimo a defender a los maestros y no hacerle caso no creerles a los de la mafia del poder y a sus voceros periodistas vendidos o alquilar ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "7 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:52:46.305387"
}